{"id":10033,"date":"2015-10-09T08:14:04","date_gmt":"2015-10-09T06:14:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=10033"},"modified":"2022-06-02T09:09:05","modified_gmt":"2022-06-02T07:09:05","slug":"brennwerttherme-gastherme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/","title":{"rendered":"Das Ende der Gastherme naht: Alle Antworten zur Brennwerttherme"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_213817\" aria-describedby=\"caption-attachment-213817\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-213817 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk.jpg\" alt=\"Eine Brennwert Gastherme mit niedrigem Energie Verbrauch.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-213817\" class=\"wp-caption-text\">Gas-Heizung oder Brennwerttherme? Wir erkl\u00e4ren den Unterschied! Foto: Adobe Stock, (c) Oleksandr Delyk<\/figcaption><\/figure>\n<p>Am 26. September 2015 ist die EU-\u00d6kodesign-Richtlinie in Kraft getreten, die f\u00fcr uns Nutzer einer Heiz- oder Kombitherme von Interesse ist. Denn ab diesem Zeitpunkt treten Verbote in Kraft, damit wir k\u00fcnftig auf <strong>energieeffiziente Brennwertthermen<\/strong> umsteigen (m\u00fcssen). Wir haben alle relevanten Informationen zusammengefasst.<\/p>\n\n<h2>Was ist eine Brennwerttherme?<\/h2>\n<p>Unter einer <strong>Brennwerttherme<\/strong> versteht man ein Ger\u00e4t f\u00fcr Warmwasserheizungen, das den Energieinhalt (Brennwert genannt) des eingesetzten Brennstoffes (Gas oder \u00d6l) nahezu vollst\u00e4ndig nutzt. Das Abgas wird dabei weitestgehend abgek\u00fchlt und dadurch auch die <strong>Kondensationsw\u00e4rme<\/strong> (latente W\u00e4rme genannt) des im Rauchgas enthaltenen Wasserdampfes zur W\u00e4rmebereitstellung genutzt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Fragen zum Thema Heizung? In unserem Ratgeber findest du alle Informationen zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/thermenwartung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thermenwartung<\/a>, dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizungsservice-was-bringt-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Service f\u00fcr die Heizung<\/a>, ebenso wie die besten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/notdienst-installateur-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Installateure in Wien<\/a>!<\/div>\n<h3>Was sind die Vorteile einer Brennwerttherme?<\/h3>\n<p>Die Brennwerttherme ist <strong>viel sicherer<\/strong> als eine Standard-Therme. Die Gefahr einer Kohlenmonoxid-Vergiftung (die oft t\u00f6dlich endet) geh\u00f6rt bei dieser Heizung fast komplett der Vergangenheit an. Die entsprechenden <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/abgasmessung-heizung-grenzwerte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Abgase<\/a> werden ins Freie geleitet und die Ger\u00e4te arbeiten unabh\u00e4ngig von der Raumluft. Die Verbrennungsluft wird also nicht dem Raum entnommen, in dem sie in Betrieb sind.<\/p>\n<p>Eine Brennwerttherme ist durchschnittlich <strong>um 15% energieeffizienter<\/strong> als eine Standard-Therme. Denn sie nutzt die Abw\u00e4rme und erzeugt daraus wieder W\u00e4rme. Damit wird ein h\u00f6herer Leistungsgrad erreicht, weil weniger W\u00e4rme entweicht. Das hei\u00dft: Die Betriebskosten sinken. Man erspart sich im laufenden Betrieb Geld!<\/p>\n<h3>Warum\u00a0ist die Brennwerttherme seit 26.9.2015 ein Thema?<\/h3>\n<p>Es gibt von der EU schon l\u00e4nger <strong>Mindestanforderungen<\/strong>, wie umweltgerecht Raum- und Kombi-Heizger\u00e4te sein m\u00fcssen. Beispielsweise bei der Energieeffizienz und bei den Stickstoffoxid-Emissionen.<\/p>\n<p>Am 26. September 2015 ist die <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Verordnung_%28EU%29_Nr._813\/2013\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Detailverordnung Nr. 813\/2013<\/a> in Kraft getreten. Und die verlangt ausdr\u00fccklich: Kaputte Thermen d\u00fcrfen nur mehr durch <strong>moderne, energieeffiziente Brennwertthermen<\/strong> ersetzt werden. Mit Ausnahmen, zu denen ich dann gleich komme.<\/p>\n<p>Konkret formuliert: Seit dem 26.9.2015 ist der Verkauf von herk\u00f6mmlichen Heizthermen an den Gro\u00dfhandel oder an Installationsfirmen verboten.<\/p>\n<p>Eine Ausnahme besteht bei <strong>Wohnungen<\/strong>, wo aus baulichen und technischen Gr\u00fcnden gar kein Einbau einer Brennwerttherme m\u00f6glich ist. Ein Beispiel: Es sind mehrere Kombithermen am selben Rauchfang (<strong>Sammelkamin<\/strong> genannt) angeschlossen. Dann d\u00fcrfen weiterhin herk\u00f6mmliche Thermen eingebaut werden. Wie das allerdings mit dem Verkaufsverbot an den Handel in Einklang zu bringen ist, das wird sich zeigen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_213823\" aria-describedby=\"caption-attachment-213823\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-213823 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Ruslan-Ivantsov.jpg\" alt=\"Ein Installateur beim Service einer Gasheizung und Beratung des Kunden.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Ruslan-Ivantsov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Ruslan-Ivantsov-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Ruslan-Ivantsov-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-213823\" class=\"wp-caption-text\">Du kannst deine alte Gas-Heizung behalten, solange es genug Ersatzteile f\u00fcr Reparatur und Service gibt. Foto: Adobe Stock, (c) Ruslan Ivantsov<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Mit welchen Kosten muss ich bei einer Brennwerttherme rechnen?<\/strong><\/h3>\n<p>Pauschal l\u00e4sst sich diese Frage nach dem <strong>Preis<\/strong> nicht beantworten, da es auf mehrere Faktoren ankommt, die man beachten sollte. Da w\u00e4ren zum Beispiel:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 Welches Ger\u00e4t wird ben\u00f6tigt &#8211; nur zum Heizen oder zum Heizen und f\u00fcr Warmwasser (Kombitherme)?<br \/>\n\u2022 Soll die Therme an die Wand geh\u00e4ngt oder auf den Boden gestellt werden?<br \/>\n\u2022 Welche Leistung (in kW) ist notwendig?<br \/>\n\u2022 Wie hoch ist der Modulationsgrad &#8211; d.h. wie weit kann das Ger\u00e4t die Leistung herunterregeln, um Effizienzverluste zu minimieren?<br \/>\n\u2022 Wie hoch ist der Bedarf an Warmwasser?<br \/>\n\u2022 Bevorzuge ich einen bestimmten Hersteller &#8211; mit dem ich in der Vergangenheit zufrieden war?<br \/>\n\u2022 Welche L\u00e4nge wird die Abgasleitung im Kamin haben &#8211; der Preis h\u00e4ngt davon ab?<\/p>\n<p>Pauschal l\u00e4sst sich sagen: Die Brennwertthermen selbst sind ein bisserl teurer in der Anschaffung als die bisherigen Ger\u00e4te.<\/p>\n<h3>Meine &#8220;alte&#8221; Therme funktioniert noch\u00a0\u2013 muss ich sie trotzdem ersetzen?<\/h3>\n<p>Nein. Solange die vorhandene Therme &#8211; laut Wartungsbefund &#8211; noch funktioniert, muss sie nicht durch eine Brennwerttherme ersetzt werden. Au\u00dfer man will das <strong>freiwillig<\/strong>\u00a0aus Gr\u00fcnden der Energieeffizienz oder Sicherheit machen.<\/p>\n<h3>Wann wird ein Ger\u00e4t als kaputt eingestuft?<\/h3>\n<p>Das ist ganz einfach, wie Michael Mattes, Bundesinnungsmeister der \u00f6sterreichischen Installateure erkl\u00e4rt: <em>&#8220;Kaputt ist ein Ger\u00e4t dann, wenn ich keine Ersatzteile mehr bekomme. Dann muss ich es komplett tauschen. Solange ich Ersatzteile habe, kann ich das Ger\u00e4t immer wieder reparieren, solange bis es von der Mauer runterf\u00e4llt.&#8221;<\/em> Damit w\u00e4re das wohl eindeutig gekl\u00e4rt.<\/p>\n<h3>Ich muss meine bisherige Therme ersetzen, will aber noch ein herk\u00f6mmliches Ger\u00e4t<\/h3>\n<p>Wie schon erw\u00e4hnt: Solange dein Installateur oder der Baumarkt noch ein <strong>herk\u00f6mmliches Ger\u00e4t<\/strong> auf Lager hat, kann man sich auch f\u00fcr dieses entscheiden. Wenn man dies unbedingt m\u00f6chte.<\/p>\n<h3>Ich will eine neue Brennwerttherme &#8211; worauf muss ich achten?<\/h3>\n<p>Der allerwichtigste Punkt: Bevor die Brennwerttherme \u00fcberhaupt in Betrieb gehen kann, muss in den Kamin ein <strong>s\u00e4urefester Schlauch<\/strong> eingezogen werden. Warum? Da die Brennwertthermen mit sehr geringen Temperaturen arbeiten, schl\u00e4gt sich Kondensat am Rand nieder. Deshalb muss der Fang mit Edelstahl ausgekleidet werden, da es sonst zu Versottung kommt.<br \/>\nUnterhalb der Therme ist zudem ein Abfluss notwendig, damit das Kondenswasser abrinnen kann.<\/p>\n<figure id=\"attachment_213826\" aria-describedby=\"caption-attachment-213826\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-213826 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov.jpg\" alt=\"Eine Therme mit Brennwerttechnik, die 15 Prozent Energie bei Heizung und warmem Wasser spart.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-213826\" class=\"wp-caption-text\">Ist deine neue Brennwerttherme einmal installiert, sparst du durch den niedrigen Verbrauch im Vergleich viel ein. Foto: Adobe Stock, (c) Andrey Popov<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wer bezahlt die neue Brennwerttherme?<\/h3>\n<p>Wenn ich der <strong>Eigent\u00fcmer<\/strong> des Hauses oder der Wohnung bin, dann muss ich die Kosten f\u00fcr den Einbau und das Ger\u00e4t selbst bezahlen.<\/p>\n<p>Wenn ich <strong>Mieter<\/strong> in einem Haus oder einer Wohnung bin, dann ist das seit dem 1.1.2015 gesetzlich geregelt: &#8220;Der Vermieter ist f\u00fcr die Erhaltung einer mitvermieteten Therme zust\u00e4ndig, der Mieter f\u00fcr die Wartung.&#8221; Das hei\u00dft: Der Vermieter hat die <strong>Kosten f\u00fcr eine Neuanschaffung<\/strong> zu tragen. Es gibt aber auch Ausnahmen: Wenn beispielsweise die Therme nicht mitvermietet wurde oder wenn man sich diese selbst einbauen lie\u00df, dann muss man selbst bezahlen. Das hei\u00dft: Obacht geben bei <strong>Altmietvertr\u00e4gen<\/strong>!<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp:<\/strong> Vor dem Kauf nachfragen, ob es eine\u00a0F\u00f6rderung\u00a0gibt! Das spart bares Geld.<\/div>\n<p>Als Zusatzinfo: Bei Mietvertr\u00e4gen sind noch so manche Punkte ungekl\u00e4rt. Denn &#8220;im Gesetz wurde nicht genau definiert, was eine Wartung und was eine Reparatur ist&#8221; &#8211; wie die Innung erkl\u00e4rt. Da wird es noch zu Musterprozessen kommen.<\/p>\n<h3>Woher bekomme ich Informationen \u00fcber Brennwertthermen?<\/h3>\n<p>Es gibt mehrere Quellen, um sich zu informieren:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/installateur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">beim Installateur<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baumarkt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">im Baumarkt<\/a><\/p>\n<p>und\/oder auf den Webseiten der Hersteller &#8211; beispielsweise bei:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T7lLs\/vaillant-allgas-volkmann-gasger%C3%A4tekundendienst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vaillant Allgas Volkmann<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ft2WZ\/junkers-werkskundendienst-robert-bosch-ag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Junkers<\/a> &#8211; Robert Bosch<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steinhaus\/ZPT84\/viessmann-gesellschaft-mbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Viessmann<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/tNc7z\/wolf-klima-u-heiztechnik-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wolf Heiztechnik<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/44Kf5\/nordgas-gas-ger%C3%A4te-werkskundendienst-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nordgas<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/mhH6t\/gebe-strebel-gmbh---werkskundendienst\/\">Gebe Strebel<\/a><\/p>\n<p>Weitere sachliche Informationen zum Nachlesen:<\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 AK &gt; <a href=\"http:\/\/www.arbeiterkammer.at\/beratung\/konsument\/bauenundwohnen\/miete\/Brennwerttherme_statt_Kombitherme_.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6kodesign-Richtlinie: M\u00fcssen Kombithermen ersetzt werden?<\/a><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px;\">\u2022 WKO &gt; <a href=\"https:\/\/www.wko.at\/Content.Node\/branchen\/w\/Sanitaer---Heizungs--und-Lueftungstechniker\/EU-Oekodesign-Richtlinie-und-Energieeffizienzlabel-fuer-G.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">EU-\u00d6kodesign-Richtlinie und Energieeffizienzlabel f\u00fcr Gasheizungen<\/a><\/p>\n<h3>Zusammengefasst<\/h3>\n<p>Wenn kein akuter Notfall vorliegt, dann w\u00fcrde ich in aller Ruhe die Sache herankommen lassen und mich bei Interesse vorweg informieren. Je nachdem, ob ich Mieter, Vermieter oder Eigent\u00fcmer bin. Die Brennwerttherme hat gute Vorteile (energieeffizienter und sicherer), kostet aber auch mehr.<\/p>\n<p><em>Aus eigenem Anlass:<\/em> Da es mich als Eigent\u00fcmer eines Hauses k\u00fcnftig betreffen wird, werde ich es so machen: Bei n\u00e4chster Gelegenheit statte ich zwei Installateuren (ich hole mir fast immer zwei Meinungen ein) meines Vertrauens einen Besuch ab und informiere mich vorweg \u00fcber die M\u00f6glichkeiten sowie Kosten. Damit ich mich dann im Fall der F\u00e4lle rascher entscheiden kann.<\/p>\n<h3>Die besten Installateure in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/installateur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/installateur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/installateur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/installateur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/installateur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/installateur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/installateur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/installateur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/installateur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am 26. September 2015 ist die EU-\u00d6kodesign-Richtlinie in Kraft getreten, die f\u00fcr uns Nutzer einer Heiz- oder Kombitherme von Interesse ist. Denn ab diesem Zeitpunkt treten Verbote in Kraft, damit wir k\u00fcnftig auf energieeffiziente Brennwertthermen umsteigen (m\u00fcssen). Wir haben alle relevanten Informationen zusammengefasst. Was ist eine Brennwerttherme? Unter einer Brennwerttherme versteht man ein Ger\u00e4t f\u00fcr Warmwasserheizungen, das den Energieinhalt (Brennwert genannt) des eingesetzten Brennstoffes (Gas oder \u00d6l) nahezu vollst\u00e4ndig nutzt. Das Abgas wird dabei weitestgehend abgek\u00fchlt und dadurch auch die Kondensationsw\u00e4rme (latente W\u00e4rme genannt) des im Rauchgas enthaltenen Wasserdampfes zur W\u00e4rmebereitstellung genutzt. Fragen zum Thema Heizung? In unserem Ratgeber findest du alle Informationen zur Thermenwartung, dem Service f\u00fcr die Heizung, ebenso wie die besten Installateure in Wien! Was sind die Vorteile einer Brennwerttherme? Die Brennwerttherme ist viel sicherer als eine Standard-Therme. Die Gefahr einer Kohlenmonoxid-Vergiftung (die oft t\u00f6dlich endet) geh\u00f6rt bei dieser Heizung fast komplett der Vergangenheit an. Die entsprechenden Abgase werden ins Freie geleitet und die Ger\u00e4te arbeiten unabh\u00e4ngig von der Raumluft. Die Verbrennungsluft wird also nicht dem Raum entnommen, in dem sie in Betrieb sind. Eine Brennwerttherme ist durchschnittlich um 15% energieeffizienter als eine Standard-Therme. Denn sie nutzt die Abw\u00e4rme und erzeugt daraus wieder W\u00e4rme. Damit wird ein h\u00f6herer Leistungsgrad erreicht, weil weniger W\u00e4rme entweicht. Das hei\u00dft: Die Betriebskosten sinken. Man erspart sich im laufenden Betrieb Geld! Warum\u00a0ist die Brennwerttherme seit 26.9.2015 ein Thema? Es gibt von der EU schon l\u00e4nger Mindestanforderungen, wie umweltgerecht Raum- und Kombi-Heizger\u00e4te sein m\u00fcssen. Beispielsweise bei der Energieeffizienz und bei den Stickstoffoxid-Emissionen. Am 26. September 2015 ist die Detailverordnung Nr. 813\/2013 in Kraft getreten. Und die verlangt ausdr\u00fccklich: Kaputte Thermen d\u00fcrfen nur mehr durch moderne, energieeffiziente Brennwertthermen ersetzt werden. Mit Ausnahmen, zu denen ich dann gleich komme. Konkret formuliert: Seit dem 26.9.2015 ist der Verkauf von herk\u00f6mmlichen Heizthermen an den Gro\u00dfhandel oder an Installationsfirmen verboten. Eine Ausnahme besteht bei Wohnungen, wo aus baulichen und technischen Gr\u00fcnden gar kein Einbau einer Brennwerttherme m\u00f6glich ist. Ein Beispiel: Es sind mehrere Kombithermen am selben Rauchfang (Sammelkamin genannt) angeschlossen. Dann d\u00fcrfen weiterhin herk\u00f6mmliche Thermen eingebaut werden. Wie das allerdings mit dem Verkaufsverbot an den Handel in Einklang zu bringen ist, das wird sich zeigen. Mit welchen Kosten muss ich bei einer Brennwerttherme rechnen? Pauschal l\u00e4sst sich diese Frage nach dem Preis nicht beantworten, da es auf mehrere Faktoren ankommt, die man beachten sollte. Da w\u00e4ren zum Beispiel: \u2022 Welches Ger\u00e4t wird ben\u00f6tigt &#8211; nur zum Heizen oder zum Heizen und f\u00fcr Warmwasser (Kombitherme)? \u2022 Soll die Therme an die Wand geh\u00e4ngt oder auf den Boden gestellt werden? \u2022 Welche Leistung (in kW) ist notwendig? \u2022 Wie hoch ist der Modulationsgrad &#8211; d.h. wie weit kann das Ger\u00e4t die Leistung herunterregeln, um Effizienzverluste zu minimieren? \u2022 Wie hoch ist der Bedarf an Warmwasser? \u2022 Bevorzuge ich einen bestimmten Hersteller &#8211; mit dem ich in der Vergangenheit zufrieden war? \u2022 Welche L\u00e4nge wird die Abgasleitung im Kamin haben &#8211; der Preis h\u00e4ngt davon ab? Pauschal l\u00e4sst sich sagen: Die Brennwertthermen selbst sind ein bisserl teurer in der Anschaffung als [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":213820,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-09T06:14:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-02T07:09:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/\",\"name\":\"Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-10-09T06:14:04+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-02T07:09:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Das Ende der Gastherme naht: Alle Antworten zur Brennwerttherme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at","description":"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at","og_description":"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2015-10-09T06:14:04+00:00","article_modified_time":"2022-06-02T07:09:05+00:00","og_image":[{"width":830,"height":533,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/","name":"Brennwerttherme: Infos zur neuen Verordnung - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2015-10-09T06:14:04+00:00","dateModified":"2022-06-02T07:09:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"\u261e Seit September 2015 ist eine neue EU-Richtlinie in Kraft wodurch nur noch energieeffiziente Brennwertthermen verkauft werden d\u00fcrfen. Mehr Informationen \u279c","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brennwerttherme-gastherme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Das Ende der Gastherme naht: Alle Antworten zur Brennwerttherme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Brennwerttherme-Adobe-Stock-c-Oleksandr-Delyk-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10033"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252015,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10033\/revisions\/252015"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/213820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}