{"id":102959,"date":"2020-08-12T06:00:53","date_gmt":"2020-08-12T04:00:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=102959"},"modified":"2021-02-01T11:27:39","modified_gmt":"2021-02-01T10:27:39","slug":"dyskalkulie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/","title":{"rendered":"Dyskalkulie erkennen: Test, Benotung, F\u00f6rderung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_214840\" aria-describedby=\"caption-attachment-214840\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214840 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg\" alt=\"Junge, der an einer Tafel, an der Zahlen stehen, verzweifelt. Dyskalkulie.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214840\" class=\"wp-caption-text\">Dyskalkulie ist weniger bekannt als die Lese-Rechtschreib-Schw\u00e4che, stellt f\u00fcr Kinder aber eine ebenso gro\u00dfe Belastung dar. Adobe Stock, (c) Robert Kneschke<\/figcaption><\/figure>\n<p>Fr\u00fcher dachte ich, ich sei der einzige Mensch\u00a0mit <strong>Angst vor Zahlen<\/strong>. In meiner Klasse gab es zwar ein Kind, das\u00a0nicht ordentlich\u00a0schreiben konnte, und statt einer Deutschnote <a title=\"Legasthenie: Rechtschreibschw\u00e4che erkennen und therapieren\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/legasthenie-dyskalkulie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Legasthenie<\/em><\/a> im Zeugnis stehen hatte, mir aber glaubte niemand, dass selbst die einfachsten Rechenaufgaben mich in tiefste Verwirrung st\u00fcrzten. Heute wei\u00df man, dass die <strong>Dyskalkulie<\/strong>, die kleine Schwester der LRS, sehr wohl existiert. Aber wie gehen <strong>Eltern und Lehrer<\/strong> mit der Rechenschw\u00e4che um? Welche<strong> F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten<\/strong> gibt es? Und was bedeutet Dyskalkulie f\u00fcr den Alltag in der Schule?<\/p>\n\n<h2>Dyskalkulie &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Zu sagen, dass Kinder mit Dyskalkulie nicht rechnen k\u00f6nnen, ist eine grobe Vereinfachung. Tats\u00e4chlich handelt es sich bei der Rechenschw\u00e4che n\u00e4mlich um eine k\u00f6rperlich bedingte <strong>fehlerhafte Sinneswahrnehmung<\/strong>, die auf <strong>ungleichen Hirnleistungen<\/strong> beruht. Entgegen der landl\u00e4ufigen Meinung\u00a0macht sich Dyskalkulie also nicht nur in der Mathematik bemerkbar, sondern \u00fcberall dort, wo es um <strong>logisch-mathematische Sachverhalte<\/strong> geht.<\/p>\n<p>Menschen mit Dyskalkulie haben also nicht nur Schwierigkeiten damit, grundlegende Rechenfertigkeiten wie Addition, Subtraktion, Multiplikation und Division zu erlernen, sondern es ergeben sich h\u00e4ufig auch Probleme im <strong>r\u00e4umlichen und zeitlichen Vorstellungsverm\u00f6gen<\/strong> (Gr\u00f6\u00dfen, Formen, Distanzen usw).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung<\/strong>: Dyskalkulie bedeutet <em>keinesfalls<\/em> eine verminderte Intelligenz! Tats\u00e4chlich hat man festgestellt, dass die Rechenschw\u00e4che zwar die arithmetischen F\u00e4higkeiten beeintr\u00e4chtigt, also sozusagen eine &#8220;Zahlenblindheit&#8221;\u00a0verursacht, h\u00e4ufig aber keine Auswirkung auf die h\u00f6heren mathematischen F\u00e4higkeiten hat.<\/div>\n<h3>Dyskalkulie Definition laut WHO<\/h3>\n<p>Die\u00a0<a href=\"http:\/\/www.who.int\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weltgesundheitsorganisation<\/a> erkennt Dyskalkulie als schulische <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Entwicklungsst\u00f6rung<\/a> an. In der <a href=\"http:\/\/www.icd-code.de\/icd\/code\/F81.2.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Internationalen Klassifikation der Krankheiten und verwandter Gesundheitsprobleme<\/a>\u00a0ist die Rechenschw\u00e4che wie folgt definiert: &#8220;<em>Diese St\u00f6rung bezeichnet eine Beeintr\u00e4chtigung von Rechenfertigkeiten, die nicht allein durch eine allgemeine Intelligenzminderung oder eine unangemessene Beschulung erkl\u00e4rbar ist. Das Defizit betrifft vor allem die Beherrschung grundlegender Rechenfertigkeiten wie Addition, Subtraktion, Multiplikation und Division<\/em>.\u201c<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/EH86AuNS2i0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Dyskalkulie &#8211; was passiert im Gehirn?<\/h3>\n<p>Laut Experten sind die numerischen F\u00e4higkeiten weitgehend unabh\u00e4ngig sowohl von der Intelligenz als auch von den sprachlichen Kompetenzen. Sie bilden also einen <strong>eigenst\u00e4ndigen Bereich<\/strong> unserer kognitiven Begabung. Die Ursachen f\u00fcr Dyskalkulie sind zwar noch nicht hinreichend erforscht, doch man geht von einer <strong>Kombination unterschiedlicher Faktoren<\/strong> aus, durch die sich die Rechenst\u00f6rung entwickelt.<\/p>\n<p>Allerdings haben Studien gezeigt, dass\u00a0die f\u00fcr diesen Bereich zust\u00e4ndigen Hirnregionen eines Kindes mit Dyskalkulie in der Regel <strong>untypisch entwickelt<\/strong> sind.\u00a0Um mathematische Aufgaben zu l\u00f6sen und die Grundrechenarten anzuwenden, m\u00fcssen<strong> mehrere Gehirnregionen<\/strong> reibungslos zusammenspielen.<\/p>\n<p>Bei Betroffenen mit dieser St\u00f6rung ist das jedoch nicht der Fall, weil die f\u00fcr das numerische Mengenverst\u00e4ndnis zust\u00e4ndigen Hirnregionen<strong> untypische Aktivit\u00e4ten<\/strong> zeigen. Dar\u00fcber hinaus weisen h\u00e4ufig auch jene Regionen Ver\u00e4nderungen auf, die f\u00fcr das<strong> Verst\u00e4ndnis von Zahlenr\u00e4umen<\/strong> und die <strong>Verarbeitung von Faktenwissen<\/strong> zust\u00e4ndig sind.<\/p>\n<h4>Ist Dyskalkulie angeboren?<\/h4>\n<p>Es konnte bisher zwar kein genetischer Faktor isoliert werden, der Dyskalkulie bedingt, eine <strong>erbliche Komponente<\/strong> gilt aber trotzdem als <strong>wahrscheinlich<\/strong>. Zwillings- und Familienstudien haben gezeigt, dass die Rechenschw\u00e4che, in unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen, h\u00e4ufig mehrere Mitglieder einer Familie betrifft.<\/p>\n<figure id=\"attachment_214846\" aria-describedby=\"caption-attachment-214846\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214846 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie.jpg\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen mit Dyskalkulie sitzt ungl\u00fccklich \u00fcber ihren Matheaufgaben.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214846\" class=\"wp-caption-text\">Die durch Dyskalkulie verursachten Misserfolgserlebnisse beeintr\u00e4chtigen h\u00e4ufig auch die anderen schulischen Leistungen. Adobe Stock, (c) photophonie<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Entwicklungsbedingte Ursachen f\u00fcr Rechenst\u00f6rung<\/h4>\n<p>Bei der Entwicklung der mathematischen Kompetenz kn\u00fcpfen Kinder<strong> an bereits Erlerntes<\/strong> an. Bei der\u00a0Entwicklung von Rechenfertigkeiten besteht dieses &#8220;Basiswissen&#8221; vor allem aus Systematiken, in die Erlebtes eingeordnet wird, <strong>allgemeing\u00fcltigen Festlegungen<\/strong> (z.B. Verwendung bestimmter Zeichen und Symbole) sowie logischen Konzepten und Regelsystemen. Liegen hier Defizite\u00a0vor, erlernt das Kind den Umgang mit Zahlen und Rechenoperationen gleichsam auf einer <strong>wackeligen Grundlage<\/strong>. Die Folge sind dauerhaft einge\u00fcbte Fehler und (h\u00e4ufig) lebenslange Schw\u00e4chen in der Rechenleistung.<\/p>\n<h3>Dyskalkulie erkennen &#8211; Symptome<\/h3>\n<p>Die Teilleistungsst\u00f6rung Dyskalkulie beeintr\u00e4chtigt neben dem\u00a0<strong>Zahlen- und Mengenverst\u00e4ndnis<\/strong> auch das r\u00e4umliche und zeitliche Vorstellungsverm\u00f6gen. Kinder und Erwachsene mit\u00a0Rechenschw\u00e4che k\u00f6nnen <strong>folgende\u00a0Symptome<\/strong> zeigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Schwierigkeiten beim <span style=\"text-decoration: underline;\">Z\u00e4hlen<\/span> und\/oder <span style=\"text-decoration: underline;\">R\u00fcckw\u00e4rtsz\u00e4hlen<\/span><\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">Zuhilfenahme der Finger<\/span> f\u00fcr einfache Rechenaufgaben<\/li>\n<li>trotz Nachhilfestunden enorm <span style=\"text-decoration: underline;\">hoher Zeitaufwand<\/span> f\u00fcr die Bew\u00e4ltigung von\u00a0Grundrechnungsarten\/\u00dcbungen im Einmaleins<\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Rechensymbol<\/span><em>e<\/em> (Plus-, Minus-, Divisions- und Malzeichen) bzw. werden diese nicht erkannt<\/li>\n<li>Zahlen werden <span style=\"text-decoration: underline;\">verdreht, ausgelassen<\/span> (z.B. 56 statt 65), Ziffern beim Abschreiben falsch wiedergegeben, seitenverkehrt geschrieben oder mit \u00e4hnlichen klingenden\/\u00e4hnlich aussehenden Zahlen <span style=\"text-decoration: underline;\">verwechselt<\/span><\/li>\n<li>Unf\u00e4higkeit, <span style=\"text-decoration: underline;\">Zwischenergebnisse<\/span> im Kopf zu <span style=\"text-decoration: underline;\">speichern<\/span>,<\/li>\n<li>Schwierigkeiten mit <span style=\"text-decoration: underline;\">Zahlenreihen<\/span> und <span style=\"text-decoration: underline;\">Textaufgaben<\/span><\/li>\n<li><span style=\"text-decoration: underline;\">kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr logische Zahlenreihen<\/span><\/li>\n<li>h\u00e4ufig Schwierigkeiten, den Tages-, Wochen- oder Jahresverlauf <span style=\"text-decoration: underline;\">logisch nachzuvollziehen<\/span><\/li>\n<li>Schwierigkeiten, sich anhand von Karten <span style=\"text-decoration: underline;\">zu orientieren<\/span> oder in Tabellen zurechtzufinden<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Dyskalkulie Test<\/h2>\n<p>Zum Leidwesen vieler Eltern und Lehrer ist die Dyskalkulie eine sogenannte <em>entwicklungsstabile St\u00f6rung<\/em>, was bedeutet, dass sie sich mit zunehmendem Alter nicht von selbst\u00a0bessert. Ohne fr\u00fchzeitige Diagnose und <strong>enge Zusammenarbeit<\/strong> zwischen der <strong>Schule und den Eltern<\/strong> betroffener Kinder werden die Probleme im Laufe der Zeit immer gr\u00f6\u00dfer, da mathematische Kompetenzen aufeinander aufbauen. Werden die L\u00fccken im Leistungsstand nicht fr\u00fchzeitig geschlossen, sind <strong>keine weiteren Lernfortschritte<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n<figure id=\"attachment_214852\" aria-describedby=\"caption-attachment-214852\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie..jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214852 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie..jpg\" alt=\"Junge mit Dyskalkulie sitzt ungl\u00fccklich \u00fcber seinen Matheaufgaben.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie..jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie.-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-photophonie.-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214852\" class=\"wp-caption-text\">Wenn Mathematik zur Qual wird, kann eine St\u00f6rung vorliegen. Eine Therapie kann betroffenen Kindern helfen. Adobe Stock, (c) photophonie<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wer kann\u00a0Dyskalkulie feststellen?<\/h3>\n<p>Die Verantwortung liegt bei Eltern und Schule gleicherma\u00dfen. Allerdings sind die <strong>Lehre<\/strong>r normalerweise diejenigen, die einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen, ob es sich lediglich um leicht verz\u00f6gertes Lernen handelt, oder ob tats\u00e4chlich eine St\u00f6rung vorliegt, die behandelt werden muss.\u00a0Sp\u00e4testens im Zuge der <strong>Leistungs\u00fcberpr\u00fcfung<\/strong> <strong>in der Volksschule<\/strong> sollten entsprechende Defizite auffallen.<\/p>\n<p>Das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Rechenschw\u00e4che ist an den<strong> \u00f6sterreichischen Schulen<\/strong> zwar noch nicht so ausgepr\u00e4gt wie jenes f\u00fcr Legasthenie, doch die Bundesl\u00e4nder sind stark am Nachbessern. So hat das <a href=\"https:\/\/bmbwf.gv.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bundesministerium f\u00fcr Bildung, Wissenschaft und Forschung<\/a>\u00a0eine entsprechende <strong>Handreichung<\/strong> f\u00fcr die <a href=\"http:\/\/www.schulpsychologie.at\/lernen-lernerfolg\/rechenschwaeche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schulische Behandlung der Rechenschw\u00e4che<\/a> ver\u00f6ffentlicht. Die Handreichung gibt Lehrkr\u00e4ften Antworten auf folgende Fragen:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>Wie erkenne ich ein rechenschwaches Kind?<\/li>\n<li>Wie kann ich ein rechenschwaches Kind f\u00f6rdern?<\/li>\n<li>Welche Dyskalkulie F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?<\/li>\n<li>Wo h\u00f6rt meine Verantwortung auf, was m\u00fcssen die Eltern leisten?<\/li>\n<li>Wie kann ich die Eltern in die Lernf\u00f6rderung einbeziehen?<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Wer darf Dyskalkulie diagnostizieren?<\/h3>\n<p>Die Handreichung\u00a0f\u00fcr die\u00a0<em>Schulische Behandlung der Rechenschw\u00e4che<\/em>\u00a0enth\u00e4lt eine detaillierte Anleitung zur Leistungsfeststellung und Leistungsbeurteilung inklusive Checkliste und Anleitung f\u00fcr die <strong>p\u00e4dagogische Diagnostik<\/strong>. Entsprechende <strong>Dyskalkulie Tests<\/strong>\u00a0finden normalerweise in der Schule statt und werden in Anwesenheit eines <strong>Schulpsychologen<\/strong> durchgef\u00fchrt. Je nach dem, wie das Testergebnis ausf\u00e4llt, setzen Lehrer und Eltern sich anschlie\u00dfend zusammen und beraten gemeinsam, welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten es gibt es und welche Strategien f\u00fcr das jeweilige Kind am besten geeignet sind.<\/p>\n<h4>Wer bezahlt Dyskalkulie Test?<\/h4>\n<p>Bei begr\u00fcndetem Verdacht <strong>\u00fcbernimm<\/strong>t die \u00d6sterreichische Sozialversicherung die vollen <strong>Kosten f\u00fcr den\u00a0Dyskalkulie Test<\/strong>. Dies gilt aber nur, wenn der Test durch einen <strong>klinischen Psychologe<\/strong>n vorgenommen wird. Die Kosten\u00fcbernahme beschr\u00e4nkt sich allerdings auf die <strong>Diagnosti<\/strong>k. Die anschlie\u00dfende F\u00f6rderung des Kindes durch\u00a0Legasthenie- bzw. Dyskalkulietrainer wird von der Sozialversicherung <span style=\"text-decoration: underline;\">nicht<\/span> bezahlt.<\/p>\n<p>Eine Ausnahme von dieser Regelung besteht nur dann, wenn die Teilleistungsst\u00f6rung nicht isoliert auftritt, sondern der\/die Betroffene unter einer<strong> komorbiden St\u00f6rung<\/strong> leidet, die eine <strong>Krankenbehandlung<\/strong> erforderlich macht.\u00a0Eine solche komorbide St\u00f6rung liegt beispielsweise vor, wenn zus\u00e4tzlich zur Rechenschw\u00e4che motorische Entwicklungs- oder\u00a0auditive <strong>Verarbeitungs- und Wahrnehmungsst\u00f6rungen<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADHS<\/a> oder \u00c4hnliches diagnostiziert\u00a0wurde.<\/p>\n<p>In einem solchen Fall \u00fcbernimmt die Krankenkasse die Kosten f\u00fcr die Krankenbehandlung durch den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderarzt<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/logopaedie-was-ist-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Logop\u00e4den<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ergotherapie-kinder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ergotherapeuten<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderpsychologe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderpsychotherapeuten<\/a>. Mehr Informationen zur Frage der Kosten\u00fcbernahme findest du <a href=\"https:\/\/www.sozialversicherung.at\/cdscontent\/?contentid=10007.844106&amp;portal=svportal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hier<\/a>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_214867\" aria-describedby=\"caption-attachment-214867\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Rido.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214867 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Rido.jpg\" alt=\"Schuljunge, der in der Schule wegen seiner Dyskalkulie gemobbt wird, und weint.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Rido.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Rido-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Rido-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214867\" class=\"wp-caption-text\">Bei Kindern mit\u00a0ausgepr\u00e4gter\u00a0Rechenschw\u00e4che helfen keine extra Aufgaben.\u00a0Ohne\u00a0F\u00f6rderung bleibt die Mathematik t\u00e4gliche Folter.\u00a0Adobe Stock, (c) Rido<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie wird Dyskalkulie behandelt?<\/h3>\n<p>Eine Rechenschw\u00e4che bessert sich nicht dadurch, dass\u00a0man dem Kind zus\u00e4tzliche \u00dcbungen gibt oder es\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nachhilfe-wien\/\">Nachhilfe<\/a>\u00a0nehmen l\u00e4sst. Bei Kindern mit Dyskalkulie mangelt es an den Grundlagen. Eine sinnvolle F\u00f6rderung setzt daher bei einer\u00a0<strong>Analyse der L\u00f6sungs- bzw. Rechenwege<\/strong>\u00a0an, die das Kind anwendet. Nur auf diese Weise gelingt es, den Stand des mathematischen Wissens und den Grad des Verstehens nachzuvollziehen.\u00a0In der Dyskalkulie Therapie werden Kinder daher dazu aufgefordert,<strong>\u00a0laut zu denken<\/strong>\u00a0oder dem Lehrer\/dem Dyskalkulie-Trainer ihren L\u00f6sungsweg anhand von Materialien zu erkl\u00e4ren.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Zur Dyskalkulie F\u00f6rderung geh\u00f6rt auch, f\u00fcr betroffene Kinder<em>\u00a0stressreduzierte Bedingungen<\/em>\u00a0der Leistungs\u00fcberpr\u00fcfung zu schaffen und ihr (h\u00e4ufig besch\u00e4digtes) Selbstbild durch Ermutigung und Lob zu korrigieren.<\/div>\n<h3>Dyskalkulie F\u00f6rderung Wien<\/h3>\n<p>Dyskalkulie F\u00f6rderung wird h\u00e4ufig von <strong>Psychologen<\/strong> beziehungsweise <strong>Kinderpsychologen<\/strong> angeboten. Es gibt aber auch spezielle Nachhilfe-Angebote, die auf <strong>Kinder mit Rechenschw\u00e4che<\/strong> spezialisiert sind. Sobald die Denkprozesse des Kindes analysiert wurden, beginnt eine\u00a0<strong>ma\u00dfgeschneiderte F\u00f6rderung<\/strong>, die an den individuellen Lernvoraussetzungen des Sch\u00fclers oder der Sch\u00fclerin orientiert ist.<\/p>\n<p>Diese F\u00f6rderung kann parallel zum Unterricht erfolgen, sofern die Rechenschw\u00e4che fr\u00fch genug diagnostiziert wurde. Beginnt die Dyskalkulie F\u00f6rderung jedoch erst in einer h\u00f6heren Schulstufe, ist h\u00e4ufig ein\u00a0<strong>mathematischer Neuaufbau<\/strong>\u00a0erforderlich. Wir haben recherchiert, welche M\u00f6glichkeiten es f\u00fcr <strong>Dyskalkulie F\u00f6rderung in Wien<\/strong> gibt.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QwBNH\/mag-dr-alexandra-kreuz-klinische--und-gesundheitspsychologin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Alexandra Kreuz<\/a> (diplomierte Dyskalkulietrainerin), 1110 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gWqjP\/imf-lernhilfe-eu-mag-iris-m-franz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">IMF Lernhilfe e.U.<\/a>, 1020 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9qMkJ\/mag-alexandra-antoniades\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Alexandra Antoniades<\/a> (Psychologin, Kinder- und Jugendpsychotherapie), 1130 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fnH3J\/lernen-8-gesellschaft-f-erg%C3%A4nzenden-unterricht-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lernen 8<\/a> (Gesellschaft f\u00fcr erg\u00e4nzenden Unterricht), 1080 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GxGlB\/daniel-christiane-dipl-p%C3%A4d-heilp%C3%A4dagogische-praxis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christiane Daniel<\/a> (Diplom P\u00e4dagogin), 1140 Wien<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Dyskalkulie &#8211; wie wird benotet? \u00d6sterreich<\/h3>\n<p>In Sachen Dyskalkulie Anerkennung durch die Schulen hat sich in den letzten Jahren sehr viel getan. W\u00e4hrend die Rechenschw\u00e4che fr\u00fcher nicht als Entwicklungsst\u00f6rung anerkannt und, im Gegensatz zur Legasthenie, in der Leistungsbeurteilung nicht ber\u00fccksichtigt wurde, gibt es heute <strong>neue Richtlinien<\/strong> f\u00fcr den Umgang mit Dyskalkulie an \u00d6sterreichs Schulen.<\/p>\n<p>Zwar werden auch Kinder mit diagnostizierter Rechenschw\u00e4che nach den Richtlinien des Schulunterrichtsgesetzes beurteilt, doch die Lehrer haben die M\u00f6glichkeit, die <strong>Kriterien<\/strong> f\u00fcr die Beurteilung entsprechend <strong>anzupassen<\/strong>. Man spricht in diesem Zusammenhang\u00a0also von einer <em>st\u00f6rungsbezogenen Aussch\u00f6pfung<\/em> der Kriterien zur Leistungsbeurteilung.<\/p>\n<p>Das bedeutet, dass vor allem jene Bereiche des Unterrichts herangezogen werden, die von der Rechenschw\u00e4che nicht betroffen sind. So werden Kinder mit Dyskalkulie vorrangig nach ihrer <strong>m\u00fcndlichen und praktischen Mitarbeit\u00a0<\/strong>beurteilt, w\u00e4hrend schriftliche Leistungen weniger gewichtet werden. Auch die <strong>jeweiligen Fortschritte<\/strong> in der Dyskalkulie Therapie flie\u00dfen in die Leistungsbeurteilung mit ein.<\/p>\n<figure id=\"attachment_214876\" aria-describedby=\"caption-attachment-214876\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214876 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg\" alt=\"M\u00e4dchen vor Schultafel, die wieder Freude am Unterricht hat, da sie Dyskalkulie F\u00f6rderung bekommt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214876\" class=\"wp-caption-text\">Rechnen k\u00f6nnen ist nicht alles. Um betroffenen Kindern zu helfen, sollten Eltern und Lehrer ihr Selbstbewusstsein st\u00e4rken. Adobe Stock, (c) Robert Kneschke<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Dyskalkulie\u00a0&#8211; wie kann ich meinem Kind helfen?<\/h3>\n<p>F\u00fcr die betroffenen Kinder bedeutet\u00a0die Dyskalkulie\u00a0nicht nur kontinuierliche Misserfolgserlebnisse, sondern es baut sich auch zunehmend ein <strong>seelischer und sozialer Druck<\/strong> auf, der manchmal durch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing<\/a> verst\u00e4rkt wird. Eine nicht therapierte Rechenschw\u00e4che resultiert h\u00e4ufig in einem<strong> generellen Leistungsabfall<\/strong>, da das Kind denkt, es sei ganz einfach &#8220;zu dumm&#8221; f\u00fcr die Schule.<\/p>\n<p>Angst vor den Mathestunden und in manchen F\u00e4llen sogar eine ausgepr\u00e4gte <strong>Schulangst<\/strong> sind die Folgen.\u00a0Es kann daher sinnvoll sein, neben der Dyskalkulie F\u00f6rderung\u00a0noch eine <strong>begleitende psychologische Betreuung<\/strong> ins Auge zu fassen.<\/p>\n<p>Wenn das Kind aufgrund der Rechenschw\u00e4che bereits sekund\u00e4re Symptome wie Leistungsabfall in anderen Schulf\u00e4chern, generelle Schulunlust, Selbstwertprobleme oder andere Verhaltensauff\u00e4lligkeiten zeigt, ist das Gespr\u00e4ch mit einem\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychologen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderpsychologen<\/a> <\/strong>auf\u00a0jeden Fall angeraten.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Kinder\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr\u00fcher dachte ich, ich sei der einzige Mensch\u00a0mit Angst vor Zahlen. In meiner Klasse gab es zwar ein Kind, das\u00a0nicht ordentlich\u00a0schreiben konnte, und statt einer Deutschnote Legasthenie im Zeugnis stehen hatte, mir aber glaubte niemand, dass selbst die einfachsten Rechenaufgaben mich in tiefste Verwirrung st\u00fcrzten. Heute wei\u00df man, dass die Dyskalkulie, die kleine Schwester der LRS, sehr wohl existiert. Aber wie gehen Eltern und Lehrer mit der Rechenschw\u00e4che um? Welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es? Und was bedeutet Dyskalkulie f\u00fcr den Alltag in der Schule? Dyskalkulie &#8211; was ist das? Zu sagen, dass Kinder mit Dyskalkulie nicht rechnen k\u00f6nnen, ist eine grobe Vereinfachung. Tats\u00e4chlich handelt es sich bei der Rechenschw\u00e4che n\u00e4mlich um eine k\u00f6rperlich bedingte fehlerhafte Sinneswahrnehmung, die auf ungleichen Hirnleistungen beruht. Entgegen der landl\u00e4ufigen Meinung\u00a0macht sich Dyskalkulie also nicht nur in der Mathematik bemerkbar, sondern \u00fcberall dort, wo es um logisch-mathematische Sachverhalte geht. Menschen mit Dyskalkulie haben also nicht nur Schwierigkeiten damit, grundlegende Rechenfertigkeiten wie Addition, Subtraktion, Multiplikation und Division zu erlernen, sondern es ergeben sich h\u00e4ufig auch Probleme im r\u00e4umlichen und zeitlichen Vorstellungsverm\u00f6gen (Gr\u00f6\u00dfen, Formen, Distanzen usw). Achtung: Dyskalkulie bedeutet keinesfalls eine verminderte Intelligenz! Tats\u00e4chlich hat man festgestellt, dass die Rechenschw\u00e4che zwar die arithmetischen F\u00e4higkeiten beeintr\u00e4chtigt, also sozusagen eine &#8220;Zahlenblindheit&#8221;\u00a0verursacht, h\u00e4ufig aber keine Auswirkung auf die h\u00f6heren mathematischen F\u00e4higkeiten hat. Dyskalkulie Definition laut WHO Die\u00a0Weltgesundheitsorganisation erkennt Dyskalkulie als schulische Entwicklungsst\u00f6rung an. In der Internationalen Klassifikation der Krankheiten und verwandter Gesundheitsprobleme\u00a0ist die Rechenschw\u00e4che wie folgt definiert: &#8220;Diese St\u00f6rung bezeichnet eine Beeintr\u00e4chtigung von Rechenfertigkeiten, die nicht allein durch eine allgemeine Intelligenzminderung oder eine unangemessene Beschulung erkl\u00e4rbar ist. Das Defizit betrifft vor allem die Beherrschung grundlegender Rechenfertigkeiten wie Addition, Subtraktion, Multiplikation und Division.\u201c Dyskalkulie &#8211; was passiert im Gehirn? Laut Experten sind die numerischen F\u00e4higkeiten weitgehend unabh\u00e4ngig sowohl von der Intelligenz als auch von den sprachlichen Kompetenzen. Sie bilden also einen eigenst\u00e4ndigen Bereich unserer kognitiven Begabung. Die Ursachen f\u00fcr Dyskalkulie sind zwar noch nicht hinreichend erforscht, doch man geht von einer Kombination unterschiedlicher Faktoren aus, durch die sich die Rechenst\u00f6rung entwickelt. Allerdings haben Studien gezeigt, dass\u00a0die f\u00fcr diesen Bereich zust\u00e4ndigen Hirnregionen eines Kindes mit Dyskalkulie in der Regel untypisch entwickelt sind.\u00a0Um mathematische Aufgaben zu l\u00f6sen und die Grundrechenarten anzuwenden, m\u00fcssen mehrere Gehirnregionen reibungslos zusammenspielen. Bei Betroffenen mit dieser St\u00f6rung ist das jedoch nicht der Fall, weil die f\u00fcr das numerische Mengenverst\u00e4ndnis zust\u00e4ndigen Hirnregionen untypische Aktivit\u00e4ten zeigen. Dar\u00fcber hinaus weisen h\u00e4ufig auch jene Regionen Ver\u00e4nderungen auf, die f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis von Zahlenr\u00e4umen und die Verarbeitung von Faktenwissen zust\u00e4ndig sind. Ist Dyskalkulie angeboren? Es konnte bisher zwar kein genetischer Faktor isoliert werden, der Dyskalkulie bedingt, eine erbliche Komponente gilt aber trotzdem als wahrscheinlich. Zwillings- und Familienstudien haben gezeigt, dass die Rechenschw\u00e4che, in unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen, h\u00e4ufig mehrere Mitglieder einer Familie betrifft. Entwicklungsbedingte Ursachen f\u00fcr Rechenst\u00f6rung Bei der Entwicklung der mathematischen Kompetenz kn\u00fcpfen Kinder an bereits Erlerntes an. Bei der\u00a0Entwicklung von Rechenfertigkeiten besteht dieses &#8220;Basiswissen&#8221; vor allem aus Systematiken, in die Erlebtes eingeordnet wird, allgemeing\u00fcltigen Festlegungen (z.B. Verwendung bestimmter Zeichen und Symbole) sowie logischen Konzepten und Regelsystemen. Liegen hier Defizite\u00a0vor, erlernt das Kind den Umgang mit Zahlen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":214810,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-12T04:00:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-01T10:27:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-vejaa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\",\"name\":\"Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-12T04:00:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T10:27:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dyskalkulie erkennen: Test, Benotung, F\u00f6rderung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at","description":"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at","og_description":"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-12T04:00:53+00:00","article_modified_time":"2021-02-01T10:27:39+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-vejaa.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/","name":"Dyskalkulie: Wer testet, wer \u00fcbernimmt die Kosten? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-12T04:00:53+00:00","dateModified":"2021-02-01T10:27:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Dyskalkulie ist nicht einfach Mathe-Unlust. Aber wie erfolgt die Diagnose? Wie sieht ein Dyskalkulie Test aus? Und welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Dyskalkulie erkennen: Test, Benotung, F\u00f6rderung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dyskalkulie-Adobe-Stock-c-vejaa-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102959"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=102959"}],"version-history":[{"count":73,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102959\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229184,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102959\/revisions\/229184"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/214810"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=102959"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=102959"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=102959"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}