{"id":105040,"date":"2020-06-29T08:39:20","date_gmt":"2020-06-29T06:39:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=105040"},"modified":"2021-09-10T13:39:08","modified_gmt":"2021-09-10T11:39:08","slug":"e-bike-vergleich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/","title":{"rendered":"Elektrofahrr\u00e4der: Die besten E-Bikes und Padelecs 2022"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_213325\" aria-describedby=\"caption-attachment-213325\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Elektrofahrrad-Pedelec-E-Bike.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-213325\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Elektrofahrrad-Pedelec-E-Bike.jpg\" alt=\"Elektrofahrrad Pedelec E-Bike Computer\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Elektrofahrrad-Pedelec-E-Bike.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Elektrofahrrad-Pedelec-E-Bike-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Elektrofahrrad-Pedelec-E-Bike-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-213325\" class=\"wp-caption-text\">Elektrofahrr\u00e4der sind heutzutage nicht mehr wegzudenken. Wir verraten, worauf du beim Kauf eines Pedelecs achten solltest! Foto: Adobe Stock; (c) mmphoto<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die <strong>ersten Elektrofahrr\u00e4der<\/strong> wurden theoretisch bereits im 19. Jahrhundert erfunden. Eines der ersten Patente f\u00fcr ein Elektrofahrrad wurde beispielsweise erstmals 1817 angemeldet. Doch zu diesem Zeitpunkt war die Technologie noch lange nicht ausgereift genug, um ein massentaugliches Fortbewegungsmittel darzustellen. Erst die Entwicklung leistungsf\u00e4higer Akkus brachte f\u00fcr Elektrofahrr\u00e4der den Durchbruch. Seither kommen Jahr f\u00fcr Jahr tausende neue E-Bikes und Pedelecs auf den Markt. Um dir einen <strong>\u00dcberblick<\/strong>\u00a0\u00fcber die enorme Vielfalt dieser Technologie zu verschaffen, haben wir\u00a0in diesem Beitrag die wichtigsten Infos f\u00fcr dich zusammengefasst. Au\u00dferdem haben wir empfehlenswerte Shops f\u00fcr E-Bikes und Pedelecs f\u00fcr dich recherchiert und aufgelistet.<\/p>\n\n<h2>Fahrr\u00e4der und Elektrofahrr\u00e4der boomen<\/h2>\n<p><strong>Fahrr\u00e4der erleben<\/strong> hierzulande einen <strong>enormen Boom<\/strong>. W\u00e4hrend das Fahrrad in L\u00e4ndern wie den Niederlanden oder in Skandinavien schon seit vielen Jahren etabliert ist, stiegen die Fahrrad-Verk\u00e4ufe in \u00d6sterreich vor allem durch die Corona-Pandemie rapide an. Da bei zahlreichen Hobbys der Mindestabstand nicht eingehalten werden konnte, sind 2020 zahlreiche \u00d6sterreicher <strong>aufs Fahrrad umgestiegen<\/strong>. Die Pandemie allein war aber l\u00e4ngst nicht der einzige Grund f\u00fcr den rasanten Anstieg der Fahrrad-Verk\u00e4ufe. Der zweite Hauptgrund ist das <strong>Aufkommen von E-Bikes<\/strong> (= Pedelecs), die es selbst untrainierten Personen erm\u00f6glichen <strong>lange Fahrradtouren mit steilen Anstiegen<\/strong> zu bew\u00e4ltigen.<\/p>\n<h3>Was ist der Unterschied zwischen Pedelec &amp; E-Bike?<\/h3>\n<p>Bei Fahrr\u00e4dern mit Elektroantrieb wird meist allgemein von <strong>E-Bikes<\/strong> gesprochen. Es gibt hier allerdings <strong>bedeutsame Unterschiede<\/strong>, die sich darauf auswirken, ob das Elektrofahrrad aus Sicht der Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) als <strong>Fahrrad<\/strong> oder als <strong>Moped<\/strong> zu\u00a0betrachten ist.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>E-Bike:<\/strong> Streng genommen sind E-Bikes elektrisch angetriebene Fahrr\u00e4der ohne Tretunterst\u00fctzung, d. h. sie k\u00f6nnen auf Knopfdruck ohne Pedalunterst\u00fctzung fahren.<\/li>\n<li><strong>Pedelec:<\/strong> Wenn der Motor lediglich die Trittbewegung des Fahrradfahrers bis zu einer Geschwindigkeit von 25 km\/h unterst\u00fctzt, spricht man von einem Pedelec (<strong>Ped<\/strong>al <strong>Ele<\/strong>ctric <strong>C<\/strong>ycle). Der Motor kann hier wahlweise auch zur G\u00e4nze ausgeschalten werden.<\/li>\n<li><strong>S-Pedelec:<\/strong>\u00a0S-Pedelecs haben eine st\u00e4rkere Leistung. Bei einem S-Pedelec unterst\u00fctzt der Motor den Fahrer bis zu einer Geschwindigkeit von 45 km\/h und schaltet sich dann ab. Auch das S-Pedelec kann ohne Motorunterst\u00fctzung gefahren werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Sowohl bei Pedelecs als auch bei E-Bikes darf laut Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) die Antriebsleistung des E-Motors<strong>\u00a0600 Watt\u00a0nicht \u00fcbersteigen<\/strong> und die Bauartgeschwindigkeit <strong>nicht h\u00f6her als\u00a025 km\/h<\/strong> sein. Sobald einer dieser Werte \u00fcberschritten wird, gilt das Fahrrad als <strong>Moped<\/strong> und ben\u00f6tigt eine <strong>Zulassung<\/strong>. Somit sind echte E-Bikes, die diese Werte \u00fcberschreiten, sowie S-Pedelecs rechtlich betrachtet als Moped zu werten. Der <strong>Fahrer braucht <\/strong>einen<strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/a-fuehrerschein\/\">F\u00fchrerschein<\/a><\/strong>, ein Kennzeichen, muss einen Helm tragen und darf nur dann auf Radwegen fahren, wenn Mopeds durch ein Zusatzschild ausdr\u00fccklich erlaubt sind.<\/p>\n<p>Die <strong>meisten<\/strong> <strong>Elektrofahrr\u00e4der<\/strong> sind daher <strong>eigentlich Pedelecs<\/strong> und keine E-Bikes. Es werden im Handel auch kaum echte E-Bikes angeboten. Der Name E-Bike hat sich im Sprachgebrauch dennoch durchgesetzt, weil bei diesem Begriff sofort klar wird, worum es sich dabei handelt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179435\" aria-describedby=\"caption-attachment-179435\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Bike.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179435\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Bike.jpg\" alt=\"Bike\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Bike.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Bike-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Bike-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179435\" class=\"wp-caption-text\">Ein Vorteil bei elektronischen Bikes mit Mittelmotor: die optimale Gewichtsverteilung, Adobe Stock (c) RioPatuca Images<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Wie viel kosten Pedelecs &amp; E-Bikes?<\/h2>\n<p>Hochwertige Fahrr\u00e4der (f\u00fcr Trekking oder Mountainbike) kosten im Schnitt \u20ac 800. Dementsprechend <strong>teurer<\/strong> sind gute E-Bikes und Pedelecs. Der Preis f\u00fcr ein <strong>gutes E-Bike<\/strong> beginnt bei <strong>\u20ac<\/strong>\u00a0<strong>1.700,-<\/strong>\u00a0jener f\u00fcr<strong>\u00a0<\/strong>ein <strong>hochwertiges Pedelec liegt bei rund \u20ac 2.000,-<\/strong>. Von Billigangeboten von Discountern solltest du Abstand nehmen, da diese in den meisten F\u00e4llen billige Materialien verbaut haben und dementsprechend fr\u00fchzeitig Sch\u00e4den aufweisen. Viele\u00a0Schn\u00e4ppchen\u00a0kommen n\u00e4mlich aus Fernost und sind mit qualitativ minderwertigen Motoren und Akkus, rostanf\u00e4lligen Rahmen und schlechten Antriebs- und Bremssystemen ausgestattet. Wer nicht dazu bereit ist \u20ac 2.000 f\u00fcr ein Elektrofahrrad auszugeben, kann sich nach hochwertigen Gebrauchtr\u00e4dern umsehen. Diese sind zwar immer noch teuer, aber doch wesentlich g\u00fcnstiger als Neur\u00e4der.<\/p>\n<p><strong>Anmerkung: <\/strong>Leistungsstarke<strong>\u00a0<\/strong>S-Pedelecs sind \u00fcbrigens noch teurer und kosten mit rund \u20ac 4.500 in etwa so viel, wie ein benzinbetriebener Motorroller.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/y-RCTrfNTuY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Wie hoch sind die laufenden Kosten bei Elektror\u00e4dern?<\/h3>\n<p>Im Gegensatz zu herk\u00f6mmlichen Fahrr\u00e4dern,\u00a0hat man bei Elektrofahrr\u00e4dern geringf\u00fcgige laufende Kosten. Eine Akku-Ladung kostet bei E-Bikes rund 10 Cent, was in Anbetracht der Laufleistung\u00a0wirklich wenig ist. Hinzu kommen allerdings noch diverse Wartungsarbeiten, die vor allem bei Vielfahrern einkalkuliert\u00a0werden sollten. Dazu geh\u00f6ren beispielsweise neue Bremsbel\u00e4ge oder eine neue Fahrradkette. Diese Teile verschlei\u00dfen aufgrund der h\u00f6heren Geschwindigkeit n\u00e4mlich deutlich schneller, als bei herk\u00f6mmlichen Fahrr\u00e4dern.<\/p>\n<h3>Wie lange h\u00e4lt der Akku eines Elektrofahrrads?<\/h3>\n<p>Bei den meisten E-Bikes &amp; Pedelecs wird ein\u00a0<strong>entnehmbarer<\/strong>\u00a0<strong>Akku <\/strong>verwendet, der bequem an einem geeigneten Ort aufgeladen werden kann. Ein fest verbauter Akku ist nur dann zu empfehlen, wenn das Fahrrad direkt an eine leicht zug\u00e4ngliche Steckdose z. B. in der Garage oder im Keller angeschlossen werden kann. Ein hochwertiger Austauschakku (ab 500 Euro) h\u00e4lt <strong>500 bis 1.000 Ladezyklen<\/strong>. Das sind vier bis f\u00fcnf Jahre f\u00fcr einen durchschnittlichen Fahrer. Danach sinkt die Speicherkapazit\u00e4t auf <strong>70 Prozent<\/strong> oder weniger.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179438\" aria-describedby=\"caption-attachment-179438\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/E-bike-display.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179438\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/E-bike-display.jpg\" alt=\"Pedelec Vergleich\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/E-bike-display.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/E-bike-display-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/E-bike-display-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179438\" class=\"wp-caption-text\">Ein Pedelec mit elektronischen Bedienelementen: Meist ist die Bedienung ganz einfach. Adobe Stock (c) dina_asileva<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie hoch ist die Reichweite eines Elektrofahrrads?<\/h3>\n<p>Die Reichweite eines Akkus wird in Wattstunden (Wh) angegeben. Je h\u00f6her dieser Wert ist,\u00a0desto h\u00f6her ist die Reichweite mit einer Akku-Ladung. Herk\u00f6mmliche Akkus verf\u00fcgen \u00fcber <strong>250 bis 600 Wh<\/strong> und wiegen etwa zwei bis drei Kilogramm. F\u00fcr ein City\u00a0Pedelec reichen meist 300 Wh aus, f\u00fcr Tourenfahrten ist ein Akku mit mindestens 400 Wh erforderlich. F\u00e4hrt man auch bergige Strecken ist ein Akku ab 500 Wh zu empfehlen.<\/p>\n<p>Die <strong>durchschnittliche Reichweite<\/strong> moderner Lithium-Ionen-Akkus Akkus liegt bei <strong>30 bis 70 Kilometern<\/strong>. Verschiedene Faktoren wie z. B. h\u00f6heres Gewicht des Fahrers, eine hohe Unterst\u00fctzungsstufe, hoher Luftwiderstand oder herausforderndes Terrain (Steigungen, Waldwege) lassen die Reichweite nat\u00fcrlich sinken. Meist ist die Reichweite\u00a0je nach Topografie, Witterungs- und Bodenverh\u00e4ltnissen bei zirka 50 Prozent der Herstellerangaben.<\/p>\n<p>Die Reichweite kann \u00fcbrigens zus\u00e4tzlich durch <strong>E-Bike-Motoren mit Energier\u00fcckgewinnungsfunktion<\/strong> (Rekuperation)\u00a0erweitert werden. \u00c4hnlich wie <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Energy_Recovery_System\">ERS<\/a> bei den <strong>Formel 1 Boliden<\/strong>\u00a0wird beim Bremsvorgang freigesetzte Energie an den Akku geleitet, wodurch lange Talfahrten genutzt werden k\u00f6nnen, um die Reichweite zu erh\u00f6hen. Ein Motor mit Rekuperation ist vor allem f\u00fcr Tourenfahrer sinnvoll.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179441\" aria-describedby=\"caption-attachment-179441\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Scheibenbremsen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179441\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Scheibenbremsen.jpg\" alt=\"Scheibenbremsen Pedelec\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Scheibenbremsen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Scheibenbremsen-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Scheibenbremsen-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179441\" class=\"wp-caption-text\">Welche Bremsen f\u00fcrs Bike? Hydraulische Scheibenbremsen sind bei jedem Wetter sehr zuverl\u00e4ssig. Adobe Stock (c) dina_asileva<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Elektrofahrrad f\u00fcr Kinder<\/h3>\n<p>Mittlerweile haben renommierte Hersteller auch\u00a0<strong>Elektrofahrr\u00e4der f\u00fcr Kinder<\/strong> auf den Markt gebracht. Da Elektrofahrr\u00e4der normalen Fahrr\u00e4dern gesetzlich gleichgestellt sind (sofern die Motor-Unterst\u00fctzung bis maximal 25 km\/h betr\u00e4gt), d\u00fcrfen Kinder ab 12 Jahren (bzw. 10 Jahren mit entsprechendem Fahrradf\u00fchrerschein) auf \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen mit einem Pedelec unterwegs sein. Ob ein Elektrofahrrad f\u00fcr Kinder eine sinnvolle Investition ist, ist allerdings umstritten. Bef\u00fcrworter argumentieren, dass Pedelecs\u00a0zahlreiche Kinder dazu animieren k\u00f6nnten, \u00fcberhaupt k\u00f6rperlich aktiv zu werden. Gegner wiederum halten Bewegung f\u00fcr Kinder f\u00fcr essentiell und bef\u00fcrchten, dass\u00a0ihnen die k\u00f6rperliche Bet\u00e4tigung bei Elektrofahrr\u00e4dern zu stark abgenommen wird.<\/p>\n<h2>Die besten E-Bikes im Test<\/h2>\n<h3>Kettler Quadriga Comp CX 12<\/h3>\n<p>Das <strong>Kettler Quadriga Comp CX 12<\/strong> z\u00e4hlt zweifelsohne zu den besten Pedelecs auf dem Markt. Mit Kosten von rund \u20ac 2.000 zahlt das Kettler Quadriga Comp CX 12 auch zu jenen Pedelecs mit einem verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig guten Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis. Es eignet sich ideal f\u00fcr die Stadt um schneller und mit weniger Kraftanstrengung von A nach B zu gelangen. Die Reichweite variiert je nach Charakteristik des Gel\u00e4ndes zwischen 22 und 66 Kilometern.<\/p>\n<h3>Kalkhoff Endeavour 5.S XXL<\/h3>\n<p>Kalkhoff hat sich recht fr\u00fch auf die Produktion von Pedelecs spezialisiert. Das <strong>Kalkhof Endeavour 5.S XXL<\/strong> ist das Prunkst\u00fcck der Firma und z\u00e4hlt zu den besten Trekking-Pedelecs auf dem Markt. Das harmonische Fahrgef\u00fchl kombiniert mit der m\u00f6glichen Zuladung von 140 kg, macht dieses Pedelec zum Hit f\u00fcr 2022. Nachteil ist der relativ hohe Preis von \u20ac 3.500. Aber wer dieses Pedelec regelm\u00e4\u00dfig nutzt, f\u00fcr den lohnt sich diese Investition auf jeden Fall.<\/p>\n<h3>Fischer Trekking E-Bike VIATOR 5.0i<\/h3>\n<p>Last but not least noch das <strong>Fischer Trekking E-Bike VIATOR 5.0i<\/strong>. Der sperrige Name des Fahrrads ist aber schon nahezu der einzige Nachteil des Elektrofahrrads. Der 36 Volt voll integrierte Akku mit modernster Lithium-Ionen Technik und langlebigen Markenhochleistungszellen ist der zweite kleine Nachteil dieses Trekking E-Bikes. Denn die Akkulaufzeit k\u00f6nnte noch etwas besser sein. Das Flaggschiff aus dem Hause Fischer wei\u00df vor allem mit seiner hohen Verarbeitungsqualit\u00e4t und modernen Ausstattung zu gefallen. Ein weiterer gro\u00dfer Vorteil ist das Unisex-Design, das dieses Fahrrad sowohl f\u00fcr Frauen als auch M\u00e4nner attraktiv macht.<\/p>\n<h2>Wo kann man E-Bikes und Pedelecs kaufen?<\/h2>\n<p>F\u00fcr den Kauf eines E-Bike sind <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\">spezialisierte Fahrradgesch\u00e4fte<\/a> die beste Wahl. Einen\u00a0<strong>guten Shop f\u00fcr Fahrr\u00e4der<\/strong>\u00a0erkennst du daran, dass dort auf E-Bikes und Pedelecs\u00a0<strong>spezialisierte Techniker<\/strong> besch\u00e4ftigt sind, die auf dem neuesten Stand der Technik sind und eine pers\u00f6nliche Beratung \u00fcbernehmen.\u00a0Ob solche Techniker vorhanden sind, kannst du herausfinden, indem du danach fragst, was in der Werkstatt\u00a0alles gemacht werden kann (z. B. Software-Updates, elektronische Auswertungen und Fehleranalyse, Wechsel der Reifen &amp; sonstige Services). Auch Bikes f\u00fcr <strong>Probefahrten<\/strong> sollten verf\u00fcgbar sein. <strong>Kaufe\u00a0niemals ein Fahrrad ohne Probefahrt!\u00a0<\/strong>Nachfolgenden stellen wir dir einige der am besten bewerteten <strong>Gesch\u00e4fte f\u00fcr Elektrofahrr\u00e4der<\/strong> vor:<\/p>\n<h3>Tom&#8217;s Radhaus (Laa an der Thaya)<\/h3>\n<p>Ein ausgewiesener Spezialist f\u00fcr Elektrofahrr\u00e4der wie Pedelecs und E-Biks ist <strong>Tom&#8217;s Radhaus<\/strong> in Laa an der Thaya. Nicht nur das Sortiment im Fahrradgesch\u00e4ft ist riesig, auch die Beratung k\u00f6nnte kaum besser sein. Inhaber Ing. Thomas Kovarik hat sich bereits fr\u00fch auf Elektrofahrr\u00e4der spezialisiert und verf\u00fcgt daher \u00fcber enormes Fachwissen, das er auch an seine Mitarbeiter weiter gibt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/laa-an-der-thaya\/RfKsM\/toms-radhaus-ing-thomas-kovarik\/\">Tom&#8217;s Radhaus, 2136 Laa an der Thaya<\/a><\/p>\n<h3>Catenasport (Perchtoldsdorf)<\/h3>\n<p>Ebenfalls an einer guten Adresse f\u00fcr E-Bikes und Pedelecs bist du bei der <strong>Catenasport GesmbH<\/strong>.\u00a0Mit Marken wie Focus, Kalkhoff, Orbea oder Simplon deckt Catenasport\u00a0eine breite\u00a0Palette an unterschiedlichen Elektrofahrr\u00e4dern ab. Sowohl Einsteiger als auch\u00a0routinierte Tourenradfahrer kommen hier auf ihre Kosten und finden das passende Modell. Mit einer\u00a0Gesamtnote von 5,0 Sternen bei \u00fcber 50 Bewertungen ist Catenasport der mit Abstand am besten bewertete Fahrradshop.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/perchtoldsdorf\/vGMPj\/catenasport-gesmbh\/\">Catenasport, 2380 Perchtoldsdorf<\/a><\/p>\n<h3>Radsport Brucki (Leobersdorf)<\/h3>\n<p>Wahre Koryph\u00e4en auf dem Gebiet der Elektrofahrr\u00e4der sind die Mitarbeiter bei <strong>Radsport Brucki.\u00a0<\/strong>Als zertifizierter Fachh\u00e4ndler f\u00fcr Elektrofahrr\u00e4der der \u00f6sterreichischen Marke KTM, setzt Radsport Brucki neben E-Bikes der deutschen Marke Bosch, haupts\u00e4chlich auf \u00f6sterreichische Produkte. Das gesamte Mitarbeiter Team besteht aus leidenschaftlichen Radsportlern und erfahrenen Fahrrad-Experten. \u00dcber 200 Modelle sind im Shop in Leobersdorf ausgestellt und k\u00f6nnen jederzeit f\u00fcr eine Probefahrt getestet werden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leobersdorf\/SKL6N\/rad-sport-brucki-inh-ondrey-nina\/\">Radsport Brucki, 2544 Leobersdorf<\/a><\/p>\n<h3>Constantinbike (Linz)<\/h3>\n<p>Auch die ober\u00f6sterreichische Landeshauptstadt ist mit einem hervorragenden Fahrradh\u00e4dler f\u00fcr Elektror\u00e4der best\u00fcckt. Bei <strong>Constantinbike<\/strong> werden dir deine W\u00fcnsche von den Lippen abgelesen. Unter anderem werden dort Pedelecs der Marken Giant und KTM vertrieben. Auch Gebrauchtr\u00e4der in sehr gutem Zustand\u00a0sind bei Constantinbike erh\u00e4ltlich.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GFKvp\/constantin-bike-eu\/\">Constantinbike, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<h3>Bike Point Radsport (Innsbruck)<\/h3>\n<p>F\u00fcr passionierte Radfahrer in und rund um Innsbruck ist der <strong>Bike Point Radsport<\/strong> Fahrradshop zu empfehlen. Der Shop verkauft E-Bikes f\u00fcr Herren und Damen der Marken Trek, Specialized, Cube und Simplon. Nat\u00fcrlich erh\u00e4ltst du in diesem Shop auch herk\u00f6mmliche Fahrr\u00e4der oder Trekkingr\u00e4der. Zwar bietet der Bike Point auch einen Reparaturservice an, allerdings seit geraumer Zeit nur noch f\u00fcr Fahrr\u00e4der, die auch dort gekauft wurden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/SMNhc\/bike-point-radsport\/\">Bike Point Radsport, 6020 Innsbruck<\/a><\/p>\n<h3>Rad &amp; Service Oberlaa (Wien)<\/h3>\n<p>Zu guter Letzt noch eine pers\u00f6nliche Empfehlung meinerseits. Den <strong>Rad &amp; Service Oberlaa<\/strong>\u00a0in Wien haben ich und meine Familie aus geographischer N\u00e4he selbst schon mehrmals besucht. Der Fahrradfachh\u00e4ndler bezeichnet sich selbst als\u00a0Servicewerkstatt und Fachhandel f\u00fcr Radsport und Bekleidung. Demn\u00e4chst wird die Gesch\u00e4ftsfl\u00e4che des Shops sogar erweitert, was f\u00fcr rege Kundschaft spricht. Selbstverst\u00e4ndlich werden dort auch E-Bikes und Pedelecs wie beispielsweise das neueste 2020er Modell\u00a0Conway Cairon C229SE. Aktuell bietet der Shop sogar eine -15% Aktion auf alle lagernden E-Bikes sowie eine gratis Sitzpositionsanpassung an. Wer einen Service ben\u00f6tigt, kann dem Rad &amp; Service Oberlaa sein Bike auch jederzeit vorbei bringen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jl5jb\/hoffmann-peter-radsportgro%C3%9Fhandel-rad-service-oberlaa\/\">Rad &amp; Service Oberlaa, 1100 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Hier eine \u00dcbersicht der am besten bewerteten Fahrradh\u00e4ndler in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/fahrr%C3%A4der-u--bestandteile\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die ersten Elektrofahrr\u00e4der wurden theoretisch bereits im 19. Jahrhundert erfunden. Eines der ersten Patente f\u00fcr ein Elektrofahrrad wurde beispielsweise erstmals 1817 angemeldet. Doch zu diesem Zeitpunkt war die Technologie noch lange nicht ausgereift genug, um ein massentaugliches Fortbewegungsmittel darzustellen. Erst die Entwicklung leistungsf\u00e4higer Akkus brachte f\u00fcr Elektrofahrr\u00e4der den Durchbruch. Seither kommen Jahr f\u00fcr Jahr tausende neue E-Bikes und Pedelecs auf den Markt. Um dir einen \u00dcberblick\u00a0\u00fcber die enorme Vielfalt dieser Technologie zu verschaffen, haben wir\u00a0in diesem Beitrag die wichtigsten Infos f\u00fcr dich zusammengefasst. Au\u00dferdem haben wir empfehlenswerte Shops f\u00fcr E-Bikes und Pedelecs f\u00fcr dich recherchiert und aufgelistet. Fahrr\u00e4der und Elektrofahrr\u00e4der boomen Fahrr\u00e4der erleben hierzulande einen enormen Boom. W\u00e4hrend das Fahrrad in L\u00e4ndern wie den Niederlanden oder in Skandinavien schon seit vielen Jahren etabliert ist, stiegen die Fahrrad-Verk\u00e4ufe in \u00d6sterreich vor allem durch die Corona-Pandemie rapide an. Da bei zahlreichen Hobbys der Mindestabstand nicht eingehalten werden konnte, sind 2020 zahlreiche \u00d6sterreicher aufs Fahrrad umgestiegen. Die Pandemie allein war aber l\u00e4ngst nicht der einzige Grund f\u00fcr den rasanten Anstieg der Fahrrad-Verk\u00e4ufe. Der zweite Hauptgrund ist das Aufkommen von E-Bikes (= Pedelecs), die es selbst untrainierten Personen erm\u00f6glichen lange Fahrradtouren mit steilen Anstiegen zu bew\u00e4ltigen. Was ist der Unterschied zwischen Pedelec &amp; E-Bike? Bei Fahrr\u00e4dern mit Elektroantrieb wird meist allgemein von E-Bikes gesprochen. Es gibt hier allerdings bedeutsame Unterschiede, die sich darauf auswirken, ob das Elektrofahrrad aus Sicht der Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) als Fahrrad oder als Moped zu\u00a0betrachten ist. E-Bike: Streng genommen sind E-Bikes elektrisch angetriebene Fahrr\u00e4der ohne Tretunterst\u00fctzung, d. h. sie k\u00f6nnen auf Knopfdruck ohne Pedalunterst\u00fctzung fahren. Pedelec: Wenn der Motor lediglich die Trittbewegung des Fahrradfahrers bis zu einer Geschwindigkeit von 25 km\/h unterst\u00fctzt, spricht man von einem Pedelec (Pedal Electric Cycle). Der Motor kann hier wahlweise auch zur G\u00e4nze ausgeschalten werden. S-Pedelec:\u00a0S-Pedelecs haben eine st\u00e4rkere Leistung. Bei einem S-Pedelec unterst\u00fctzt der Motor den Fahrer bis zu einer Geschwindigkeit von 45 km\/h und schaltet sich dann ab. Auch das S-Pedelec kann ohne Motorunterst\u00fctzung gefahren werden. Sowohl bei Pedelecs als auch bei E-Bikes darf laut Stra\u00dfenverkehrsordnung (StVO) die Antriebsleistung des E-Motors\u00a0600 Watt\u00a0nicht \u00fcbersteigen und die Bauartgeschwindigkeit nicht h\u00f6her als\u00a025 km\/h sein. Sobald einer dieser Werte \u00fcberschritten wird, gilt das Fahrrad als Moped und ben\u00f6tigt eine Zulassung. Somit sind echte E-Bikes, die diese Werte \u00fcberschreiten, sowie S-Pedelecs rechtlich betrachtet als Moped zu werten. Der Fahrer braucht einen F\u00fchrerschein, ein Kennzeichen, muss einen Helm tragen und darf nur dann auf Radwegen fahren, wenn Mopeds durch ein Zusatzschild ausdr\u00fccklich erlaubt sind. Die meisten Elektrofahrr\u00e4der sind daher eigentlich Pedelecs und keine E-Bikes. Es werden im Handel auch kaum echte E-Bikes angeboten. Der Name E-Bike hat sich im Sprachgebrauch dennoch durchgesetzt, weil bei diesem Begriff sofort klar wird, worum es sich dabei handelt. Wie viel kosten Pedelecs &amp; E-Bikes? Hochwertige Fahrr\u00e4der (f\u00fcr Trekking oder Mountainbike) kosten im Schnitt \u20ac 800. Dementsprechend teurer sind gute E-Bikes und Pedelecs. Der Preis f\u00fcr ein gutes E-Bike beginnt bei \u20ac\u00a01.700,-\u00a0jener f\u00fcr\u00a0ein hochwertiges Pedelec liegt bei rund \u20ac 2.000,-. Von Billigangeboten von Discountern solltest du Abstand nehmen, da diese in den meisten F\u00e4llen billige [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":105799,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-29T06:39:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-10T11:39:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/E-Bike-Adobe-Stock-lanarusfoto.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/\",\"name\":\"Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-29T06:39:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-10T11:39:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Elektrofahrr\u00e4der: Die besten E-Bikes und Padelecs 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD","description":"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD","og_description":"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-06-29T06:39:20+00:00","article_modified_time":"2021-09-10T11:39:08+00:00","og_image":[{"width":830,"height":552,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/E-Bike-Adobe-Stock-lanarusfoto.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/","name":"Elektrofahrrad kaufen | Die besten Pedelecs 2022 im Test - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-06-29T06:39:20+00:00","dateModified":"2021-09-10T11:39:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Hier erf\u00e4hrst du wissenswerte Infos zu Elektrofahrr\u00e4dern wie E-Bikes und Pedelecs. Au\u00dferdem verrraten wir dir, wo du ein Elektrofahrrad kaufen kannst.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/e-bike-vergleich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Elektrofahrr\u00e4der: Die besten E-Bikes und Padelecs 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/E-Bike-Adobe-Stock-lanarusfoto-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105040"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105040"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105040\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":245226,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105040\/revisions\/245226"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105799"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105040"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105040"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105040"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}