{"id":112561,"date":"2020-08-21T09:30:03","date_gmt":"2020-08-21T07:30:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=112561"},"modified":"2020-10-20T10:48:25","modified_gmt":"2020-10-20T08:48:25","slug":"mobbing-in-der-schule-was-tun","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/","title":{"rendered":"Mobbing in der Schule: Wenn Lernen zur H\u00f6lle wird"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_215815\" aria-describedby=\"caption-attachment-215815\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215815 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\" alt=\"Junges M\u00e4dchen, das in der Schule von Mitsch\u00fclern gemobbt wird. Mobbing in der Schule.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215815\" class=\"wp-caption-text\">Mobbing in der Schule kann ernsthafte gesundheitliche Folgen haben und das Leben der Opfer massiv beeintr\u00e4chtigen. Adobe Stock; (c) LIGHTFIELD-STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n<p>Gestohlene Schulhefte, b\u00f6sartige Pausenbriefe und ab und an ein blaues Auge: Fast <strong>jeder zweite Sch\u00fcler in \u00d6sterreich<\/strong> hat Erfahrungen mit Mobbing gemacht. Wir haben recherchiert, wie Kinder sich gegen die Schikane auf dem Schulhof wehren k\u00f6nnen und wo Eltern Hilfe finden. Au\u00dferdem verraten wir,\u00a0<strong>welche Verantwortung<\/strong> die<strong> Lehrkr\u00e4fte <\/strong>tragen, und unter welchen Umst\u00e4nden Mobbing in \u00d6sterreich <strong>strafbar<\/strong>\u00a0ist.<\/p>\n\n<h2>Mobbing\u00a0in der Schule<\/h2>\n<p>Von anderen blo\u00dfgestellt, geh\u00e4nselt und ausgeschlossen: F\u00fcr viele\u00a0Kinder und Jugendliche ist das der traurige Schulalltag. Und dabei geht es nicht um gelegentliche Streitereien oder Auseinandersetzungen, wie sie auf jedem Pausenhof mal vorkommen. Von Mobbing spricht man dann, wenn dieses <strong>schikanierende Verhalten t\u00e4glich<\/strong> und \u00fcber einen <strong>Zeitraum von mehreren Monaten<\/strong> stattfindet.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Mobbing\u00a0gibt es nicht nur innerhalb der Sch\u00fclerschaft. Es gibt auch Lehrer, die sich Sch\u00fclern gegen\u00fcber schikanierend verhalten, und Klassen, die ihre Lehrkr\u00e4fte mobben. Wenn Lehrern von anderen Lehrkr\u00e4ften b\u00f6se mitgespielt wird, spricht man von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing am Arbeitsplatz<\/a>.<\/div>\n<h3>Wann ist es Mobbing? Definition<\/h3>\n<p>Nach Dan Olweus, einem schwedisch-norwegischen Psychologen, dessen Lebenswerk die Erforschung von Gewalt an Schulen ist, spricht man von Mobbing, wenn &#8220;<i>ein oder mehrere Individuen wiederholte Male und \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum negativen Handlungen von einem oder mehreren Individuen ausgesetzt sind\u201c.<\/i> (Wikipedia)\u00a0Diese negativen Handlungen k\u00f6nnen <strong>verbaler<\/strong> (beschimpfen, beleidigen, verspotten) und <strong>non-verbaler Natur<\/strong> sein (R\u00fccken zukehren, Grimassen schneiden, mit den Augen rollen). Mobbing unter Kindern\u00a0artet auch\u00a0h\u00e4ufig in <strong>k\u00f6rperliche Gewalt<\/strong> aus (schubsen, treten, zwicken, festhalten, verpr\u00fcgeln).<\/p>\n<h3>Mobbing ist KEIN Spa\u00df<\/h3>\n<p>Von den Angreifern h\u00f6rt man h\u00e4ufig Aussagen wie: <em>Es war doch nur Spa\u00df<\/em>. Aber f\u00fcr das ausgegrenzte Kind macht es in Wahrheit keinen Unterschied, ob die Schikane einer b\u00f6sartigen Absicht entspringt oder z.B. &#8220;einfach nur&#8221; aus Langeweile heraus entsteht.\u00a0Allen F\u00e4llen von Mobbing\u00a0 ist gemeinsam, dass ein deutliches <strong>Kr\u00e4fte-Ungleichgewicht<\/strong> zwischen Opfer und T\u00e4ter (oder T\u00e4ter-Gruppe) herrscht. Und aus diesem Grund stellt die Schikane f\u00fcr das Opfer IMMER eine massive <strong>Beeintr\u00e4chtigung der Lebensqualit\u00e4t<\/strong> dar.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215818\" aria-describedby=\"caption-attachment-215818\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-terovesalainen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215818 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-terovesalainen.jpg\" alt=\"M\u00e4dchen weint in der Schule alleine auf einer Treppe. Mobbing in der Schule.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-terovesalainen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-terovesalainen-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-terovesalainen-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215818\" class=\"wp-caption-text\">Das Verbreiten von Ger\u00fcchten gilt als indirektes bzw. passives Mobbing, was manchmal sogar noch schlimmer ist. Adobe Stock; (c) Lateroversionen<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Warum wird an Schulen gemobbt?<\/h3>\n<p>Den N\u00e4hrboden f\u00fcr Mobbing bilden h\u00e4ufig <strong>normale Probleme<\/strong>, wie sie in jeder Klasse und jeder Altersstufe vorkommen k\u00f6nnen. Auch pl\u00f6tzliche Ver\u00e4nderungen in der Klassenstruktur (z.B.\u00a0Neuzug\u00e4nge), k\u00f6nnen ein <strong>Ungleichgewicht im t\u00e4glichen Miteinander<\/strong> schaffen. Wird dieses Ungleichgewicht nicht ad\u00e4quat <strong>aufgefangen und bew\u00e4ltigt<\/strong>, kann Mobbing entstehen. Situationen, die leicht zum Ausgangspunkt von Schikanen werden k\u00f6nnen, sind zum Beispiel:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Konkurrenz<\/strong>: Eifersucht oder anderweitig <em>konkurrierendes Verhalten<\/em> in der Klasse kann dazu f\u00fchren, dass bestimmte Sch\u00fcler\u00a0ausgegrenzt werden.<\/li>\n<li><strong>Andersartigkeit<\/strong>: Sch\u00fcler, die sich auf irgendeine Weise (\u00e4u\u00dferlich, kulturell, religi\u00f6s usw.) <em>von anderen abheben<\/em>, werden schneller zur Zielscheibe als andere.<\/li>\n<li><strong>Gruppendynamik<\/strong>: Neuzug\u00e4nge oder &#8220;Abg\u00e4nge&#8221; k\u00f6nnen Unsicherheiten ausl\u00f6sen, weil manche Kinder sich in\u00a0ihrer<em> sozialen Rolle<\/em> (z.B. Klassenclown oder Klassenbeste\/r) bedroht f\u00fchlen.<\/li>\n<li><strong>Verhalten<\/strong>: Auch Sch\u00fcler, die <em>durch ihr Verhalten auffallen<\/em> (z.B. besonders laut oder auch besonders zur\u00fcckhaltend sind), k\u00f6nnen zu Mobbing Opfern werden.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Warum wird mein Kind gemobbt?<\/h4>\n<p>Es gibt\u00a0<strong>Merkmale und Verhaltensweisen<\/strong>, die\u00a0Kinder vom Kreis ihrer Mitsch\u00fcler abheben. Manche Kinder grenzen sich auch bewusst von ihren Mitsch\u00fclern ab und machen sich dadurch zur potenziellen Zielscheibe von Argwohn und H\u00e4nseleien. Typisch f\u00fcr <strong>m\u00f6gliche Mobbing-Opfer<\/strong> ist, dass sie<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<p>&#8230; die Opferrolle annehmen und sich <em>nicht wehren<\/em>, wenn sie angegriffen werden.<\/p>\n<p>&#8230; sich unter Gleichaltrigen nicht besonders wohl f\u00fchlen und lieber<em> mit Erwachsenen<\/em> zusammen sind.<\/p>\n<p>&#8230; <em>sch\u00fcchtern sind<\/em> und nicht gerne auf sich aufmerksam machen.<\/p>\n<p>&#8230; leicht in Tr\u00e4nen ausbrechen und <em>sich zur\u00fcckziehen<\/em>.<\/p>\n<p>&#8230; sich im Klassenverband <em>nicht durchsetzen<\/em> und gegen ihre Mitsch\u00fcler behaupten k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>&#8230; sich sehr viele Sorgen machen, woraus sich h\u00e4ufig <em>handfeste \u00c4ngste<\/em> entwickeln.<\/p>\n<\/div>\n<h3>Mobbing Arten<\/h3>\n<p>Wenn Mobbing an Schulen nicht erkannt wird, ist dies nicht zwangsl\u00e4ufig auf ein Versagen der Lehrkr\u00e4fte zur\u00fcckzuf\u00fchren. Meistens finden die \u00dcbergriffe n\u00e4mlich nicht im Klassenraum selbst, sondern in der <strong>Pause<\/strong>, auf der Toilette, im Schulbus oder auch nach der Schule (z.B. auf dem <strong>Nachhauseweg<\/strong>) statt. Auch die <strong>vielen unterschiedlichen Formen<\/strong> von Mobbing k\u00f6nnen es schwierig machen, entsprechende Situationen zu erkennen und richtig einzusch\u00e4tzen.<\/p>\n<h4>Aktives oder direktes Mobbing<\/h4>\n<p>Aktive oder direkte Schikane zeichnet sich durch H\u00e4nseleien, beleidigende Worte, Blo\u00dfstellen oder Auslachen von Mitsch\u00fclern aus. Auch k\u00f6rperliche Gewalt (schubsen oder gar Pr\u00fcgelattacken am Schulhof) sind eine Form von direktem Mobbing, die ein sofortiges Eingreifen erfordert. Wenn Sch\u00fcler von anderen aktiv sekkiert werden, dann ist das f\u00fcr die Lehrer nat\u00fcrlich\u00a0einfacher zu erkennen als <em>passives oder indirektes Mobbing<\/em>.<\/p>\n<h4>Passives oder indirektes Mobbing<\/h4>\n<p>Von passivem Mobbing spricht man, wenn <strong>Ger\u00fcchte oder L\u00fcgen<\/strong> \u00fcber einen Sch\u00fcler verbreitet werden, er in der Pause oder bei Gruppenarbeiten <strong>ausgegrenzt wird<\/strong> oder die Mitsch\u00fcler das Eigentum des Opfers zerst\u00f6ren\/verstecken.\u00a0Auch <strong>N\u00f6tigung und Erpressung<\/strong> stellt eine Form von Mobbing dar, die sehr schwer zu erkennen ist, weil die Betroffenen sich den Lehrern aus Scham oder Angst meistens nicht mitteilen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215827\" aria-describedby=\"caption-attachment-215827\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-pressmaster.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215827 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-pressmaster.jpg\" alt=\"Junge, der in der Schule von Mitsch\u00fclerinnen mit Papierkugeln beworfen wird. Mobbing in der Schule.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-pressmaster.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-pressmaster-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-pressmaster-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215827\" class=\"wp-caption-text\">Wenn jeder Tag mit Angst beginnt: Betroffene Kinder erfinden h\u00e4ufig Ausreden, warum sie nicht zur Schule gehen k\u00f6nnen. Adobe Stock; (c) pressmaster<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Cybermobbing<\/h4>\n<p>Cyber- oder Internet Mobbing ist eine Sonderform, bei welcher die Schikane\u00a0<strong>mithilfe elektronischer Kommunikationsmittel\u00a0<\/strong>(v. a. Handy und Smartphone) stattfindet. In unserem Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cybermobbing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cybermobbing: Wenn Kinder im Netz zu Opfern werden<\/a> erf\u00e4hrst du, warum diese Mobbingform besonders gef\u00e4hrlich ist, und welche (auch rechtlichen!) M\u00f6glichkeiten Betroffene haben, um dagegen vorzugehen.<\/p>\n<h3>Wie erkennt man Mobbing\u00a0in der Schule?<\/h3>\n<p>Die wenigsten Kinder erz\u00e4hlen zuhause, wenn sie in der Schule gemobbt werden. Aus diesem Grund ist es f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte und Eltern besonders wichtig, auf folgende <strong>Merkmale und\/oder Verhaltensweisen<\/strong> zu achten.<\/p>\n<h4>Wie Mobbing Opfer sich in der Schule verhalten<\/h4>\n<p>Kinder, die von anderen schikaniert werden,\u00a0zeigen in der Schule <strong>bestimmte Verhaltensweisen<\/strong>, die Lehrer alarmieren sollten. Von ihren Mitsch\u00fclern werden sie h\u00e4ufig<\/p>\n<ul>\n<li>abf\u00e4llig und abweisend behandelt, manchmal sogar k\u00f6rperlich angegriffen.<\/li>\n<li>ausgegrenzt und ignoriert, weshalb Opfer von Mobbing in der Pause meistens alleine herumstehen oder die N\u00e4he der Lehrkr\u00e4fte suchen.<\/li>\n<li>beim Sport als letzte (oder gar nicht) gew\u00e4hlt.<\/li>\n<li>ge\u00e4rgert und gedem\u00fctigt, indem man ihre pers\u00f6nlichen Gegenst\u00e4nde klaut\/versteckt\/besch\u00e4digt.<\/li>\n<li>in Streitereien verwickelt, in denen sie automatisch verlieren.<\/li>\n<li>ge\u00e4rgert und geh\u00e4nselt, wenn sie z.B.\u00a0vor der Klasse sprechen oder an der Tafel etwas vorrechnen m\u00fcssen. Mobbing Opfer werden in solchen Situationen extrem nerv\u00f6s, fangen h\u00e4ufig zu stottern an oder verstummen vollst\u00e4ndig.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Wie Mobbing Opfer sich zuhause verhalten<\/h4>\n<p>Viele Kinder, die in der Schule ausgegrenzt und\/oder schikaniert werden, zeigen auch zuhause<strong> bestimmte Verhaltensweisen<\/strong>, die Eltern alarmieren sollten. Dass ein Kind\u00a0 in der Schule m\u00f6glicherweise gemobbt wird, erkannt man daran, dass es<\/p>\n<ul>\n<li>am Morgen ungern das Haus verl\u00e4sst und einen Bogen um Mitsch\u00fcler macht.<\/li>\n<li>nie oder nur sehr selten Freunde einl\u00e4dt, h\u00e4ufig auch nur einen sehr kleinen Freundeskreis hat.<\/li>\n<li>selten von anderen eingeladen wird und auch selbst nicht feiern m\u00f6chte.<\/li>\n<li>hin und wieder Verletzungen (z.B. Prellungen oder Kratzer) hat,\u00a0die es nicht wirklich erkl\u00e4ren kann.<\/li>\n<li>deprimiert und ungl\u00fccklich wirkt, m\u00f6glicherweise auch Schlafprobleme hat.<\/li>\n<li>um mehr Taschengeld bittet oder sogar stiehlt (im Falle von Erpressung oder N\u00f6tigung).<\/li>\n<li>h\u00e4ufig &#8220;krank&#8221; ist, damit es nicht in die Schule gehen muss (viele Fehltage).<\/li>\n<li>tats\u00e4chlich \u00f6fter krank ist (Bauchschmerzen sind bei Mobbing Opfern besonders h\u00e4ufig).<\/li>\n<li>kontinuierlich schlechtere Leistungen erbringt.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wenn Lehrer Sch\u00fcler mobben<\/h3>\n<p>Es sind nicht immer die Sch\u00fcler, die mobben. Manchmal entwickeln Kinder eine regelrechte Schulangst, weil sie <strong>von einem ihrer Lehrer<\/strong> immer wieder blo\u00dfgestellt oder vor der ganzen Klasse <strong>gedem\u00fctigt werden<\/strong>. Manche Sch\u00fcler berichten von Lehrkr\u00e4ften, die missgl\u00fcckte Klassenarbeiten oder Schulaufgaben vor der Klasse breittreten oder Sch\u00fcler unvorbereitet<strong> an die Tafel holen<\/strong> und mit abf\u00e4lligen Kommentaren reagieren, wenn die Kinder die Aufgaben nicht l\u00f6sen k\u00f6nnen. Manche Lehrer verletzen mit ironischen Bemerkungen, andere beleidigen ganz offen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215854\" aria-describedby=\"caption-attachment-215854\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-Wordley-Calvo-Stock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215854 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-Wordley-Calvo-Stock.jpg\" alt=\"Lehrer, der Sch\u00fclerin schikaniert. Mobbing in der Schule.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-Wordley-Calvo-Stock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-Wordley-Calvo-Stock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-Wordley-Calvo-Stock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215854\" class=\"wp-caption-text\">Ein Kind sollte niemand in die Situation kommen, sich vor seiner Lehrkraft f\u00fcrchten zu m\u00fcssen. Adobe Stock, (c) Wordley Calvo Stock<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ist Mobbing\u00a0strafbar? \u00d6sterreich<\/h3>\n<p>In F\u00e4llen von Mobbing an der Schule ist das Strafrecht die<em> Ultima Ratio<\/em> und ausschlie\u00dflich dann anzuwenden, wenn alle <strong>L\u00f6sungsversuche seitens der Schule<\/strong> gescheitert sind. Der Grund hierf\u00fcr liegt auf der Hand: In den meisten F\u00e4llen von Mobbing in der Schule sind die Angreifer selbst Kinder (unter 14 Jahren) und daher<strong> nicht strafbar<\/strong>. Nur Angreifer <strong>\u00fcber 14 Jahre<\/strong> k\u00f6nnen strafrechtlich zur Verantwortung gezogen werden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Download!<\/strong> Das Bundesministerium f\u00fcr Bildung, Wissenschaft und Forschung hat heuer einen Leitfaden f\u00fcr den <em>Umgang mit Mobbing an Schulen<\/em> herausgegeben. Den Leitfaden findest du <a href=\"file:\/\/\/C:\/Users\/nin\/Downloads\/180629_Leitfaden_Mobbing_BF.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hier<\/a>.<\/div>\n<h4>Ausschluss vom Unterricht wegen Mobbing<\/h4>\n<p>Kinder, die ihre Mitsch\u00fcler mobben, k\u00f6nnen zwar nicht strafrechtlich belangt werden, aber ihnen droht der <strong>Ausschluss<\/strong> vom Unterricht. Nach \u00a7 49 des Schulunterrichtsgesetzes kann ein Sch\u00fcler<strong> vom Unterricht ausgeschlossen werden<\/strong>, wenn seine Verhalten &#8220;<em>eine dauernde Gef\u00e4hrdung von Mitsch\u00fclern oder anderer an der Schule t\u00e4tigen Personen hinsichtlich ihrer Sittlichkeit, k\u00f6rperlichen Sicherheit oder ihres Eigentums darstellt<\/em>&#8220;. (Zitat: <a href=\"https:\/\/www.jusline.at\/gesetz\/schug\/paragraf\/49\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.jusline.at<\/a>) Die Suspendierung vom Unterricht ist allerdings auf eine maximale Dauer von <strong>vier Wochen<\/strong> beschr\u00e4nkt.<\/p>\n<h4>Ist Mobbing durch Lehrer strafbar?<\/h4>\n<p>Da Lehrkr\u00e4fte deliktf\u00e4hig und\u00a0somit strafbar sind, erf\u00fcllt Mobbing, das als solches nachgewiesen werden kann, in den meisten F\u00e4llen die Tatbest\u00e4nde der <strong><em>Beleidigung<\/em> <\/strong>und der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ueble-nachrede-beispiele-strafe\/\"><em>\u00fcblen Nachrede<\/em><\/a>. Hierbei handelt es sich nach \u00f6sterreichischem Gesetz jedoch um\u00a0<strong>Privatanklagedelikte<\/strong>, was bedeutet, dass die Anklage dem Gesch\u00e4digten beziehungsweise den Eltern des Gesch\u00e4digten obliegt. Sollte der Angreifer allerdings nicht verurteilt werden, m\u00fcssen die Privatankl\u00e4ger auch s\u00e4mtliche Kosten tragen. Kommt es\u00a0aber zu einer Verurteilung, muss der Angreifer ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmerzensgeld-infos-hoehe\/\">Schmerzensgeld<\/a> zahlen.<\/p>\n<h2>Was tun\u00a0gegen Mobbing?<\/h2>\n<p>Viele Opfer hoffen, dass die Schikanen irgendwann<strong> von selbst aufh\u00f6ren<\/strong>. Die traurige Wahrheit ist aber, dass das Problem Mobbing sich nicht von selbst l\u00f6st. Manchmal hilft es, wenn Kinder die Klasse oder sogar die Schule wechseln, aber\u00a0im Normalfall gibt es nur eines, das wirklich gegen Mobbing hilft: <strong>Das Problem zu thematisieren<\/strong>. Und das so fr\u00fch, so oft und so \u00f6ffentlich wie m\u00f6glich.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215857\" aria-describedby=\"caption-attachment-215857\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-motortion.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215857 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-motortion.jpg\" alt=\"Farbiger JUgendlicher, der traurig an einer Hauswand lehnt. Mobbing in der Schule.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-motortion.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-motortion-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-motortion-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215857\" class=\"wp-caption-text\">Kinder, die in der Schule gemobbt werden, ziehen sich h\u00e4ufig zur\u00fcck und zeigen manchmal sogar Anzeichen von Depression. Adobe Stock, (c) motortion<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Mobbing &#8211; was muss die Schule tun?<\/h3>\n<p>Wissenschaftliche Studien belegen, dass Mobbing in <strong>jeder Schule<\/strong>, in nahezu jeder Klasse und jeder Altersstufe passiert. Und am h\u00e4ufigsten und heftigsten tritt es dort auf, <strong>wo das Problem totgeschwiegen wird<\/strong>. Aus diesem Grund ist es die Verantwortung der Schule, offen und ehrlich \u00fcber Mobbing zu sprechen.<\/p>\n<p>Genauso wichtig ist eine offene Kommunikation zwischen der Schulleitung und der Lehrerschaft: Die Lehrkr\u00e4fte m\u00fcssen wissen, dass sie im Bedarfsfall unterst\u00fctzt werden. Und die Schulleitung muss daf\u00fcr sorgen, dass <strong>entsprechende Ressourcen<\/strong> (z. B. Unterst\u00fctzung durch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mediation-mediator-kontakt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mediatoren<\/a>, Schulpsychologen, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/supervision\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Supervisoren<\/a> usw.) zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n<h4>Mobbing Pr\u00e4vention<\/h4>\n<p>Lehrer <em>k\u00f6nnen<\/em> nicht nur etwas gegen Mobbing tun, sondern sie sind sogar dazu <strong><em>verpflichtet<\/em><\/strong>. Nach\u00a0\u00a7\u00a051 Absatz 3 des SchUG haben Lehrer im Rahmen ihrer <strong>Aufsichtspflicht<\/strong>\u00a0n\u00e4mlich sowohl auf die k\u00f6rperliche Sicherheit als auch auf die Gesundheit ihrer Sch\u00fcler zu achten. Mobbing-Pr\u00e4vention\u00a0mit Info-Tagen, gemeinsamen <strong>Workshops<\/strong> und Schulvereinbarungen bzw. Verhaltensvertr\u00e4gen ist also die Pflicht einer jeden Schule.<\/p>\n<p>Denkbar sind zum Beispiel\u00a0<strong>entsprechende Seminartage<\/strong> in der Schule, die durch eine Fachkraft (Mediator) geleitet werden. Anschlie\u00dfend sollten die Lehrer das Erlernte mit ihren Klassen kontinuierlich weiter vertiefen. Damit dies gelingt, sollten die Lehrer sich im <strong>Umgang mit Mobbing weiterbilden<\/strong>. Entsprechende Kurse und Workshops werden zum Beispiel von der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VVnqn\/%C3%B6sb-consulting-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6SB Consulting GmbH<\/a> angeboten und sind normalerweise f\u00f6rderf\u00e4hig.<\/p>\n<h3>Was k\u00f6nnen\u00a0Eltern gegen Mobbing tun?<\/h3>\n<p>Eltern sollten schon erste Warnsignale (vermehrter R\u00fcckzug, Bauchschmerzen, schlechte Stimmung) sehr ernst nehmen und so fr\u00fch wie m\u00f6glich das <strong>Gespr\u00e4ch mit dem Klassenlehrer<\/strong> suchen. Es ist wichtig, dass die Schule in die Probleml\u00f6sung einbezogen wird, da Mobbing selten auf einen einzelnen Angreifer zur\u00fcckzuf\u00fchren ist.<\/p>\n<p>Normalerweise ist das Problem <strong>in der Klassenstruktur verankert<\/strong> und kann daher nur mit allen gemeinsam (Opfer, T\u00e4ter, Klasse, Lehrer) gel\u00f6st werden.\u00a0Um gegen das Mobbing in der Schule vorzugehen, kannst du folgendes tun:<\/p>\n<ul>\n<li>Gespr\u00e4ch mit dem Lehrer und ggf. auch mit dem Schulpsychologen suchen.<\/li>\n<li>Schulleitung einschalten, wenn die Gespr\u00e4che mit dem Lehrer erfolglos bleiben.<\/li>\n<li>Schulinspektor einschalten, wenn die Gespr\u00e4che mit der Schulleitung erfolglos bleiben.<\/li>\n<li>Mobbing-Tagebuch f\u00fchren, in dem du alles festh\u00e4ltst, was dein Kind dir von den Angriffen berichtet (vor allem wichtig, wenn es sich um Mobbing durch den Lehrer handelt).<\/li>\n<li>Daf\u00fcr sorgen, dass dein Kind professionelle Hilfe erh\u00e4lt.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie kann ich meinem Kind helfen?<\/h3>\n<p>F\u00fcr Kinder, die in der Schule gemobbt werden, ist ein<strong>\u00a0stabiles und liebevolles Elternhaus<\/strong>\u00a0extrem wichtig.\u00a0Dein Kind muss wissen, dass du zu 100 Prozent hinter ihm stehst. Eltern, die ihrem Kind vorschlagen, sich zu &#8220;\u00e4ndern&#8221;, um den anderen Kindern weniger Angriffsfl\u00e4che zu bieten, verunsichern ihr Kind noch zus\u00e4tzlich. Du solltest das exakte Gegenteil tun: Versuche, das <strong>Selbstbewusstsein deines Kindes zu st\u00e4rken<\/strong>!<\/p>\n<p>Plane zum Beispiel f\u00fcr jedes Wochenende eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-tun-mit-kindern-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gemeinsame Aktivit\u00e4t<\/a>, auf die dein Kind sich freuen kann. Au\u00dferdem solltest du es ermutigen, sich einen Freundeskreis au\u00dferhalb der Schule auszubauen. Dies gelingt zum Beispiel \u00fcber neue Hobbys wie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kreatives-kindertanzen-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kindertanzen<\/a>\u00a0oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinder-kunst-workshops-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunst-Workshops<\/a>.\u00a0Auch Tagesausfl\u00fcge oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-mit-kindern-niederoesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wanderungen mit deinem Kind<\/a> sind ein guter Weg, euer Vertrauensverh\u00e4ltnis zu st\u00e4rken. Indem du <strong>dein Kind lobst<\/strong> und seine Leistungen w\u00fcrdigst, st\u00e4rkst du sein Selbstwertgef\u00fchl und hilfst ihm dabei, sich nach und nach\u00a0von der Opferrolle zu befreien.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215881\" aria-describedby=\"caption-attachment-215881\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-altanaka.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215881 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-altanaka.jpg\" alt=\"Vater und Sohn beim Wandern.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-altanaka.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-altanaka-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-altanaka-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215881\" class=\"wp-caption-text\">Kinder, die aufgrund von Mobbing Probleme\u00a0mit ihrem Selbstwertgef\u00fchl haben, brauchen Erfolgserlebnisse au\u00dferhalb der Schule. Adobe Stock, (c) altanaka<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wer hilft bei Mobbing in der Schule?<\/h3>\n<p>Mobbing in der Schule kann sowohl die seelische als auch die k\u00f6rperliche Gesundheit gef\u00e4hrden. Aus diesem Grund ist es wichtig, fr\u00fchzeitig <strong>professionelle Hilfe<\/strong> zu suchen. Dein\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderarzt<\/a>\u00a0wei\u00df ganz genau, wo\u00a0ihr\u00a0die richtige Hilfe bekommt und kann dir entsprechende Adressen geben.<\/p>\n<p>Hat dein Kind aufgrund der Situation bereits <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">massive \u00c4ngste<\/a> entwickelt, leidet unter Schlafst\u00f6rungen oder sogar <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacken<\/a>, solltest du sicherheitshalber einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderpsychologe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderpsychologen<\/a>\u00a0aufsuchen. Fachleute mit dieser Ausbildung k\u00f6nnen den Zustand deines Kindes am besten\u00a0beurteilen\u00a0und dich bez\u00fcglich der <strong>weiteren Behandlung<\/strong> beraten. Dar\u00fcber hinaus gibt es f\u00fcr Opfer von Mobbing in der Schule folgende <strong>Beratungsstellen.<\/strong><\/p>\n<h4>Hilfe bei Mobbing &#8211; Kontakt<\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/7cJ7l\/n%C3%B6-kinder--u-jugend-anwaltschaft-ombudsstelle-f%C3%BCr-kinder-und-jugendliche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Nieder\u00f6sterreich\u00a0<\/a>(Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/CzcDz\/kinder-jugendanwaltschaft-tirol-haus-der-anwaltschaften\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Tirol<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hHj3g\/kinder--u-jugendanwaltschaft-d-stadt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Wien<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/bt3hT\/kinder--u-jugendanwaltschaft-k%C3%A4rnten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft K\u00e4rnten<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eisenstadt\/vCNt4\/kinder--und-jugendanwaltschaft-burgenland\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Burgenland<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirch\/2WvrB\/kinder--und-jugendanwaltschaft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Vorarlberg<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/G9glC\/kija-steiermark-kinder--u-jugendanwaltschaft-d-landes-stmk\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Steiermark<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Qsf1z\/kinder--und-jugendanwaltschaft-kija-salzburg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Salzburg<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/3GPsc\/kinder--und-jugendanwaltschaft-o%C3%B6\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinder- und Jugendanwaltschaft Ober\u00f6sterreich<\/a> (Beratungsstelle)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QCRfZ\/rat-auf-draht-kinder-und-jugendhotline\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rat auf Draht<\/a> (Kinder- und Jugendhotline)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Download!<\/strong> Die Kinder- und Jugendanwaltschaft des Landes Ober\u00f6sterreich bietet nicht nur regelm\u00e4\u00dfig Projekte und Workshops gegen Gewalt und Mobbing an Schulen an, sondern hat auch eine <a href=\"https:\/\/www.land-oberoesterreich.gv.at\/files\/publikationen\/Kija_wastunmobbing.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">umfangreiche Informationsbrosch\u00fcre f\u00fcr Eltern<\/a> herausgegeben.<\/div>\n<h3>Mediatoren und Mediatorinnen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/kinder--jugendpsychiatrie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gestohlene Schulhefte, b\u00f6sartige Pausenbriefe und ab und an ein blaues Auge: Fast jeder zweite Sch\u00fcler in \u00d6sterreich hat Erfahrungen mit Mobbing gemacht. Wir haben recherchiert, wie Kinder sich gegen die Schikane auf dem Schulhof wehren k\u00f6nnen und wo Eltern Hilfe finden. Au\u00dferdem verraten wir,\u00a0welche Verantwortung die Lehrkr\u00e4fte tragen, und unter welchen Umst\u00e4nden Mobbing in \u00d6sterreich strafbar\u00a0ist. Mobbing\u00a0in der Schule Von anderen blo\u00dfgestellt, geh\u00e4nselt und ausgeschlossen: F\u00fcr viele\u00a0Kinder und Jugendliche ist das der traurige Schulalltag. Und dabei geht es nicht um gelegentliche Streitereien oder Auseinandersetzungen, wie sie auf jedem Pausenhof mal vorkommen. Von Mobbing spricht man dann, wenn dieses schikanierende Verhalten t\u00e4glich und \u00fcber einen Zeitraum von mehreren Monaten stattfindet. \u00dcbrigens: Mobbing\u00a0gibt es nicht nur innerhalb der Sch\u00fclerschaft. Es gibt auch Lehrer, die sich Sch\u00fclern gegen\u00fcber schikanierend verhalten, und Klassen, die ihre Lehrkr\u00e4fte mobben. Wenn Lehrern von anderen Lehrkr\u00e4ften b\u00f6se mitgespielt wird, spricht man von Mobbing am Arbeitsplatz. Wann ist es Mobbing? Definition Nach Dan Olweus, einem schwedisch-norwegischen Psychologen, dessen Lebenswerk die Erforschung von Gewalt an Schulen ist, spricht man von Mobbing, wenn &#8220;ein oder mehrere Individuen wiederholte Male und \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum negativen Handlungen von einem oder mehreren Individuen ausgesetzt sind\u201c. (Wikipedia)\u00a0Diese negativen Handlungen k\u00f6nnen verbaler (beschimpfen, beleidigen, verspotten) und non-verbaler Natur sein (R\u00fccken zukehren, Grimassen schneiden, mit den Augen rollen). Mobbing unter Kindern\u00a0artet auch\u00a0h\u00e4ufig in k\u00f6rperliche Gewalt aus (schubsen, treten, zwicken, festhalten, verpr\u00fcgeln). Mobbing ist KEIN Spa\u00df Von den Angreifern h\u00f6rt man h\u00e4ufig Aussagen wie: Es war doch nur Spa\u00df. Aber f\u00fcr das ausgegrenzte Kind macht es in Wahrheit keinen Unterschied, ob die Schikane einer b\u00f6sartigen Absicht entspringt oder z.B. &#8220;einfach nur&#8221; aus Langeweile heraus entsteht.\u00a0Allen F\u00e4llen von Mobbing\u00a0 ist gemeinsam, dass ein deutliches Kr\u00e4fte-Ungleichgewicht zwischen Opfer und T\u00e4ter (oder T\u00e4ter-Gruppe) herrscht. Und aus diesem Grund stellt die Schikane f\u00fcr das Opfer IMMER eine massive Beeintr\u00e4chtigung der Lebensqualit\u00e4t dar. Warum wird an Schulen gemobbt? Den N\u00e4hrboden f\u00fcr Mobbing bilden h\u00e4ufig normale Probleme, wie sie in jeder Klasse und jeder Altersstufe vorkommen k\u00f6nnen. Auch pl\u00f6tzliche Ver\u00e4nderungen in der Klassenstruktur (z.B.\u00a0Neuzug\u00e4nge), k\u00f6nnen ein Ungleichgewicht im t\u00e4glichen Miteinander schaffen. Wird dieses Ungleichgewicht nicht ad\u00e4quat aufgefangen und bew\u00e4ltigt, kann Mobbing entstehen. Situationen, die leicht zum Ausgangspunkt von Schikanen werden k\u00f6nnen, sind zum Beispiel: Konkurrenz: Eifersucht oder anderweitig konkurrierendes Verhalten in der Klasse kann dazu f\u00fchren, dass bestimmte Sch\u00fcler\u00a0ausgegrenzt werden. Andersartigkeit: Sch\u00fcler, die sich auf irgendeine Weise (\u00e4u\u00dferlich, kulturell, religi\u00f6s usw.) von anderen abheben, werden schneller zur Zielscheibe als andere. Gruppendynamik: Neuzug\u00e4nge oder &#8220;Abg\u00e4nge&#8221; k\u00f6nnen Unsicherheiten ausl\u00f6sen, weil manche Kinder sich in\u00a0ihrer sozialen Rolle (z.B. Klassenclown oder Klassenbeste\/r) bedroht f\u00fchlen. Verhalten: Auch Sch\u00fcler, die durch ihr Verhalten auffallen (z.B. besonders laut oder auch besonders zur\u00fcckhaltend sind), k\u00f6nnen zu Mobbing Opfern werden. Warum wird mein Kind gemobbt? Es gibt\u00a0Merkmale und Verhaltensweisen, die\u00a0Kinder vom Kreis ihrer Mitsch\u00fcler abheben. Manche Kinder grenzen sich auch bewusst von ihren Mitsch\u00fclern ab und machen sich dadurch zur potenziellen Zielscheibe von Argwohn und H\u00e4nseleien. Typisch f\u00fcr m\u00f6gliche Mobbing-Opfer ist, dass sie &#8230; die Opferrolle annehmen und sich nicht wehren, wenn sie angegriffen werden. &#8230; sich unter Gleichaltrigen nicht besonders wohl [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":215872,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[60643],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-21T07:30:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-20T08:48:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-New-Africa.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\",\"name\":\"Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-21T07:30:03+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-20T08:48:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mobbing in der Schule: Wenn Lernen zur H\u00f6lle wird\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at","description":"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at","og_description":"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-21T07:30:03+00:00","article_modified_time":"2020-10-20T08:48:25+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-New-Africa.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"13 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/","name":"Mobbing in der Schule: Was tun, wie wehren? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-21T07:30:03+00:00","dateModified":"2020-10-20T08:48:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist Mobbing in der Schule? Was k\u00f6nnen die Lehrer tun? Was k\u00f6nnen die Eltern tun? Und ist Mobbing in der Schule strafbar? Wir haben recherchiert.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Mobbing in der Schule: Wenn Lernen zur H\u00f6lle wird"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-in-der-Schule-Adobe-Stock-c-New-Africa-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112561"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112561"}],"version-history":[{"count":92,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112561\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":221200,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112561\/revisions\/221200"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/215872"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112561"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112561"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112561"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}