{"id":113176,"date":"2019-07-20T09:00:57","date_gmt":"2019-07-20T07:00:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=113176"},"modified":"2024-02-21T15:50:51","modified_gmt":"2024-02-21T14:50:51","slug":"alptraum","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/","title":{"rendered":"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen &#038; Tipps"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_168176\" aria-describedby=\"caption-attachment-168176\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-168176\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040.jpg\" alt=\"Alptraum - finsterer Wald\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-168176\" class=\"wp-caption-text\">Alptr\u00e4ume k\u00f6nnen zu Ersch\u00f6pfung f\u00fchren und die Psyche belasten. Foto: Adobe Stock, (c) Zacarias da Mata<\/figcaption><\/figure>\n<p>Der Boden unter dir verschwindet, ein geliebter Mensch ist in Gefahr oder du wirst von einem M\u00f6rder verfolgt. Ein Alptraum macht dir so viel Angst, dass du\u00a0vor Schreck aufwachst. Zudem\u00a0hinterl\u00e4sst er den Rest des Tages ein negatives Gef\u00fchl. Wir haben recherchiert, <strong>wie Alptr\u00e4ume entstehen<\/strong>, was die <strong>Ursachen<\/strong> daf\u00fcr sind und\u00a0<strong>was <\/strong>man<strong>\u00a0gegen Alptr\u00e4ume tun<\/strong> kann.<\/p>\n\n<h2>Was ist ein Alptraum?<\/h2>\n<p>Ein Alptraum ist ein Traum, der von so <strong>starken, negativen Gef\u00fchlen<\/strong>\u00a0begleitet ist, dass der Betroffene aufwacht. H\u00e4ufig f\u00fchlen die Tr\u00e4umenden\u00a0Aggression, Angst, Wut, Eifersucht oder Trauer. In den meisten F\u00e4llen k\u00f6nnen sich die Menschen nach dem Erwachen an den Traum erinnern. Alptr\u00e4ume treten meist w\u00e4hrend des <strong>REM-Schlafs<\/strong> auf. Dieser ist eine Phase des Schlafes, die von schnellen Augenbewegungen, erh\u00f6hter Atmung und erh\u00f6htem Blutdruck gekennzeichnet ist und gegen Ende der Nacht zunimmt. Erwachsene haben pro Nacht REM-Schlaf-Phasen von insgesamt ca. 100 Minuten.<\/p>\n<p>Alptr\u00e4ume sind ebenfalls davon gekennzeichnet, dass der Betroffene nach dem Erwachen volles Bewusstsein hat und nicht verwirrt oder orientierungslos ist. Es k\u00f6nnen auch Probleme auftreten, nach dem Aufwachen wieder einzuschlafen.\u00a0Alptr\u00e4ume sind nach der <em>International Classification of Sleep Disorder<\/em> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>nichtorganische Schlafst\u00f6rungen<\/strong><\/a>, das hei\u00dft sie werden nicht durch eine Fehlfunktion des K\u00f6rpers hervorgerufen. Sie z\u00e4hlen zu den <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Parasomnie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Parasomnien<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p>Etwa vier Prozent der Bev\u00f6lkerung leidet unter wiederkehrenden Alptr\u00e4umen, darunter sind vermehrt Kinder und Jugendliche.<\/p>\n<h3>Woher kommt eigentlich das Wort &#8220;Alptraum&#8221;?<\/h3>\n<p>Schreibt man\u00a0jetzt eigentlich &#8220;Alptraum&#8221; oder &#8220;Albtraum&#8221;?\u00a0Gute Nachricht:\u00a0Seit der Rechtschreibreform 1998 sind beide Schreibweisen korrekt.\u00a0Vor der Reform war lediglich die Version mit &#8220;p&#8221; im Duden zul\u00e4ssig,\u00a0was\u00a0aber oft kritisiert wurde, da sich der Begriff doch eigentlich von den Alben ableitet &#8211; und deshalb &#8220;Albtraum&#8221; logischer erscheint.<\/p>\n<p><strong>A<em>lbe<\/em><\/strong> ist eine \u00e4ltere Bezeichnung f\u00fcr Elfen und beschreibt germanische Geister.\u00a0Es wurde geglaubt, dass die\u00a0<strong>kleinen, schwarzen Wesen<\/strong>\u00a0sich in der Nacht auf die Brust der Menschen setzten und\u00a0ihnen grauenhafte Tr\u00e4ume einfl\u00f6\u00dfen.<\/p>\n<h3>Typische Alptr\u00e4ume und ihre Bedeutungen<\/h3>\n<p>In Alptr\u00e4umen handelt es sich meistens um eine <strong>bedrohliche oder\u00a0lebensgef\u00e4hrliche Situation<\/strong>. So sind zum Beispiel Verfolgungen, Angriffe, Verletzungen oder Bedrohungen h\u00e4ufige Themen in Alptr\u00e4umen.\u00a0H\u00e4ufig vorkommende Szenarien in Alptr\u00e4umen sind\u00a0folgende:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Freier Fall:<\/strong> Der Tr\u00e4umende ist in Gefahr, einen tiefen Abgrund hinunterzufallen. Eine allgemeine Bedeutung dieses Traumes ist, dass der Betroffene Angst vor Verlusten hat.<\/li>\n<li><strong>Verfolgung:<\/strong> Die tr\u00e4umende Person wird von einem anderen Menschen, Tier oder Monster verfolgt oder gejagt. Gelingt ihm die Flucht nicht und wird vom Verfolger eingeholt, kommt es zu einer physischen Attacke. Die Flucht im Traum wird oft so gedeutet, dass der Tr\u00e4umende von einer Situation fl\u00fcchten m\u00f6chte. Aber auch \u00c4ngste oder ein Gef\u00fchl des Versagens k\u00f6nnen Anlass f\u00fcr einen Verfolgungstraum sein.<\/li>\n<li><strong>Zu sp\u00e4t kommen:<\/strong> Der Schlafende tr\u00e4umt, dass er einen Zug verpasst, zu sp\u00e4t zum Bewerbungsgespr\u00e4ch kommt oder nicht rechtzeitig zu einer Verabredung auftaucht. Dies kann viele Bedeutungen haben. Oft wird der Traum so gedeutet, dass der Tr\u00e4umende Angst hat, Chancen zu verpassen.<\/li>\n<li><strong>Z\u00e4hne verlieren:<\/strong> Wenn die Person tr\u00e4umt, dass ihr alle Z\u00e4hne ausfallen, kann dies bedeutet, dass sie einen Verlust im realen Leben f\u00fcrchtet.<\/li>\n<li><strong>Tod<\/strong>: Die Person tr\u00e4umt, dass eine nahe stehende Person wie die Eltern oder der Partner stirbt. Dies kann reale \u00c4ngste widerspiegelt, etwa wenn diese Person unter einer Krankheit leidet. Eine andere Bedeutung des Traumes kann auch sein, dass der Tr\u00e4umende Verlust\u00e4ngste hat.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Tr\u00e4ume\u00a0spiegeln oft die eigenen Sorgen wider. So tr\u00e4umt zum Beispiel ein Sch\u00fcler von einer schwierigen Pr\u00fcfung, die er nicht schafft, oder ein ambitionierter Gesch\u00e4ftsmann, dass die Arbeit immer mehr wird und er nicht mehr hinterher kommt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_113458\" aria-describedby=\"caption-attachment-113458\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum_73842609.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-113458\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum_73842609.jpeg\" alt=\"Alptraum, Albtraum\" width=\"830\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum_73842609.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum_73842609-300x149.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum_73842609-768x382.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-113458\" class=\"wp-caption-text\">Kinder und Jugendliche\u00a0tr\u00e4umen besonders viel und leiden h\u00e4ufig unter Alptr\u00e4umen. Foto: Adobe Stock, (c) Sergey Nivens<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Alptr\u00e4ume bei Kindern<\/h3>\n<p>Alptr\u00e4ume treten <strong>am h\u00e4ufigsten im Kindesalter<\/strong> auf, meistens zwischen zwei und f\u00fcnf Jahren. Die Kinder wachen nach einem Alptraum mit einem Schreck auf, weinen und rufen nach den Eltern. Kinder sind nach einem Alptraum sehr be\u00e4ngstigt, da\u00a0sie noch nicht zwischen Traum und Realit\u00e4t unterscheiden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Manchmal ist aber nicht ganz klar, ob das Kind einen Alptraum hatte oder ob es sich beim Aufwachen vor etwas erschreckt hat, wie etwa der Dunkelheit oder die Umrisse eines Gegenstandes, die f\u00fcr das Kind wie ein Monster aussehen.<\/p>\n<h2>Warum hat man Alptr\u00e4ume? Ursachen<\/h2>\n<p>Die genauen Ursachen von Alptr\u00e4umen\u00a0k\u00f6nnen noch immer nicht komplett ergr\u00fcndet werden. Es gibt jedoch bereits einige Annahmen, dass folgende Ursachen Ausl\u00f6ser f\u00fcr Alptr\u00e4ume sind:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Traumata:<\/strong>\u00a0Alptr\u00e4ume sind sehr oft ein Symptom einer posttraumatischen Belastungsst\u00f6rung (PTBS).<\/li>\n<li><strong>Stress:<\/strong> Probleme in der Familie, Pr\u00fcfungs-Stress oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/liebeskummer-ueberwinden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Liebeskummer<\/a>\u00a0stellen eine Stresssituation dar und k\u00f6nnen die Ursache f\u00fcr Alptr\u00e4ume sein.<\/li>\n<li><strong>Psychische Erkrankungen:<\/strong> Einige psychische Krankheiten wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>, Schizophrenie oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rungen <\/a>werden oft mit Alptr\u00e4umen in Verbindung gebracht.<\/li>\n<li><strong>Drogen &amp; Medikamente:<\/strong> Alkohol, illegale Drogen und manche Medikamente, vor allem Beruhigungsmittel und Antidepressiva, verst\u00e4rken Alptr\u00e4ume. Auch der Entzug dieser Mittel kann Alptr\u00e4ume hervorrufen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zudem gibt es mehrere <strong>psychologische Theorien<\/strong>, wieso (Alp)tr\u00e4ume auftreten. Laut der <strong>Kontinuit\u00e4ts-Hypothese<\/strong> spiegeln \u00c4ngste im Traum eins zu eins die tats\u00e4chlichen \u00c4ngste der Person wider. Die <strong>Mastery-Hypothese<\/strong> geht davon aus, dass Tr\u00e4ume helfen, sich mit realen Belastungen auseinanderzusetzen, zu durchleben und L\u00f6sungen zu finden. Die meisten Experten gehen heute von der Mastery-Hypothese aus.<\/p>\n<h3>Negative Auswirkungen von chronischen Alptr\u00e4umen<\/h3>\n<p>Hin und wieder einen Alptraum zu haben ist ganz normal und auch gar kein Grund zur Sorge. Treten Alptr\u00e4ume jedoch \u00f6fter als einmal in der Woche \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum auf, sollte man professionelle Hilfe aufsuchen. Chronische Alptr\u00e4ume k\u00f6nnen n\u00e4mlich durch die immer wiederkehrenden negativen Gef\u00fchle die <strong>Psyche belasten<\/strong>.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem kommt der Betroffene zu keinem erholsamen Schlaf, weil durch das st\u00e4ndige Erwachen der <strong>Schlaf unterbrochen<\/strong> wird. Dadurch kommt es zu <strong>Ersch\u00f6pfung<\/strong> und\u00a0<strong>Konzentrationsst\u00f6rungen<\/strong>. In schlimmen F\u00e4llen k\u00f6nnen Alptr\u00e4ume sogar zu <strong>Schlaflosigkeit<\/strong> f\u00fchren, da die Betroffenen das Schlafen aus Angst vor erneuten Alptr\u00e4umen meiden. Au\u00dferdem sollten h\u00e4ufig auftretende Alptr\u00e4ume ernst genommen werden, da sie manchmal auch ein Symptom einer psychischen Krankheit sind.<\/p>\n<h2>Alptr\u00e4ume: Was tun gegen die Angst im Schlaf?<\/h2>\n<h3>So wirst du Alptr\u00e4ume los &#8211;\u00a0Selbsthilfe<\/h3>\n<p>Solltest du erst seit wenigen Wochen unter einem Alptraum leiden und du f\u00fchlst dich k\u00f6rperlich und psychisch fit, kannst du versuchen, deine Alptr\u00e4ume selbst zu bek\u00e4mpfen. Dabei ist es besonders wichtig, dass du den Traum nicht verdr\u00e4ngst, sondern dich mit ihm auseinandersetzt. Mit der <strong>Imagery Rehearsal Therapy<\/strong> kannst du in drei Schritten\u00a0den Alptraum in Eigenregie loswerden:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Konfrontation:<\/strong> Schreibe dir gleich nach dem Aufwachen in ein Traumtagebuch, was du getr\u00e4umt hast. Sei dabei so detailliert wie m\u00f6glich. Auch das Erz\u00e4hlen des Traumes kann schon Erleichterung herbeif\u00fchren. Kinder k\u00f6nnen den Traum aufzeichnen.<\/li>\n<li><strong>Bew\u00e4ltigung:<\/strong> Nun stellst du dir deinen Alptraum vor und \u00fcberlegst dir, wie du die Situation bew\u00e4ltigen kannst. Zum Beispiel\u00a0kannst du dir vorstellen, dass du deinen Verfolger zur Rede stellst, dass dir Menschen zu Hilfe kommen oder dass du die Pr\u00fcfung doch mit Erfolg schaffst.<\/li>\n<li><strong>\u00dcben:<\/strong> \u00dcber zwei Wochen lang solltest du dir nun jeden Tag die neue L\u00f6sung f\u00fcr deinen Traum vorstellen. Male dir die Situation in deinen Gedanken so realistisch wie m\u00f6glich aus. So kann sich das neu erlernte Muster auf deine Tr\u00e4ume auswirken.<\/li>\n<\/ol>\n<figure id=\"attachment_168233\" aria-describedby=\"caption-attachment-168233\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-206009914.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-168233\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-206009914.jpg\" alt=\"Alptraum: Psychotherapeutin befragt Patientin\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-206009914.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-206009914-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-206009914-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-168233\" class=\"wp-caption-text\">Ein Psychotherapeut hilft dir, die Ursachen f\u00fcr deine Alptr\u00e4ume zu finden. Foto: Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hilfreiche Tipps bei Alptr\u00e4umen<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>\u00dcber Tr\u00e4ume sprechen<\/strong>: Oft hilft es, mit einer Person \u00fcber den Alptraum zu sprechen. Dadurch bist du mit deinem Traum nicht mehr alleine und kannst die Themen aus dem Alptraum besser verarbeiten.<\/li>\n<li>S<strong>tress vermeiden<\/strong>: Da Stress eine Hauptursache von Alptr\u00e4umen sind, solltest du Stress so gut es geht vermeiden und mit Entspannungstechniken wie etwa <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meditation<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/autogenes-training\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">autogenem Training<\/a> ausgleichen.<\/li>\n<li><strong>Alkohol &amp; koffeinhaltige Getr\u00e4nke meiden:<\/strong>\u00a0Etwa vier bis sechs Stunden vor\u00a0dem Schlafen solltest du auf diese Getr\u00e4nke verzichten.<\/li>\n<li><strong>keine aufw\u00fchlenden Filme sehen:<\/strong> Vor allem kurz vor dem Schlafen gehen solltest du\u00a0von Horrorfilmen oder Filmen mit Gewaltszenen Abstand halten, da sie Alptr\u00e4ume verursachen k\u00f6nnen.<\/li>\n<li><strong>Optimale Umgebung schaffen:<\/strong> Das Schlafzimmer sollte dunkel und k\u00fchl sein, um gut schlafen zu k\u00f6nnen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Professionelle Hilfe bei chronischen Alptr\u00e4umen<\/h3>\n<p>Wenn du schon l\u00e4nger\u00a0unter Alptr\u00e4umen leidest und sich das auch auf deinen Alltag auswirkt, solltest du auf jeden Fall eine medizinische Fachperson kontaktieren. Die erste Ansprechperson ist\u00a0hier\u00a0der Hausarzt, der eine umfassende Anamnese erstellt und erfasst, ob die Ursachen wom\u00f6glich\u00a0auf Medikamente oder Traumata zur\u00fcckzuf\u00fchren sind.<\/p>\n<p>In den meisten F\u00e4llen verweist dich der Hausarzt\u00a0an einen\u00a0<strong>Psychotherapeuten<\/strong>, der dir mittels\u00a0<strong>kognitiver Verhaltenstherapie<\/strong> oder dem Antrainieren des <strong>luziden Tr\u00e4umens<\/strong> hilft, deine Alptr\u00e4ume nachhaltig zu beseitigen. In der kognitiven Verhaltenstherapie geht man davon aus, dass das Denken gro\u00dfen Einfluss auf unsere Gef\u00fchle und unser Verhalten hat. Hier lernt man, Gedankenmuster zu kontrollieren. Beim luziden Tr\u00e4umen lernt der Betroffene unter fachm\u00e4nnischer Begleitung zu erkennen, dass er tr\u00e4umt, und kann so das Geschehen im Traum ver\u00e4ndern.<\/p>\n<p>Auf\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herold.at<\/a>\u00a0sind folgende <strong>Wiener Psychotherapeuten und Psychologen<\/strong> gelistet, die auf <strong>Verhaltenstherapie<\/strong> spezialisiert sind:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gXQmH\/maderthaner-maria-dr-kognitive-verhaltenstherapie-klinische-psychologin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Maria Maderthaner<\/a> in 1070 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c1tkB\/ronay-susanna-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Susanna Ronay<\/a> in 1090 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTjfJ\/bech-gabriele-mag-verhaltenstherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Gabriele Bech<\/a> in 1120 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s56Xj\/psychotherapeutische-praxis-verhaltenstherapie-mag-monika-raab\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mag. Monika Raab<\/a> in 1160 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KrKCg\/m%C3%BChlbachler-dietmar-mag-dr-verhaltenstherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Dietmar M\u00fchlbachler<\/a> in 1180 Wien<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du qualifizierte Psychotherapeuten in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Boden unter dir verschwindet, ein geliebter Mensch ist in Gefahr oder du wirst von einem M\u00f6rder verfolgt. Ein Alptraum macht dir so viel Angst, dass du\u00a0vor Schreck aufwachst. Zudem\u00a0hinterl\u00e4sst er den Rest des Tages ein negatives Gef\u00fchl. Wir haben recherchiert, wie Alptr\u00e4ume entstehen, was die Ursachen daf\u00fcr sind und\u00a0was man\u00a0gegen Alptr\u00e4ume tun kann. Was ist ein Alptraum? Ein Alptraum ist ein Traum, der von so starken, negativen Gef\u00fchlen\u00a0begleitet ist, dass der Betroffene aufwacht. H\u00e4ufig f\u00fchlen die Tr\u00e4umenden\u00a0Aggression, Angst, Wut, Eifersucht oder Trauer. In den meisten F\u00e4llen k\u00f6nnen sich die Menschen nach dem Erwachen an den Traum erinnern. Alptr\u00e4ume treten meist w\u00e4hrend des REM-Schlafs auf. Dieser ist eine Phase des Schlafes, die von schnellen Augenbewegungen, erh\u00f6hter Atmung und erh\u00f6htem Blutdruck gekennzeichnet ist und gegen Ende der Nacht zunimmt. Erwachsene haben pro Nacht REM-Schlaf-Phasen von insgesamt ca. 100 Minuten. Alptr\u00e4ume sind ebenfalls davon gekennzeichnet, dass der Betroffene nach dem Erwachen volles Bewusstsein hat und nicht verwirrt oder orientierungslos ist. Es k\u00f6nnen auch Probleme auftreten, nach dem Aufwachen wieder einzuschlafen.\u00a0Alptr\u00e4ume sind nach der International Classification of Sleep Disorder nichtorganische Schlafst\u00f6rungen, das hei\u00dft sie werden nicht durch eine Fehlfunktion des K\u00f6rpers hervorgerufen. Sie z\u00e4hlen zu den Parasomnien. Etwa vier Prozent der Bev\u00f6lkerung leidet unter wiederkehrenden Alptr\u00e4umen, darunter sind vermehrt Kinder und Jugendliche. Woher kommt eigentlich das Wort &#8220;Alptraum&#8221;? Schreibt man\u00a0jetzt eigentlich &#8220;Alptraum&#8221; oder &#8220;Albtraum&#8221;?\u00a0Gute Nachricht:\u00a0Seit der Rechtschreibreform 1998 sind beide Schreibweisen korrekt.\u00a0Vor der Reform war lediglich die Version mit &#8220;p&#8221; im Duden zul\u00e4ssig,\u00a0was\u00a0aber oft kritisiert wurde, da sich der Begriff doch eigentlich von den Alben ableitet &#8211; und deshalb &#8220;Albtraum&#8221; logischer erscheint. Albe ist eine \u00e4ltere Bezeichnung f\u00fcr Elfen und beschreibt germanische Geister.\u00a0Es wurde geglaubt, dass die\u00a0kleinen, schwarzen Wesen\u00a0sich in der Nacht auf die Brust der Menschen setzten und\u00a0ihnen grauenhafte Tr\u00e4ume einfl\u00f6\u00dfen. Typische Alptr\u00e4ume und ihre Bedeutungen In Alptr\u00e4umen handelt es sich meistens um eine bedrohliche oder\u00a0lebensgef\u00e4hrliche Situation. So sind zum Beispiel Verfolgungen, Angriffe, Verletzungen oder Bedrohungen h\u00e4ufige Themen in Alptr\u00e4umen.\u00a0H\u00e4ufig vorkommende Szenarien in Alptr\u00e4umen sind\u00a0folgende: Freier Fall: Der Tr\u00e4umende ist in Gefahr, einen tiefen Abgrund hinunterzufallen. Eine allgemeine Bedeutung dieses Traumes ist, dass der Betroffene Angst vor Verlusten hat. Verfolgung: Die tr\u00e4umende Person wird von einem anderen Menschen, Tier oder Monster verfolgt oder gejagt. Gelingt ihm die Flucht nicht und wird vom Verfolger eingeholt, kommt es zu einer physischen Attacke. Die Flucht im Traum wird oft so gedeutet, dass der Tr\u00e4umende von einer Situation fl\u00fcchten m\u00f6chte. Aber auch \u00c4ngste oder ein Gef\u00fchl des Versagens k\u00f6nnen Anlass f\u00fcr einen Verfolgungstraum sein. Zu sp\u00e4t kommen: Der Schlafende tr\u00e4umt, dass er einen Zug verpasst, zu sp\u00e4t zum Bewerbungsgespr\u00e4ch kommt oder nicht rechtzeitig zu einer Verabredung auftaucht. Dies kann viele Bedeutungen haben. Oft wird der Traum so gedeutet, dass der Tr\u00e4umende Angst hat, Chancen zu verpassen. Z\u00e4hne verlieren: Wenn die Person tr\u00e4umt, dass ihr alle Z\u00e4hne ausfallen, kann dies bedeutet, dass sie einen Verlust im realen Leben f\u00fcrchtet. Tod: Die Person tr\u00e4umt, dass eine nahe stehende Person wie die Eltern oder der Partner stirbt. Dies kann reale \u00c4ngste widerspiegelt, etwa wenn diese Person unter einer Krankheit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":168173,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen &amp; Tipps - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen &amp; Tipps - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-20T07:00:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-21T14:50:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040-Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\",\"name\":\"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen & Tipps - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-20T07:00:57+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-21T14:50:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen &#038; Tipps\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen & Tipps - HEROLD.at","description":"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen & Tipps - HEROLD.at","og_description":"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-20T07:00:57+00:00","article_modified_time":"2024-02-21T14:50:51+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040-Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/","name":"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen & Tipps - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-20T07:00:57+00:00","dateModified":"2024-02-21T14:50:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wie entstehen eigentlich Alptr\u00e4ume, was sind die Ursachen und was bedeuten sie? Wir verraten dir, was du gegen Alptr\u00e4ume tun kannst, um sie loszuwerden.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Was tun gegen Alptr\u00e4ume? Ursachen &#038; Tipps"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Alptraum-117810040-Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113176"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113176"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113176\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256662,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113176\/revisions\/256662"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/168173"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113176"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113176"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113176"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}