{"id":117751,"date":"2019-08-13T09:00:29","date_gmt":"2019-08-13T07:00:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=117751"},"modified":"2022-06-20T13:39:36","modified_gmt":"2022-06-20T11:39:36","slug":"baeckerei-wien-brot","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/","title":{"rendered":"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_171299\" aria-describedby=\"caption-attachment-171299\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Baeckerei-Wien-141032441.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-171299\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Baeckerei-Wien-141032441.jpg\" alt=\"Baeckerei Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Baeckerei-Wien-141032441.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Baeckerei-Wien-141032441-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Baeckerei-Wien-141032441-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-171299\" class=\"wp-caption-text\">Welche B\u00e4ckereien in Wien top sind, erf\u00e4hrst du hier. Foto: Adobe Stock, (c) ji_images<\/figcaption><\/figure>\n<p>B\u00e4ckereien in Wien legen<strong> gro\u00dfen Wert auf Back-Kultur<\/strong> und unterscheiden sich in vielerlei Hinsicht von Massenbackwaren<strong>.<\/strong> Warum du beim echten B\u00e4cker Brot kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren und Mehlspeisen bekommst,\u00a0erf\u00e4hrst du hier.<\/p>\n\n<h3>Warum Brot vom echten B\u00e4cker besser ist<\/h3>\n<p>Brot vom B\u00e4cker, das nach <strong>traditioneller Handwerkskunst<\/strong> hergestellt wird, ist mit industriell vorgefertigten Teiglingen, die in einer halben Stunde aufgebacken werden, nicht zu vergleichen. Denn die f\u00fcr Industriebrot verwendeten Mehle enthalten verschiedene Inhaltsstoffe, die dazu dienen, den Teig <strong>maschinentauglich<\/strong> zu machen.\u00a0Hinzu kommt, dass durch den ein- oder mehrst\u00fcndigen Backprozess des Brotes, wie er nur beim richtigen B\u00e4cker passiert, gew\u00e4hrleistet ist, dass die <strong>Hefe abstirbt<\/strong>.<\/p>\n<p>Warum das so wichtig ist? Weil viele unserer <strong>Allergien<\/strong> das Resultat dieser Inhaltsstoffe und nicht abgestorbenen Hefe sind. Wer also seiner Gesundheit etwas Gutes tun will, geht zum echten <strong>B\u00e4cker<\/strong>!<\/p>\n<h2>Die besten B\u00e4ckereien in Wien<\/h2>\n<p>Im Folgenden m\u00f6chten wir euch B\u00e4ckereien in Wien vorstellen, die noch richtig backen und <strong>hochwertige Zutaten<\/strong> verwenden. Wir legen hier das Augenmerk auf kleinere Betriebe, der Vollst\u00e4ndigkeit halber sei aber angemerkt, dass auch bei den <strong>gro\u00dfen B\u00e4ckereien<\/strong> in Wien wie DerMann, Str\u00f6ck, Geier, Felber und Anker frisch <strong>\u201evom rohen Teig weg\u201c<\/strong> gebacken wird.<\/p>\n<h3>Gragger<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BluWpT5ATO6\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BluWpT5ATO6\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Holzofenb\u00e4ckerei Gragger &amp; Cie (@graggercie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-07-27T06:00:46+00:00\">Jul 26, 2018 um 11:00 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer <strong>ober\u00f6sterreiche B\u00e4ckermeister<\/strong> Helmut Gragger setzt auf alte Handwerkskunst und <strong>biologische Zutaten<\/strong> aus der Region.\u00a0In der B\u00e4ckerei\u00a0nahe der Albertina werden die Backwaren vor den Augen der Kunden im eigens gebauten<strong> Holzbackofen<\/strong> gebacken. Wer mehr \u00fcber die Brotbackkunst erfahren m\u00f6chte, erh\u00e4lt viele interessante Infos auf dem <strong>Gragger Brot-Blog<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Bestes Brot:\u00a0Schon fast alle Sorten durchgekostet&#8230; Roggen, Dinkel &#8211; Spitze und erst die K\u00e4sestangerln, diese vor allem wenn ganz frisch!<\/em>&#8221; (Bewertung von User\u00a0Viking auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QDqzH\/gragger-cie-holzofenb%C3%A4ckerei-gmbh\/\">GRAGGER &amp; Cie Holzofenb\u00e4ckerei, 1010 Wien,<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c3jSC\/gragger-cie-holzofenb%C3%A4ckerei-gmbh\/\">1020 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FVnZg\/gragger-cie-holzofenb%C3%A4ckerei-gmbh\/\">1070 Wien<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bK4ZB\/gragger-cie-holzofenb%C3%A4ckerei-gmbh\/\">1080 Wien<\/a><\/p>\n<h3>PNYKA Bakery Shop &#8211; Griechische B\u00e4ckerei<\/h3>\n<p>Wer in Wien <strong>griechische Gastfreundschaft<\/strong> genie\u00dfen m\u00f6chte, sollte unbedingt bei der griechischen B\u00e4ckerei in der Innenstadt vorbeischauen. In dieser kleinen von Griechen gef\u00fchrten B\u00e4ckerei mit Stehpl\u00e4tzen und Rauchertisch am Gehsteig bekommt man neben selbstgemachten k\u00f6stlichen <strong>S\u00fc\u00dfigkeiten<\/strong> und <strong>Snacks<\/strong> auch <strong>griechischen Traubenkaffee<\/strong> sowie verschiedene <strong>griechische Spezialit\u00e4ten<\/strong>. Sehr zu empfehlen ist die <strong>Bougatsa<\/strong> (Cremetasche) und auch alle Arten von <strong>Pitas<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KFWtH\/pnyka-bakery-shop\/\">PNYKA Bakery Shop, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Joseph Brot<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmBt-JGBI4k\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmBt-JGBI4k\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Joseph Brot (@josephbrot)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-08-03T18:30:10+00:00\">Aug 3, 2018 um 11:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nBei Joseph Brot wird nur mit Zutaten aus <strong>\u00f6sterreichischer Bio-Landwirtschaft<\/strong> und nach <strong>traditionellen Rezepten<\/strong> gebacken. So <strong>rastet<\/strong> etwa das Brot mindestens <strong>24 Stunden<\/strong>, bevor es im <strong>Dampfbackofen<\/strong> doppelt gebacken wird. Von der ersten Vermengung der Zutaten bis zum fertigen Laib kann es dann schon mal <strong>sechs Tage<\/strong> dauern \u2013 und das schmeckt man auch! Insgesamt<strong> f\u00fcnf Standorte<\/strong> gibt es mittlerweile in Wien, au\u00dferdem ist das Josephbrot in vielen Delikatessen- und Naturkostl\u00e4den erh\u00e4ltlich.<\/p>\n<p>&#8220;<em>1A und 5 Sterne:<strong>\u00a0<\/strong>Wir hatten das Sauerteig Brot als Vorspeise f\u00fcr unsere G\u00e4ste besorgt. Nicht billig &#8211; 1 kg \u20ac 6,30 aber der Preis und die Qualit\u00e4t ist es einfach Wert. So eine Kruste hatte ich das letzte mal vor 15 Jahren gegessen. 1A und zum n\u00e4chsten Anlass gerne wieder!<\/em>&#8221; (Bewertung von User KunstfotografinHeneis auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psmDJ\/joseph-brot-vom-pheinsten\/\">Joseph Brot, 1010 Wien,<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s57NM\/joseph-bistro-patisserie\/\">1030 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lLQ2q\/b%C3%A4ckerei-bistro\/\">1070 Wien<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhwQC\/joseph-b%C3%A4ckerei-patisserie\/\">1190 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Vollkornb\u00e4ckerei Waldherr<\/h3>\n<p>Das <strong>Bio-Getreide<\/strong> wird vom B\u00e4cker noch selbst in seiner Backstube im Burgenland vermahlen. Das <strong>vielf\u00e4ltige Brotsortiment<\/strong>\u00a0sowie s\u00e4mtliches Geb\u00e4ck wird <strong>ohne tierische Produkte, zum Teil auch ohne Hefe<\/strong> hergestellt. Anstelle von Zucker werden <strong>andere S\u00fc\u00dfungsmittel<\/strong> wie etwa Honig oder Agavendicksaft verwendet. Eine der besten B\u00e4ckereien in Wien<strong> f\u00fcr Veganer und Allergiker<\/strong>. In der Filiale<strong> im 1. Bezirk<\/strong> l\u00e4sst es sich auch sehr angenehm <strong>fr\u00fchst\u00fccken<\/strong> und einige <strong>Bio-Schmankerl<\/strong> wie Essige, \u00d6le, Marmeladen, Fruchtaufstriche oder Ziegenk\u00e4se von Kleinbauern aus dem Burgenland einkaufen.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Eine wirklich vorbildliche B\u00e4ckerei. Hier entstehen wirklich gesunde Produkte und das zu einem mehr als fairen Preis.<\/em>&#8221; (Bewertung von User\u00a0M.E. auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q8zx8\/vollkornbiob%C3%A4ckerei-gmbh\/\">Vollkornb\u00e4ckerei Waldherr, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Gradwohl<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoIk00UDC1G\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoIk00UDC1G\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Bio Vollwert B\u00e4ckerei Gradwohl (@gradwohl_biovollwertbaeckerei)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-25T03:27:43+00:00\">Sep 24, 2018 um 8:27 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer burgenl\u00e4ndische Familienbetrieb ist aus Wien mit seinen mittlerweile <strong>neun Standorten<\/strong> nicht mehr wegzudenken. Dort findet man ein breites Angebot an <strong>Vollkornbroten<\/strong> aus verschiedensten Getreidesorten, die <strong>mit regionalen Bio-Rohstoffen<\/strong> und<strong> in Handarbeit<\/strong> hergestellt werden. Neben Backwaren f\u00fcr Allergiker gibt es auch zahlreiche <strong>kreative Kuchenvariationen<\/strong>, <strong>vegane S\u00fc\u00dfigkeiten, Salate, M\u00fcsli<\/strong> und f\u00fcr den kleinen Hunger <strong>gesunde Snacks<\/strong>. Wer m\u00f6chte, kann auch im sehr gut sortierten <strong>Onlineshop<\/strong> seinen Einkauf t\u00e4tigen.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Tolle B\u00e4ckerei! Endlich vollwertige Produkte, man schmeckt sofort den Unterschied zu \u00fcblichem Geb\u00e4ck. Preis finde ich auch angemessen. Verk\u00e4uferinnen sind auch total nett und hilfsbereit und erkl\u00e4ren einem alles, wenn man will!<\/em>&#8221; (Bewertung von User Schmaus M. auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien--1-innere-stadt\/was_gradwohl\/\" rel=\"nofollow\">Gradwohl, 1010 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9tpRf\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1030 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hGF1W\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">1040 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6ts1m\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1060 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gWb6S\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1070 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FP7jF\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1080 Wien,<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZTXGM\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1130 Wien<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mfBKT\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\">1190 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Omas Backstube<\/h3>\n<p>Der m\u00e4hrische Familienbetrieb \u201eOmas Backstube\u201c backt tats\u00e4chlich noch nach <strong>Omas Rezeptideen<\/strong>, die teilweise <strong>bis zum Jahr 1890<\/strong> zur\u00fcckreichen. Die B\u00e4ckerei ist ein wahres <strong>Eldorado f\u00fcr Diabetiker, Low Carb-Fans und Veganer<\/strong>. Seit September 2018 sind die traditionellen b\u00f6hmischen Mehlspeisen und Torten ebenso wie das Geb\u00e4ck <strong>zur G\u00e4nze vegan<\/strong>. Gebacken wird in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\">veganen B\u00e4ckerei<\/a> aus <strong>Bio-Dinkelmehl \u2013 lactosefrei, glutenfrei, vegan, low carb und mit Zuckerersatz<\/strong>. Wer nicht gerade um die Ecke wohnt, kann sich auch \u00fcber den <strong>hauseigenen Onlineshop<\/strong> Torten, Mehlspeisen und Geb\u00e4ck liefern lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8TQ9m\/omas-backstube\/\">Omas Backstube, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<h3>B\u00e4ckerei Caf\u00e9 Felzl<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXxefSKDW05\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXxefSKDW05\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von B\u00e4ckerei Caf\u00e9 Felzl (@felzl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-14T11:47:31+00:00\">Aug 14, 2017 um 4:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nFelzl bietet nicht nur hervorragende handgemachte Brote und Geb\u00e4ck. Hier kann man in einem\u00a0schicken Ambiente auch herrlich <strong>fr\u00fchst\u00fccken<\/strong> und mittags bei <strong>gesunden Snacks<\/strong> zulangen. Bei den Mehlspeisen f\u00e4llt es ebenfalls sehr schwer zu widerstehen, sei es bei der <strong>Apfeltarte<\/strong> mit frischen \u00c4pfeln, dem <strong>Monsterbrownie<\/strong> mit cremigem Frischk\u00e4se oder <strong>Felzl\u2019s Schokocroissant<\/strong>\u00a0gef\u00fcllt mit echter Schokolade. Gef\u00fchrt werden die vier Fenzl Filialen \u00fcbrigens von <strong>Christene Ostermayer<\/strong>, die viele Jahre an der Seite von Attila Dogudan gearbeitet und zuletzt die Do&amp;Co-Restaurants und\u00a0die K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel geleitet hat.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Wundersch\u00f6ne und gem\u00fctliche B\u00e4ckerei mit ausgezeichneten Backwaren! Herrlich!<\/em>&#8221; (Bewertung von User\u00a0KaMaOs auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/skqxL\/felzl-b%C3%A4ckerei-cafe\/\">Felzl, 1070 Wien,<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c1hSz\/felzl-gmbh\/\">1010 Wien<\/a>\u00a0und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1sGHt\/felzl-gmbh\/\">1050 Wien<\/a><\/p>\n<h3><strong>B\u00e4ckerei Grimm<\/strong><\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXi9b7sDb_z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXi9b7sDb_z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Susanne Regina Weber (@susannerw)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-08T20:29:20+00:00\">Aug 8, 2017 um 1:29 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nWiens \u00e4lteste B\u00e4ckerei blickt auf eine <strong>lange Tradition<\/strong>, die <strong>bis in das Jahr 1536<\/strong> zur\u00fcckblickt. Neben einem ausgezeichneten Angebot an Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen im Laden, kann man auch Backwaren <strong>auf Bestellung<\/strong> backen lassen. Denn die B\u00e4ckerei hat sich auf <strong>eiwei\u00dfarme, hefe-, salz-, ei-, zucker- sowie jodfreie und andere Sonderanfertigungen<\/strong> spezialisiert. Wer an Diabetes, Neurodermitis oder sonstigen Krankheiten leidet, kann bei Grimm \u2013 <strong>auch online<\/strong> \u2013 bestellen, was immer er braucht.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Eine kleine traditionsbewusste B\u00e4ckerei. Hier gibt es auch eine kleine Sitzm\u00f6glichkeit. Die angebotenen Produkte sind wirklich von hoher Qualit\u00e4t und stets frisch.<\/em>&#8221; (Bewertung von User\u00a0M.E. auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tNmR7\/grimm-arthur-eu\/\">B\u00e4ckerei Grimm, 1010 Wien,<\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien--2-leopoldstadt\/was_grimm-arthur-eu\/\" rel=\"nofollow\">1020 Wien<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b8M2s\/grimm-arthur-eu\/\">1040 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Vollkornb\u00e4ckerei Kornradl<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BjJ5YEklr-X\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BjJ5YEklr-X\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Vollkornb\u00e4ckerei Kornradl (@kornradl_wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-05-24T09:09:34+00:00\">Mai 24, 2018 um 2:09 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIm Durchgang zwischen Lerchenfelder Stra\u00dfe und Neustiftgasse befindet sich die Vollkornb\u00e4ckerei Kornradl, die traditionelles Handwerk allerbester Qualit\u00e4t bietet. Bereits beim \u00d6ffnen der T\u00fcr wird man in eine <strong>duftende Backstubenwolke<\/strong> eingeh\u00fcllt &#8211; denn der Verkaufsraum ist gleichzeitig auch die Backstube. Das <strong>Vollkornmehl<\/strong> wird hier <strong>t\u00e4glich frisch gemahlen<\/strong> \u2013 ob\u00a0f\u00fcr Brote, Geb\u00e4ck oder S\u00fc\u00dfwaren.<\/p>\n<p>Alles ist hier gehaltvoll und echt \u2013 davon kann man sich mit eigenen Augen \u00fcberzeugen. Und nicht nur das: In <strong>Workshops<\/strong>, die es auch f\u00fcr Kinder gibt, werden <strong>Tipps und Tricks f\u00fcr das Brotbacken<\/strong> weitergeben \u2013 du lernst das Mischen der Teige bis hin zu den unterschiedlichen handwerklichen Fertigkeiten, wie das Kneten, Wirken und Formen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vDfxW\/kornradl-vollkornb%C3%A4ckerei-inh-dieter-smolle\/\" rel=\"nofollow\">Vollkornb\u00e4ckerei Kornradl, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>B\u00e4ckerei Konditorei Ritz<\/h3>\n<p>Die Firmengeschichte der einzigen echten B\u00e4ckerei im 9. Bezirk reicht bis 1897 zur\u00fcck. Hier wird alles <strong>selbst produziert<\/strong>, vom angesetzten Teig \u00fcber die Verfeinerung bis hin zur Vollendung im Ofen. Das Sortiment ist mit \u00fcber <strong>30 verschiedenen Brotsorten<\/strong>, Semmeln, Croissants oder saftigen Wecken mit Sesam-Mohn-Kruste sehr umfangreich. Alternativen f\u00fcr <strong>Allergiker<\/strong> werden ebenfalls geboten \u2013 vom weizenfreien Geb\u00e4ck bis zum Caff\u00e8 Latte mit Sojamilch.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Lecker:\u00a0Ich fahre gerne, extra, in diese B\u00e4ckerei. Man wird freundlich begr\u00fc\u00dft, es gibt eine gro\u00dfe Auswahl und die wird auch noch im Haus selbst gebacken.<\/em>&#8221; (Bewertung von User\u00a0ma auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tPDFH\/ritz-josef-erben-b%C3%A4ckerei-u-kaffeekonditorei-inh-heinz-wolfrum\/\" rel=\"nofollow\">B\u00e4ckerei Konditorei Ritz, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>B\u00e4ckerei Schrott<\/h3>\n<p>Eine der \u00e4ltesten B\u00e4ckereien in Wien ist die B\u00e4ckerei Schrott. Sie ist seit 1885 in Familienbesitz, vor etwa 40 Jahren wurde sie um eine <strong>Konditorei<\/strong> erweitert und <strong>seit bereits 30 Jahren<\/strong> werden hier <strong>Vollkornmehl- und Bioprodukte<\/strong> hergestellt. Die <strong>Kokoskuppeln<\/strong> oder <strong>Esterhazyschnitten<\/strong> sowie die mit Oberscreme gef\u00fcllten Schnitten und Torten sind besonders zu empfehlen. Die B\u00e4ckerei bietet auch eine gro\u00dfe Auswahl an <strong>veganen Produkten<\/strong> sowie spezielle <strong>Sorten ohne Weizen oder Hefe<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien-15-rudolfsheim-f%C3%BCnfhaus\/was_schrott-josef\/\" rel=\"nofollow\">B\u00e4ckerei Schrott, 1150 Wien<\/a> und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KmLQ9\/schrott-josef\/\">1060 Wien<\/a><\/p>\n<h3>B\u00e4ckerei Szhihn<\/h3>\n<p>Seit 1961 ist der Familienbetrieb in den H\u00e4nden der Familie Szihn, seit 1998 leitet B\u00e4ckermeister Stefan Szihn den B\u00e4ckerbetrieb gemeinsam mit seiner Frau Alexandra in zweiter Generation. Ganz nach dem Motto <strong>\u201eIns Brot geh\u00f6rt nur rein, was auch drin sein sollte\u201c<\/strong> werden die Backwaren nat\u00fcrlich und <strong>ohne k\u00fcnstliche Inhaltsstoffe<\/strong> hergestellt. <strong>Fr\u00fchst\u00fccken<\/strong> kann man in der Hauptfiliale in Liesing jederzeit\u00a0und zur Mittagszeit gibt es <strong>Toast und Burger<\/strong> in allen Variationen. Die Szihn B\u00e4ckerei besitzt im Hauptstandort Liesing auch eine Handwerkstatt, wo du in <strong>Kursen<\/strong> lernen kannst, wie du richtig gutes Brot backst. Neben den <strong>f\u00fcnf Filialen in Liesing<\/strong> gibt es auch <strong>eine Filiale in Gersthof<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8220;<em>Meine Lieblingsb\u00e4ckerei:\u00a0[&#8230;] Wir kaufen dort regelm\u00e4\u00dfig ein und wurden noch nie entt\u00e4uscht. Und f\u00fcr die Freundlichkeit gibt&#8217;s noch einen Extrapunkt. Die Zentrale in der Breitenfurter Strasse wurde k\u00fcrzlich komplett renoviert und vergr\u00f6\u00dfert. Drinnen ist jetzt ein gem\u00fctlich, modern eingerichtetes Caff\u00e8 &#8211; mit ein paar Sitzgelegenheiten auch im Freien. Zudem gibt&#8217;s einen ausreichend gro\u00dfen Kundenparkplatz.<\/em>&#8221; (Bewertung von User MobilityLounge auf HEROLD.at)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien-23-liesing\/was_szihn-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">B\u00e4ckerei Szihn, 1230 Wien<\/a>\u00a0und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9rM6q\/szihn-b%C3%A4ckerei-und-cafe-konditorei-gesmbh\/\" rel=\"nofollow\">1180 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Prindl &#8211; Beste B\u00e4ckerei Wien am Sonntag<\/h3>\n<p>Die Wiener\u00a0<span class=\"rtr-schema-org\">B\u00e4ckerei<\/span>\u00a0Prindl am Gau\u00dfplatz ist f\u00fcr seine <strong>durchgehenden \u00d6ffnungszeiten<\/strong> bekannt. Rund um die Uhr 24\/7 bekommt man hier ausgezeichnetes <strong>frisches Geb\u00e4ck<\/strong> und\u00a0<strong>hausgemachte Mehlspeisen<\/strong>. Im Sortiment finden sich auch <strong>hefefreie Produkte und Vollwertgeb\u00e4ck<\/strong>. Neben Snacks, Wurst, K\u00e4se, Milch und Butter kann man im Laden auch Getr\u00e4nke und vieles mehr kaufen.\u00a0Sehr gut fr\u00fchst\u00fccken l\u00e4sst es sich im dazugeh\u00f6rigen <strong>Caf\u00e9<\/strong> und in den\u00a0Sommermonaten kann man es sich im <strong>Schanigarten<\/strong> gem\u00fctlich machen.<\/p>\n<p>B<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qddrd\/b%C3%A4ckerei-prindl-nfg-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00e4ckerei Prindl, 1200 Wien\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Auch\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/was_der-mann-der-verw%C3%B6hnt-backwaren-gmbh-co-og\/\" rel=\"nofollow\"><em>Der Mann<\/em><\/a><\/strong>, <em><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/was_felber-franz-co-gesmbh\/\" rel=\"nofollow\">Felber<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/was_str%C3%B6ck\/\" rel=\"nofollow\">Str\u00f6ck<\/a><\/strong><\/em> und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/was_b%C3%A4ckerei-g%C3%BCl\/\" rel=\"nofollow\"><em>G\u00fcl<\/em><\/a> <\/strong>sind B\u00e4ckereien in Wien, die in einigen Filialen am Sonntag ge\u00f6ffnet haben. Wo du sonst noch\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sonntag-einkaufen-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sonntags in Wien einkaufen<\/a> kannst, steht in einem anderen Blogpost.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>B\u00e4ckereien in Wien legen gro\u00dfen Wert auf Back-Kultur und unterscheiden sich in vielerlei Hinsicht von Massenbackwaren. Warum du beim echten B\u00e4cker Brot kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren und Mehlspeisen bekommst,\u00a0erf\u00e4hrst du hier. Warum Brot vom echten B\u00e4cker besser ist Brot vom B\u00e4cker, das nach traditioneller Handwerkskunst hergestellt wird, ist mit industriell vorgefertigten Teiglingen, die in einer halben Stunde aufgebacken werden, nicht zu vergleichen. Denn die f\u00fcr Industriebrot verwendeten Mehle enthalten verschiedene Inhaltsstoffe, die dazu dienen, den Teig maschinentauglich zu machen.\u00a0Hinzu kommt, dass durch den ein- oder mehrst\u00fcndigen Backprozess des Brotes, wie er nur beim richtigen B\u00e4cker passiert, gew\u00e4hrleistet ist, dass die Hefe abstirbt. Warum das so wichtig ist? Weil viele unserer Allergien das Resultat dieser Inhaltsstoffe und nicht abgestorbenen Hefe sind. Wer also seiner Gesundheit etwas Gutes tun will, geht zum echten B\u00e4cker! Die besten B\u00e4ckereien in Wien Im Folgenden m\u00f6chten wir euch B\u00e4ckereien in Wien vorstellen, die noch richtig backen und hochwertige Zutaten verwenden. Wir legen hier das Augenmerk auf kleinere Betriebe, der Vollst\u00e4ndigkeit halber sei aber angemerkt, dass auch bei den gro\u00dfen B\u00e4ckereien in Wien wie DerMann, Str\u00f6ck, Geier, Felber und Anker frisch \u201evom rohen Teig weg\u201c gebacken wird. Gragger Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Holzofenb\u00e4ckerei Gragger &amp; Cie (@graggercie) am Jul 26, 2018 um 11:00 PDT Der ober\u00f6sterreiche B\u00e4ckermeister Helmut Gragger setzt auf alte Handwerkskunst und biologische Zutaten aus der Region.\u00a0In der B\u00e4ckerei\u00a0nahe der Albertina werden die Backwaren vor den Augen der Kunden im eigens gebauten Holzbackofen gebacken. Wer mehr \u00fcber die Brotbackkunst erfahren m\u00f6chte, erh\u00e4lt viele interessante Infos auf dem Gragger Brot-Blog. &#8220;Bestes Brot:\u00a0Schon fast alle Sorten durchgekostet&#8230; Roggen, Dinkel &#8211; Spitze und erst die K\u00e4sestangerln, diese vor allem wenn ganz frisch!&#8221; (Bewertung von User\u00a0Viking auf HEROLD.at) GRAGGER &amp; Cie Holzofenb\u00e4ckerei, 1010 Wien,\u00a01020 Wien, 1070 Wien und 1080 Wien PNYKA Bakery Shop &#8211; Griechische B\u00e4ckerei Wer in Wien griechische Gastfreundschaft genie\u00dfen m\u00f6chte, sollte unbedingt bei der griechischen B\u00e4ckerei in der Innenstadt vorbeischauen. In dieser kleinen von Griechen gef\u00fchrten B\u00e4ckerei mit Stehpl\u00e4tzen und Rauchertisch am Gehsteig bekommt man neben selbstgemachten k\u00f6stlichen S\u00fc\u00dfigkeiten und Snacks auch griechischen Traubenkaffee sowie verschiedene griechische Spezialit\u00e4ten. Sehr zu empfehlen ist die Bougatsa (Cremetasche) und auch alle Arten von Pitas. PNYKA Bakery Shop, 1010 Wien Joseph Brot Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Joseph Brot (@josephbrot) am Aug 3, 2018 um 11:30 PDT Bei Joseph Brot wird nur mit Zutaten aus \u00f6sterreichischer Bio-Landwirtschaft und nach traditionellen Rezepten gebacken. So rastet etwa das Brot mindestens 24 Stunden, bevor es im Dampfbackofen doppelt gebacken wird. Von der ersten Vermengung der Zutaten bis zum fertigen Laib kann es dann schon mal sechs Tage dauern \u2013 und das schmeckt man auch! Insgesamt f\u00fcnf Standorte gibt es mittlerweile in Wien, au\u00dferdem ist das Josephbrot in vielen Delikatessen- und Naturkostl\u00e4den erh\u00e4ltlich. &#8220;1A und 5 Sterne:\u00a0Wir hatten das Sauerteig Brot als Vorspeise f\u00fcr unsere G\u00e4ste besorgt. Nicht billig &#8211; 1 kg \u20ac 6,30 aber der Preis und die Qualit\u00e4t ist es einfach Wert. So eine Kruste [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":171380,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-13T07:00:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-20T11:39:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Baeckerei-Wien-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/\",\"name\":\"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-13T07:00:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-20T11:39:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog","description":"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog","og_description":"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-08-13T07:00:29+00:00","article_modified_time":"2022-06-20T11:39:36+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Baeckerei-Wien-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/","name":"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-08-13T07:00:29+00:00","dateModified":"2022-06-20T11:39:36+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Die besten B\u00e4ckereien in Wien: Warum du beim B\u00e4cker Brot, Geb\u00e4ck und Mehlspeisen kaufen solltest und wo du qualitativ hochwertige Backwaren bekommst!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baeckerei-wien-brot\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"B\u00e4ckereien in Wien: Wo es das beste Brot gibt"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Baeckerei-Wien-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117751"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252804,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117751\/revisions\/252804"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/171380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}