{"id":118585,"date":"2019-06-11T15:22:26","date_gmt":"2019-06-11T13:22:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=118585"},"modified":"2022-07-11T17:08:07","modified_gmt":"2022-07-11T15:08:07","slug":"pflegegeld","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/","title":{"rendered":"Pflegegeld \u2013 Wenn Menschen Unterst\u00fctzung beantragen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_118675\" aria-describedby=\"caption-attachment-118675\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeld-Oesterreich_150681628.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118675 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeld-Oesterreich_150681628-e1539259913923.jpg\" alt=\"Pflegegeld \u00d6sterreich\" width=\"830\" height=\"438\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeld-Oesterreich_150681628-e1539259913923.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeld-Oesterreich_150681628-e1539259913923-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeld-Oesterreich_150681628-e1539259913923-768x405.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118675\" class=\"wp-caption-text\">Pflegegeld \u00d6sterreich. Adobe Stock; (c) pusteflower9024<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen. Ganz gleich, ob mittelfristig absehbar oder \u00fcber Nacht akut. Betroffene sind oft \u00fcberfragt. Unser Wegweiser f\u00fcr dich.<\/p>\n<p>\u201cAls der Papa begonnen hat, Sachen zu vergessen, war erst mal keine Rede von Hilfe, Unterst\u00fctzung oder <strong>Pflege<\/strong> zuhause. Das alles war noch ganz weit weg.\u201d Anna H. ist 45 Jahre alt, Lehrerin an einer Neuen Mittelschule in Nieder\u00f6sterreich. Langsam r\u00fchrt sie den Milchschaum in ihrer Melange. Wenn sie heute an die Zeit zur\u00fcckdenkt, in der sie bewusst zur <strong>pflegenden Angeh\u00f6rigen<\/strong> wurde, wirkt sie fast ein wenig wehm\u00fctig.<\/p>\n<p>Alles \u00e4nderte sich schlagartig, an dem Tag, an dem die NMS-Lehrerin ihren 78-j\u00e4hrigen Vater aus dem Supermarkt abholen musste. \u201cEr war komplett durch den Wind. Sagte, er ist gerade im Supermarkt, wei\u00df nicht, warum er da ist und wie er wieder heimkommt. Ich dachte, er hat einen Schlaganfall.\u201d<\/p>\n<p>Es war kein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaganfall\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlaganfall<\/a>, der Annas Vater verwirrte. Nach dem Vorfall \u00fcberzeugt sie mit Hilfe ihres Mannes den allein lebenden Pensionisten, einen Gesundheitscheck zu machen. Denn Papas Wortfindungsst\u00f6rungen, schwerfallende Orientierung und Antriebslosigkeit waren schon l\u00e4nger Thema. Bange Wochen der Ungewissheit und zeitraubende Termine folgten: Haus\u00e4rztin, Neurologe, CT, Psychiater. Schlussendlich die Diagnose: leicht fortgeschrittene <strong>Demenz<\/strong>. Die f\u00fchlte sich fast wie eine Befreiung an, sagt Anna. \u201cMan will ja wissen, was los ist.\u201d<\/p>\n<p>Es war die langj\u00e4hrige Haus\u00e4rztin, die Anna \u00fcber die M\u00f6glichkeit zum <strong>formlosen Pflegegeld-Antrag<\/strong> informierte. Sie erinnert sich dankbar: \u201cIch bin sicher, von alleine h\u00e4tte ich damals noch keine Unterst\u00fctzung beantragt. Ich dachte mir, das geht schon, irgendwie.\u201d<\/p>\n\n<h2>Was ist Pflegegeld?<\/h2>\n<p>Wie beschrieben, erleben es viele <strong>Angeh\u00f6rige<\/strong> pflegebed\u00fcrftiger Menschen. Denn Annas dementer Vater ist kein Einzelfall. Derzeit gibt es in \u00d6sterreich rund <strong>450.000 Menschen<\/strong>, die Pflegegeld beziehen.<\/p>\n<p>Pflegegeld ist als finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Pflege und Organisation von Menschen gedacht, die auf Unterst\u00fctzung im Alltag angewiesen sind. Diese Geldleistung bezieht sich auf das \u00f6sterreichische <strong>Bundespflegegesetz<\/strong> von 1993 und ist unabh\u00e4ngig von m\u00f6glichen anderen Eink\u00fcnften.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/Bkk6l8mcBUg?rel=0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<div class=\"content-box-grey\">Das Pflegegesetz gilt bundesweit \u2013 also in ganz \u00d6sterreich. Deshalb sind Pflegegeld und die sieben Pflegestufen in allen neun Bundesl\u00e4ndern gleich geregelt.<\/div>\n<h3>Gepflegt wird zu Hause durch Angeh\u00f6rige<\/h3>\n<p>Als klar war, dass der Vater an Demenz erkrankt ist, startete ein Film in Annas Kopf. Mit ihrem Mann erhob sie M\u00f6glichkeiten, spielte eine Menge Szenarien durch. \u201cDer Antrag auf Pflegegeld ist ja nur ein winziger Schritt in der Organisation. Wir haben gleich \u00fcberlegt, was tun, wenn es schlimmer wird? Also Adressen und Kontakte f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder%C3%B6sterreich\/seniorenwohnh%C3%A4user-u--pflegeeinrichtungen\/\" rel=\"nofollow\">Seniorenwohnh\u00e4user<\/a>, f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pflege--altenheime\/\">Pflege- und Altenheime<\/a> zusammengetragen, die uns empfohlen wurden. Und dann gleich mal durchtelefoniert.\u201d<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 830px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoojLkGh5PG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoojLkGh5PG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Jessika Rose (@herz_und_liebe)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-10-07T13:29:03+00:00\">Okt 7, 2018 um 6:29 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nVorausschauend die richtige Entscheidung, denn Pl\u00e4tze in betreuten Einrichtungen sind knapp. Die \u00fcberwiegende Mehrheit von pflegebed\u00fcrftigen Menschen, es sind 85 Prozent, wird daheim gepflegt. Unterst\u00fctzt werden diese Menschen \u2013 wie Annas Vater \u2013 meist von ihren pflegenden Angeh\u00f6rigen. Das macht <strong>Pflegeangeh\u00f6rige<\/strong> zu \u00d6sterreichs \u201c<a href=\"https:\/\/www.roteskreuz.at\/organisieren\/gesellschaftspolitik\/videos\/robert-dempfer\/\" rel=\"nofollow\">gr\u00f6\u00dftem Pflegedienst<\/a>\u201d.<\/p>\n<h2>Wem steht Pflegegeld zu? Die Voraussetzungen.<\/h2>\n<p>Die <strong>gesetzlichen Voraussetzungen<\/strong> regeln bundesweit, wer Pflegegeld beziehen kann. Die Geldleistung unterst\u00fctzt Menschen (<strong>unabh\u00e4ngig vom Alter<\/strong>), die<\/p>\n<ul>\n<li>eine k\u00f6rperliche, geistige bzw. psychische Behinderung oder eine Sinnesbehinderung haben und deshalb st\u00e4ndige Betreuung und Unterst\u00fctzung notwendig ist.<\/li>\n<li>oben beschriebene Beeintr\u00e4chtigung mindestens sechs Monate andauert.<\/li>\n<li>ihren Lebensmittelpunkt \u2013 also ihren gew\u00f6hnliche Aufenthalt \u2013 in \u00d6sterreich haben. Unter gewissen Voraussetzungen k\u00f6nnen auch Personen Pflegegeld beziehen, die ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt im Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum und der Schweiz haben. Auskunft dar\u00fcber geben die Pensionsversicherungsanstalten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pflegegeld kann deshalb sowohl f\u00fcr <strong>chronisch kranke Kinder<\/strong> als auch f\u00fcr erwachsene Personen beantragt werden. Unabh\u00e4ngig davon, ob der betreuungsbed\u00fcrftige Mensch unmittelbar noch erwerbst\u00e4tig war oder bereits in Pension ist.<\/p>\n<h2>Pflegegeldantrag\u00a0\u2013 der Start ins Pflegeverfahren<\/h2>\n<figure id=\"attachment_118666\" aria-describedby=\"caption-attachment-118666\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118666 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183.jpeg\" alt=\"Pflegegeldantrag stellen\" width=\"830\" height=\"554\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-700x467.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-768x513.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118666\" class=\"wp-caption-text\">Pflegegeldantrag stellen. Foto: Adobe Stock; (c) Robert Kneschke<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wo das <strong>Pflegegeld beantragt<\/strong> wird, h\u00e4ngt von der Lebenssituation des Pflegebed\u00fcrftigen ab. Wer schon Pension oder Rente bezieht, reicht den Antrag beim gleichen <strong>Pensionsversicherungstr\u00e4ger<\/strong> ein, der auch Pension oder Rente auszahlt.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">Ist die Person, f\u00fcr die Pflegegeld beantragt wird, noch berufst\u00e4tig wird das Pflegegeld bei der Pensionsversicherungsanstalt beantragt. Gleiches gilt f\u00fcr Mitversicherte, das sind zum Beispiel Hausfrauen, minderj\u00e4hrige Kinder bzw. Kinder, f\u00fcr die Familienbeihilfe bezogen wird. Auch Personen, die Mindestsicherung oder ein Rehabilitationsgeld erhalten, beantragen das Pflegegeld bei der Pensionsversicherungsanstalt.<\/div>\n<h3>M\u00fcssen Pflegebed\u00fcrftige selbst den Antrag stellen?<\/h3>\n<p>An diese Frage erinnert sich Anna gut zur\u00fcck. \u201cMein Papa hat\u2019s nicht so mit den Formularen\u201d, lacht Anna und erg\u00e4nzt, \u201cden Antrag habe ich f\u00fcr ihn gestellt.\u201d Der Antrag auf Pflegegeld kann also auch f\u00fcr pflegebed\u00fcrftige Menschen gestellt werden. \u00dcbernehmen k\u00f6nnen das Familienmitglieder, Angeh\u00f6rige, Freunde, selbst Pflegerinnen oder Pfleger k\u00f6nnen da aushelfen.<\/p>\n<h4>Alle Links zu den Pensionsversicherungstr\u00e4gern in \u00d6sterreich<\/h4>\n<ul>\n<li>Pensionsversicherungsanstalt \u2013 <a href=\"http:\/\/www.pensionsversicherung.at\/cdscontent\/?contentid=10007.707600&amp;viewmode=content\">PV<\/a><\/li>\n<li>Sozialversicherungsanstalt der gewerblichen Wirtschaft \u2013\u00a0<a href=\"https:\/\/www.svagw.at\/cdscontent\/?contentid=10007.751787&amp;viewmode=content\">SVA<\/a><\/li>\n<li>Sozialversicherungsanstalt der Bauern \u2013 <a href=\"https:\/\/www.svs.at\/cdscontent\/?contentid=10007.816465\">SVB<\/a><\/li>\n<li>Versicherungsanstalt f\u00fcr Eisenbahnen und Bergbau \u2013\u00a0<a href=\"https:\/\/www.bvaeb.at\/cdscontent\/?contentid=10007.852277&amp;portal=bvaebbportal\">VAEB<\/a><\/li>\n<li>Versicherungsanstalt \u00f6ffentlicher Bediensteter \u2013 <a href=\"http:\/\/www.bva.at\/cdscontent\/?contentid=10007.750802\">BVA<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Pflegegeld Antrag Formular<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.help.gv.at\/Portal.Node\/hlpd\/public\/actions\/submit\/notvisibleposition\/FormularSuche?p.execution=e6s1&amp;gentics.ts=1539264599&amp;Formularauswahl:_idcl=Formularauswahl_j_id_7_2_6_2&amp;javax.faces.ViewState=&amp;Formularauswahl_SUBMIT=1\">Alle Formulare zum Download.<\/a><\/p>\n<h2>Das sind die sieben Pflegegeld Stufen<\/h2>\n<p>Der Pflegebedarf geht von der monatlichen Stundenanzahl aus, in der jemand Unterst\u00fctzung braucht.<br \/>\nEs sind zeitlich unkoordinierbare Betreuungsma\u00dfnahmen erforderlich \u2013 regelm\u00e4\u00dfig tags\u00fcber und nachts. Oder die andauernde Anwesenheit einer Pflegeperson ist erforderlich, denn Eigen- oder Fremdgef\u00e4hrdung sind m\u00f6glich.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\"><span style=\"color: #3366ff;\">Pflegebedarf<\/span><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\"><span style=\"color: #3366ff;\">PF-Stufe<\/span><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\"><span style=\"color: #3366ff;\">Beschreibung<\/span><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\"><span style=\"color: #3366ff;\">Pflegegeld<\/span><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 65 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">1<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Erforderliche Hilfe- und Betreuungsbedarf von mehr als 65 Stunden.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">157.30 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 95 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">2<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Notwendiger Hilfe- und Betreuungsbedarf gr\u00f6\u00dfer als 95 Stunden. z.B. Lernschw\u00e4che und beginnende Demenz.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">290,00 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 120 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">3<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Notwendiger Hilfe- und Betreuungsbedarf von mehr als 120 Stunden.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">451,80 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 160 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">4<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Mehr als 160 Stunden Pflegebedarf bzw. bis zu f\u00fcnf Mal ist Hilfestellung erforderlich<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">677,60 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 180 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">5<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Bei au\u00dfergew\u00f6hnlichem Pflegeaufwand.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">920,30 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 180 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">6<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Es sind zeitlich unkoordinierbare Betreuungsma\u00dfnahmen erforderlich \u2013 regelm\u00e4\u00dfig tags\u00fcber und nachts. Oder die andauernde Anwesenheit einer Pflegeperson ist erforderlich, denn Eigen- oder Fremdgef\u00e4hrdung sind m\u00f6glich.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">1.285,20 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">&gt; 180 h<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">7<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Es sind zeitlich unkoordinierbare Betreuungsma\u00dfnahmen erforderlich \u2013 regelm\u00e4\u00dfig tags\u00fcber und nachts. Oder die andauernde Anwesenheit einer Pflegeperson ist erforderlich, denn Eigen- oder Fremdgef\u00e4hrdung sind m\u00f6glich.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">1.688,90 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2>Das Pflegegeld Verfahren: Was passiert nach dem Antrag?<\/h2>\n<p>Mit dem Antrag beginnt das Verfahren. Der n\u00e4chste Schritt ist die Begutachtung durch einen Sachverst\u00e4ndigen, der von der Pensionsversicherungsanstalt geschickt wird. Dieser kl\u00e4rt die Voraussetzung und Einstufungskriterien.<\/p>\n<p>Ist der Antrag abgeschickt, empfiehlt sich Nachtelefonieren, r\u00e4t Anna. \u201cSo konnte ich sicher sein, dass unser Antrag auch eingelangt war.\u201d<\/p>\n<p>Keine zwei Wochen nach Antragstellung flatterte der Termin zur Begutachtung mit der Post ins Haus.<\/p>\n<p>\u00dcber die nieder\u00f6sterreichische <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/4jwMs\/volkshilfe-nieder%C3%B6sterreich-zentrale\/\">Volkshilfe<\/a> Zentrale hatte Anna zwischenzeitlich eine Heimhilfe organisiert, die unterst\u00fctzend zweimal in der Woche f\u00fcr eine Stunde nach dem Papa sah. Sie f\u00e4delte dann auch ein, dass eine Pflegefachkraft mit von der Partie war, als die Sachverst\u00e4ndige zum Begutachtungstermin kam. F\u00fcr die Einstufung hilfreich war zudem das Attest vom Neurologen.<\/p>\n<h3>So erfolgt die Einstufung<\/h3>\n<p>Nach dem Hausbesuch erstellt der Sachverst\u00e4ndige ein Gutachten, das dem Pensionsversicherungstr\u00e4ger als Grundlage f\u00fcr seine Einstufung dient. Danach wird der Pflegegeldbescheid zugestellt.<\/p>\n<h3>Was tun, wenn das Pflegegeld abgelehnt oder nicht wie erhofft zuerkannt wird?<\/h3>\n<p>Wird darin das Pflegegeld abgelehnt oder die erhoffte Pflegegeldstufe nicht erreicht, kann gegen den Bescheid Einspruch erhoben werden. Dazu informiert das <a href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Themen\/Pflege\/Pflegegeld.html\">Sozialministerium<\/a>:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cGegen den Bescheid kann Klage beim zust\u00e4ndigen Arbeits- und Sozialgericht eingebracht werden.\u201d<\/p><\/blockquote>\n<p>Rechtliche Beratung bieten soziale Dienste, Arbeiterkammer, Wirtschaftskammer und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/was_rechtsanwalt\/\" rel=\"nofollow\">Rechtsanw\u00e4lte<\/a> an.<\/p>\n<h2>Wie oft wird Pflegegeld ausbezahlt?<\/h2>\n<p>Nachdem das Pflegegeld genehmigt wurde, wird es erstmals mit dem Monat ausbezahlt, das dem Antrag folgt. Anna stellte f\u00fcr ihren Vater den Antrag im M\u00e4rz vergangenen Jahres. Das Pflegegeld wurde r\u00fcckwirkend mit April ausbezahlt.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">Pflegegeld wird zw\u00f6lfmal im Jahr ausbezahlt. Es werden keine Lohnsteuer und kein Krankenversicherungsbeitrag abgezogen.<\/div>\n<h3>&#8220;Gegen\u2019s Altern ist kein Kraut gewachsen.\u201d<\/h3>\n<p>Wie geht es Annas Vater heute? Anna trinkt den letzten Schluck ihrer Melange. Dann sagt sie: Wir k\u00fcmmern uns gemeinsam und sind froh, dass er noch stabil ist. Das Vergessen ist nicht schlimmer geworden. Auch die Frau Doktor sagt, er h\u00e4lt sich super.\u201d Wie es weitergeht, wei\u00df Anna nicht. Sie sagt, sie ist froh, jetzt Ahnung und einen Plan zu haben. \u201cEs ist, wie es ist. Gegen\u2019s Altern ist halt kein Kraut gewachsen.\u201d Fest steht, ihren Humor, will sie sich nicht nehmen lassen.<\/p>\n<h2>Beratungsstellen f\u00fcr Fragen zum Thema Pflege und pflegende Angeh\u00f6rige<\/h2>\n<p>Wohin wenden, wenn das Thema Pflege pl\u00f6tzlich im Raum steht? Wer <strong>Ansprechpersonen <\/strong>sucht, tausend Fragen hat und Antworten will, kann sich erste <strong>Unterst\u00fctzung <\/strong>durch eine private <strong>Pflegeberatung<\/strong>, beispielsweise <a href=\"http:\/\/meinpflegegeld.at\">meinpflegegeld.at<\/a>, holen.<\/p>\n<p>\u00dcber den Verband der \u00d6sterreichischischen Sozialversicherung gibt es einen <a href=\"https:\/\/www.sozialversicherung.at\/expert\/enb.cgi?SHOWMODE=1&amp;WIZARD=ESV-PFLEGEGELD&amp;TRAEGER=DEFAULT&amp;BEREICH=SV\">Online Ratgeber<\/a>. Die <strong>Interessensgemeinschaft<\/strong> <strong>Pflegender Angeh\u00f6riger<\/strong> kann in allen Pflegefragen aushelfen und steht mit <a href=\"https:\/\/www.ig-pflege.at\/index.php\">Rat und Tat<\/a> zur Seite.<\/p>\n<p>Im <strong>Sozialministerium <\/strong>ist wochentags, Montag bis Freitag von 8 bis 16 Uhr, das <strong>Pflegetelefon <\/strong>eingerichtet. Anrufer erhalten <a href=\"https:\/\/sozialinfo.wien.at\/content\/de\/10\/InstitutionDetail.do?it_1=2098408\">kostenlos Auskunft zu Pflege<\/a> und Betreuung, Pflegegeld, soziale Dienste, notwendige Umbauten, Familienhospizkarenz, Pflege von Kindern, Pflegekarenz, Pflegeteilzeit, Arbeitsrecht f\u00fcr pflegende Angeh\u00f6rige, F\u00f6rderungen, finanzielle Unterst\u00fctzung und 24-Stunden-Betreuung. Das Sozialministerium fasst\u00a0<a href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Themen\/Pflege\/Dienstleistungen-Soziale-Dienste.html\">verf\u00fcgbare soziale Dienste<\/a> in \u00d6sterreich in drei Datenbanken zusammen.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen. Ganz gleich, ob mittelfristig absehbar oder \u00fcber Nacht akut. Betroffene sind oft \u00fcberfragt. Unser Wegweiser f\u00fcr dich. \u201cAls der Papa begonnen hat, Sachen zu vergessen, war erst mal keine Rede von Hilfe, Unterst\u00fctzung oder Pflege zuhause. Das alles war noch ganz weit weg.\u201d Anna H. ist 45 Jahre alt, Lehrerin an einer Neuen Mittelschule in Nieder\u00f6sterreich. Langsam r\u00fchrt sie den Milchschaum in ihrer Melange. Wenn sie heute an die Zeit zur\u00fcckdenkt, in der sie bewusst zur pflegenden Angeh\u00f6rigen wurde, wirkt sie fast ein wenig wehm\u00fctig. Alles \u00e4nderte sich schlagartig, an dem Tag, an dem die NMS-Lehrerin ihren 78-j\u00e4hrigen Vater aus dem Supermarkt abholen musste. \u201cEr war komplett durch den Wind. Sagte, er ist gerade im Supermarkt, wei\u00df nicht, warum er da ist und wie er wieder heimkommt. Ich dachte, er hat einen Schlaganfall.\u201d Es war kein Schlaganfall, der Annas Vater verwirrte. Nach dem Vorfall \u00fcberzeugt sie mit Hilfe ihres Mannes den allein lebenden Pensionisten, einen Gesundheitscheck zu machen. Denn Papas Wortfindungsst\u00f6rungen, schwerfallende Orientierung und Antriebslosigkeit waren schon l\u00e4nger Thema. Bange Wochen der Ungewissheit und zeitraubende Termine folgten: Haus\u00e4rztin, Neurologe, CT, Psychiater. Schlussendlich die Diagnose: leicht fortgeschrittene Demenz. Die f\u00fchlte sich fast wie eine Befreiung an, sagt Anna. \u201cMan will ja wissen, was los ist.\u201d Es war die langj\u00e4hrige Haus\u00e4rztin, die Anna \u00fcber die M\u00f6glichkeit zum formlosen Pflegegeld-Antrag informierte. Sie erinnert sich dankbar: \u201cIch bin sicher, von alleine h\u00e4tte ich damals noch keine Unterst\u00fctzung beantragt. Ich dachte mir, das geht schon, irgendwie.\u201d Was ist Pflegegeld? Wie beschrieben, erleben es viele Angeh\u00f6rige pflegebed\u00fcrftiger Menschen. Denn Annas dementer Vater ist kein Einzelfall. Derzeit gibt es in \u00d6sterreich rund 450.000 Menschen, die Pflegegeld beziehen. Pflegegeld ist als finanzielle Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Pflege und Organisation von Menschen gedacht, die auf Unterst\u00fctzung im Alltag angewiesen sind. Diese Geldleistung bezieht sich auf das \u00f6sterreichische Bundespflegegesetz von 1993 und ist unabh\u00e4ngig von m\u00f6glichen anderen Eink\u00fcnften. Das Pflegegesetz gilt bundesweit \u2013 also in ganz \u00d6sterreich. Deshalb sind Pflegegeld und die sieben Pflegestufen in allen neun Bundesl\u00e4ndern gleich geregelt. Gepflegt wird zu Hause durch Angeh\u00f6rige Als klar war, dass der Vater an Demenz erkrankt ist, startete ein Film in Annas Kopf. Mit ihrem Mann erhob sie M\u00f6glichkeiten, spielte eine Menge Szenarien durch. \u201cDer Antrag auf Pflegegeld ist ja nur ein winziger Schritt in der Organisation. Wir haben gleich \u00fcberlegt, was tun, wenn es schlimmer wird? Also Adressen und Kontakte f\u00fcr Seniorenwohnh\u00e4user, f\u00fcr Pflege- und Altenheime zusammengetragen, die uns empfohlen wurden. Und dann gleich mal durchtelefoniert.\u201d Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Jessika Rose (@herz_und_liebe) am Okt 7, 2018 um 6:29 PDT Vorausschauend die richtige Entscheidung, denn Pl\u00e4tze in betreuten Einrichtungen sind knapp. Die \u00fcberwiegende Mehrheit von pflegebed\u00fcrftigen Menschen, es sind 85 Prozent, wird daheim gepflegt. Unterst\u00fctzt werden diese Menschen \u2013 wie Annas Vater \u2013 meist von ihren pflegenden Angeh\u00f6rigen. Das macht Pflegeangeh\u00f6rige zu \u00d6sterreichs \u201cgr\u00f6\u00dftem Pflegedienst\u201d. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":118666,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[60643],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-11T13:22:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-11T15:08:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"554\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\",\"name\":\"Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-11T13:22:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-11T15:08:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pflegegeld \u2013 Wenn Menschen Unterst\u00fctzung beantragen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at","description":"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at","og_description":"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-06-11T13:22:26+00:00","article_modified_time":"2022-07-11T15:08:07+00:00","og_image":[{"width":830,"height":554,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/","name":"Pflegegeld | Erste Schritte zur finanziellen Unterst\u00fctzung - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-06-11T13:22:26+00:00","dateModified":"2022-07-11T15:08:07+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Eine Angeh\u00f6rige erinnert sich an die ersten Schritte Richtung Pflegegeld. Es steht Menschen in \u00d6sterreich zu, sobald sie mehr als 65 Stunden im Monat Unterst\u00fctzung, Pflege und Betreuung brauchen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pflegegeld \u2013 Wenn Menschen Unterst\u00fctzung beantragen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Pflegegeldantrag-stellen_135485285-e1539259703183-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118585"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=118585"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118585\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242673,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118585\/revisions\/242673"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/118666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=118585"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=118585"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=118585"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}