{"id":125322,"date":"2021-06-07T07:00:00","date_gmt":"2021-06-07T05:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=125322"},"modified":"2021-06-11T13:07:11","modified_gmt":"2021-06-11T11:07:11","slug":"holzdielen-terrasse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/","title":{"rendered":"Terrassendielen: das richtige Holz f\u00fcr deine Holzterrasse"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Terrassendielen:<\/strong><br>das richtige Holz f\u00fcr deine Holzterrasse<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Kaum ein Ort l\u00e4dt in der warmen Jahreszeit mehr zum Verweilen und Genie\u00dfen ein, als die Terrasse. Eine besonders gem\u00fctliche Atmosph\u00e4re zaubert dabei eine <strong>Holzterrasse <\/strong>in den Garten. Doch aus welchem Holz sollte diese geschnitzt sein? Welche\u00a0Terrassendielen Wind und Wetter standhalten und wie du sie am besten reinigst und pflegst: Wir haben\u00a0die wichtigsten\u00a0Informationen f\u00fcr dich.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Welche Terrassendielen f\u00fcr die Holzterrasse?<\/h2>\n\n\n\n<p>Anders als bei einem&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dielenboden-holzdielen-preis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Dielenboden im Innenraum<\/a>&nbsp;m\u00fcssen die Holzdielen au\u00dfen stehender N\u00e4sse durch&nbsp;<strong>Regen, Schnee und Eis<\/strong>&nbsp;sowie den&nbsp;<strong>UV-Strahlen<\/strong>&nbsp;der Sonne standhalten. Auch eine hohe Luftfeuchtigkeit wirkt an manchen Tagen auf das Holz ein. Dazu kommen&nbsp;<strong>Moos, Algen oder Pilze<\/strong>, die sich darauf festsetzen m\u00f6chten.<\/p>\n\n\n\n<p>Holzdielen, die in Innenr\u00e4umen zum Einsatz kommen, w\u00fcrden den Gezeiten schnell nachgeben und verfaulen. Darum verwendet man f\u00fcr Terrassen \u00fcblicherweise robustes&nbsp;<strong>Hartholz<\/strong>&nbsp;\u2013 auch&nbsp;<em>Edelholz<\/em>&nbsp;genannt&nbsp;\u2013,&nbsp;<strong>Thermo-Holz<\/strong>&nbsp;oder&nbsp;<strong>Verbundstoffe aus Holz und Kunststoff<\/strong>, wie WPC.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Heimisches Nadelholz:<\/strong>&nbsp;Thermo-Kiefer, Thermo-Esche, Douglasie, Sibirische L\u00e4rche, Nordische L\u00e4rche<\/li><li><strong>Heimisches Hartholz:<\/strong>&nbsp;Eiche<\/li><li><strong>Tropisches Hartholz:<\/strong>&nbsp;Bangkirai, Bilinga, Cupiuba, Cumaru, Bongossi, Garapa, Guyana Teak, Teak, Ip\u00ea,&nbsp;Massaranduba<\/li><li><strong>WPC (Wood-Plastic-Composite):&nbsp;<\/strong>Verbundstoff aus Holz und Kunststoff<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Terrassenholz&nbsp;nach Dauerhaftigkeit<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<strong>Dauerhaftigkeitsklasse<\/strong>&nbsp;\u2013 nach DIN-EN 350-2 \u2013 gibt Aufschluss dar\u00fcber, wie gut und vor allem wie lange eine Holzart den Einfl\u00fcssen der Umwelt wie&nbsp;<strong>Pilzen, Insekten und Sch\u00e4dlingen<\/strong>&nbsp;trotzt. Die Skala reicht von&nbsp;<strong>1 bis 5<\/strong>, wobei 1 als bester Wert f\u00fcr eine sehr hohe Dauerhaftigkeit und eine Lebensdauer von 25 Jahren und mehr steht. In diese Kategorie fallen vor allem&nbsp;<strong>Tropenh\u00f6lzer<\/strong>, die auch in ihrer nat\u00fcrlichen Umgebung, dem&nbsp;<strong>Regenwald<\/strong>, dauerhaft starken Umwelteinfl\u00fcssen, wie einer hohen Luftfeuchtigkeit, ausgesetzt sind.<\/p>\n\n\n\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; width: 750px;\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"5px\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #00cccf; text-align: left; width: 239.307px;\"><span style=\"color: #ffffff;\"> Dauerhaftigkeitsklasse<\/span><\/th>\n<th style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #00cccf; text-align: left; width: 219.693px;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>Lebensdauer<\/strong><\/span><\/th>\n<th style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #00cccf; text-align: left; width: 333px;\"><span style=\"color: #ffffff;\">H\u00f6lzer<\/span><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 239.307px;\"><strong>1, sehr dauerhaft<\/strong><\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 219.693px;\">25 Jahre und l\u00e4nger<\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 333px;\">Teak, Ip\u00ea,\u00a0Cumaru, Garapa, Bilinga, Doussi\u00e9, Camar\u00fa, Thermo-Esche<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 239.307px;\"><strong>2, dauerhaft<\/strong><\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 219.693px;\">15 bis 25 Jahre<\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 333px;\">Guyana-Teak,\u00a0Bongossi, Meranti, Bangkirai, Thermo-Kiefer, Western Red Cedar, Europ\u00e4ische Eiche, Teak (Plantagen-Anbau), Robinie, Merbau<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 239.307px;\"><strong>3, m\u00e4\u00dfig dauerhaft<\/strong><\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 219.693px;\">10 bis 15 Jahre<\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 333px;\">Nussbaum, Douglasie, Sibirische L\u00e4rche, Europ\u00e4ische L\u00e4rche (3-4)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 239.307px;\"><strong>4, wenig dauerhaft<\/strong><\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 219.693px;\">5 bis 10 Jahre<\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 333px;\">Fichte, Tanne<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 239.307px;\"><strong>5, nicht dauerhaft<\/strong><\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 219.693px;\">weniger als 5 Jahre<\/td>\n<td style=\"padding: 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 333px;\">Ahorn, Birke, Buche, Erle, Esche<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Wie du\u00a0an der Tabelle ablesen kannst, verf\u00fcgen <strong>Tropenh\u00f6lzer<\/strong> von Natur aus \u00fcber eine sehr <strong>gute Dauerhaftigkeit<\/strong>. Allerdings kosten Terrassendielen, beispielsweise aus Teak, auch h\u00e4ufig das doppelte von dem, was Dielen aus heimischen H\u00f6lzern kosten. Erschwerend kommt hinzu, dass f\u00fcr Dielen aus Tropenholz Teile des <strong>Regenwaldes<\/strong> gerodet werden m\u00fcssen.<\/p>\n<p><strong>Nachhaltiger und g\u00fcnstiger<\/strong> sind dagegen Terrassendielen aus europ\u00e4ischen H\u00f6lzern. <strong>Sibirische L\u00e4rche, Douglasie,\u00a0<\/strong>speziell modifizierte H\u00f6lzer wie <strong>Thermo-Esche<\/strong> und <strong>Thermo-Kiefer<\/strong> oder der <strong>Verbundstoff WPC<\/strong> erzielen dabei eine sehr gute Dauerhaftigkeit in Au\u00dfenbereichen wie dem Garten.<\/p>\n<h3>Terrassendiele aus\u00a0<strong>WPC<\/strong><\/h3>\n<p><strong>WPC<\/strong>, kurz f\u00fcr <strong>Wood-Plastic-Composite<\/strong>, ist ein Verbundstoff aus Holz und Kunststoff. Um WPC herzustellen wird ein Teil Holz, beispielsweise\u00a0in Form von\u00a0<strong>Holzsp\u00e4nen oder S\u00e4gemehl<\/strong>, mit einem Teil <strong>Kunststoff<\/strong> vermengt. Das Ergebnis ist ein besonders widerstandsf\u00e4higer Werkstoff. Mittlerweile werden anstatt Holzfasern \u00fcbrigens auch andere Materialien wie <strong>Reisspreu oder Grasfasern<\/strong> eingesetzt. Dielen aus WPC kannst du genauso verwenden wie herk\u00f6mmliche Holzdielen. Oft weisen sie bereits ein spezielles <strong>Klicksystem<\/strong> auf, sodass das Verlegen besonders einfach funktioniert.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-125643 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-WPC-Dielen-Adobe-Stock-41138801-fotoknips-830px.jpg\" alt=\"Terrassendielen aus WPC: Drei WPC Dielen f\u00fcr eine Terrasse in Rot f\u00fcr die Holzterrasse\" width=\"830\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-WPC-Dielen-Adobe-Stock-41138801-fotoknips-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-WPC-Dielen-Adobe-Stock-41138801-fotoknips-830px-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-WPC-Dielen-Adobe-Stock-41138801-fotoknips-830px-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Terrassendielen: F\u00fcr eine\u00a0Holzterrasse k\u00f6nnen auch WPC Dielen im Garten zum Einsatz kommen. Foto: Adobe Stock, (c) fotoknips<\/p>\n<p>Die\u00a0<strong>Vorteile<\/strong>\u00a0von WPC Terrassendielen ergeben sich durch ihren Kunststoffanteil. Im Gegensatz zu Vollholz verblassen und ergrauen die Dielen aus WPC viel weniger. Auch das Streichen mit \u00d6l zweimal j\u00e4hrlich entf\u00e4llt. Du kannst eine WPC Terrassendiele einfach\u00a0<strong>mit Wasser und etwas Sp\u00fclmittel\u00a0reinigen<\/strong>.<\/p>\n<p>Es gibt sie mittlerweile in vielen verschiedenen Farben und Musterungen und auch die\u00a0<strong>Dauerhaftigkeit<\/strong>\u00a0kann sich sehen lassen. Hochwertige Dielen erreichen eine Dauerhaftigkeit\u00a0bis zu Klasse 1 und \u00fcberdauern somit mindestens\u00a0<strong>25 Jahre<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Auf die G\u00fcte kommt es an:<\/strong>\u00a0Nicht jede WPC-Diele weist automatisch eine Dauerhaftigkeit der Klasse 1 auf.\u00a0Verschiedene Produkte aus dem Verbundstoff\u00a0weisen deutliche\u00a0Qualit\u00e4tsunterschiede auf, die sich meistens im Preis bemerkbar machen. Im Zweifelsfall solltest du beim W\u00e4hlen\u00a0von Dielen-Varianten auf Profi-Beratung setzen!<\/div>\n<h3>Terrassendiele aus\u00a0Douglasie<\/h3>\n<p>In ihrer Heimat Nordamerika ist die\u00a0<strong>Douglasie<\/strong>, auch\u00a0Oregon Pine\u00a0genannt, eine der meistverwendeten Holzarten. In \u00d6sterreich z\u00e4hlt das Nadelholz noch zu den Newcomern. Da die Douglasie hierzulande noch wenig bekannt ist, ist auch der Markt f\u00fcr das Holz \u00fcberschaubar. Dielen aus Douglasie sind daher<strong>\u00a0vergleichsweise g\u00fcnstig<\/strong>. Das Holz der Douglasie ist\u00a0<strong>r\u00f6tlich<\/strong>, kann ohne regelm\u00e4\u00dfige \u00d6lung jedoch vergrauen. M\u00f6chtest du diesen Effekt verhindern, solltest\u00a0du die Holzdielen etwa zweimal j\u00e4hrlich mit speziellem \u00d6l behandeln. Das Holz ist\u00a0resistent gegen Sch\u00e4dlinge\u00a0und sehr\u00a0<strong>harzhaltig<\/strong>. Es besitzt je nach G\u00fcte eine\u00a0<strong>Dauerhaftigkeit von 1 bis 3<\/strong>.<\/p>\n<h3>Sibirische L\u00e4rche\u00a0f\u00fcr die\u00a0Terrassendielen<\/h3>\n<p>Wie die Douglasie stellt auch die\u00a0<strong>Sibirische L\u00e4rche<\/strong>\u00a0eine preiswerte und nachhaltige Alternative zu Dielen aus Tropenholz dar. Urspr\u00fcnglich stammt die Sibirische L\u00e4rche aus der<strong>\u00a0sibirischen Taiga<\/strong>. Heute wird sie auch in\u00a0<strong>Finnland und Schweden<\/strong>\u00a0angebaut. Das Nadelholz zeichnet sich durch einen besonders\u00a0<strong>hohen Harzgehalt<\/strong>\u00a0aus. Dieses Harz sch\u00fctzt das Holz bereits so gut vor Umwelteinfl\u00fcssen, dass keine Thermo-Behandlung oder eine spezielle Impr\u00e4gnierung n\u00f6tig sind. Auch gegen Pilze und Insekten ist das Holz durch das Harz weitestgehend gesch\u00fctzt.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zur Europ\u00e4ischen L\u00e4rche, die einen r\u00f6tlichen Kern aufweist, ist der Kern der Sibirischen L\u00e4rche eher\u00a0<strong>gelblich<\/strong>. Um\u00a0nicht Gefahr zu laufen, Holz aus verbotenen oder verd\u00e4chtigen Quellen zu erwerben, solltest du beim Kauf von Holzdielen aus Sibirien darauf achten, dass\u00a0sie mit dem\u00a0<strong>FSCE-Siegel<\/strong>\u00a0ausgezeichnet sind.<\/p>\n\n<h3>Thermo-Holz f\u00fcr die\u00a0Holzterrasse<\/h3>\n<p>Holzdielen aus europ\u00e4ischem Holz\u00a0sind zwar nachhaltiger als Tropenh\u00f6lzer. Ohne speziellen Schutz w\u00fcrden die meisten jedoch schnell der Witterung zum Opfer fallen. Durch ein spezielles<strong>\u00a0Verfahren mit W\u00e4rme und Wasserdampf<\/strong>\u00a0lassen sich diese Holzarten dennoch\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fit f\u00fcr den Au\u00dfenbereich<\/a>\u00a0machen. Man spricht dann vom sogenannten\u00a0<strong>Thermo-Holz<\/strong>.<\/p>\n<p>Bei einer\u00a0<strong>Thermobehandlung<\/strong>\u00a0wird die Zellstruktur des Holzes ver\u00e4ndert. Es\u00a0wird dadurch widerstandsf\u00e4higer gegen\u00fcber\u00a0<strong>Feuchtigkeit<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>Trockenheit<\/strong>. Durch die Holzveredelung\u00a0wird das Holz zudem robust gegen\u00a0<strong>Pilzbefall<\/strong>. Zus\u00e4tzlich werden die H\u00f6lzer bei der Modifizierung etwas dunkler.<\/p>\n<p>Als Holz f\u00fcr Terrassendielen werden beispielsweise\u00a0<strong>Thermoesche<\/strong>\u00a0(Dauerhaftigkeit Klasse 1) und\u00a0<strong>Thermokiefer<\/strong>\u00a0(Dauerhaftigkeit Klasse 2) eingesetzt. Beide erreichen durch das Thermoverfahren eine Dauerhaftigkeit, die es mit denen von Tropenh\u00f6lzern aufnehmen kann. Thermo-Holz ist daher eine gute und nachhaltige Alternative zu Holz aus dem Regenwald.<\/p>\n<h3>Tropenholz f\u00fcr die Terrasse: Ist das nachhaltig?<\/h3>\n<p>Tropenh\u00f6lzer sind\u00a0aufgrund ihrer Robustheit und ihrer wenigen \u00c4ste\u00a0nach wie vor ein gefragtes Holz f\u00fcr Terrassendielen. In Europa erh\u00e4ltliches Tropenholz stammt dabei vor allem aus\u00a0<strong>Brasilien<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>Indonesien<\/strong>. Durch das Abholzen des dortigen Regenwaldes werden Jahrtausende alte und unersetzliche\u00a0<strong>\u00d6kosysteme besch\u00e4digt<\/strong>\u00a0bis zerst\u00f6rt. Pflanzen- und Tierarten sterben aus, traditionelle V\u00f6lker verlieren an Lebensraum. Auch der\u00a0<strong>Klimawandel<\/strong>\u00a0wird durch diese Abholzung beschleunigt.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-125808 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Tropenholz-Regenwald-Adobe-Stock-22011674-guentermanaus-830px.jpg\" alt=\"Abgeholzter Regenwald zur Gewinnung von Tropenholz f\u00fcr Terrassenholz\" width=\"830\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Tropenholz-Regenwald-Adobe-Stock-22011674-guentermanaus-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Tropenholz-Regenwald-Adobe-Stock-22011674-guentermanaus-830px-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Tropenholz-Regenwald-Adobe-Stock-22011674-guentermanaus-830px-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Tropenholz f\u00fcr die Terrassendielen? Das Roden des Regenwaldes hat seinen Preis. Foto: Adobe Stock, (c) guentermanaus<\/p>\n<p>Zwar gibt es Tropenh\u00f6lzer wie Teak auch aus eigens daf\u00fcr errichteten\u00a0<strong>Plantagen<\/strong>. Doch die daf\u00fcr genutzten Fl\u00e4chen sind f\u00fcr die Natur toter Raum. Das Holz aus den Monokulturen der Plantagen erreicht zudem aufgrund der schnellen Zucht und des Einsatzes von Pestiziden die Qualit\u00e4t der Originalh\u00f6lzer nicht.\u00a0Viele Naturschutzorganisationen beantworten daher die Frage, ob nachhaltiges Tropenholz \u00fcberhaupt existiert,\u00a0mit einem entschiedenen\u00a0Nein.<\/p>\n<p>M\u00f6chtest du beim Kauf deiner Terrassendielen\u00a0<strong>umweltbewusst<\/strong>\u00a0vorgehen, solltest du f\u00fcr deine Holzterrasse daher auf heimische Produkte und Holzarten wie\u00a0<strong>L\u00e4rche, Douglasie, Eiche oder Robinie<\/strong>\u00a0zur\u00fcckgreifen. Auch Dielen aus\u00a0<strong>Thermoholz\u00a0<\/strong>oder dem<strong>\u00a0Verbundstoff WPC<\/strong>\u00a0stellen eine innovative Alternative zu Tropenholz dar.<\/p>\n<h3>Geriffelt oder glatt: Welches Profil ist f\u00fcr Terrassendielen\u00a0besser?<\/h3>\n<p>Auf der Suche nach den perfekten Holzdielen f\u00fcr deine Terrasse wirst du feststellen, dass es diese nicht nur in verschiedenen Holzarten und Farben gibt, sondern dass sich auch die\u00a0<strong>Profile der Dielen<\/strong>\u00a0unterscheiden. Es gibt\u00a0<strong>geriffelte<\/strong>\u00a0beziehungsweise gerillte\u00a0und\u00a0<strong>glatte Holzdielen<\/strong>. Doch welches Profil ist am besten? Der Grundgedanke hinter Holzdielen mit Riffeln: Dielen im Au\u00dfenbereich sind oft<strong>\u00a0feucht und rutschig<\/strong>. Die Rillen sollen die Gefahr, auszurutschen, eind\u00e4mmen.<\/p>\n<p>Tats\u00e4chlich ist es aber so, dass\u00a0<strong>Regenwasser<\/strong>\u00a0von glatten Holzdielen schneller abl\u00e4uft, als von geriffelten. Da die Feuchtigkeit sich auf den geriffelten Holzdielen l\u00e4nger h\u00e4lt,\u00a0machen sich darauf schneller\u00a0<strong>Moose und Algen in den Rillen<\/strong>\u00a0breit.\u00a0Auch\u00a0<strong>Schmutz<\/strong>\u00a0setzt sich eher in den Rillen der geriffelten Dielen ab, als auf den glatten Dielen. Rein funktional spricht also vieles f\u00fcr glatte Holzdielen. Viele Terrassenbesitzer entscheiden sich aufgrund der Optik dennoch f\u00fcr die geriffelten Dielen.<\/p>\n\n\n\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-125703\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Reinigen-Vorher-Nachher-Adobe-Stock-143582324-ferkelraggae-830px.jpg\" alt=\"Holzdielen Terrasse Vergleich von schmutzigen Dielen vorher und sauberen Dielen nachher\" width=\"830\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Reinigen-Vorher-Nachher-Adobe-Stock-143582324-ferkelraggae-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Reinigen-Vorher-Nachher-Adobe-Stock-143582324-ferkelraggae-830px-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse-Reinigen-Vorher-Nachher-Adobe-Stock-143582324-ferkelraggae-830px-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Holzterrasse im Garten reinigen: Der Entgrauer hellt eine dunkle Terrassendiele wieder auf. Foto: Adobe Stock, (c) ferkelraggae<\/p>\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Preise: Was kosten Terrassendielen?<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Preise bei Terrassendielen sind fast immer pro Diele angegeben.&nbsp;Fertige Dielen sind meist zwischen 2 und 4 Meter lang. Je l\u00e4nger die Diele, desto teurer ist sie nat\u00fcrlich. Grob kannst du mit diesen Kosten rechnen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>WPC Terrassendiele Preis: 15-20 \u20ac pro 2 Meter<\/li><li>Douglasie Terrassendiele Preis: 4-15 \u20ac pro 2 Meter<\/li><li>L\u00e4rche Terrassendiele Preis: 10-15 \u20ac pro 2 Meter<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Dazu kommen noch Kosten f\u00fcr Zubeh\u00f6r wie Abschlussleisten (meist aus Alu oder WPC) und die Unterkonstruktion.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60c34228a2415\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><strong>Du suchst einen preiswerten Handwerker, der dir deine Terrassendielen verlegt?<\/strong><\/p>\n<p>Welche Leistung wird ben\u00f6tigt?<\/p>\n <\/div>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Terrassendielen&nbsp;reinigen und pflegen<\/h2>\n\n\n\n<p>Sonne, Regen, Schnee und Eis, aber auch der t\u00e4gliche Gebrauch setzen&nbsp;Terrassendielen im Laufe der Zeit zu. Durch die Witterung entsteht oft ein&nbsp;<strong>Grauschleier<\/strong>&nbsp;auf dem Holz.&nbsp;<strong>Kleine Risse<\/strong>&nbsp;bieten zudem einen N\u00e4hrboden f\u00fcr Pilze. Um diesen nat\u00fcrlichen Prozessen entgegenzuwirken, solltest du Vollholzdielen&nbsp;<strong>zweimal j\u00e4hrlich<\/strong>, im Fr\u00fchjahr und im Herbst,&nbsp;reinigen und anschlie\u00dfend pflegen. Auch eine&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenueberdachung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Terrassen\u00fcberdachung<\/a>&nbsp;kann dabei helfen, Feuchtigkeit von der Holzterrasse fernzuhalten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Achtung<\/strong>:\u00a0<strong>WPC Dielen<\/strong>\u00a0musst und darfst du anders als Vollholzdielen<strong>\u00a0nicht mit \u00d6l<\/strong>\u00a0streichen. Dieses kann den Verbundstoff sch\u00e4digen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Zur Reinigung brauchst du folgendes Zubeh\u00f6r:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Besen oder B\u00fcrste<\/li><li>Gartenschlauch<\/li><li>Mittel zur Holzreinigung<\/li><li>Entgrauer<\/li><li>Pinsel<\/li><li>Holzpflege\u00f6l<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 1: Terrassendielen reinigen<\/h3>\n\n\n\n<p>Ran an den Besen: Bevor es an die Pflege geht, solltest du erstmal den&nbsp;<strong>groben Schmutz<\/strong>&nbsp;von den&nbsp;<strong>trockenen Holzdielen<\/strong>&nbsp;entfernen. Das geht am besten mit einem&nbsp;<strong>Besen<\/strong>. Je weicher und empfindlicher die Holzdielen sind, desto weicher sollte auch der Besen ausfallen. Anschlie\u00dfend kannst du feineren Schmutz mit dem&nbsp;<strong>Gartenschlauch<\/strong>, einem speziellen&nbsp;<strong>Mittel zur Holzreinigung<\/strong>&nbsp;und einem&nbsp;<strong>Besen oder einer B\u00fcrste<\/strong>&nbsp;entfernen.<strong>Terrassen Holzdielen mit dem Hochdruckreiniger bearbeiten?<\/strong><br>Lieber nicht. Weiche H\u00f6lzer k\u00f6nnen dadurch besch\u00e4digt werden. Aber auch die Oberfl\u00e4che von robusten Holzarten wird durch den Hochdruckreiniger aufgeraut. Die Folge: Schmutz lagert sich besser ab, Pilze, Algen und Moose haben leichteres Spiel und Splitter l\u00f6sen sich leichter aus dem Holz. Autsch!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 2: Entgrauer auftragen<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein&nbsp;<strong>Entgrauer<\/strong>&nbsp;kann den&nbsp;<strong>Grauschleier auf Holzdielen<\/strong>&nbsp;entfernen, der sich im Laufe der Zeit bemerkbar macht. Holzentgrauer gibt es ab rund 10 \u20ac pro Liter in jedem Baumarkt zu kaufen.<\/p>\n\n\n\n<p>Vor dem Auftragen m\u00fcssen die Dielen ausreichend gew\u00e4ssert werden. Ansonsten saugt das Holz das Mittel regelrecht auf. Trage den Entgrauer mit einem gro\u00dfen&nbsp;<strong>Pinsel<\/strong>&nbsp;gleichm\u00e4\u00dfig auf den&nbsp;<strong>nassen Holzdielen<\/strong>&nbsp;auf. Lass den Entgrauer dann&nbsp;<strong>10\u201320 Minuten einwirken<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Da die Terrasse in dieser Zeit nicht austrocknen sollte, empfiehlt es sich, das Entgrauen an einem bedeckten Tag durchzuf\u00fchren. Gegebenenfalls kannst du die Dielen auch nachw\u00e4ssern. Im Anschluss w\u00e4schst du den Entgrauer mit viel Wasser von der Holzterrasse ab.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 3: Holzdielen trocknen lassen<\/h3>\n\n\n\n<p>Nun ist Warten angesagt. Bevor du das Holz mit \u00d6l streichen kannst, muss diese erst gut&nbsp;<strong>trocknen<\/strong>. Mindestens&nbsp;<strong>zwei bis drei Tage<\/strong>&nbsp;solltest du abwarten, ehe du die Pflege der Holzdielen&nbsp;fortsetzt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 4:&nbsp;Holzdielen Terrasse streichen mit \u00d6l<\/h3>\n\n\n\n<p>Sind die Holzdielen der Terrasse gut getrocknet, kannst du mit dem letzten Schritt der Pflege, dem \u00d6len, beginnen. Verwende dazu&nbsp;spezielles&nbsp;<strong>\u00d6l zur&nbsp;Pflege von Holzdielen im Au\u00dfenbereich<\/strong>. Das \u00d6l legt sich wie eine sch\u00fctzende H\u00fclle um das Holz. Dadurch h\u00e4lt das Holz Umwelteinfl\u00fcssen wie Regen und Sonne besser stand.<\/p>\n\n\n\n<p>Klebe vor dem Streichen W\u00e4nde, Gel\u00e4nder, T\u00fcren oder sonstige Gegenst\u00e4nde um und auf der Terrasse gut mit&nbsp;<strong>Malerkrepp<\/strong>&nbsp;ab. So vermeidest du \u00d6lflecken.<\/p>\n\n\n\n<p>R\u00fchre das Holzpflege\u00f6l nun gut um und streiche es mit einem Pinsel Diele f\u00fcr Diele auf. Zu viel aufgetragen? Mit einem weichen&nbsp;<strong>Baumwolltuch<\/strong>&nbsp;kannst du zuviel \u00d6l direkt wieder abtupfen.<\/p>\n\n\n\n<p>Es gibt \u00fcbrigens&nbsp;<strong>transparente sowie farbige Holz\u00f6le<\/strong>. M\u00f6chtest du die nat\u00fcrliche Farbe der Holzdielen erhalten,&nbsp;streiche mit einem transparenten \u00d6l. Mit einem r\u00f6tlichen Holzpflege\u00f6l kannst du zum Beispiel den nat\u00fcrlichen Rotton von Dielen aus Douglasie intensivieren.<\/p>\n\n\n\n<p>Sind die Terrassendielen gut getrocknet, tr\u00e4gst du das \u00d6l noch ein<strong>&nbsp;zweites Mal<\/strong>&nbsp;auf.&nbsp;Nach dem zweiten Streichen m\u00fcssen die Dielen weitere<strong>&nbsp;24 Stunden trocknen<\/strong>, ehe du die Terrasse wieder betreten kannst.<strong>Lack und Lasuren f\u00fcr Terrassen-Holzdielen?<\/strong>&nbsp;Anders als bei einem Dielenboden im Innenbereich kommt bei einer Terrassendielen im Garten kein Lack oder eine Lasur zum Einsatz. Diese Versiegelungen w\u00fcrden durch die starke Beanspruchung im Au\u00dfenbereich rasch abbl\u00e4ttern und sind daher ungeeignet.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Regelm\u00e4\u00dfiges Reinigen der&nbsp;Holzdielen-Terrasse<\/h3>\n\n\n\n<p>Damit deine Holzterrasse im Garten dauerhaft ansehnlich bleibt, solltest du sie&nbsp;<strong>regelm\u00e4\u00dfig von Staub, Schmutz und Laub befreien<\/strong>. Bl\u00e4tter und Vogelkot k\u00f6nnen ansonsten zu bleibenden Verf\u00e4rbungen f\u00fchren. Schmutz, der sich mit einem Besen nicht wegfegen l\u00e4sst, kannst du mit etwas&nbsp;<strong>Wasser, Seife oder Sp\u00fclmittel<\/strong>&nbsp;und einer weichen B\u00fcrste abschrubben.Du hast noch Fragen? Ausf\u00fchrliche&nbsp;Tipps zur&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Holzpflege im Au\u00dfenbereich<\/a>&nbsp;findest du hier. \u00dcbrigens bieten auch manche&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/geb%C3%A4udereinigung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Geb\u00e4udereinigungen<\/a>&nbsp;den Service &#8220;Terrassendielen reinigen&#8221; an.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Holzterrasse bauen lassen: Anbieter<\/h3>\n\n\n\n<p>Eine Holzterrasse selber zu bauen ist grunds\u00e4tzlich m\u00f6glich. Einfacher und meistens auch dauerhafter sind vom Profi erbaute Terrassen. Die Holzterrasse bauen lassen kannst du zum Beispiel von vielen&nbsp;<strong>Tischlereien und Zimmereien<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tritt in Kontakt mit&nbsp;Zimmereien in deiner N\u00e4he:<\/strong><\/p>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/zimmereien\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F&text=Terrassendielen%3A%20das%20richtige%20Holz%20f%C3%BCr%20deine%20Holzterrasse\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F&subject=Terrassendielen%3A%20das%20richtige%20Holz%20f%C3%BCr%20deine%20Holzterrasse\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzdielen-terrasse%2F%20Terrassendielen%3A%20das%20richtige%20Holz%20f%C3%BCr%20deine%20Holzterrasse\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c33eeda2410\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=holzdielen-terrasse\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c33f33a2411\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/garten-balkon\/\"><span class=\"ad_span\">Garten &amp; Balkon<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenmoebel-tipps-trends\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Terrassenm\u00f6bel\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Terrassenm\u00f6bel.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Terrassenm\u00f6bel \u2013 die neuesten Trends<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenmoebel-tipps-trends\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/garten-balkon\/\"><span class=\"ad_span\">Garten &amp; Balkon<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenueberdachung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Terrassen\u00fcberdachung\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Terrassenueberdachung.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Terrassen\u00fcberdachung: Materialien, Preise &#038; Anbieter<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenueberdachung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/garten-balkon\/\"><span class=\"ad_span\">Garten &amp; Balkon<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenbeleuchtung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Gartenbeleuchtung am Weg mit kleinen Stehlampen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenbeleuchtung_69726715.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Welche Gartenbeleuchtung passt zu meinem Garten?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 10 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenbeleuchtung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Terrassendielen:das richtige Holz f\u00fcr deine Holzterrasse Kaum ein Ort l\u00e4dt in der warmen Jahreszeit mehr zum Verweilen und Genie\u00dfen ein, als die Terrasse. Eine besonders gem\u00fctliche Atmosph\u00e4re zaubert dabei eine Holzterrasse in den Garten. Doch aus welchem Holz sollte diese geschnitzt sein? Welche\u00a0Terrassendielen Wind und Wetter standhalten und wie du sie am besten reinigst und pflegst: Wir haben\u00a0die wichtigsten\u00a0Informationen f\u00fcr dich. Welche Terrassendielen f\u00fcr die Holzterrasse? Anders als bei einem&nbsp;Dielenboden im Innenraum&nbsp;m\u00fcssen die Holzdielen au\u00dfen stehender N\u00e4sse durch&nbsp;Regen, Schnee und Eis&nbsp;sowie den&nbsp;UV-Strahlen&nbsp;der Sonne standhalten. Auch eine hohe Luftfeuchtigkeit wirkt an manchen Tagen auf das Holz ein. Dazu kommen&nbsp;Moos, Algen oder Pilze, die sich darauf festsetzen m\u00f6chten. Holzdielen, die in Innenr\u00e4umen zum Einsatz kommen, w\u00fcrden den Gezeiten schnell nachgeben und verfaulen. Darum verwendet man f\u00fcr Terrassen \u00fcblicherweise robustes&nbsp;Hartholz&nbsp;\u2013 auch&nbsp;Edelholz&nbsp;genannt&nbsp;\u2013,&nbsp;Thermo-Holz&nbsp;oder&nbsp;Verbundstoffe aus Holz und Kunststoff, wie WPC. Heimisches Nadelholz:&nbsp;Thermo-Kiefer, Thermo-Esche, Douglasie, Sibirische L\u00e4rche, Nordische L\u00e4rche Heimisches Hartholz:&nbsp;Eiche Tropisches Hartholz:&nbsp;Bangkirai, Bilinga, Cupiuba, Cumaru, Bongossi, Garapa, Guyana Teak, Teak, Ip\u00ea,&nbsp;Massaranduba WPC (Wood-Plastic-Composite):&nbsp;Verbundstoff aus Holz und Kunststoff Terrassenholz&nbsp;nach Dauerhaftigkeit Die&nbsp;Dauerhaftigkeitsklasse&nbsp;\u2013 nach DIN-EN 350-2 \u2013 gibt Aufschluss dar\u00fcber, wie gut und vor allem wie lange eine Holzart den Einfl\u00fcssen der Umwelt wie&nbsp;Pilzen, Insekten und Sch\u00e4dlingen&nbsp;trotzt. Die Skala reicht von&nbsp;1 bis 5, wobei 1 als bester Wert f\u00fcr eine sehr hohe Dauerhaftigkeit und eine Lebensdauer von 25 Jahren und mehr steht. In diese Kategorie fallen vor allem&nbsp;Tropenh\u00f6lzer, die auch in ihrer nat\u00fcrlichen Umgebung, dem&nbsp;Regenwald, dauerhaft starken Umwelteinfl\u00fcssen, wie einer hohen Luftfeuchtigkeit, ausgesetzt sind. Dauerhaftigkeitsklasse Lebensdauer H\u00f6lzer 1, sehr dauerhaft 25 Jahre und l\u00e4nger Teak, Ip\u00ea,\u00a0Cumaru, Garapa, Bilinga, Doussi\u00e9, Camar\u00fa, Thermo-Esche 2, dauerhaft 15 bis 25 Jahre Guyana-Teak,\u00a0Bongossi, Meranti, Bangkirai, Thermo-Kiefer, Western Red Cedar, Europ\u00e4ische Eiche, Teak (Plantagen-Anbau), Robinie, Merbau 3, m\u00e4\u00dfig dauerhaft 10 bis 15 Jahre Nussbaum, Douglasie, Sibirische L\u00e4rche, Europ\u00e4ische L\u00e4rche (3-4) 4, wenig dauerhaft 5 bis 10 Jahre Fichte, Tanne 5, nicht dauerhaft weniger als 5 Jahre Ahorn, Birke, Buche, Erle, Esche Wie du\u00a0an der Tabelle ablesen kannst, verf\u00fcgen Tropenh\u00f6lzer von Natur aus \u00fcber eine sehr gute Dauerhaftigkeit. Allerdings kosten Terrassendielen, beispielsweise aus Teak, auch h\u00e4ufig das doppelte von dem, was Dielen aus heimischen H\u00f6lzern kosten. Erschwerend kommt hinzu, dass f\u00fcr Dielen aus Tropenholz Teile des Regenwaldes gerodet werden m\u00fcssen. Nachhaltiger und g\u00fcnstiger sind dagegen Terrassendielen aus europ\u00e4ischen H\u00f6lzern. Sibirische L\u00e4rche, Douglasie,\u00a0speziell modifizierte H\u00f6lzer wie Thermo-Esche und Thermo-Kiefer oder der Verbundstoff WPC erzielen dabei eine sehr gute Dauerhaftigkeit in Au\u00dfenbereichen wie dem Garten. Terrassendiele aus\u00a0WPC WPC, kurz f\u00fcr Wood-Plastic-Composite, ist ein Verbundstoff aus Holz und Kunststoff. Um WPC herzustellen wird ein Teil Holz, beispielsweise\u00a0in Form von\u00a0Holzsp\u00e4nen oder S\u00e4gemehl, mit einem Teil Kunststoff vermengt. Das Ergebnis ist ein besonders widerstandsf\u00e4higer Werkstoff. Mittlerweile werden anstatt Holzfasern \u00fcbrigens auch andere Materialien wie Reisspreu oder Grasfasern eingesetzt. Dielen aus WPC kannst du genauso verwenden wie herk\u00f6mmliche Holzdielen. Oft weisen sie bereits ein spezielles Klicksystem auf, sodass das Verlegen besonders einfach funktioniert. Terrassendielen: F\u00fcr eine\u00a0Holzterrasse k\u00f6nnen auch WPC Dielen im Garten zum Einsatz kommen. Foto: Adobe Stock, (c) fotoknips Die\u00a0Vorteile\u00a0von WPC Terrassendielen ergeben sich durch ihren Kunststoffanteil. Im Gegensatz zu Vollholz verblassen und ergrauen die Dielen aus WPC viel weniger. Auch [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":127047,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[10707],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-07T05:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-11T11:07:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse.-Adobe-Stock-c-Dariusz-Jarzabek.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1015\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"677\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\",\"name\":\"Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-07T05:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-11T11:07:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Terrassendielen: das richtige Holz f\u00fcr deine Holzterrasse\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD","description":"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD","og_description":"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-06-07T05:00:00+00:00","article_modified_time":"2021-06-11T11:07:11+00:00","og_image":[{"width":1015,"height":677,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse.-Adobe-Stock-c-Dariusz-Jarzabek.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/","name":"Terrassendielen: Holzarten, Pflege und Reinigung - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-06-07T05:00:00+00:00","dateModified":"2021-06-11T11:07:11+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Douglasie, Thermo-Holz oder WPC? Wir erkl\u00e4ren, welche Terrassendielen sich am besten f\u00fcr deine Holzterrasse eignen und wie du sie richtig pflegst.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Terrassendielen: das richtige Holz f\u00fcr deine Holzterrasse"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Holzdielen-Terrasse.-Adobe-Stock-c-Dariusz-Jarzabek-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125322"}],"version-history":[{"count":67,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":239133,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125322\/revisions\/239133"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}