{"id":12735,"date":"2019-09-10T10:51:27","date_gmt":"2019-09-10T08:51:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=12735"},"modified":"2022-05-24T09:34:02","modified_gmt":"2022-05-24T07:34:02","slug":"kuechenplanung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/","title":{"rendered":"K\u00fcchenplanung: Wie du in 8 Schritten deine Traumk\u00fcche planst"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_175664\" aria-describedby=\"caption-attachment-175664\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenplanung.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-175664\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenplanung.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenplanung.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenplanung-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenplanung-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175664\" class=\"wp-caption-text\">Bei der K\u00fcchenplanung ist es von Vorteil wenn man bereits konkrete Vorstellungen seiner Traumk\u00fcche hat. Foto: Fotolia; (c) Alterfalter<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die Anschaffung einer neuen K\u00fcche bedeutet eine hohe Investition und sollte daher auch gut durchdacht sein. Professionelle K\u00fcchenstudios unterst\u00fctzen bei der <strong>K\u00fcchenplanung<\/strong>, k\u00f6nnen dir jedoch <strong>wesentliche Entscheidungen nicht abnehmen<\/strong>.\u00a0Alle Informationen\u00a0zum\u00a0Thema K\u00fcchenplanung\u00a0sowie hilfreiche Tipps bei der Gestaltung einer modernen K\u00fcche, erh\u00e4ltst du in diesen ausf\u00fchrlichen Beitrag.<\/p>\n\n<h2>K\u00fcchenplanung:\u00a0In\u00a08 Schritten die perfekte K\u00fcche planen<\/h2>\n<h3>Planungsschritt\u00a01: K\u00fcchenplanung beginnt beim Grundriss<\/h3>\n<p>Basis jeder K\u00fcchenplanung ist der <strong>Grundriss<\/strong> der K\u00fcche in m\u00f6glichst detaillierter Form, um W\u00fcnsche hinsichtlich der neuen K\u00fcche mit den realen Gegebenheiten abzustimmen. Es lohnt sich, bereits zu Beginn der Planungsphase nachfolgende Punkte zu ber\u00fccksichtigen, um die konkrete Planung zu erleichtern. Viele professionelle K\u00fcchenplaner bieten \u00fcbrigens auch ein kostenloses Service vor Ort zur Ausmessung der K\u00fcche an.<\/p>\n<ul>\n<li>Wandh\u00f6hen, L\u00e4nge und Breite des Raumes<\/li>\n<li>Winkel der W\u00e4nde (vor allem in Altbauten!)<\/li>\n<li>Nischen und Vorspr\u00fcnge<\/li>\n<li>T\u00fcr- und Fenster\u00f6ffnungen im Zimmer sowie deren H\u00f6hen und Breiten<\/li>\n<li>Lage der vorhandenen Anschl\u00fcsse f\u00fcr Strom, Wasser und Abwasser sowie der Abluft\u00f6ffnung f\u00fcr die Dunstabzugshaube<\/li>\n<li>Heizk\u00f6rper mit Regler<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/thermenwartung\/\">Therme<\/a> (falls in der K\u00fcche installiert)<\/li>\n<li>Vorhandene Steckdosen, Schalter, Lichtausl\u00e4sse, etc.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> <strong>Online K\u00fcchenplaner<\/strong><\/p>\n<p>Zahlreiche\u00a0K\u00fcchenanbieter bieten Onlineplaner an, die bei deiner K\u00fcchengestaltung sehr hilfreich sein k\u00f6nnen. Du kannst dir einen Grundriss anlegen, verschiedene Varianten ausprobieren und viele Ideen und Inspirationen holen. Hier einige Vorschl\u00e4ge:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.mhk-kuechenspezialist.at\/online-kuechenplaner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MHK-K\u00fcchenspezialist<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.kuechen-atlas.de\/online-kuechenplaner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K\u00fcchenatlas<\/a><\/li>\n<li>XXX-Lutz<\/li>\n<li>M\u00f6belix<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Planungsschritt 2: K\u00fcchenform<\/h3>\n<p>Je nach den r\u00e4umlichen Gegebenheiten hast du verschiedene M\u00f6glichkeiten deine K\u00fcche zu gestalten. Einfache <strong>K\u00fcchenformen<\/strong> sind die einzeiligen, zweizeiligen und L-f\u00f6rmigen K\u00fcchen. Die G-f\u00f6rmige, U-f\u00f6rmige und die Insel-K\u00fcche sind komplexere K\u00fcchenformen, die mehr M\u00f6glichkeiten bieten. Aus ergonomischer Sicht betrachtet ist die U-Form am besten geeignet, gefolgt von der Insel-K\u00fcche. Die einzeiligen und L-f\u00f6rmigen K\u00fcchen sind ergonomisch weniger vorteilhaft.<\/p>\n<h4>1. Einzeilige K\u00fcche<\/h4>\n<p>Die <strong>einzeilige K\u00fcche<\/strong> eignet sich f\u00fcr kleinere Wohnungen. Die Ma\u00dfe der K\u00fcchenm\u00f6bel liegen in der Regel zwischen 180 cm und 300 cm. Eine einzeilige K\u00fcche mit K\u00fchlschrank, Sp\u00fcle, Geschirrsp\u00fcler, Herd und Arbeitsfl\u00e4che ben\u00f6tigt allerdings <strong>mindestens eine L\u00e4nge von 300 cm<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_175670\" aria-describedby=\"caption-attachment-175670\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Einzeilige-Kueche-planen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-175670\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Einzeilige-Kueche-planen.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung; Einzeilige K\u00fcche\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Einzeilige-Kueche-planen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Einzeilige-Kueche-planen-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Einzeilige-Kueche-planen-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175670\" class=\"wp-caption-text\">Eine einzeilige K\u00fcche sollte in der L\u00e4nge mindestens 300 cm Platz haben. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>2. Zweizeilige K\u00fcche<\/h4>\n<p>Die <strong>zweiteilige K\u00fcche empfiehlt<\/strong> sich, wenn die K\u00fcche aufgrund von Fenstern, T\u00fcren oder Heizk\u00f6rpern nicht an der schmalen K\u00fcchenseite eingebaut werden kann. Grundvoraussetzung f\u00fcr eine zweizeilige K\u00fcche ist eine Mindestbreite von 240 cm (2 x 60 cm Tiefe der K\u00fcchenm\u00f6bel + 120 cm Bewegungsbereich).<\/p>\n<figure id=\"attachment_32532\" aria-describedby=\"caption-attachment-32532\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32532\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/02_zweizeilig-1.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/02_zweizeilig-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/02_zweizeilig-1-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/02_zweizeilig-1-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32532\" class=\"wp-caption-text\">Zweizeilige K\u00fcchen waren in den 70er Jahren der Standard unter den K\u00fcchen. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>3. L-f\u00f6rmige K\u00fcche<\/h4>\n<p>Die <strong>L-K\u00fcche<\/strong> ist besonders ergonomisch und eignet sich auch sehr gut f\u00fcr einen Esstisch. F\u00fcr einen gr\u00f6\u00dferen Tisch sollten etwa 210 bis 260 cm eingeplant werden, bei einem kleineren Tisch etwa 80 bis 130 cm. L-f\u00f6rmige K\u00fcchen feiern derzeit in Wohnk\u00fcchen (K\u00fcchen die im Wohnzimmer integriert sind) eine Renaissance.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32538\" aria-describedby=\"caption-attachment-32538\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32538\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/04_L-1.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/04_L-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/04_L-1-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/04_L-1-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32538\" class=\"wp-caption-text\">L-f\u00f6rmige K\u00fcchen finden sich heute h\u00e4ufig in Wohnk\u00fcchen. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>4. U-f\u00f6rmige K\u00fcche<\/h4>\n<p><strong>U-f\u00f6rmige K\u00fcchen<\/strong> sind ergonomisch und bieten zus\u00e4tzlichen Stauraum. Die minimale Breite sollte bei 240 cm liegen, die l\u00e4ngeren Seiten 250 bis\u00a0300 cm lang sein. Entsprechend der Raumgegebenheiten k\u00f6nnen die l\u00e4ngeren Seiten auch asymmetrisch gestaltet werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32541\" aria-describedby=\"caption-attachment-32541\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32541\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/05_U-1.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/05_U-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/05_U-1-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/05_U-1-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32541\" class=\"wp-caption-text\">Die U-K\u00fcche ist ergonomischste K\u00fcchenform. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>5. G-f\u00f6rmige oder Halbinsel-K\u00fcche<\/h4>\n<p>F\u00fcr flie\u00dfende \u00dcberg\u00e4nge zwischen Wohn- und Essbereich sind Halbinselk\u00fcchen eine sehr gute L\u00f6sung, da die Halbinsel dabei als optischer Raumteiler eingeplant werden kann. Wie die Halbinsel genutzt wird \u2013 ob zum Kochen, Sp\u00fclen oder als Essbereich \u2013 richtet sich nach deinen ganz pers\u00f6nlichen W\u00fcnschen. Den Platzbedarf sollte man bei der K\u00fcchenplanung mit 300 bis 350 x 350 bis 400 cm einkalkulieren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32535\" aria-describedby=\"caption-attachment-32535\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32535\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/03_G-1.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/03_G-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/03_G-1-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/03_G-1-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32535\" class=\"wp-caption-text\">Die Halbinsel-K\u00fcche wird bevorzugt bei Wohnk\u00fcchen eingesetzt, da die Halbinsel als optischer Raumteiler fungiert. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>6. Inself\u00f6rmige K\u00fcche<\/h4>\n<p>K\u00fcchen mit einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\">K\u00fccheninsel<\/a> sind derzeit besonders angesagt. Insel-K\u00fcchen sind ideale L\u00f6sungen f\u00fcr <em>offene R\u00e4ume<\/em>. Sie sind nicht nur ein optischer Blickfang, sondern schaffen auch viel Platz f\u00fcr Kommunikation zwischen den Familienmitgliedern. F\u00fcr eine\u00a0K\u00fcche mit K\u00fccheninsel\u00a0ben\u00f6tigt man eine m\u00f6glichst quadratische Grundfl\u00e4che und eine Raumfl\u00e4che von <strong>mindestens 16 m<sup>2<\/sup><\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32544\" aria-describedby=\"caption-attachment-32544\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32544\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/06_Insel-1.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/06_Insel-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/06_Insel-1-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/06_Insel-1-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32544\" class=\"wp-caption-text\">Der Trendsetter unter den K\u00fcchen: Die K\u00fcche mit K\u00fccheninsel. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Planungsschritt 3: K\u00fcchenzonen<\/h3>\n<p><strong>K\u00fcchenzonen<\/strong> helfen, die Arbeitsbereiche in der K\u00fcche zu strukturieren. Entsprechend deiner pers\u00f6nlichen Nutzungsgewohnheiten soll letztendlich jeder Schrank, jedes Ger\u00e4t und jedes K\u00fcchenutensil zur richtigen Zeit am richtigen Ort sein. Grunds\u00e4tzlich unterscheidet man f\u00fcnf K\u00fcchenzonen, die anhand ihrer Funktionen zusammengefasst werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_175679\" aria-describedby=\"caption-attachment-175679\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenzonen.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-175679\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenzonen.png\" alt=\"K\u00fcchenplanung: K\u00fcchenzonen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenzonen.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenzonen-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Kuechenzonen-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175679\" class=\"wp-caption-text\">K\u00fcchenzonen helfen bei einer effizienten Organisation innerhalb der K\u00fcche. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>1. Die f\u00fcnf K\u00fcchenzonen<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Bevorraten: <\/strong>Unter \u201eBevorraten\u201c sind s\u00e4mtliche Lebensmittel zu verstehen, die direkt zum Kochen und Backen ben\u00f6tigt werden. Auch Lebensmittel, die laufend verbraucht werden, sind dieser Zone zuzuordnen. Dazu geh\u00f6ren z. B. Brot, Fr\u00fchst\u00fccksutensilien, gek\u00fchlte Lebensmittel im K\u00fchlschrank, Getr\u00e4nke, Dosen, Reis, Kartoffeln, Mehl, Zucker. Als Singlehaushalt wirst du im Vergleich zu einer Gro\u00dffamilie wesentlich weniger Platz f\u00fcr die Bevorratung einplanen m\u00fcssen.<\/li>\n<li><strong>Aufbewahren: <\/strong>Etwa ein Drittel einer durchschnittlichen K\u00fcche wird f\u00fcr das Aufbewahren von Gebrauchsg\u00fctern ben\u00f6tigt: Geschirr, Essbesteck, T\u00f6pfe, Pfannen Sch\u00fcsseln, Tupperware, Allesschneider, Eierkocher, selten verwendete Elektroger\u00e4te (Toaster, Raclette), Kleinteile\/Krims-Krams etc. Selten benutzte Teile sollten weit oben in den H\u00e4ngeschr\u00e4nken aufbewahrt werden, h\u00e4ufig benutztes Geschirr ist besser in Vollausz\u00fcgen nahe der K\u00fcchenzone \u201eSp\u00fclen\u201c untergebracht, um die Wege kurz zu halten.<\/li>\n<li><strong>Reinigen &amp; Entsorgen: <\/strong>In dieser K\u00fcchenzone ist alles unterzubringen, das mit Reinigen und Entsorgen in Zusammenhang steht: Geschirrsp\u00fcler, Sp\u00fcle, M\u00fclleimer, Putzutensilien, Reinigungsmittel.<\/li>\n<li><strong>Vorbereiten<\/strong>: Die K\u00fcchenzone \u201eVorbereiten\u201c ist der Hauptarbeitsbereich in der K\u00fcche. Der Platz sollte daher gro\u00dfz\u00fcgig bemessen sein. Neben Arbeitsbesteck, K\u00fcchenhelfern, K\u00fcchenwaage, Messern, Schneidbrettern, Folien, Beuteln, Arbeitssch\u00fcsseln und Sieben, sind in diesem Bereich auch offene Zutaten wie Gew\u00fcrze, Essig und \u00d6l. Unterschr\u00e4nke mit Vollauszug haben sich f\u00fcr diese Arbeitsbereiche sehr gut bew\u00e4hrt.<\/li>\n<li><strong>Zubereiten: <\/strong>Die wichtigsten K\u00fcchenger\u00e4te finden sich zusammen mit\u00a0T\u00f6pfen, Pfannen und Hilfsmittel wie Kochbesteck und Backutensilien als Mittelpunkt der K\u00fcchenzonen wieder. Zu beiden Seiten des Herds sollte ausreichend Platz f\u00fcr Zutaten oder T\u00f6pfe eingeplant werden.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Tipp Zonenplaner:\u00a0<\/strong>Mit dem <a href=\"http:\/\/zpa.blum.com\/at\/de\/#\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blum Online Zonenplaner<\/a> kannst du auf sehr einfache Weise deine K\u00fcchenzonen planen und dir gleichzeitig viele Ideen zur Gestaltung deiner Schrank- und Ladensysteme holen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32550\" aria-describedby=\"caption-attachment-32550\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32550\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/07_2_kochzonen_herold.jpg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/07_2_kochzonen_herold.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/07_2_kochzonen_herold-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/07_2_kochzonen_herold-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32550\" class=\"wp-caption-text\">Besonders der K\u00fcchenzone &#8220;Vorbereiten&#8221; sollte viel Platz beigemessen werden. Grafik: (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h4>2. Die optimale Anordnung der K\u00fcchenzonen<\/h4>\n<p>Die Anordnung der <strong>K\u00fcchenzonen<\/strong> bzw. <strong>Arbeitsbereiche<\/strong> ist ein wichtiger Teil der K\u00fcchenplanung, um einen reibungslosen Arbeitsablauf sicherzustellen. Welche Variante f\u00fcr dich ideal ist, h\u00e4ngt vor allem von der Gr\u00f6\u00dfe und der Form deiner K\u00fcche ab.<\/p>\n<h4>3. Die optimale Arbeitsrichtung<\/h4>\n<p>Bei der K\u00fcchenplanung solltest du unbedingt miteinbeziehen, ob du <strong>Links- oder Rechtsh\u00e4nder<\/strong> bist. Denn als Rechtsh\u00e4nder arbeitest du von links nach rechts, als Linksh\u00e4nder umgekehrt. Das hei\u00dft, dass die Anordnung f\u00fcr einen Linksh\u00e4nder gespiegelt werden muss.<\/p>\n<h3>Planungsschritt 4: Ergonomie<\/h3>\n<p>Sind die K\u00fcchenzonen einmal festgelegt, geht es in einem n\u00e4chsten Schritt darum, die einzelnen Arbeitsbereiche auch ergonomisch zu planen:<\/p>\n<ul>\n<li>Elektrische Ger\u00e4te wie Backofen, Geschirrsp\u00fcler und Mikrowelle auf bequemer Greifh\u00f6he installieren<\/li>\n<li>Unterschiedliche Arbeitsh\u00f6hen f\u00fcr die K\u00fcchenzonen <em>Vorbereiten, Zubereiten und Reinigen &amp; Entsorgen<\/em> einplanen<\/li>\n<li>Unterschr\u00e4nke mit Vollausz\u00fcgen ausstatten<\/li>\n<li>Oberschr\u00e4nke mit Lift-\/Klappenl\u00f6sungen umsetzen (anstelle klassischer T\u00fcren)<\/li>\n<li>Lebensmittel und Kochgeschirr nach H\u00e4ufigkeit der Verwendung aufbewahren<\/li>\n<li>Selten benutzte Utensilien und Lebensmittel weit oben in den H\u00e4ngeschr\u00e4nken<\/li>\n<li>H\u00e4ufig benutztes Geschirr in Vollausz\u00fcgen in direkter N\u00e4he zu der K\u00fcchenzone \u201eReinigen &amp; Entsorgen\u201c, um die Wege kurz zu halten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um die K\u00fcchenzonen <strong>ergonomisch einzurichten<\/strong>, muss die Arbeitsh\u00f6he der T\u00e4tigkeit angepasst werden, die in der jeweiligen K\u00fcchenzone ausgef\u00fchrt wird. Daraus ergeben sich idealerweise drei unterschiedliche Arbeitsh\u00f6hen in einer K\u00fcche:<\/p>\n<ol>\n<li>Die optimale Arbeitsh\u00f6he der Arbeitsplatte (\u201eVorbereiten\u201c)<\/li>\n<li>Der Bereich am Herd bzw. Kochfeld ist abgesenkt (\u201eZubereiten\u201c)<\/li>\n<li>Der Sp\u00fclbereich ist erh\u00f6ht (\u201eReinigen\u201c)<\/li>\n<\/ol>\n<p>F\u00fcr die <strong>Bestimmung der ergonomisch optimalen Arbeitsh\u00f6he<\/strong> wird heute die Ellbogenh\u00f6he, nicht jedoch die K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe als Ma\u00dfstab verwendet. Gemessen wird immer bei jener Person, die am h\u00e4ufigsten die K\u00fcche nutzt. Die Ellenbogenh\u00f6he wird ganz einfach ermittelt, indem die Differenz zwischen Boden und angewinkelten Armen gemessen wird. Dieser Wert wird um 10 bis 15 Zentimeter reduziert und ergibt dann die optimale Arbeitsh\u00f6he f\u00fcr die Arbeitsplatte. Der Kochbereich wird dann ausgehend davon abgesenkt, der Sp\u00fclbereich erh\u00f6ht.<\/p>\n<h3>Planungsschritt 5: Designkonzept<\/h3>\n<p>Ein wesentlicher Punkt bei der Planung deiner K\u00fcche ist die Entwicklung eines stimmigen Designkonzepts, das Material, Farbe und Design harmonisch vereint. Auch die Gestaltung des Bodens, der W\u00e4nde und der Decke sind in das Konzept miteinzubeziehen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_32577\" aria-describedby=\"caption-attachment-32577\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-32577\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/K\u00fcchenplanung2.jpeg\" alt=\"K\u00fcchenplanung\" width=\"830\" height=\"385\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/K\u00fcchenplanung2.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/K\u00fcchenplanung2-300x139.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/K\u00fcchenplanung2-768x356.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-32577\" class=\"wp-caption-text\">Eine moderne K\u00fcche ist farblich harmonisch abgestimmt. Schr\u00e4nke und Sitzgelegenheiten sollten zusammenpassen. Adobe Stock, (c) arsdigital<\/figcaption><\/figure>\n<h4>1. Welcher K\u00fcchenstil gef\u00e4llt dir am besten?<\/h4>\n<p>Es gibt unz\u00e4hlige Gestaltungsvarianten, die eine Auswahl nicht gerade einfach machen. Jedenfalls sollte das K\u00fcchendesign zum Einrichtungsstil der restlichen Wohnung passen.<\/p>\n<ul>\n<li>klassisch-traditionell<\/li>\n<li>jugendlich-farbenfroh<\/li>\n<li>modern-hochgl\u00e4nzend<\/li>\n<li>designorientiert<\/li>\n<\/ul>\n<h4>2. Welche Farbt\u00f6ne gefallen dir am besten?<\/h4>\n<p>Von klassischen Naturt\u00f6nen, Wei\u00df, Schwarz oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandfarben-ideen-wirkungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">aktuellen Trendfarben<\/a> stehen dir eine Vielzahl an M\u00f6glichkeiten offen. Wer sich nicht entscheiden kann, ist mit klassischem Wei\u00df immer gut beraten. Wei\u00df\u00a0passt in jede K\u00fcche, sieht mit jedem Stil gut aus und ist einfach mit anderen Farben (Decke, Boden, W\u00e4nde, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenrueckwand\/\">K\u00fcchenr\u00fcckwand<\/a>) kombinierbar.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Helle Farben<\/strong> vergr\u00f6\u00dfern den Raum optisch und eignen sich daher besonders gut f\u00fcr kleine K\u00fcchen (z.B. zartes Gelb, Apricot, lichtes Blau). Je heller der Ton, desto luftiger und moderner wirkt die K\u00fcche.<\/li>\n<li><strong>Dunkle Farben<\/strong> k\u00f6nnen in gro\u00dfen, luftigen K\u00fcchenr\u00e4umen eingesetzt werden (dunkelgrau, schwarz)<\/li>\n<li><strong>Wei\u00df, Schwarz und Grau<\/strong> sind Nichtfarben und eignen sich besonders f\u00fcr die Kombination mit intensiven Farbt\u00f6nen, um Kontraste zu setzen oder diese zu neutralisieren.<\/li>\n<li><strong>Braun<\/strong> sollte sparsam eingesetzt werden, da es in dunklen T\u00f6nen erdr\u00fcckend wirken kann (vor allem in kleinen K\u00fcchen). In Kombination mit anderen Farben kann die Wirkung jedoch ver\u00e4ndert werden. So erzeugt eine Verbindung mit Creme eine warme Ausstrahlung, mit Grau wird es modern.<\/li>\n<li><strong>Orange<\/strong> hat eine stimulierende Wirkung, die gleichzeitig f\u00fcr W\u00e4rme und Gem\u00fctlichkeit sorgt<\/li>\n<li><strong>Rot<\/strong> ist eine aktivierende Farbe, die munter macht und sehr anregend wirkt.<\/li>\n<li><strong>Gr\u00fcn<\/strong> strahlt Ausgleich, Ruhe, Sicherheit und Geborgenheit aus.<\/li>\n<li><strong>Blau<\/strong> verbreitet Harmonie, Klarheit und Ausgeglichenheit.<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_175757\" aria-describedby=\"caption-attachment-175757\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-175757\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel.png\" alt=\"T\u00fcrkise K\u00fcche mit moderner Kochinsel\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175757\" class=\"wp-caption-text\">Eine moderne Kochinsel passt optisch in jede K\u00fcche. Sehr angesagt sind zudem knallige Farben. Foto: Adobe Stock, (c) poligonchik<\/figcaption><\/figure>\n<h4>3. Welches Frontmaterial sagt dir am meisten zu?<\/h4>\n<p>Ein weiterer Punkt, der im Rahmen der K\u00fcchenplanung eine wichtige Rolle spielt, ist die Optik bzw. das Material der Fronten und Arbeitsplatten. Auch hier steht ein breites Angebot zur Auswahl.<\/p>\n<p><strong>Fronten<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Dekorfronten:<\/strong> Dekorfronten gibt es in allen m\u00f6glichen Farben und Holznachbildungen, von matt bis hochgl\u00e4nzend. Bei dieser Variante wird eine Dekorspanplatte verwendet, die mit einer etwa 2 mm Hartkunststoffkante belegt ist.<\/li>\n<li><strong>Schichtstoffbelegte Fronten:<\/strong> Optisch sind diese Fronten von Dekorfronten nicht zu unterscheiden. Sie sind lediglich widerstandsf\u00e4higer, da die Spanplatte beidseitig mit einer Schichtstoffplatte (0,6 bis 1 mm) belegt wird. Schichtstoffplatten werden auch f\u00fcr die Arbeitsplatte verwendet.<\/li>\n<li><strong>Folienfronten bombiert:<\/strong> Hier wird eine MDF (Mitteldichte Faserplatte) mit einer Folie \u00fcberzogen. Die Fronten sind auch mit Rillen bzw. Ausfr\u00e4sungen in der Fl\u00e4che erh\u00e4ltlich. Folienfronten gibt es ebenfalls in zahlreichen Farben und Holznachbildungen.<\/li>\n<li><strong>Echtholz furniert:<\/strong> Bei dieser Frontvariante wird eine Platte (Span-, Tischler- oder mitteldichte Faserplatte) mit einem Furnier belegt.<\/li>\n<li><strong>Holzrahmenfronten:<\/strong> Diese Fronten bestehen aus einem massiven (Massivholz) Rahmen und einer F\u00fcllung, die glatt furniert, bombiert furniert bzw. ebenfalls in Massivholz ausgef\u00fchrt sein kann.<\/li>\n<li><strong>Massivholz glatt:<\/strong> Glatte Massivholzfronten werden aus Dreischichtplatten gefertigt, wobei die mittlere Schicht quer zu den beiden Deckschichten verl\u00e4uft. Auf diese Weise wird verhindert, dass sich die Front verzieht.<\/li>\n<li><strong>Acrylfronten:<\/strong> Hier sind zwei Varianten erh\u00e4ltlich. Es wird entweder auf eine mitteldichte Faserplatte (MDF) beidseitig eine Acrylplatte (1 mm) aufgebracht oder aber die gesamte Front besteht aus einer Acrylplatte.<\/li>\n<li>L<strong>ackfronten:<\/strong> Bei dieser Frontvariante wird eine mitteldichte Faserplatte (MDF) deckend lackiert. Die Lackoberfl\u00e4che wird von seidenmatt bis hochgl\u00e4nzend produziert.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Arbeitsplatten<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Aus Edelstahl:<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Vorteil: hygienisch, leicht zu reinigen, sto\u00dffest und gegen W\u00e4rme sowie K\u00e4lte unempfindlich<\/li>\n<li>Nachteil: wirken k\u00fchl, anf\u00e4llig f\u00fcr Fingerabdr\u00fccke und Kratzer<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Aus Stein (meist Granit und Mamor):<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: unverw\u00fcstlich, gro\u00dfe Farbauswahl, fugenloser Einbau m\u00f6glich<\/li>\n<li>Nachteil: Erweiterungen sind mit der Arbeitsplatte nicht m\u00f6glich, da jeder Stein individuell ist<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Aus Glas:<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: belastbar, hygienisch<\/li>\n<li>Nachteil: Erweiterungen nur bedingt m\u00f6glich, wenn das einheitliche Gesamtbild der Arbeitsplatte nicht gest\u00f6rt werden soll<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Aus Holz:<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: schaffen warmes Raumklima, k\u00f6nnen bei Bedarf abgeschliffen und erneuert werden<\/li>\n<li>Nachteil: Oberfl\u00e4che ist empfindlich (Flecken, Kratzer, Feuchtigkeit)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Aus Laminat\/Verbundstoffen:<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: hygienisch, kosteng\u00fcnstig, wartungsarm, widerstehen Fett und Flecken.<\/li>\n<li>Nachteil: anf\u00e4llig f\u00fcr Besch\u00e4digungen durch scharfe Messer und hei\u00dfe Pfannen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Arbeitsplatten aus Solid Surface Material:<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: Kratzer und Flecken k\u00f6nnen leicht poliert werden, sehr stabil (freitragend).<\/li>\n<li>Nachteil: k\u00f6nnen leicht durch scharfe Messer besch\u00e4digt werden, hei\u00dfe T\u00f6pfe und Pfannen k\u00f6nnen bleibende Verf\u00e4rbungen verursachen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li><strong>Aus keramischen Fliesen:<\/strong>\n<ul>\n<li>Vorteil: hitzebest\u00e4ndig, hygienisch, kratzfest<\/li>\n<li>Nachteil: Gefahr von Bakterienbefall durch Flecken oder Essensreste in den Fugen, Fliesen k\u00f6nnen splittern oder brechen, Putzmittel mit Schleifmittel kann den Hochglanzschliff beeintr\u00e4chtigen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Planungsschritt 6: Lichtkonzept<\/h3>\n<p>Ohne die richtige Beleuchtung kann das Arbeiten in der K\u00fcche recht m\u00fchsam werden. Besonders im Bereich der Arbeitsfl\u00e4che solltest du daher auf eine gute Beleuchtung achten. Ber\u00fccksichtige auch hier, dass bei Rechtsh\u00e4ndern der Lichtstrahl immer von links und bei Linksh\u00e4ndern von rechts kommen sollte.\u00a0Grunds\u00e4tzlich sollten folgende Bereiche abgedeckt sein:<\/p>\n<ul>\n<li>Grundbeleuchtung<\/li>\n<li>Esstisch<\/li>\n<li>Arbeitsfl\u00e4chen<\/li>\n<li>Arbeitsfl\u00e4chen unter H\u00e4ngeschr\u00e4nken<\/li>\n<li>Herd<\/li>\n<li>Sp\u00fcle<\/li>\n<li>H\u00e4ngeschrank<\/li>\n<li>Regal<\/li>\n<li>Vitrine<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/www.eglo.com\/austria\/Oesterreich\/Lichtwelten\/Lichtplanung\/Raumplanung\/Licht-in-der-Kueche\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Beleuchtungssysteme f\u00fcr K\u00fcchen<\/a> werden in einer riesigen Vielfalt angeboten. Es lohnt sich daher, sich in einem K\u00fcchenstudio diesbez\u00fcglich n\u00e4her beraten zu lassen.<\/p>\n<h3>Planungsschritt 7: K\u00fcchenschr\u00e4nke<\/h3>\n<p>F\u00fcr die K\u00fcchenplanung ist die Auswahl der passenden K\u00fcchenschr\u00e4nke f\u00fcr die jeweilige K\u00fcchenzone essentiell, denn die einzelnen Arbeitsbereiche erfordern unterschiedliche K\u00fcchenschr\u00e4nke.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Bevorraten und Vorbereiten:<\/strong> Hier werden bevorzugt Hochschr\u00e4nke eingesetzt. Alles ist leicht greifbar und schnell zur Hand.<\/li>\n<li><strong>Aufbewahren:<\/strong> Aufsatzschr\u00e4nke und breite Unterschr\u00e4nke mit Vollauszug sind praktisch, um Vorr\u00e4te \u00fcbersichtlich zu lagern. Breite Auszugsschubladen verf\u00fcgen h\u00e4ufig \u00fcber zus\u00e4tzliche Ordnungssysteme.<\/li>\n<li><strong>Reinigen &amp; Entsorgen:<\/strong> In diesem Bereich sind in der Regel Unterschr\u00e4nke verbaut. Reinigungsmittel k\u00f6nnen in Auszugssystemen praktikabel untergebracht werden.<\/li>\n<li><strong>Zubereiten:<\/strong> Frische Lebensmittel, Pfannen, T\u00f6pfe, Gew\u00fcrze und Kochl\u00f6ffel sind am besten direkt in der N\u00e4he von Herd und Backofen in Unterschr\u00e4nken mit Vollauszug untergebracht. F\u00fcr Kleinteile eignen sich K\u00fcchenschr\u00e4nke mit Innenschubladen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Bedenke bei der Planung, dass herk\u00f6mmliche Schrankt\u00fcren die Bewegungsf\u00e4higkeit in der K\u00fcche einschr\u00e4nken! Wesentlich komfortabler sind H\u00e4ngeschr\u00e4nke, deren T\u00fcren schwenken, klappen oder sich zusammenfalten.<\/p>\n<h3>Planungsschritt 8: Einbauger\u00e4te &amp; Sp\u00fcle<\/h3>\n<p>Hinsichtlich der Einbauger\u00e4te (Geschirrsp\u00fcler, K\u00fchlschrank, Backofen, Herd) fallen neben rein optischen Aspekten noch einige zus\u00e4tzliche Fragen ins Gewicht, die du dir im Rahmen der K\u00fcchenplanung stellen solltest:<\/p>\n<ul>\n<li>In welcher <strong>K\u00fcchenzone<\/strong> und in welcher <strong>H\u00f6he<\/strong> sollen die Elektroger\u00e4te bzw. die Sp\u00fcle verbaut werden? Hier geht es um die optimale Einrichtung in Bezug auf Arbeitsabl\u00e4ufe und die richtige Arbeitsh\u00f6he, die ergonomisch angenehmes Arbeiten erm\u00f6glicht.<\/li>\n<li>Welches <strong>Design<\/strong> passt zum Rest der K\u00fcche? Die Elektroger\u00e4te und die Sp\u00fcle sollten zu der Farbgestaltung der Fronten und Arbeitsplatten passen.<\/li>\n<li>Aus welchem <strong>Material<\/strong> soll die Sp\u00fcle sein und welche Funktionen soll sie erf\u00fcllen? Ben\u00f6tigst du ein oder zwei Sp\u00fclbecken, soll sie mit oder ohne Abtropffl\u00e4chen ausgestattet sein, mit versenkbarer, herausziehbarer Armatur oder klassisch ausgef\u00fchrt etc.?<\/li>\n<li>Wie laut d\u00fcrfen die K\u00fcchen-Elektroger\u00e4te sein? Besonders bei offenen Wohnk\u00fcchen ist auf den <strong>Ger\u00e4uschpegel<\/strong> von Geschirrsp\u00fcler und Dunstabzugshaube zu achten.<\/li>\n<li>Welche <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bauen-wohnen\/tipps-energiesparen-checkliste\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Energieeffizienzklasse<\/a><\/strong> sollten die Elektroger\u00e4te vorweisen?<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Hier findest du die besten K\u00fcchenstudios in deinem Bundesland:<\/h4>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<h3>Extra: Kleine K\u00fcchen planen<\/h3>\n<p>Eine kleine K\u00fcche zu planen ist oft herausfordernder\u00a0als eine gro\u00dfe K\u00fcche, wo wesentlich mehr Platz vorhanden ist.\u00a0Nachfolgend einige Tipps, worauf man bei einer kleinen K\u00fcche achten sollte.<\/p>\n<h4>1. Wie wirken kleine K\u00fcchenr\u00e4ume gr\u00f6\u00dfer?<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Helle Farben:\u00a0<\/strong>Nicht nur K\u00fcchenschr\u00e4nke, auch die Wand- und Bodenfarbe sollte in einer kleinen K\u00fcche in hellen Farbt\u00f6nen gew\u00e4hlt werden. Dunkle T\u00f6ne lassen die K\u00fcche kleiner wirken.<\/li>\n<li><strong>Glas-, Lack- und Hochglanzfronten:\u00a0<\/strong>Glast\u00fcren und hochgl\u00e4nzende K\u00fcchenfronten lassen kleine K\u00fcchen aufgrund der Lichtspiegelung gr\u00f6\u00dfer und offener wirken.<\/li>\n<li><strong>Linien auf Schrankfronten:<\/strong> Mit diesem Trick kann man die K\u00fcche gr\u00f6\u00dfer wirken lassen als sie tats\u00e4chlich ist. Vertikale Linien strecken den Raum in die H\u00f6he, horizontale lassen die M\u00f6bel breiter erscheinen und diagonale Linien auf den Schrankfronten schaffen mehr optische Raumtiefe.<\/li>\n<li><strong>Geschlossene K\u00fcchenfront:<\/strong> Offene Regale, sind f\u00fcr eine kleine K\u00fcche ungeeignet. Sie nehmen Platz ein und machen das Gesamtbild unruhiger. Gerade bei kleinen K\u00fcchen wirkt eine geschlossene, schn\u00f6rkellose Front ohne zus\u00e4tzlicher Dekoration aufger\u00e4umter und macht den Raum optisch gr\u00f6\u00dfer.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>2. Wie richte ich kleine K\u00fcchen ein?<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Raumh\u00f6he nutzen:<\/strong> In einer kleinen K\u00fcche fehlt oftmals der Platz in der Breite. Gerade in Altbauwohnungen hat man vielf\u00e4ltige M\u00f6glichkeiten, den vorhandenen Platz in der H\u00f6he zu nutzen. K\u00fcchenschr\u00e4nke, die mit der Decke des Raumes abschlie\u00dfen, bieten nicht nur eine Menge Stauraum, sondern vergr\u00f6\u00dfern das Zimmer auch optisch. Auch mit H\u00e4ngeregalen lassen sich insbesondere gro\u00dfe Utensilien wie K\u00f6rbe und Vorratsbeh\u00e4lter platzsparend unterbringen.<\/li>\n<li><strong>Wandfl\u00e4chen optimal ausnutzen:<\/strong> H\u00e4ngeleisten, Magnettafeln, Lochplatten oder \u00e4hnliche Systeme sind eine M\u00f6glichkeit, T\u00f6pfe und K\u00fcchenutensilien platzsparend zu verstauen und zus\u00e4tzlich die Wandfl\u00e4che sinnvoll zu nutzen.<\/li>\n<li><strong>Ausziehbare K\u00fcchenschr\u00e4nke und Laden:<\/strong> Stauraum kann durch solche Systeme wesentlich besser genutzt werden, da man einen besseren und bequemeren Zugriff hat. M\u00fchsames Suchen von Utensilien im hintersten Eck eines Schrankes entf\u00e4llt damit.<\/li>\n<li><strong>Arbeitsbereich einplanen:<\/strong> Egal wie klein deine K\u00fcche ist, du solltest mindestens 60 cm f\u00fcr die Arbeitsfl\u00e4che einplanen. Idealerweise liegt sie zwischen dem Sp\u00fcl- und Kochbereich.<\/li>\n<li><strong>K\u00fccheninsel:<\/strong> Je nach Platzbedarf, kann man mit einer freistehenden oder angebauten K\u00fccheninsel zus\u00e4tzlichen Raum schaffen und eventuell auch einen Essplatz darin integrieren.<\/li>\n<li><strong>Mobiler Unterschrank und ausziehbare Arbeitsfl\u00e4che:<\/strong> Ist eine K\u00fccheninsel r\u00e4umlich nicht umsetzbar, bieten Mobile Unterschr\u00e4nke und ausziehbare Arbeitsplatten eine Alternative, um mehr Arbeitsfl\u00e4che zu schaffen.<\/li>\n<li><strong>Geschirrsp\u00fcler einplanen:<\/strong> Oftmals wird bei kleinen K\u00fcchen der Fehler gemacht, den Geschirrsp\u00fcler auszusparen. Steht dann auch nur ein einziges Sp\u00fclbecken zur Verf\u00fcgung, das vielleicht nicht einmal eine Abtropftasse hat, wird es eng beim Kochen und Sp\u00fclen. Das Geschirr sammelt sich schnell und verstellt Platz f\u00fcr andere T\u00e4tigkeiten. Letzlich nimmt ein kleiner Geschirrsp\u00fcler in Summe weniger Platz ein und erleichtert die Abl\u00e4ufe in der K\u00fcche erheblich.<\/li>\n<li><strong>Dunstabzugshaube von Decke:<\/strong> Statt an der Wand, wo sie wertvollen Stauraum beansprucht, kann die Dunstabzugshaube auch an der Decke montiert werden. Diese L\u00f6sung bietet sich vor allem in Kombination mit einer K\u00fccheninsel an.<\/li>\n<li><strong>Sockelschubladen:<\/strong> In den meisten K\u00fcchenm\u00f6beln bleibt der Sockel ungenutzt. Gut verbaute Sockelschubladen sind bestens geeignet, flache Gegenst\u00e4nde wie Stehleitern oder Backblech zu verstauen.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Anschaffung einer neuen K\u00fcche bedeutet eine hohe Investition und sollte daher auch gut durchdacht sein. Professionelle K\u00fcchenstudios unterst\u00fctzen bei der K\u00fcchenplanung, k\u00f6nnen dir jedoch wesentliche Entscheidungen nicht abnehmen.\u00a0Alle Informationen\u00a0zum\u00a0Thema K\u00fcchenplanung\u00a0sowie hilfreiche Tipps bei der Gestaltung einer modernen K\u00fcche, erh\u00e4ltst du in diesen ausf\u00fchrlichen Beitrag. K\u00fcchenplanung:\u00a0In\u00a08 Schritten die perfekte K\u00fcche planen Planungsschritt\u00a01: K\u00fcchenplanung beginnt beim Grundriss Basis jeder K\u00fcchenplanung ist der Grundriss der K\u00fcche in m\u00f6glichst detaillierter Form, um W\u00fcnsche hinsichtlich der neuen K\u00fcche mit den realen Gegebenheiten abzustimmen. Es lohnt sich, bereits zu Beginn der Planungsphase nachfolgende Punkte zu ber\u00fccksichtigen, um die konkrete Planung zu erleichtern. Viele professionelle K\u00fcchenplaner bieten \u00fcbrigens auch ein kostenloses Service vor Ort zur Ausmessung der K\u00fcche an. Wandh\u00f6hen, L\u00e4nge und Breite des Raumes Winkel der W\u00e4nde (vor allem in Altbauten!) Nischen und Vorspr\u00fcnge T\u00fcr- und Fenster\u00f6ffnungen im Zimmer sowie deren H\u00f6hen und Breiten Lage der vorhandenen Anschl\u00fcsse f\u00fcr Strom, Wasser und Abwasser sowie der Abluft\u00f6ffnung f\u00fcr die Dunstabzugshaube Heizk\u00f6rper mit Regler Therme (falls in der K\u00fcche installiert) Vorhandene Steckdosen, Schalter, Lichtausl\u00e4sse, etc. Tipp: Online K\u00fcchenplaner Zahlreiche\u00a0K\u00fcchenanbieter bieten Onlineplaner an, die bei deiner K\u00fcchengestaltung sehr hilfreich sein k\u00f6nnen. Du kannst dir einen Grundriss anlegen, verschiedene Varianten ausprobieren und viele Ideen und Inspirationen holen. Hier einige Vorschl\u00e4ge: MHK-K\u00fcchenspezialist K\u00fcchenatlas XXX-Lutz M\u00f6belix Planungsschritt 2: K\u00fcchenform Je nach den r\u00e4umlichen Gegebenheiten hast du verschiedene M\u00f6glichkeiten deine K\u00fcche zu gestalten. Einfache K\u00fcchenformen sind die einzeiligen, zweizeiligen und L-f\u00f6rmigen K\u00fcchen. Die G-f\u00f6rmige, U-f\u00f6rmige und die Insel-K\u00fcche sind komplexere K\u00fcchenformen, die mehr M\u00f6glichkeiten bieten. Aus ergonomischer Sicht betrachtet ist die U-Form am besten geeignet, gefolgt von der Insel-K\u00fcche. Die einzeiligen und L-f\u00f6rmigen K\u00fcchen sind ergonomisch weniger vorteilhaft. 1. Einzeilige K\u00fcche Die einzeilige K\u00fcche eignet sich f\u00fcr kleinere Wohnungen. Die Ma\u00dfe der K\u00fcchenm\u00f6bel liegen in der Regel zwischen 180 cm und 300 cm. Eine einzeilige K\u00fcche mit K\u00fchlschrank, Sp\u00fcle, Geschirrsp\u00fcler, Herd und Arbeitsfl\u00e4che ben\u00f6tigt allerdings mindestens eine L\u00e4nge von 300 cm. 2. Zweizeilige K\u00fcche Die zweiteilige K\u00fcche empfiehlt sich, wenn die K\u00fcche aufgrund von Fenstern, T\u00fcren oder Heizk\u00f6rpern nicht an der schmalen K\u00fcchenseite eingebaut werden kann. Grundvoraussetzung f\u00fcr eine zweizeilige K\u00fcche ist eine Mindestbreite von 240 cm (2 x 60 cm Tiefe der K\u00fcchenm\u00f6bel + 120 cm Bewegungsbereich). 3. L-f\u00f6rmige K\u00fcche Die L-K\u00fcche ist besonders ergonomisch und eignet sich auch sehr gut f\u00fcr einen Esstisch. F\u00fcr einen gr\u00f6\u00dferen Tisch sollten etwa 210 bis 260 cm eingeplant werden, bei einem kleineren Tisch etwa 80 bis 130 cm. L-f\u00f6rmige K\u00fcchen feiern derzeit in Wohnk\u00fcchen (K\u00fcchen die im Wohnzimmer integriert sind) eine Renaissance. 4. U-f\u00f6rmige K\u00fcche U-f\u00f6rmige K\u00fcchen sind ergonomisch und bieten zus\u00e4tzlichen Stauraum. Die minimale Breite sollte bei 240 cm liegen, die l\u00e4ngeren Seiten 250 bis\u00a0300 cm lang sein. Entsprechend der Raumgegebenheiten k\u00f6nnen die l\u00e4ngeren Seiten auch asymmetrisch gestaltet werden. 5. G-f\u00f6rmige oder Halbinsel-K\u00fcche F\u00fcr flie\u00dfende \u00dcberg\u00e4nge zwischen Wohn- und Essbereich sind Halbinselk\u00fcchen eine sehr gute L\u00f6sung, da die Halbinsel dabei als optischer Raumteiler eingeplant werden kann. Wie die Halbinsel genutzt wird \u2013 ob zum Kochen, Sp\u00fclen oder als Essbereich \u2013 richtet sich nach deinen ganz pers\u00f6nlichen W\u00fcnschen. Den Platzbedarf sollte man bei der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":12751,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-10T08:51:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-24T07:34:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Fotolia_15182523_Subscription_Yearly_XL.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"700\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"465\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"17 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\",\"name\":\"K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-10T08:51:27+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-24T07:34:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"K\u00fcchenplanung: Wie du in 8 Schritten deine Traumk\u00fcche planst\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD","description":"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD","og_description":"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-10T08:51:27+00:00","article_modified_time":"2022-05-24T07:34:02+00:00","og_image":[{"width":700,"height":465,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Fotolia_15182523_Subscription_Yearly_XL.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"17 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/","name":"K\u00fcchenplanung: In 8 Schritten zur Traumk\u00fcche - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-10T08:51:27+00:00","dateModified":"2022-05-24T07:34:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Je genauer die K\u00fcche geplant ist, desto wohler f\u00fchlt man sich darin. Was zu einer guten K\u00fcchenplanung geh\u00f6rt, erf\u00e4hrst du hier.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"K\u00fcchenplanung: Wie du in 8 Schritten deine Traumk\u00fcche planst"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Fotolia_15182523_Subscription_Yearly_XL-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12735"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12735"}],"version-history":[{"count":60,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12735\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250761,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12735\/revisions\/250761"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/12751"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12735"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12735"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12735"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}