{"id":135978,"date":"2019-09-06T07:00:43","date_gmt":"2019-09-06T05:00:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=135978"},"modified":"2022-08-17T17:19:01","modified_gmt":"2022-08-17T15:19:01","slug":"diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/","title":{"rendered":"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_135987\" aria-describedby=\"caption-attachment-135987\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantenbestattung.-Adobe-Stock-c-Rob-Byron-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-135987 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantenbestattung.-Adobe-Stock-c-Rob-Byron-1-e1548056152303.jpg\" alt=\"Bei einer Diamantbestattung wird ein Edelstein aus der Asche des Verstorbenen gepresst.\" width=\"830\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantenbestattung.-Adobe-Stock-c-Rob-Byron-1-e1548056152303.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantenbestattung.-Adobe-Stock-c-Rob-Byron-1-e1548056152303-300x108.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantenbestattung.-Adobe-Stock-c-Rob-Byron-1-e1548056152303-768x278.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-135987\" class=\"wp-caption-text\">Bei der Diamantbestattung bleibt dir ein wundervolles Erinnerungst\u00fcck: Ein Edelstein aus der Asche des\/der lieben Verstorbenen. Adobe Stock, (c) Rob Byron<\/figcaption><\/figure>\n<p>Menschen, die sterben, verlassen uns niemals vollst\u00e4ndig. Wir tragen sie<strong> ein Leben lang im Herzen<\/strong> und zehren von der Erinnerung, bis wir sie eines Tages wiedersehen. Manche Bestattungsunternehmen k\u00f6nnen Hinterbliebenen sogar ein sichtbares Zeichen dieser Erinnerung schenken: in<strong> Form eines Diamanten<\/strong>. Bei der <strong>Diamantbestattung<\/strong> wird aus der Asche des Kremierten<strong> ein Edelstein<\/strong> gefertigt. Wir haben recherchiert, welche Bestatter Erinnerungsdiamanten anbieten und was der <strong>Diamant aus Asche<\/strong> in \u00d6sterreich kostet.<\/p>\n\n<h2>Diamantbestattung &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Die Diamantbestattung erm\u00f6glicht Hinterbliebenen das, was wir uns alle w\u00fcnschen: Dass wir den lieben Verstorbenen <strong>ein Leben lang bei uns tragen<\/strong> k\u00f6nnen. Folglich handelt es sich nat\u00fcrlich nicht um eine Bestattung im eigentlichen Sinne, da die sterblichen \u00dcberreste nicht beigesetzt werden. Stattdessen wird aus der Asche des Verstorbenen <strong>durch ein spezielles Verfahren<\/strong> ein Diamant hergestellt. Der Erinnerungsdiamant ist unter den Bestattungsarten sicher die extravaganteste\u00a0\u2013 doch vielen Angeh\u00f6rigen d\u00fcrfte es ein Trost sein, wenn von ihrem lieben Verstorbenen etwas &#8220;bleibt&#8221;.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Obwohl es nicht ganz passend ist, z\u00e4hlen die meisten Anbieter die Diamantbestattung\/den Diamanten aus Asche, genau wie die <em>Weltraumbestattung<\/em>, zu den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturbestattung-wald-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattungen<\/a>.<\/div>\n<h3>Wie l\u00e4uft eine Diamantbestattung ab?<\/h3>\n<p>Die Fertigung eines Erinnerungsdiamanten kann ausschlie\u00dflich im Anschluss an eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feuerbestattung-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Feuerbestattun<\/a>g beziehungsweise eine Ein\u00e4scherung stattfinden. In diesem Rahmen wird normalerweise auch die <strong>Verabschiedung\u00a0vom Verstorbenen<\/strong> vorgenommen (Trauerfeier). Im Anschluss an die Kremation findet die <strong><em>Umwandlung<\/em> zum Edelstein<\/strong> statt. Zu diesem Zweck \u00fcberf\u00fchrt der Bestatter die Asche des Verstorbenen ins Ausland, da es laut \u00f6sterreichischem Bestattungsgesetz gegenw\u00e4rtig nicht erlaubt ist, einen Diamanten aus der Asche verstorbener Angeh\u00f6riger oder Partner fertigen zu lassen.<\/p>\n<p>Normalerweise dauert es<strong> rund ein Jahr<\/strong>, bis\u00a0sich aus der Asche Diamant-Kristalle gebildet haben. Die Angeh\u00f6rigen entscheiden nun selbst, was mit dem Erinnerungsdiamanten geschehen soll. Manche Hinterbliebene lassen den Stein als <strong>Anh\u00e4nger f\u00fcr eine Kette<\/strong> schleifen oder <strong>in einen Ring<\/strong> einpassen. Es gibt nat\u00fcrlich auch die M\u00f6glichkeit, den Diamant aus Asche in einer <strong>Schmuckschatulle<\/strong> aufzubewahren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_136131\" aria-describedby=\"caption-attachment-136131\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-Rainer-Fuhrmann.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-136131 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-Rainer-Fuhrmann-e1548074534972.jpg\" alt=\"Diamantring, dessen Edelstein im Rahmen einer Diamantbestattung entstanden ist. Diamant aus Asche.\" width=\"830\" height=\"413\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-Rainer-Fuhrmann-e1548074534972.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-Rainer-Fuhrmann-e1548074534972-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-Rainer-Fuhrmann-e1548074534972-768x382.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-136131\" class=\"wp-caption-text\">Ob der Diamant geschliffen wird oder nicht, entscheiden die Angeh\u00f6rigen. Informationen bekommst du beim Bestatter. Adobe Stock, (c) Rainer Fuhrmann<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Diamantbestattung &#8211; wie funktioniert das?<\/h3>\n<p>Das, was in den kremierten \u00dcberresten eines Verstorbenen zu Diamanten kristallisieren kann, ist der <strong>Kohlenstoff<\/strong>. Zum Zwecke der <em>Umwandlung<\/em> oder <em>Transformation<\/em>, wie die Diamantbestattung auch h\u00e4ufig genannt wird, wird der Asche dieser Kohlenstoff also zun\u00e4chst entzogen. F\u00fcr einen Erinnerungsdiamanten sind<strong> etwa 500 g amorpher Kohlenstoff<\/strong> erforderlich. Damit aus dem Kohlenstoff Kristalle werden, braucht es ein spezielles Verfahren, bei dem die <strong>Bedingungen simuliert<\/strong> werden, unter denen Diamanten auf nat\u00fcrlichem Wege entstehen.\u00a0Hier kristallisiert der Kohlenstoff unter einem <em>Druck\u00a0von 50.000 bis 60.000 bar<\/em> und bei einer <em>Temperatur von 1500 bis 2000 Kelvin<\/em> etwa <strong>drei bis zw\u00f6lf Monate<\/strong> lang (je nach gew\u00fcnschtem Reinheitsgrad).<\/p>\n<h4>Ist die Diamantbestattung eine echte Bestattung?<\/h4>\n<p>Nein. Streng genommen z\u00e4hlt die Fertigung eines Edelsteins zur Erinnerung an den lieben Verstorbenen auch gar nicht zu den Bestattungsarten. Denn f\u00fcr die Umwandlung in einen Diamanten wird normalerweise nur<strong> ein Teil der Kremationsasche<\/strong> ben\u00f6tigt. Die restliche Asche muss nach \u00f6sterreichischer Gesetzeslage (<em>Bestattungszwang<\/em>) normalerweise am Friedhof <em>in einem Urnengrab<\/em> oder im Rahmen einer<em> Luft-, See-, Berg- oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baumbestattung<\/a><\/em> beigesetzt werden.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Eine Alternative w\u00e4re zum Beispiel, die restliche Asche NICHT nach \u00d6sterreich r\u00fcckf\u00fchren zu lassen, sondern sie im Rahmen einer (deutlich g\u00fcnstigeren) Naturbestattung in der Schweiz beisetzen zu lassen. Dein\u00a0Bestattungsunternehmen wird dich diesbez\u00fcglich gerne beraten.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BySJCRbouUZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BySJCRbouUZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Widmann Bestattungen (@widmannbestattungen)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-04T09:51:14+00:00\">Jun 4, 2019 um 2:51 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Erinnerungsdiamant aus\u00a0der Schweiz<\/h3>\n<p>Da es in \u00d6sterreich<strong> aktuell <em>nicht<\/em> gestattet<\/strong> ist, Schmuck aus Asche Verstorbener herzustellen, \u00fcberf\u00fchrt das Bestattungsunternehmen die sterblichen \u00dcberreste im Anschluss an die Kremation <strong>in die Schweiz<\/strong>. Sobald die Umwandlung abgeschlossen ist, veranlasst der Bestatter auch die<strong> R\u00fcckf\u00fchrung<\/strong> des Diamanten nach \u00d6sterreich. Da der gesamte Vorgang \u00fcber das \u00f6sterreichische Bestattungsunternehmen abgewickelt wird, sind die Kosten der Diamantbestattung <strong>insgesamt beim Bestatter<\/strong> zu begleichen.<\/p>\n<h2>Diamantbestattung Kosten<\/h2>\n<h3>Was kostet ein\u00a0Erinnerungsdiamant in \u00d6sterreich?<\/h3>\n<p>In Sachen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungskosten<\/a>\u00a0liegt der Erinnerungsdiamant definitiv <strong>im oberen Bereich<\/strong>. Mit welchen Kosten du konkret rechnen musst, h\u00e4ngt sowohl von der <strong>Qualit\u00e4t und Karatzahl<\/strong> als auch von der jeweiligen Schleifung und Verarbeitung des Edelsteins ab. G\u00fcnstige Erinnerungsdiamanten erh\u00e4ltst du schon ab\u00a0\u20ac 4.000. F\u00fcr einen qualitativ hochwertigen und gut verarbeiteten Diamanten aus Asche\u00a0werden in \u00d6sterreich jedoch Preise von <strong>bis zu\u00a0\u00a0\u20ac 13.000<\/strong> verlangt.<\/p>\n<h3>Diamantbestattung &#8211; Kosten sparen<\/h3>\n<p>In Sachen Diamantbestattung ist es sinnvoll, diesen Wunsch<strong> zu Lebzeiten<\/strong> im Testament oder in einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a> festzuhalten und eine entsprechende <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sterbegeldversicherung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sterbegeldversicherung<\/a>\u00a0beim Bestattungsunternehmen deiner Wahl abzuschlie\u00dfen. Auf diese Weise gehst du sicher, dass deine Angeh\u00f6rigen <strong>deinen W\u00fcnschen entsprechen<\/strong> und dir die Diamantbestattung nicht (zum Beispiel aus Geldmangel) verwehrt bleibt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_136182\" aria-describedby=\"caption-attachment-136182\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-focusandblur.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-136182 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-focusandblur-e1548080390753.jpg\" alt=\"Damenh\u00e4nde mit einem Edelsteinring, der im Rahmen einer Diamantbestattung entstanden ist. Diamant aus Asche.\" width=\"830\" height=\"374\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-focusandblur-e1548080390753.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-focusandblur-e1548080390753-300x135.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Diamantbestattung.-Adobe-Stock-c-focusandblur-e1548080390753-768x346.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-136182\" class=\"wp-caption-text\">Die Diamantbestattung Kosten k\u00f6nnen sich auf bis zu \u20ac 13.000 belaufen.\u00a0Ein Diamant aus Haaren kann eine Alternative sein. Adobe Stock, (c) focusandblur<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Diamant aus Haaren?<\/h3>\n<p>Neben dem Diamant aus Asche gibt es auch noch die M\u00f6glichkeit, einen <strong>Erinnerungsdiamanten aus menschlichem Haar<\/strong> (genauer: aus dem im Haar enthaltenen Keratin) zu fertigen. Zu diesem Zweck wird eine<strong> geeignete Menge Haare<\/strong> (mindestens 5 Gramm) verkohlt, wodurch amorpher Kohlenstoff entsteht.\u00a0Dieser wird\u00a0anschlie\u00dfend durch\u00a0oben beschriebenes\u00a0Verfahren zur Kristallisation gebracht. Einen kleinen Diamanten aus Haaren mit geringer Karatzahl bekommst du bei manchen Anbietern schon ab rund\u00a0<strong>\u20ac 2.000.<\/strong><\/p>\n<h3>Diamantbestattung f\u00fcr meinen Hund?<\/h3>\n<p>F\u00fcr viele Menschen macht es in Sachen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schmerz und Trauer<\/a> kaum einen Unterschied, ob sie einen geliebten Menschen oder ein <strong>geliebtes Haustier<\/strong> verlieren. Um so erschreckender ist der Gedanke, dass tote Haustiere laut\u00a0<a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/recht\/landesrecht-wien\/landesgesetzblatt\/jahrgang\/1997\/html\/lg1997011.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verordnung der Landeshauptleute \u00fcber die Beseitigung von tierischen Abf\u00e4llen<\/a>\u00a0in allen Bundesl\u00e4ndern an die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tierk%C3%B6rperbeseitigung-u--verwertung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tierk\u00f6rperverwertung<\/a>\u00a0zu \u00fcbergeben sind. Wer nicht m\u00f6chte, dass sein geliebter Vierbeiner zu Tiermehl verarbeitet wird, kann sich\u00a0nat\u00fcrlich f\u00fcr eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tierbestattung-im-garten-begraben-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tierbestattung<\/a> entscheiden\u00a0\u2013 oder f\u00fcr eine Diamantbestattung.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Es ist m\u00f6glich, im Anschluss an die Kremation des Tieres <strong>einen Diamanten fertigen<\/strong> zu lassen. Hierf\u00fcr werden etwa <strong>300 g Kremationsasche<\/strong> ben\u00f6tigt. Wer sein Haustier nicht verbrennen lassen m\u00f6chte, kann sich auch f\u00fcr einen Diamanten aus Haaren (oder Federn) entscheiden. Die Kosten f\u00fcr einen Tierdiamanten liegen bei rund\u00a0<strong>\u20ac 2.000.<\/strong><\/div>\n<h3>Diamantbestattung\u00a0Wien &#8211; wer bietet es an? Kontakt<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCMzJ\/bestattung-wien-kundenservice-simmering-zentrale\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BESTATTUNG WIEN, 1110 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X5lnh\/bestattung-ex-yu-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung EX-YU GmbH, 1120 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Himmelblau GmbH, 1130 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung Nieder\u00f6sterreich<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/m%C3%B6dling\/PMML7\/bestattung-m%C3%B6dling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung M\u00f6dling, 2340 M\u00f6dling<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/grafenbach-sankt-valentin\/3CNs1\/bestattung-stranz-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Stranz GmbH, 2630 Grafenbach-Sankt Valentin<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Fweikersdorf\/7fX9L\/manfred-walzer-gmbh-bestattung\/?geo=REG_A_3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Manfred Walzer GmbH, 3701 Gro\u00dfweikersdorf<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mistelbach\/b691R\/bestattung-pernold-inh-elfriede-johann-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Pernold, 2130 Mistelbach<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/purkersdorf\/ZMWpd\/dewanger-gmbh-co-kg\/?geo=REG_A_3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dewanger GmbH &amp; Co KG,\u00a03002 Purkersdorf<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/amstetten\/V2nrn\/beer-trauerhilfe-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsinstitut Rudolf Beer, 3300 Amstetten<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung Ober\u00f6sterreich<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/DfHSl\/dobretsberger-bestattung\/?geo=REG_A_4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dobretsberger Bestattung, 4020 Linz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wels\/LSwHL\/bestattung-d-stadt-wels-gmbh\/?geo=REG_A_4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung d Stadt Wels GmbH, 4600 Wels<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/timelkam\/rHP68\/bestattung-eckl\/?geo=REG_A_4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Eckl, 4850 Timelkam<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-ischl\/ZW3dg\/bestattung-lesiak-%E2%80%93-konrad-lesiak\/?geo=REG_A_4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Lesiak, 4820 Bad Ischl<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-ischl\/f26Bq\/bestattung-anlanger-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Anlanger KG, 4820 Bad Ischl<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung\u00a0Burgenland<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eisenstadt\/RcSlP\/bestattung-ing-klaus-koch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Ing Klaus Koch, 7000 Eisenstadt<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sch%C3%BCtzen-am-gebirge\/gTwGS\/bestattung-ing-klaus-koch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Ing Klaus Koch, 7081 Sch\u00fctzen am Gebirge<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/stotzing\/42Nv1\/bestattung-ing-klaus-koch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Ing Klaus Koch,\u00a02443 Stotzing<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Fh%C3%B6flein\/VT76W\/bestattung-kainer\/?geo=REG_A_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Kainer, 7051 Gro\u00dfh\u00f6flein<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wulkaprodersdorf\/rvSQ2\/reinhard-ivancsits\/?geo=REG_A_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reinhard Ivancsits,\u00a07041 Wulkaprodersdorf<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/jennersdorf\/mcQbK\/bestattung-leiner-eu\/?geo=REG_A_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Leiner e.U., 8380 Jennersdorf<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung\u00a0K\u00e4rnten<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wolfsberg\/WKX19\/bestattung-kos-wolfsberg-in-k%C3%A4rnten\/?geo=REG_A_2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Kos Wolfsberg in K\u00e4rnten, 9400 Wolfsberg<\/a><\/li>\n<li class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/villach\/Tsjl3\/bestattung-unschwarz\/?geo=REG_A_2\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung UNSCHWARZ, 9524 Villach<\/a><\/li>\n<li class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6lkermarkt\/LTsGg\/bestattung-d-stadtgemeinde-v%C3%B6lkermarkt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung d Stadtgemeinde V\u00f6lkermarkt, 9100 V\u00f6lkermarkt<\/a><\/li>\n<li class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/afritz-am-see\/SJdV6\/bestattungsunternehmen-martin-unterscheider-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsunternehmen Martin Unterscheider GesmbH, 9542 Afritz am See<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung\u00a0Steiermark<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leoben\/sgmlG\/bestattung-leoben\/?geo=REG_A_6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Leoben, 8700 Leoben<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ilz\/dPvVD\/bestattung-gro%C3%9Fsch%C3%A4dl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Gro\u00dfsch\u00e4dl, 8262 Ilz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/f%C3%BCrstenfeld\/ZTxtK\/bestattung-taucher-gmbh\/?geo=REG_A_6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Taucher GmbH, 8280 F\u00fcrstenfeld<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pinggau\/FT8bc\/bestattung-st%C3%B6gerer-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung St\u00f6gerer GesmbH, 8243 Pinggau<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"mb-0\"><strong>\u00a0Diamantbestattung Salzburg<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hollersbach-im-pinzgau\/9B2vQ\/bestattung-gschwandtner-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Gschwandtner GmbH,\u00a05731 Hollersbach im Pinzgau<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zell-am-see\/KBKTS\/bestattung-gschwandtner-gmbh\/?geo=REG_A_5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Gschwandtner GmbH, 5700 Zell am See<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-gilgen\/mZD3q\/bestattung-konrad-lesiak\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Konrad Lesiak, 5340 Sankt Gilgen<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seekirchen-am-wallersee\/5Q2Mb\/bestattung-lesiak-%E2%80%93-konrad-lesiak\/?geo=REG_A_5\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Konrad Lesiak,\u00a05201 Seekirchen am Wallersee<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung Tirol<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schwaz\/JQ7G4\/der-bestatter-johannes-schrottenbaum\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestatter Johannes Schrottenbaum,\u00a06130 Schwaz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hall-in-tirol\/tNLp9\/klingler-bestattung-gmbh\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KLINGLER BESTATTUNG GMBH, 6060 Hall in Tirol<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zirl\/4dvv2\/bestattung-ing-dr-karl-neurauter-eu\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Ing. Dr. Karl Neurauter e.U.,\u00a06170 Zirl<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/w%C3%B6rgl\/b6gnV\/trauerhilfe-bestattung-linser\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TrauerHilfe Bestattung LINSER,\u00a06300 W\u00f6rgl<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kufstein\/3vGDz\/trauerhilfe-bestattung-z%C3%B6ttl\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TrauerHilfe Bestattung Z\u00d6TTL,\u00a06330 Kufstein<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wattens\/fqn4L\/lechner-helmut-co-kg\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lechner Helmut &amp; Co KG,\u00a06112 Wattens<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zams\/5MXJZ\/bestattung-dellemann-ferdinand\/?geo=REG_A_7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Dellemann Ferdinand,\u00a06511 Zams<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Diamantbestattung\u00a0Vorarlberg<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bregenz\/Dnmtg\/bestattung-reumiller-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Reumiller GmbH, 6900 Bregenz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/65r48\/bestattung-reumiller-gmbh\/?geo=REG_A_8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Reumiller GmbH,\u00a06971 Hard<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lustenau\/9n1lQ\/bestattung-feistenauer\/?geo=REG_A_8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Feistenauer,\u00a06890 Lustenau<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dornbirn\/9qqSh\/bestattung-nuck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Nuck,\u00a06850 Dornbirn<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirch\/Trd4H\/nuck-bestattungs-gmbh-g%C3%BCnther-nuck\/?geo=REG_A_8\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Nuck, 6800 Feldkirch<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/bJm2D\/nuck-bestattungs-gmbh-g%C3%BCnther-nuck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Nuck,\u00a06971 Hard<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Die bestbewerteten Bestatter in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Menschen, die sterben, verlassen uns niemals vollst\u00e4ndig. Wir tragen sie ein Leben lang im Herzen und zehren von der Erinnerung, bis wir sie eines Tages wiedersehen. Manche Bestattungsunternehmen k\u00f6nnen Hinterbliebenen sogar ein sichtbares Zeichen dieser Erinnerung schenken: in Form eines Diamanten. Bei der Diamantbestattung wird aus der Asche des Kremierten ein Edelstein gefertigt. Wir haben recherchiert, welche Bestatter Erinnerungsdiamanten anbieten und was der Diamant aus Asche in \u00d6sterreich kostet. Diamantbestattung &#8211; was ist das? Die Diamantbestattung erm\u00f6glicht Hinterbliebenen das, was wir uns alle w\u00fcnschen: Dass wir den lieben Verstorbenen ein Leben lang bei uns tragen k\u00f6nnen. Folglich handelt es sich nat\u00fcrlich nicht um eine Bestattung im eigentlichen Sinne, da die sterblichen \u00dcberreste nicht beigesetzt werden. Stattdessen wird aus der Asche des Verstorbenen durch ein spezielles Verfahren ein Diamant hergestellt. Der Erinnerungsdiamant ist unter den Bestattungsarten sicher die extravaganteste\u00a0\u2013 doch vielen Angeh\u00f6rigen d\u00fcrfte es ein Trost sein, wenn von ihrem lieben Verstorbenen etwas &#8220;bleibt&#8221;. \u00dcbrigens: Obwohl es nicht ganz passend ist, z\u00e4hlen die meisten Anbieter die Diamantbestattung\/den Diamanten aus Asche, genau wie die Weltraumbestattung, zu den Naturbestattungen. Wie l\u00e4uft eine Diamantbestattung ab? Die Fertigung eines Erinnerungsdiamanten kann ausschlie\u00dflich im Anschluss an eine\u00a0Feuerbestattung beziehungsweise eine Ein\u00e4scherung stattfinden. In diesem Rahmen wird normalerweise auch die Verabschiedung\u00a0vom Verstorbenen vorgenommen (Trauerfeier). Im Anschluss an die Kremation findet die Umwandlung zum Edelstein statt. Zu diesem Zweck \u00fcberf\u00fchrt der Bestatter die Asche des Verstorbenen ins Ausland, da es laut \u00f6sterreichischem Bestattungsgesetz gegenw\u00e4rtig nicht erlaubt ist, einen Diamanten aus der Asche verstorbener Angeh\u00f6riger oder Partner fertigen zu lassen. Normalerweise dauert es rund ein Jahr, bis\u00a0sich aus der Asche Diamant-Kristalle gebildet haben. Die Angeh\u00f6rigen entscheiden nun selbst, was mit dem Erinnerungsdiamanten geschehen soll. Manche Hinterbliebene lassen den Stein als Anh\u00e4nger f\u00fcr eine Kette schleifen oder in einen Ring einpassen. Es gibt nat\u00fcrlich auch die M\u00f6glichkeit, den Diamant aus Asche in einer Schmuckschatulle aufzubewahren. Diamantbestattung &#8211; wie funktioniert das? Das, was in den kremierten \u00dcberresten eines Verstorbenen zu Diamanten kristallisieren kann, ist der Kohlenstoff. Zum Zwecke der Umwandlung oder Transformation, wie die Diamantbestattung auch h\u00e4ufig genannt wird, wird der Asche dieser Kohlenstoff also zun\u00e4chst entzogen. F\u00fcr einen Erinnerungsdiamanten sind etwa 500 g amorpher Kohlenstoff erforderlich. Damit aus dem Kohlenstoff Kristalle werden, braucht es ein spezielles Verfahren, bei dem die Bedingungen simuliert werden, unter denen Diamanten auf nat\u00fcrlichem Wege entstehen.\u00a0Hier kristallisiert der Kohlenstoff unter einem Druck\u00a0von 50.000 bis 60.000 bar und bei einer Temperatur von 1500 bis 2000 Kelvin etwa drei bis zw\u00f6lf Monate lang (je nach gew\u00fcnschtem Reinheitsgrad). Ist die Diamantbestattung eine echte Bestattung? Nein. Streng genommen z\u00e4hlt die Fertigung eines Edelsteins zur Erinnerung an den lieben Verstorbenen auch gar nicht zu den Bestattungsarten. Denn f\u00fcr die Umwandlung in einen Diamanten wird normalerweise nur ein Teil der Kremationsasche ben\u00f6tigt. Die restliche Asche muss nach \u00f6sterreichischer Gesetzeslage (Bestattungszwang) normalerweise am Friedhof in einem Urnengrab oder im Rahmen einer Luft-, See-, Berg- oder Baumbestattung beigesetzt werden. Tipp: Eine Alternative w\u00e4re zum Beispiel, die restliche Asche NICHT nach \u00d6sterreich r\u00fcckf\u00fchren zu lassen, sondern sie im Rahmen einer (deutlich g\u00fcnstigeren) Naturbestattung in der Schweiz [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":181829,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-06T05:00:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T15:19:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Diamantbestattung-Adobe-Stock-c-DenisProduction.com_.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\",\"name\":\"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-06T05:00:43+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-17T15:19:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at","description":"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at","og_description":"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-06T05:00:43+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T15:19:01+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Diamantbestattung-Adobe-Stock-c-DenisProduction.com_.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/","name":"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-06T05:00:43+00:00","dateModified":"2022-08-17T15:19:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Diamantbestattung in Wien und \u00d6sterreich! \u2714 Diamant aus Asche Kosten \u2714 Diamant aus Haaren \u2714 Diamantbestattung Hund \u2714 Erinnerungsdiamant Kosten","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Diamantbestattung: Was kosten Edelsteine aus Asche?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Diamantbestattung-Adobe-Stock-c-DenisProduction.com_-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135978"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=135978"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135978\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254145,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/135978\/revisions\/254145"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/181829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=135978"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=135978"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=135978"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}