{"id":136023,"date":"2019-05-31T06:53:33","date_gmt":"2019-05-31T04:53:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=136023"},"modified":"2023-01-16T11:31:26","modified_gmt":"2023-01-16T10:31:26","slug":"wohnung-streichen-kosten-preis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/","title":{"rendered":"Wohnung streichen: Wie es geht und was es kostet"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wohnung streichen:<\/strong><br>Wie es geht und was es kostet<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Selbst wenn du deine Wohnung pfleglich behandelst: Flecken und Grauschleier setzen sich irgendwann doch an den W\u00e4nden und der Decke ab.&nbsp;Dann ist ein neuer Anstrich n\u00f6tig. Wie du dabei Schritt f\u00fcr Schritt vorgehst, erkl\u00e4ren wir unserem Ratgeber. Au\u00dferdem&nbsp;kl\u00e4ren wir, wie viel es kostet, eine <strong>Wohnung streichen<\/strong> zu lassen und helfen dir bei der <strong>Berechnung der Maler-Kosten<\/strong>. Plus: Die&nbsp;am besten bewerteten Maler in Wien.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wohnung streichen: die besten Tipps<\/h2>\n\n\n\n<p>Mit ein wenig Geschick und \u00dcbung kannst du deine Wohnung auch selbst streichen. Wenn du professionelle Maler beauftragen m\u00f6chtest, kannst du zumindest einige Vorarbeit leisten und dadurch an den Kosten sparen. Folgendes Material ben\u00f6tigst du dazu.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wohnung streichen: Materialliste<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><strong>Abdeckfolie und Malervlies<\/strong>&nbsp;zum Abdecken von Boden und M\u00f6beln<\/li><li><strong>Kreppband&nbsp;<\/strong>zum Abkleben von Leisten und Lichtschaltern<\/li><li><strong>Flachpinsel und Eckenrollen<\/strong>&nbsp;zum Streichen von Ecken und Kanten<\/li><li><strong>breite&nbsp;Farbrollen<\/strong>&nbsp;zum Streichen gro\u00dfer Fl\u00e4chen\n<ul>\n<li>Langflorrollen f\u00fcr raue und&nbsp;unebene Fl\u00e4chen<\/li>\n<li>Kurzflorrollen f\u00fcr glatte Fl\u00e4chen<\/li>\n<\/ul>\n<\/li><li><strong>R\u00fchrstab<\/strong>&nbsp;zum Anr\u00fchren und Mischen der Farbe<\/li><li><strong>Abstreifgitter<\/strong>&nbsp;oder Farbwanne zum Abstreifen der Farbrollen<\/li><li><strong>T\u00fccher, Schw\u00e4mme, Besen und weiche B\u00fcrste<\/strong>&nbsp;zum Reinigen der&nbsp;W\u00e4nde<\/li><li><strong>Einmachgl\u00e4ser<\/strong>&nbsp;f\u00fcr Farbreste<\/li><li><strong>Leiter<\/strong> zum Erreichen hoher Stellen<\/li><li><strong>Spachtelmasse<\/strong>&nbsp;und feines Schleifpapier f\u00fcr Bohrl\u00f6cher und Risse<\/li><li><strong>Wandfarbe<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 1: M\u00f6bel in Sicherheit bringen<\/h3>\n\n\n\n<p>R\u00e4ume den Raum, den du streichen m\u00f6chtest, zun\u00e4chst <strong>komplett leer<\/strong>. Schwere M\u00f6bel kannst du <strong>in die Raummitte schieben<\/strong> und dort mit einer <strong>Folie abdecken<\/strong>. Auch <strong>Bilderrahmen und Deko-Gegenst\u00e4nde<\/strong> an den W\u00e4nden sowie <strong>Lampenschirme<\/strong> m\u00fcssen erst mal weichen. Dar\u00fcber hinaus solltest du <strong>Leisten, Lichtschalter und Steckdosen abschrauben<\/strong>, wenn du kannst. Dadurch ersparst du dir das Abkleben mit Malerkrepp und erh\u00e4ltst eine besonders saubere Kante.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-136581\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"415\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-195119118-Pavel-Chernobrivets.jpg\" alt=\"Wohnung streichen: Drei verschieden gro\u00dfe Pinsel liegen auf einem blauen Untergrund.\" class=\"wp-image-136581\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-195119118-Pavel-Chernobrivets.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-195119118-Pavel-Chernobrivets-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-195119118-Pavel-Chernobrivets-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Sch\u00f6ner wohnen: Zum Wohnung Streichen ben\u00f6tigst Farbrollen und Pinsel f\u00fcr Ecken und Kanten. Foto: Adobe Stock, (c) Pavel Chernobrivets<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 2:&nbsp;Anstrich \u00fcberpr\u00fcfen und vorbereiten<\/h3>\n\n\n\n<p>Anschlie\u00dfend solltest du W\u00e4nde und Decke gr\u00fcndlich mit einem <strong>Besen abkehren<\/strong>. Teste zudem die <strong>Tragf\u00e4higkeit des alten Anstrichs<\/strong>. Hierzu wischst du mit einem feuchten Tuch \u00fcber die Wand. Bleibt Staub daran zur\u00fcck? Dann solltest du&nbsp;die alte Farbe&nbsp;erst mit einer <strong>B\u00fcrste und Wasser entfernen<\/strong>. Ansonsten besteht die Gefahr, dass&nbsp;der Altanstrich&nbsp;durch das Gewicht der neuen Farbe abbl\u00e4ttert.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 3: Risse und L\u00f6cher ausbessern<\/h3>\n\n\n\n<p>Auch <strong>Bohrl\u00f6cher, Risse, Cuts<\/strong> und sonstige Unebenheiten in der Wand solltest du vorab <strong>mit Spachtelmasse ausbessern<\/strong>. Vergiss nicht, \u00fcberstehende Spachtelmasse anschlie\u00dfend <strong>mit Schleifpapier zu gl\u00e4tten<\/strong>. So wird die aufgetragene Farbe hinterher sch\u00f6n ebenm\u00e4\u00dfig. Bevor es an die n\u00e4chsten Schritte geht, sollten W\u00e4nde und Decke <strong>sauber, trocken und staubfrei<\/strong> sein.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 4: Wand mit Malerkrepp abkleben<\/h3>\n\n\n\n<p>Alles, was du nicht abmontieren kannst, <strong>klebst du mit Malerkrepp ab<\/strong>. Gehe dabei m\u00f6glichst sauber und genau vor und dr\u00fccke das Kreppband gut fest. <strong>Streiche Blasen glatt<\/strong> und achte vor allem an den R\u00e4ndern darauf, dass das Band gut anliegt. Beim Streichen solltest du auch etwas \u00fcber das Malerkrepp hinausmalen, um eine sch\u00f6ne Kante zu erhalten.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 5: Wand grundieren<\/h3>\n\n\n\n<p>Bevor du die W\u00e4nde der Wohnung streichen kannst, tr\u00e4gst du am besten <strong>eine Grundierung<\/strong> auf. Sie stellt die ideale Basis f\u00fcr die sp\u00e4tere Wandfarbe dar. Vor allem bei W\u00e4nden, die <strong>stark saugf\u00e4hig<\/strong> sind (z. B. Gips und Weichfaserplatten), ist die Grundierung ein Muss. Um die Grundierung aufzutragen, eignet sich am besten ein<strong> Quast oder ein Fl\u00e4chenpinsel<\/strong>. Achte beim Wohnung Streichen sowie beim Grundieren&nbsp;auf eine <strong>gem\u00e4\u00dfigte Raumtemperatur<\/strong>. Es sollte weder zu kalt noch zu warm in der Wohnung sein, damit die Farbe gleichm\u00e4\u00dfig trocknet und keine R\u00e4nder entstehen. Auch <strong>direkte Sonneneinstrahlung<\/strong> durch das Fenster&nbsp;und starken Durchzug solltest du vermeiden. Vorteilhaft ist hingegen eine <strong>gute Bel\u00fcftung<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 6: Wohnung streichen<\/h3>\n\n\n\n<p>Ist die <strong>Grundierung getrocknet<\/strong>, kannst du endlich die gew\u00fcnschte Wandfarbe auftragen. R\u00fchre die Farbe dabei erst gut mit einem R\u00fchrstab auf, sodass die Farbpigmente darin gleichm\u00e4\u00dfig verteilt sind. Wenn du Wand und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/decke-streichen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Decke streichen<\/a> m\u00f6chtest, beginnst du mit der Decke. Erst dann solltest du die W\u00e4nde streichen. F\u00fcr <strong>unzug\u00e4ngliche Stellen wie Ecken und Kanten<\/strong> nutzt du am besten einen Pinsel. Die Fl\u00e4chen kannst du hingegen mit einer <strong>gro\u00dfen Farbrolle<\/strong> streichen. Starte dabei immer beim Fenster und arbeite dich dann in Richtung T\u00fcr vor. Streiche die W\u00e4nde zuerst l\u00e4ngs, dann quer und schlie\u00dflich erneut l\u00e4ngst. Gehe dabei <strong>ruhig, schnell und gleichm\u00e4\u00dfig<\/strong> vor.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Und das Bad?<\/strong> Wenn du bereits dabei bist, die gesamte Wohnung zu streichen, ist es naheliegend, auch dem Badezimmer eine neue Farbe zu verpassen. An den W\u00e4nden und der Decke eignen sich daf\u00fcr am besten <strong>wasserfeste Farben<\/strong>. Aber wusstest du, dass du daneben auch die <strong>Badfliesen streichen<\/strong> kannst? Wie das geht, erkl\u00e4ren wir in unserem Artikel zum Thema <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fliesen-streichen-farbe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fliesen streichen<\/a>.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schritt 7: Farbe trocknen lassen<\/h3>\n\n\n\n<p>Bevor die Farbe nun vollst\u00e4ndig trocknet, solltest du das <strong>Malerkrepp entfernen<\/strong>. Wartest du damit zu lange, rei\u00dft du mit dem Kreppband wom\u00f6glich getrocknete Farbe ab. Auch den Raum solltest du nun <strong>gut und lange durchl\u00fcften<\/strong>, damit die Farbd\u00e4mpfe entweichen k\u00f6nnen und die Farbe schneller trocknet.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-136623\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"415\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Pinsel-Rolle-Dispersionsfarbe-144944413-Alexey.jpg\" alt=\"Wohnung streichen: Eine Farbrolle mit wei\u00dfer Farbe, mit der eine graue Wand gestrichen wird.\" class=\"wp-image-136623\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Pinsel-Rolle-Dispersionsfarbe-144944413-Alexey.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Pinsel-Rolle-Dispersionsfarbe-144944413-Alexey-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Pinsel-Rolle-Dispersionsfarbe-144944413-Alexey-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Reinige Pinsel und Farbrollen nach dem Wohnung Streichen gr\u00fcndlich mit Wasser. Foto: Adobe Stock, (c) Alexey<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Reinige zudem dein Werkzeug von Farbresten, sodass es nicht bis zum n\u00e4chsten Anstrich verklebt und unbrauchbar wird.&nbsp;<strong>Pinsel und Farbrollen<\/strong> streichst du zun\u00e4chst an altem Zeitungspapier ab und w\u00e4schst sie dann mit warmem Wasser ab. Gleiches gilt f\u00fcr verwendete <strong>K\u00fcbel und Abtropfgitter<\/strong>. Wenn du deine Arbeit nur unterbrichst, am n\u00e4chsten Tag aber weitere Zimmer streichen m\u00f6chtest, kannst du die Pinsel und Rollen auch ungewaschen in ein Plastiksackerl geben. Gut verschlossen bleibt die Farbe bis zum n\u00e4chsten Tag frisch.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Fl\u00fcssige Wandfarbe entsorgen:&nbsp;<\/strong>Beim Wohnung Streichen ist ein halber Eimer Farbe \u00fcbrig geblieben? Die Farbe solltest du dann <strong>auf keinen Fall in die Toilette<\/strong> gie\u00dfen oder im Hausm\u00fcll entsorgen. Die richtige Anlaufstelle ist hingegen das <strong>Altstoffsammelzentrum<\/strong>, wenn du fl\u00fcssige Farbe entsorgen m\u00f6chtest. In gro\u00dfen Einmachgl\u00e4sern kannst du sie \u00fcbrigens lange frisch halten und beim n\u00e4chsten Anstrich verwenden.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wohnung streichen &#8211; wie viel Farbe braucht man?<\/h3>\n\n\n\n<p>Leider l\u00e4sst sich nicht pauschal beantworten, <strong>wie viel Farbe man zum Wohnung Streichen braucht.<\/strong> Eine wichtige Kennzahl ist hierbei nat\u00fcrlich die <strong>Quadratmeterzahl der Gesamtfl\u00e4che<\/strong>, die du streichen m\u00f6chtest.&nbsp;Um diesen Wert zu erhalten,&nbsp;z\u00e4hlst du die Fl\u00e4chen aller Decken und W\u00e4nde zusammen. Nicht von jeder Wandfarbe ben\u00f6tigst du jedoch gleich viel. Auf <strong>Farbeimern findet sich deshalb fast immer ein Hinweis<\/strong> dazu, wie viel Farbe du pro qm ben\u00f6tigst. Daneben kommt es auch auf den Untergrund und die&nbsp;gew\u00fcnschte Deckkraft, die du erzielen m\u00f6chtest, an.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Auszug: Wer muss die Wohnung streichen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Packen, ausmisten, Endreinigung: Ein Umzug ist bereits anstrengend genug. Und dann&nbsp;soll man als Mieter auch&nbsp;noch&nbsp;die <strong>Wohnung wei\u00df&nbsp;ausmalen<\/strong>. So steht es zumindest in deinem <strong>Mietvertrag<\/strong>. Aber musst du beim Auszug wirklich die Wohnung streichen? Nein, in der Regel nicht. Denn eine <em>normale<\/em> Abn\u00fctzung muss der Vermieter hinnehmen &#8211; sie geh\u00f6rt schlie\u00dflich zum Wohnen dazu. Auch wenn&nbsp;ein Mieter die W\u00e4nde in &#8220;orts\u00fcblicher Art und Weise&#8221; gestrichen hat, musst er sie beim Auszug nicht wieder wei\u00df streichen.&nbsp;Selbst wenn es also in deinem Mietvertrag steht: Eine Klausel zum Wohnung Streichen beim Auszug ist fast immer nichtig.<\/p>\n\n\n\n<p>Ein paar&nbsp;<strong>Ausnahmen gibt es<\/strong>&nbsp;jedoch. Zum Beispiel dann, wenn die W\u00e4nde&nbsp;beim Wohnen extrem abgen\u00fctzt wurden (beispielsweise&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raucherwohnung-renovieren-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">stark durch Rauch verschmutzte W\u00e4nde<\/a>) oder der Mieter sie in einer extremen Farbe wie Schwarz gestrichen hat. N\u00e4here Informationen zur Ausmalpflicht als Mieter gibt&nbsp;<a href=\"https:\/\/wien.arbeiterkammer.at\/beratung\/Wohnen\/miete\/Ausmalen_beim_Auszug.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">die Arbeiterkammer<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2QOtPqM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Tapete-entfernen-Anleitung-ohenze-830px.jpg\" alt=\"Tapete entfernen Anleitung mit Spachtel, Tapetenwolf und Tapetenl\u00f6ser\" class=\"wp-image-166042\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Tapete-entfernen-Anleitung-ohenze-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Tapete-entfernen-Anleitung-ohenze-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Tapete-entfernen-Anleitung-ohenze-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie viel kostet es, eine Wohnung streichen zu lassen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Einen einzelnen Raum zu streichen ist grunds\u00e4tzlich f\u00fcr die meisten Heimwerker machbar. Wenn du jedoch eine ganze Wohnung streichen m\u00f6chtest, solltest du dir dar\u00fcber im Klaren sein, dass dies&nbsp;einiges an Zeit und M\u00fche kosten wird. Bequemer und schneller ist es nat\u00fcrlich, wenn&nbsp;du <strong>erfahrene Maler<\/strong> mit dem Projekt beauftragst. Zudem kannst du dann mit einem <strong>professionellen Ergebnis<\/strong> rechnen. Doch <strong>wie viel kostet es, eine 3 Zimmer Wohnung zu streichen?<\/strong> Und mit welchen Maler Kosten musst du bei einer <strong>80 qm Wohnung rechnen?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>So genau l\u00e4sst sich das leider nicht sagen.&nbsp;Denn neben der&nbsp;<strong>Quadratmeterzahl<\/strong>&nbsp;spielen auch die&nbsp;<strong>Deckenh\u00f6he<\/strong>&nbsp;oder das verwendete&nbsp;<strong>Material<\/strong>&nbsp;eine Rolle. Silikatfarben kosten beispielsweise mehr als Dispersionsfarben. Auch zus\u00e4tzliche Arbeiten, die die Maler verrichten m\u00fcssen (renovieren,&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tapete-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tapete entfernen<\/a>), wirken sich auf den Preis aus. Sparen kannst du, wenn du&nbsp;<strong>W\u00e4nde und Decken bereits selbst gut vorbereitest<\/strong>, indem du L\u00f6cher und Risse zuspachtelst oder bereits eine Grundierung auftr\u00e4gst.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-136614\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"415\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-Maler-Kosten-60501444-Halfpoint.jpg\" alt=\"Wohnung streichen: Professionelle Maler streichen eine Wohnung mit Dachschr\u00e4ge.\" class=\"wp-image-136614\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-Maler-Kosten-60501444-Halfpoint.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-Maler-Kosten-60501444-Halfpoint-300x150.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Wohnung-streichen-Farbe-Leiter-Pinsel-Rolle-Maler-Kosten-60501444-Halfpoint-768x384.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Was kostet es, eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Foto: Adobe Stock, (c) Halfpoint<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Folgende Faktoren wirken sich u. a.&nbsp;auf den Maler Preis aus.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Vorbereitung:<\/strong> Maler m\u00fcssen Zimmer selbst ausr\u00e4umen<\/li><li><strong>Altanstrich oder Tapete:<\/strong> Maler m\u00fcssen den alten Anstrich\u00a0oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tapete-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tapete entfernen<\/a><\/li><li><strong>Ist-Zustand:<\/strong> W\u00e4nde und Decken m\u00fcssen grundiert oder neu verputzt werden<\/li><li><strong>Sch\u00e4den:<\/strong> Maler m\u00fcssen L\u00f6cher und Risse in der Wand zuspachteln<\/li><li><strong>Farbe:<\/strong> spezielle Farben (z. B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/latexfarbe-ueberstreichen-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Latexfarben<\/a> oder Silikatfarben) kosten extra<\/li><li><strong>Muster:<\/strong> besondere Anstriche, Zierstreifen, Muster<\/li><li><strong>Raucherwohnung:<\/strong> bedarf zus\u00e4tzlichen Aufwands<\/li><li><strong>Anzahl der Anstriche:<\/strong> manche Wandfarben m\u00fcssen mehrmals aufgetragen werden<\/li><li><strong>zus\u00e4tzliche Arbeiten:<\/strong>\u00a0zus\u00e4tzliches Renovieren kostet extra<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Maler Wien: Erfahrungen von echten Kunden<\/h3>\n\n\n\n<p>Eine gro\u00dfe Auswahl an Malern in&nbsp;Wien findest du auf HEROLD.at. Besonders gute Bewertungen haben dabei die folgenden Betriebe von ihren Kunden erhalten.<\/p>\n\n\n\n<ul><li class=\"mb-0\">1050 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pt6Ss\/patlaks-br%C3%BCder-og-malerbetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Patlaks Br\u00fcder<\/a>,&nbsp;<strong>4,9 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1050 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mZdG1\/kauzinger-u-ruckenbauer-og\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei Kauzinger<\/a>,&nbsp;<strong>4,8 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1080 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lKbJ2\/meister-toni-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Erich Krinninger<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1090 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C2Lg\/hajek-eu\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hajek<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1100 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LcJnM\/malerei-bunt-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Malerei Bunt,<\/a>&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1100 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CK5hr\/rybka-wolfgang-malermeister\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rybka Wolfgang &#8211; Malermeister<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1120 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JQNjd\/malerei-memo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei MeMo<\/a>,&nbsp;<strong>4,9 Sterne<\/strong> <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>&nbsp;<\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1120 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/67cS1\/syrch-tapezierermeister-raumausstatter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SYRCH Tapezierermeister &amp; Raumausstatter<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1120 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5SNCw\/renner-innenausbau-gmbh\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Renner Innenausbau<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1140 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PbcCz\/simplyclever-maler-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SimplyClever Maler<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1170 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6rh93\/bugkel-gesmbh\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bugkel<\/a>,&nbsp;<strong>4,8 Sterne<\/strong>&nbsp;<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1200 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G71Ff\/christian-syrovatka-bodenleger-maler-tapezierer\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christian Syrovatka &#8211; Raumausstatter<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1200 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G71Ff\/christian-syrovatka-bodenleger-maler-tapezierer\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christian Syrovatka<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1220 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w8Jh9\/petromal-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Petromal Malerbetrieb<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1220 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZTSVH\/ks-innenausbau-beschichtungstechnik-gmbh\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KS &#8211; INNENAUSBAU<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1220 Wien:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s8sZr\/armalerei-kagran-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei KAGRAN<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li class=\"mb-0\">1230 Wien:<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lsq33\/schaffarik-kurt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Schaffarik Kurt<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Empfohlene Maler Linz und Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>4030 Linz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/681p6\/ernst-roithmayr-malereibetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ernst Roithmayr Malereibetrieb<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>4030 Linz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NmDxl\/meistermaler-bogdan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meistermaler Bogdan<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>4040 Linz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GCgM3\/wohlschlager-redl-sanierung-service-gmbh-co-kg\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wohlschlager Redl<\/a>, <strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>4060 Leonding: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/6BXl4\/malerei-scheiber-wandgestaltung-beschichtungstechnik\/?geo=CTY_A_4_0_3006\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei Scheiber<\/a>,&nbsp;<strong>4,9&nbsp;Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>4614 Marchtrenk:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/marchtrenk\/dLMsv\/km-klein-patrick-malermeisterbetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei Klein<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>4501 Neuhofen an der Krems: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/neuhofen-an-der-krems\/D36Ns\/malerei-sommer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MALEREI SOMMER<\/a>,&nbsp;<strong>4,9&nbsp;Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Empfohlene Maler Graz und Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>8010 Graz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZNJfd\/malermeister-malek\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malermeister Malek<\/a>,&nbsp;<strong>4,6 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8010 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Tn1PD\/malerteam-rieger-gmbh\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerteam Rieger<\/a>,&nbsp;<strong>4,1 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8045 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/l83kh\/neubauer-roland-malerbetrieb\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neubauer Roland Malerbetrieb<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8045 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/l76VT\/url-otto-gmbh-co-kg\/?geo=CTY_A_6_99_2876&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerbetrieb Url Otto<\/a>,&nbsp;<strong>4,8&nbsp;Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8073 Feldkirchen bei Graz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirchen-bei-graz\/Qwftk\/strohmeier-malerei\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malermeisterbetrieb Strohmeier<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Empfohlene Maler in deiner N\u00e4he<\/h3>\n\n\n\n<p>Auch au\u00dferhalb Wiens gibt es nat\u00fcrlich jede Menge Maler, die ihr Handwerk bestens verstehen und deine W\u00e4nde ohne Streifen und Tropfen streichen.&nbsp;<strong>Die besten Maler von Vorarlberg bis ins Burgenland<\/strong>&nbsp;findest du ganz bequem auf HEROLD.at.<\/p>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F&text=Wohnung%20streichen%3A%20Wie%20es%20geht%20und%20was%20es%20kostet\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F&subject=Wohnung%20streichen%3A%20Wie%20es%20geht%20und%20was%20es%20kostet\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwohnung-streichen-kosten-preis%2F%20Wohnung%20streichen%3A%20Wie%20es%20geht%20und%20was%20es%20kostet\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d1c2aa5e138\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=wohnung-streichen-kosten-preis\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d1d08d5e139\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Maler Preise\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Maler Preise: Kosten f\u00fcrs Ausmalen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fliesen-reparieren-risse-loecher-abgeplatzte-fliesen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"264\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-400x264.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Abgeplatzte Fliesen reparieren und Risse ausbessern: Bei den Fliesen auf dem Foto ist das bereits zu sp\u00e4t. Die gr\u00fcnen Fliesen sind bereits zu stark von der Wand abgeplatzt.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-400x264.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-250x165.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-700x462.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-768x507.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px-500x330.jpg 500w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-reparieren-abgeplatzte-Fliesen-Risse-161096922-Beitragsbild-830px.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Fliesen reparieren: Risse, L\u00f6cher und abgeplatzte Fliesen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fliesen-reparieren-risse-loecher-abgeplatzte-fliesen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/bad-und-wc\/\"><span class=\"ad_span\">Bad &amp; WC<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/badewanne-reparieren-oder-neu-kaufen-ratgeber\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"284\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-400x284.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Badewanne reparieren\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-400x284.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-250x177.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-700x497.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-768x545.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356-300x213.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Badewanne-reparieren_8226209-e1547555021356.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Badewanne reparieren | Kosten und Infos<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/badewanne-reparieren-oder-neu-kaufen-ratgeber\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wohnung streichen:Wie es geht und was es kostet Selbst wenn du deine Wohnung pfleglich behandelst: Flecken und Grauschleier setzen sich irgendwann doch an den W\u00e4nden und der Decke ab.&nbsp;Dann ist ein neuer Anstrich n\u00f6tig. Wie du dabei Schritt f\u00fcr Schritt vorgehst, erkl\u00e4ren wir unserem Ratgeber. Au\u00dferdem&nbsp;kl\u00e4ren wir, wie viel es kostet, eine Wohnung streichen zu lassen und helfen dir bei der Berechnung der Maler-Kosten. Plus: Die&nbsp;am besten bewerteten Maler in Wien. Wohnung streichen: die besten Tipps Mit ein wenig Geschick und \u00dcbung kannst du deine Wohnung auch selbst streichen. Wenn du professionelle Maler beauftragen m\u00f6chtest, kannst du zumindest einige Vorarbeit leisten und dadurch an den Kosten sparen. Folgendes Material ben\u00f6tigst du dazu. Wohnung streichen: Materialliste Abdeckfolie und Malervlies&nbsp;zum Abdecken von Boden und M\u00f6beln Kreppband&nbsp;zum Abkleben von Leisten und Lichtschaltern Flachpinsel und Eckenrollen&nbsp;zum Streichen von Ecken und Kanten breite&nbsp;Farbrollen&nbsp;zum Streichen gro\u00dfer Fl\u00e4chen Langflorrollen f\u00fcr raue und&nbsp;unebene Fl\u00e4chen Kurzflorrollen f\u00fcr glatte Fl\u00e4chen R\u00fchrstab&nbsp;zum Anr\u00fchren und Mischen der Farbe Abstreifgitter&nbsp;oder Farbwanne zum Abstreifen der Farbrollen T\u00fccher, Schw\u00e4mme, Besen und weiche B\u00fcrste&nbsp;zum Reinigen der&nbsp;W\u00e4nde Einmachgl\u00e4ser&nbsp;f\u00fcr Farbreste Leiter zum Erreichen hoher Stellen Spachtelmasse&nbsp;und feines Schleifpapier f\u00fcr Bohrl\u00f6cher und Risse Wandfarbe Schritt 1: M\u00f6bel in Sicherheit bringen R\u00e4ume den Raum, den du streichen m\u00f6chtest, zun\u00e4chst komplett leer. Schwere M\u00f6bel kannst du in die Raummitte schieben und dort mit einer Folie abdecken. Auch Bilderrahmen und Deko-Gegenst\u00e4nde an den W\u00e4nden sowie Lampenschirme m\u00fcssen erst mal weichen. Dar\u00fcber hinaus solltest du Leisten, Lichtschalter und Steckdosen abschrauben, wenn du kannst. Dadurch ersparst du dir das Abkleben mit Malerkrepp und erh\u00e4ltst eine besonders saubere Kante. Schritt 2:&nbsp;Anstrich \u00fcberpr\u00fcfen und vorbereiten Anschlie\u00dfend solltest du W\u00e4nde und Decke gr\u00fcndlich mit einem Besen abkehren. Teste zudem die Tragf\u00e4higkeit des alten Anstrichs. Hierzu wischst du mit einem feuchten Tuch \u00fcber die Wand. Bleibt Staub daran zur\u00fcck? Dann solltest du&nbsp;die alte Farbe&nbsp;erst mit einer B\u00fcrste und Wasser entfernen. Ansonsten besteht die Gefahr, dass&nbsp;der Altanstrich&nbsp;durch das Gewicht der neuen Farbe abbl\u00e4ttert. Schritt 3: Risse und L\u00f6cher ausbessern Auch Bohrl\u00f6cher, Risse, Cuts und sonstige Unebenheiten in der Wand solltest du vorab mit Spachtelmasse ausbessern. Vergiss nicht, \u00fcberstehende Spachtelmasse anschlie\u00dfend mit Schleifpapier zu gl\u00e4tten. So wird die aufgetragene Farbe hinterher sch\u00f6n ebenm\u00e4\u00dfig. Bevor es an die n\u00e4chsten Schritte geht, sollten W\u00e4nde und Decke sauber, trocken und staubfrei sein. Schritt 4: Wand mit Malerkrepp abkleben Alles, was du nicht abmontieren kannst, klebst du mit Malerkrepp ab. Gehe dabei m\u00f6glichst sauber und genau vor und dr\u00fccke das Kreppband gut fest. Streiche Blasen glatt und achte vor allem an den R\u00e4ndern darauf, dass das Band gut anliegt. Beim Streichen solltest du auch etwas \u00fcber das Malerkrepp hinausmalen, um eine sch\u00f6ne Kante zu erhalten. Schritt 5: Wand grundieren Bevor du die W\u00e4nde der Wohnung streichen kannst, tr\u00e4gst du am besten eine Grundierung auf. Sie stellt die ideale Basis f\u00fcr die sp\u00e4tere Wandfarbe dar. Vor allem bei W\u00e4nden, die stark saugf\u00e4hig sind (z. B. Gips und Weichfaserplatten), ist die Grundierung ein Muss. Um die Grundierung aufzutragen, eignet sich am besten ein Quast oder ein Fl\u00e4chenpinsel. Achte beim Wohnung Streichen sowie beim Grundieren&nbsp;auf eine gem\u00e4\u00dfigte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":140703,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wohnung streichen | Kosten \u00dcberblick und preiswerte Maler - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Einmal die komplette Wohnung streichen: So viel kostet&#039;s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-31T04:53:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-16T10:31:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Wohnung-streichen-Beitragsbild-Kittiphan-830px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"548\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\",\"name\":\"Wohnung streichen | Kosten \u00dcberblick und preiswerte Maler - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-31T04:53:33+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-16T10:31:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wohnung streichen: Wie es geht und was es kostet\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wohnung streichen | Kosten \u00dcberblick und preiswerte Maler - HEROLD","description":"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Einmal die komplette Wohnung streichen: So viel kostet's","og_description":"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-05-31T04:53:33+00:00","article_modified_time":"2023-01-16T10:31:26+00:00","og_image":[{"width":830,"height":548,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Wohnung-streichen-Beitragsbild-Kittiphan-830px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/","name":"Wohnung streichen | Kosten \u00dcberblick und preiswerte Maler - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-05-31T04:53:33+00:00","dateModified":"2023-01-16T10:31:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was kostet es eine 80 qm Wohnung streichen zu lassen? Wir verraten, wie du deine Wohnung streichen solltest und wie viel professionelle Maler kosten.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wohnung streichen: Wie es geht und was es kostet"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Wohnung-streichen-Beitragsbild-Kittiphan-830px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136023"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=136023"}],"version-history":[{"count":42,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136023\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":255273,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/136023\/revisions\/255273"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/140703"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=136023"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=136023"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=136023"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}