{"id":13944,"date":"2020-09-08T08:00:35","date_gmt":"2020-09-08T06:00:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=13944"},"modified":"2022-06-01T11:39:57","modified_gmt":"2022-06-01T09:39:57","slug":"fruehstuecken-in-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/","title":{"rendered":"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_216613\" aria-describedby=\"caption-attachment-216613\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-216613\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-216613\" class=\"wp-caption-text\">Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: Von herzhaft bis s\u00fc\u00df. Foto: Adobe Stock, (c) stockcreations<\/figcaption><\/figure>\n<p>Fr\u00fchst\u00fccken wie ein Kaiser &#8211; mit unseren pers\u00f6nlichen <strong>Empfehlungen<\/strong> beginnt dein Tag mit einem zufriedenen L\u00e4cheln. Nichts geht \u00fcber ein gem\u00fctliches Fr\u00fchst\u00fcck im Kreise von Freunden und Familie. Darum haben wir f\u00fcr dich<strong> 11 angesagte Fr\u00fchst\u00fcckslokale<\/strong> <strong>in Wien<\/strong> entdeckt, die dir einen gelungenen Start in den Tag erm\u00f6glichen.<\/p>\n\n<h2>Regional und nachhaltig fr\u00fchst\u00fccken<\/h2>\n<p>Eier aus Freilandhaltung, Brot aus der kleinen B\u00e4ckerei von nebenan, Bioprodukte heimischer Landwirte: Nachhaltiges Denken hat auch am Fr\u00fchst\u00fcckstisch Einzug gehalten. Wir stellen dir bekannte und weniger bekannte Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien vor, die zu einem guten Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis besonderen Wert auf Qualit\u00e4t legen und dir nur die besten Produkte auftischen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_216829\" aria-describedby=\"caption-attachment-216829\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/lindsay-moe-fr\u00fchst\u00fcck-unsplash.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-216829 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/lindsay-moe-fr\u00fchst\u00fcck-unsplash.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/lindsay-moe-fr\u00fchst\u00fcck-unsplash.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/lindsay-moe-fr\u00fchst\u00fcck-unsplash-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/lindsay-moe-fr\u00fchst\u00fcck-unsplash-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-216829\" class=\"wp-caption-text\">Vegetarisch, aber nicht vegan: Dinkel-Waffeln mit Honig und Beeren. Foto: Unsplash, (c) Lindsay Moe<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mit der steigenden Nachfrage nach veganen, sowie gluten- und laktosefreien Produkten sind immer mehr Lokale auf ein entsprechendes Angebot spezialisiert. Aus diesem Grund stehen immer \u00f6fters Alternativen wie Hafermilch, Brotgeb\u00e4ck mit Buchweizenmehl oder Cashew-Joghurt auf der Speisekarte. Viele der hier genannten Lokale und Caf\u00e9s bieten ein kulinarisches Programm f\u00fcr vegane Essgewohnheiten an.<\/p>\n<h2>Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Fr\u00fchst\u00fcckslokale<\/h2>\n<p>In unserer <strong>Auswahl an 11 Fr\u00fchst\u00fcckslokalen in Wien<\/strong> ist bestimmt f\u00fcr jeden etwas dabei!\u00a0Alle Caf\u00e9s und Restaurants sind nach der Reihenfolge der Bezirke geordnet:<\/p>\n<h3>1. Motto am Fluss<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17xg3\/motto-am-fluss\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Motto am Fluss<\/a>\u00a0befindet sich in der weithin sichtbaren\u00a0Anlegestelle des Twin-City Liners am Schwedenplatz. Architektonisch im venezianischen Stil der 1950er Jahre gehalten, besticht das Restaurant durch die einladende Sonnenterrasse und das f\u00fcr besondere Anl\u00e4sse passende Ambiente. Neben internationaler K\u00fcche bekommst du hier kreative und leckere Fr\u00fchst\u00fcckvariationen, die dich und deinen Magen zufrieden stellen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBestes Fr\u00fchst\u00fcck! Bin immer wieder gerne hier! Nettes Service, tolles Essen!\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17xg3\/motto-am-fluss\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Motto am Fluss, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>2. Sperling im Augarten<\/h3>\n<p>Neben der Porzellanmanufaktur kommen anspruchsvolle Fr\u00fchst\u00fccker im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/V1ZDD\/sperling-im-augarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sperling im Augarten<\/a> mit Sicherheit auf ihre Kosten. Neben der exzellenten Speisekarte, die \u00f6sterreichische K\u00fcche raffiniert mit internationalem Flair kombiniert, bietet das Restaurant verschiedene Fr\u00fchst\u00fcckvariationen, die durch frisches Geb\u00e4ck von Joseph Brot gekr\u00f6nt werden. Der hausgemachte Waffeltraum oder der lauwarme Porridge mit Kokosmilch sowie hausgemachtem Apfelkompott lassen bestimmt niemanden kalt. Einem k\u00f6stlichen Fr\u00fchst\u00fcck kannst du dich hier von Montag bis Freitag in der Zeit von 9:00 bis 12:00 und an Wochenenden bis 15:00 hingeben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/V1ZDD\/sperling-im-augarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sperling im Augarten, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CAw9USRlcra\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CAw9USRlcra\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Sperling (@sperling_augarten)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-05-29T08:24:49+00:00\">Mai 29, 2020 um 1:24 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Meierei im Stadtpark<\/h3>\n<p>Entspannt in einer der sch\u00f6nsten Parkanlagen Wiens sein Fr\u00fchst\u00fcck genie\u00dfen und das Wochenende einl\u00e4uten: Da kann nichts mehr schief gehen! In der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Ppnp\/meierei-im-stadtpark\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meierei im Stadtpark<\/a>\u00a0erwartet dich eine gro\u00dfz\u00fcgige Fr\u00fchst\u00fcckskarte mit allen m\u00f6glichen Leckereien. Die exklusive Atmosph\u00e4re und der zuvorkommende Service machen die Meierei zu einem Geheimtipp f\u00fcr besondere Anl\u00e4sse in zentraler Lage. Qualit\u00e4t und Anspruch schlagen sich vergleichsweise auch in den Preisen nieder. Im \u00fcbrigen wartet das Zweihaubenlokal mit \u00fcber 100 verschiedenen K\u00e4sesorten auf. Das Fr\u00fchst\u00fccksangebot: t\u00e4glich von 8:00 bis 12:00 und an Wochenenden von 9:00 bin 12:00.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eWir haben das Wiener Fr\u00fchst\u00fcck gegessen. Ich sage nur am Anfang waren wir skeptisch \u00fcber die Kombination &#8211; aber es war eine geschmackliche Explosion! Kann ich jedem Empfehlen. Der Preis daf\u00fcr ist ok &#8211; nat\u00fcrlich nicht als t\u00e4gliches Fr\u00fchst\u00fcck\/Jause geeignet.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Ppnp\/meierei-im-stadtpark\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meierei im Stadtpark, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5CpjyGHoc-\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5CpjyGHoc-\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von viennafoodblogger &#x1f37d;&#x1f60b; (@viennafoodblogger)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-11-19T09:07:20+00:00\">Nov 19, 2019 um 1:07 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Vollpension<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gzj4N\/vollpension-generationencafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vollpension<\/a> ist schon l\u00e4ngere Zeit kein Geheimtipp mehr, dennoch hat das <strong>Generationenkaffee<\/strong> nichts an urspr\u00fcnglichem Charme verloren. Das sympathische Konzept der Vollpension: Pensionierte Damen backen hier vorz\u00fcgliche Kuchen nach Omas Rezept, kochen leckere Speisen und k\u00fcmmern sich um den Betrieb. Das entspannte Ambiente ist zwanglos und l\u00e4dt zum Verweilen ein. Das Fr\u00fchst\u00fcck ist vorz\u00fcglich und kann ganztags genossen werden.<\/p>\n<p>Aufgrund der derzeitigen Lage hat sich das beliebte Caf\u00e9 entschlossen, eine Flatrate mit verschiedenen Angeboten einzuf\u00fchren: Du kannst vorab im Internet (oder mit Gl\u00fcck auch vor Ort) ein Tisch ab \u20ac 9,90 f\u00fcr eine, eineinhalb oder zwei Stunden reservieren. Kaffee, Tee und Limonaden bekommst du anschlie\u00dfend so viel du m\u00f6chtest. Pro Stunde gibt es dann ein St\u00fcck Geb\u00e4ck gratis und auf den Rest der Karte 25 % Preisreduktion. Das Angebot enth\u00e4lt auch <strong>Flatrate-Tarife<\/strong> mit anderen Schwerpunkten. Auf dem Foto unten siehst du \u00fcbrigens einen veganen Schoko-Bananen-Kuchen mit Dinkelmehl.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eDie Vollpension ist ein schickes Lokal, das ganz besonders ist. Denn dort schupfen Omas in der Schauk\u00fcche den Betrieb. Nach Rezepten, wie sie eben nur sie noch kennen. Die Einrichtung und das Geschirr stammen von anno dazumal, das Sammelsurium passt aber perfekt dazu und schafft das ganz spezielle Flair, das hier herrscht.\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gzj4N\/vollpension-generationencafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vollpension Generationencaf\u00e9, 1040 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CD5haO4l5-A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CD5haO4l5-A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Generationencafe\u0301 &#x1f370; (@vollpension_wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-08-15T05:48:18+00:00\">Aug 14, 2020 um 10:48 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Market<\/h3>\n<p>Direkt am Naschmarkt befindet sich das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QJhsD\/market-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Market<\/a>, das zu jeder Tages- und Nachtzeit einen Besuch wert ist. G\u00e4ste erwartet hier ein geschmackvolles Ambiente gepaart mit urbaner Eleganz. Kulinarisch liegt der Schwerpunkt des beliebten Lokals auf asiatischer K\u00fcche, was sich auch im Fr\u00fchst\u00fcck\u00a0widerspiegelt: &#8220;Good Morning Asia&#8221; oder &#8220;Sunshine in Vietnam&#8221; sind nur zwei der asiatisch angehauchten Fr\u00fchst\u00fcckangebote, die dir bestimmt schmecken werden. Abgerundet wird hier die Fr\u00fchst\u00fcckskarte, die auch eine vegetarische Auswahl enth\u00e4lt, durch\u00a0Traditionelles wie das &#8220;Wiener Fr\u00fchst\u00fcck Plus&#8221;. Fr\u00fchst\u00fccken kannst du hier t\u00e4glich von 8:00 bis 12:00 und an Wochenenden bis 16:00.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QJhsD\/market-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Market Restaurant, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2HahRYo0Yn\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2HahRYo0Yn\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Market (@marketvienna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-07T15:57:57+00:00\">Sep 7, 2019 um 8:57 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Gasthaus Adlerhof<\/h3>\n<p>Wer ein exquisites Fr\u00fchst\u00fcck sucht, findet im k\u00fcrzlich renovierten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vr6bX\/gasthaus-adlerhof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gasthaus Adlerhof<\/a> garantiert das richtige Men\u00fc. Die abwechslungsreiche Karte kann sich sehen lassen:\u00a0Tr\u00fcffel-Eierspeise, Kokosnuss-Porridge oder Fluffy Oat-Milk-Pancakes sind nur ein paar exotische Kreationen und Gaumenfreuden des Hauses. Dar\u00fcber hinaus kannst du zu moderaten Preisen aus vier verschiedenen Fr\u00fchst\u00fcckskombinationen w\u00e4hlen. Fr\u00fchst\u00fccken kannst du im Adlerhof t\u00e4glich in der Zeit von 8:00 bis 16:00. Derzeit empfehlen wir, auf der Website eine Online-Tischreservierung vorzunehmen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vr6bX\/gasthaus-adlerhof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gasthaus Adlerhof, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9PZ24ZnGym\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9PZ24ZnGym\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von &#x1f30d;tinas_world in &#x1f4f7;&#x1f39e; (@tinamarina_)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-03-02T18:05:50+00:00\">M\u00e4r 2, 2020 um 10:05 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>7. Erich<\/h3>\n<p>Urbaner Schick und Extravaganz zeichnen das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CD2w6\/erich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Erich<\/a> am Sankt-Ulrichs-Platz aus. Die Fr\u00fchst\u00fcckskarte enth\u00e4lt ein breites Angebot von s\u00fc\u00df bis pikant und von klassisch bis exotisch. Neben den liebevoll zusammengestellten Kreationen gibt es auch die M\u00f6glichkeit, sich individuell in drei Schritten ein leckeres Fr\u00fchst\u00fcck zu kreieren. Das vegane Schoko-Porridge d\u00fcrfte nicht nur Freunde der veganen K\u00fcche begeistern.\u00a0Abends l\u00e4sst es sich hier auch sehr gut mit einem Cocktail aushalten. Das Fr\u00fchst\u00fccksangebot gilt t\u00e4glich von 9:00 bis 16:00.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eDer Erich ist eine Caf\u00e8-Bar, zu finden hinter der St. Ulrich Kirche. Neben zahlreichen Fr\u00fchst\u00fcck-Variationen und anderen K\u00f6stlichkeiten ist aif der Karte auch das Rise &amp; Shine Fr\u00fchst\u00fcck f\u00fcr Individualisten zu finden. Zu bestellen von 9 bis 16 Uhr. Bei Sch\u00f6nwetter &#8211; so wie heute &#8211; l\u00e4sst es sich im Freien genie\u00dfen.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CD2w6\/erich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Erich, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCp88mIFutk\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCp88mIFutk\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ULRICH &amp; ERICH (@ulricherichwien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-07-15T08:09:41+00:00\">Jul 15, 2020 um 1:09 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Velobis (wochenends bis 16:00)<\/h3>\n<p>Im 14. Wiener Gemeindebezirk kannst du an Wochenenden dein wohlverdientes Fr\u00fchst\u00fcck mit regionalen Bio-Produkten im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vzS4r\/bikes-vienna-velobis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Velobis<\/a>\u00a0(ehemaliges Gloriette-Kino) genie\u00dfen. Die reichhaltige Fr\u00fchst\u00fcckskarte bietet beispielsweise leckere Zusammenstellung wie das herzhaft-kontinentale &#8220;Alpencross&#8221; oder den mit s\u00fc\u00dfen Leckereien und exquisiten Zutaten servierten &#8220;French Orient Cruiser&#8221;. Wer sich lieber auf vertrautem Terrain bewegt, dem sei das &#8220;Vienna Classics&#8221; ans Herz gelegt. Nebenbei kannst du hier auch Fahrr\u00e4der reparieren lassen oder dir ein neues Bike kaufen.<\/p>\n<p class=\"fullw\"><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vzS4r\/bikes-vienna-velobis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bikes + Vienna &#8211; Velobis, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_216760\" aria-describedby=\"caption-attachment-216760\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/cyril-saulnier-fr\u00fchst\u00fcck-wien-unsplash.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-216760\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/cyril-saulnier-fr\u00fchst\u00fcck-wien-unsplash.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/cyril-saulnier-fr\u00fchst\u00fcck-wien-unsplash.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/cyril-saulnier-fr\u00fchst\u00fcck-wien-unsplash-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/cyril-saulnier-fr\u00fchst\u00fcck-wien-unsplash-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-216760\" class=\"wp-caption-text\">Ein Fr\u00fchst\u00fcck ohne Kaffee kommt f\u00fcr viele nicht in Frage. Foto: Unsplash, (c) Caril Saulnier<\/figcaption><\/figure>\n<h3>9. Landkind<\/h3>\n<p>Inmitten des Schwendermarkts im 15. Wiener Gemeindebezirk befindet sich das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w1trn\/landkind\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Landkind<\/a> &#8211; eine Mischung aus Marktcaf\u00e9 und Bauernladen. Selbstverst\u00e4ndlich bietet das Landkind\u00a0nur hochwertige regionale sowie saisonale Bio-Produkte an. Fr\u00fchst\u00fcck wird hier au\u00dferdem gro\u00dfgeschrieben und mit Liebe zum Detail und frischen Produkten serviert.\u00a0Fr\u00fchst\u00fcck gibt es von Dienstag bis Freitag in der Zeit von 9:00 bis 11:00. Jeden Samstag bekommst du ganztags au\u00dferdem ein Spezialfr\u00fchst\u00fcck &#8211; zum Beispiel das &#8220;Samstagsliebe f\u00fcr 2&#8221;. G\u00fcnstige bis moderate Preise f\u00fcr ein sehr qualitatives Fr\u00fchst\u00fcck. Reservierung empfohlen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w1trn\/landkind\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Landkind, 1150 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B78hA7FlNWf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B78hA7FlNWf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von landkind.wien (@land.kind.wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-01-30T13:31:25+00:00\">Jan 30, 2020 um 5:31 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>10. Das Augustin (Fr\u00fchst\u00fcckssalon)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BSgGN\/restaurant-augustin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Das Augustin<\/a> ist ein kultiges Szenelokal und eine Wohlf\u00fchloase inmitten von Rudolfsheim:\u00a0Der liebevoll gestaltete Innenhofgarten scheint f\u00fcr ein gem\u00fctliches und ausgedehntes Fr\u00fchst\u00fcck wie gemacht zu sein. Das Angebot des Fr\u00fchst\u00fcckssalons Augustin richtet sich speziell an Freunde des Sch\u00f6nheitsschlafs:\u00a0An Wochenenden bekommst du hier in der Zeit von 16:00 bis kurz nach Mitternacht eine gro\u00dfz\u00fcgige Auswahl an leckeren Fr\u00fchst\u00fccksvarianten zu moderaten Preisen.\u00a0Aufgrund der derzeitigen Lage empfehlen wir euch, f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Gruppen auf der Website des Lokals eine Tischreservierung vorzunehmen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eWir sind gro\u00dfe Fans des Restaurant Augustin &#8211; vor allem der Fr\u00fchst\u00fcckssalon hat es uns angetan. Es gibt eine sehr gro\u00dfe Auswahl an verschiendenen Fr\u00fchst\u00fccksvariationen, wir haben uns schon gut durchgekostet, uns hat bisher alles gut geschmeckt.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BSgGN\/restaurant-augustin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Augustin, 1150 Wien<\/a><\/span><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/ByAwtkiiE2J\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/ByAwtkiiE2J\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Das Augustin (@dasaugustin)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-28T15:51:36+00:00\">Mai 28, 2019 um 8:51 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>11. Salettl<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SJZxW\/salettl-pavillon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salettl<\/a> im 19. Wiener Gemeindebezirk ist zwar etwas entlegener, daf\u00fcr besticht die Location durch einen sensationellen Ausblick und einen authentischen Wohlf\u00fchl-Gastgarten. In der kalten Jahreszeit k\u00f6nnen sich G\u00e4ste auch in die gro\u00dfz\u00fcgigen Winterg\u00e4rten zur\u00fcckziehen und dennoch das Panorama genie\u00dfen. Das <strong>traditionell<\/strong> angerichtete Fr\u00fchst\u00fcck l\u00e4sst hier nichts zu w\u00fcnschen \u00fcbrig und stellt auch erprobte Fr\u00fchst\u00fcckprofis zufrieden. Anschlie\u00dfend l\u00e4dt der nahegelegene <strong>T\u00fcrkenschanzpark<\/strong> zu einem idyllischen Verdauungsspaziergang ein.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SJZxW\/salettl-pavillon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salettl Pavillon, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_216784\" aria-describedby=\"caption-attachment-216784\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-216784 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_2_AdobeStock-e1598882069731.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien\" width=\"830\" height=\"280\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_2_AdobeStock-e1598882069731.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_2_AdobeStock-e1598882069731-300x101.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_2_AdobeStock-e1598882069731-768x259.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-216784\" class=\"wp-caption-text\">Das klassische Croissant erfreut sich ungebrochener Beliebtheit. Foto: Adobe Stock, (c) by-studio<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Fr\u00fchst\u00fcckstrends<\/h3>\n<p>Es ist ges\u00fcnder, K\u00f6rper und Energielevel mit einem nahrhaften Fr\u00fchst\u00fcck am Morgen hochzufahren, als sich mit knurrendem Magen zu Mittag auf kohlenhydratreiche Speisen zu st\u00fcrzen. Viele <strong>Fr\u00fchst\u00fcckstrends<\/strong> zeichnen sich in diesem Sinne auch durch vitamin- und ballaststoffreiche Zutaten aus. Wie listen dir einige Trends auf, die sich bereits seit mehrere Jahren besonderer Beliebtheit erfreuen:<\/p>\n<ul>\n<li>Smoothie Bowl<\/li>\n<li>Avocado-Toast<\/li>\n<li>French-Toast<\/li>\n<li>Porridge-Variationen (Haferbrei mit Obst, Zimt etc.)<\/li>\n<li>American Pancakes<\/li>\n<li>Cloud Eggs\/Wolkeneier (Eiklar und Dotter im Ofen zubereitet)<\/li>\n<li>Waffling (diverse Waffelkreationen)<\/li>\n<li>klassische Smoothies (Mixgetr\u00e4nk aus Obst und Milch)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Wir w\u00fcnschen guten Appetit und viel Spa\u00df beim Entdecken unserer Fr\u00fchst\u00fcckslokale!<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fr\u00fchst\u00fccken wie ein Kaiser &#8211; mit unseren pers\u00f6nlichen Empfehlungen beginnt dein Tag mit einem zufriedenen L\u00e4cheln. Nichts geht \u00fcber ein gem\u00fctliches Fr\u00fchst\u00fcck im Kreise von Freunden und Familie. Darum haben wir f\u00fcr dich 11 angesagte Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien entdeckt, die dir einen gelungenen Start in den Tag erm\u00f6glichen. Regional und nachhaltig fr\u00fchst\u00fccken Eier aus Freilandhaltung, Brot aus der kleinen B\u00e4ckerei von nebenan, Bioprodukte heimischer Landwirte: Nachhaltiges Denken hat auch am Fr\u00fchst\u00fcckstisch Einzug gehalten. Wir stellen dir bekannte und weniger bekannte Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien vor, die zu einem guten Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis besonderen Wert auf Qualit\u00e4t legen und dir nur die besten Produkte auftischen. Mit der steigenden Nachfrage nach veganen, sowie gluten- und laktosefreien Produkten sind immer mehr Lokale auf ein entsprechendes Angebot spezialisiert. Aus diesem Grund stehen immer \u00f6fters Alternativen wie Hafermilch, Brotgeb\u00e4ck mit Buchweizenmehl oder Cashew-Joghurt auf der Speisekarte. Viele der hier genannten Lokale und Caf\u00e9s bieten ein kulinarisches Programm f\u00fcr vegane Essgewohnheiten an. Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Fr\u00fchst\u00fcckslokale In unserer Auswahl an 11 Fr\u00fchst\u00fcckslokalen in Wien ist bestimmt f\u00fcr jeden etwas dabei!\u00a0Alle Caf\u00e9s und Restaurants sind nach der Reihenfolge der Bezirke geordnet: 1. Motto am Fluss Das Motto am Fluss\u00a0befindet sich in der weithin sichtbaren\u00a0Anlegestelle des Twin-City Liners am Schwedenplatz. Architektonisch im venezianischen Stil der 1950er Jahre gehalten, besticht das Restaurant durch die einladende Sonnenterrasse und das f\u00fcr besondere Anl\u00e4sse passende Ambiente. Neben internationaler K\u00fcche bekommst du hier kreative und leckere Fr\u00fchst\u00fcckvariationen, die dich und deinen Magen zufrieden stellen. \u201eBestes Fr\u00fchst\u00fcck! Bin immer wieder gerne hier! Nettes Service, tolles Essen!\u201c\u00a0[Bewertung auf HEROLD.at] Motto am Fluss, 1010 Wien 2. Sperling im Augarten Neben der Porzellanmanufaktur kommen anspruchsvolle Fr\u00fchst\u00fccker im Sperling im Augarten mit Sicherheit auf ihre Kosten. Neben der exzellenten Speisekarte, die \u00f6sterreichische K\u00fcche raffiniert mit internationalem Flair kombiniert, bietet das Restaurant verschiedene Fr\u00fchst\u00fcckvariationen, die durch frisches Geb\u00e4ck von Joseph Brot gekr\u00f6nt werden. Der hausgemachte Waffeltraum oder der lauwarme Porridge mit Kokosmilch sowie hausgemachtem Apfelkompott lassen bestimmt niemanden kalt. Einem k\u00f6stlichen Fr\u00fchst\u00fcck kannst du dich hier von Montag bis Freitag in der Zeit von 9:00 bis 12:00 und an Wochenenden bis 15:00 hingeben. Sperling im Augarten, 1020 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Sperling (@sperling_augarten) am Mai 29, 2020 um 1:24 PDT 3. Meierei im Stadtpark Entspannt in einer der sch\u00f6nsten Parkanlagen Wiens sein Fr\u00fchst\u00fcck genie\u00dfen und das Wochenende einl\u00e4uten: Da kann nichts mehr schief gehen! In der Meierei im Stadtpark\u00a0erwartet dich eine gro\u00dfz\u00fcgige Fr\u00fchst\u00fcckskarte mit allen m\u00f6glichen Leckereien. Die exklusive Atmosph\u00e4re und der zuvorkommende Service machen die Meierei zu einem Geheimtipp f\u00fcr besondere Anl\u00e4sse in zentraler Lage. Qualit\u00e4t und Anspruch schlagen sich vergleichsweise auch in den Preisen nieder. Im \u00fcbrigen wartet das Zweihaubenlokal mit \u00fcber 100 verschiedenen K\u00e4sesorten auf. Das Fr\u00fchst\u00fccksangebot: t\u00e4glich von 8:00 bis 12:00 und an Wochenenden von 9:00 bin 12:00. \u201eWir haben das Wiener Fr\u00fchst\u00fcck gegessen. Ich sage nur am Anfang waren wir skeptisch \u00fcber die Kombination &#8211; aber es war eine geschmackliche Explosion! Kann ich jedem Empfehlen. Der Preis daf\u00fcr ist ok &#8211; nat\u00fcrlich nicht als t\u00e4gliches Fr\u00fchst\u00fcck\/Jause geeignet.\u201c\u00a0[Bewertung [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":216742,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale f\u00fcr dich - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u275a\u275a\u27a4 Dein Fr\u00fchst\u00fcck in Wien: Mit unseren 11 Tipps kannst du fr\u00fchst\u00fccken wie ein Weltmeister! F\u00fcr Freunde des guten Lebens und langen Schlafs auch ganztags!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"12 Lokale in Wien, in denen du einmal gefr\u00fchst\u00fcckt haben musst\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fr\u00fchst\u00fccken wie ein Kaiser - mit unseren pers\u00f6nlichen Empfehlungen beginnt dein Tag mit einem zufriedenen L\u00e4cheln.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-08T06:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T09:39:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/\",\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale f\u00fcr dich - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-08T06:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T09:39:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"\u275a\u275a\u27a4 Dein Fr\u00fchst\u00fcck in Wien: Mit unseren 11 Tipps kannst du fr\u00fchst\u00fccken wie ein Weltmeister! F\u00fcr Freunde des guten Lebens und langen Schlafs auch ganztags!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale f\u00fcr dich - HEROLD.at","description":"\u275a\u275a\u27a4 Dein Fr\u00fchst\u00fcck in Wien: Mit unseren 11 Tipps kannst du fr\u00fchst\u00fccken wie ein Weltmeister! F\u00fcr Freunde des guten Lebens und langen Schlafs auch ganztags!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"12 Lokale in Wien, in denen du einmal gefr\u00fchst\u00fcckt haben musst","og_description":"Fr\u00fchst\u00fccken wie ein Kaiser - mit unseren pers\u00f6nlichen Empfehlungen beginnt dein Tag mit einem zufriedenen L\u00e4cheln.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-09-08T06:00:35+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T09:39:57+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Fr\u00fchst\u00fcck_Wien_Header_AdobeStock.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/","name":"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale f\u00fcr dich - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-09-08T06:00:35+00:00","dateModified":"2022-06-01T09:39:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"\u275a\u275a\u27a4 Dein Fr\u00fchst\u00fcck in Wien: Mit unseren 11 Tipps kannst du fr\u00fchst\u00fccken wie ein Weltmeister! F\u00fcr Freunde des guten Lebens und langen Schlafs auch ganztags!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstuecken-in-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fr\u00fchst\u00fccken in Wien: 11 Top Lokale"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Fr\u00fchst\u00fccken_Wien_BB_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13944"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13944"}],"version-history":[{"count":63,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13944\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251427,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13944\/revisions\/251427"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/216742"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13944"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13944"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13944"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}