{"id":140544,"date":"2022-11-12T08:00:00","date_gmt":"2022-11-12T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=140544"},"modified":"2023-01-16T11:18:45","modified_gmt":"2023-01-16T10:18:45","slug":"maler-kosten-preise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/","title":{"rendered":"Maler Preise: Kosten f\u00fcrs Ausmalen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Maler Preise:<\/strong><br>Kosten f\u00fcrs Ausmalen<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du hast deine eigenen vier W\u00e4nde satt?&nbsp;Deine Wohnung k\u00f6nnte einen neuen Anstrich vertragen? Du m\u00f6chtest die m\u00fchsame Malerarbeit aber nicht selbst machen? Dann solltest du einen professionellen Maler engagieren. In unseren Beitrag erf\u00e4hrst du, <strong>wie viel ein Maler pro Stunde durchschnittlich kostet<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was kostet ein Maler pro Stunde?<\/h2>\n\n\n\n<p>Um gleich zum Punkt zu kommen: Ein Maler und Anstreicher kostet <strong>durchschnittlich&nbsp;40 bis 72 Euro pro Stunde<\/strong>. Allerdings ist die Verrechnung&nbsp;in Stundens\u00e4tzen&nbsp;in dieser Branche eher un\u00fcblich. Normalerweise&nbsp;berechnen&nbsp;Maler&nbsp;den kalkulierten <a title=\"Kostenvoranschlag | WKO - Wirtschaftskammer \u00d6sterreich\" href=\"https:\/\/www.wko.at\/service\/wirtschaftsrecht-gewerberecht\/Kostenvoranschlag_-_Allgemeiner_Ueberblick.html\">Kostenvoranschlag<\/a> anhand der&nbsp;zu streichenden Fl\u00e4chengr\u00f6\u00dfe.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie viel kostet ein Maler pro m\u00b2?<\/h3>\n\n\n\n<p>Jetzt kommen wir der Sache schon wesentlich n\u00e4her. Im Durchschnitt verlangen Maler <strong>8&nbsp;bis 16 Euro pro Quadratmeter <\/strong>zu streichender Fl\u00e4che. Der&nbsp;Preis f\u00fcr&nbsp;den Anstrich wird also nicht nach der Wohnfl\u00e4che berechnet, sondern nach der Gr\u00f6\u00dfe der Wand- und Deckenfl\u00e4che. Das Ausmalen von W\u00e4nden ist in der Regel aber&nbsp;eine Spur g\u00fcnstiger als das Streichen von Decken. Wie viel ein&nbsp;Maler pro m\u00b2&nbsp;dann tats\u00e4chlich kostet, ist allerdings auch von Region zu Region unterschiedlich. <strong>Maler in Wien<\/strong> sind beispielsweise rund&nbsp;<strong>2 \u20ac&nbsp;teurer<\/strong> als&nbsp;Anstreicher in Graz oder Innsbruck. Die Preise f\u00fcr die Farbe sind in diesen Angaben <strong>nicht inbegriffen<\/strong>!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anmerkung:<\/strong> F\u00fcr das Streichen von Fensterrahmen, T\u00fcren oder Z\u00e4une musst du allerdings wieder mit anderen Preisspannen rechnen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Weitere Faktoren, die die Maler&nbsp;Kosten beeinflussen<\/h3>\n\n\n\n<p>Neben den regionalen Preisunterschieden gibt es weitere <strong>Faktoren, die den Maler Preis beeinflussen<\/strong> k\u00f6nnen. Einer dieser Faktoren ist die bauliche Verfassung der zu bemalenden Fl\u00e4che. Wenn der Untergrund L\u00f6cher oder Risse ausweist, m\u00fcssen diese vom Maler verspachtelt werden. Auch feuchte W\u00e4nde bereiten dem Maler zus\u00e4tzliche Probleme. H\u00e4ufig m\u00fcssen der Altanstrich oder die Tapete vom Maler entfernt werden, was sich f\u00fcr dich ebenfalls mit einem h\u00f6heren Preis niederschl\u00e4gt. Schr\u00e4ge oder verwinkelte W\u00e4nde sind f\u00fcr den Maler ebenfalls <strong>zus\u00e4tzlicher Aufwand<\/strong>, weshalb auch hier der Quadratmeterpreis leicht ansteigen wird. <strong>Einf\u00e4rbige&nbsp;Anstriche sind au\u00dferdem wesentlich g\u00fcnstige<\/strong>r als W\u00e4nde mit mehreren Farben und aufwendigen Mustern.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-140979\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_5736973.jpg\" alt=\"Maler Preise bestimmen und berechnen\" class=\"wp-image-140979\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_5736973.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_5736973-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_5736973-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Maler Preise sind von vielen verschiedenen Faktoren abh\u00e4ngig. Ein wesentlicher Faktor sind regionale Preisunterschiede. Foto: Adobe Stock; (c) goir<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie lange ben\u00f6tigen Maler Profis f\u00fcr eine Wohnung?<\/h3>\n\n\n\n<p>Diese Frage l\u00e4sst sich nicht pauschal beantworten, da die Dauer immer von der Wohnungsgr\u00f6\u00dfe abh\u00e4ngig ist. Aber eines ist gewiss: wof\u00fcr unge\u00fcbte Heimwerker rund eine Woche an Zeit aufwenden, ben\u00f6tigt ein Maler Profi <strong>lediglich zwei Tage<\/strong>. Die Wohnung ist also wesentlich fr\u00fcher wieder bewohnbar, wenn du die Arbeit von einem Experten erledigen l\u00e4sst.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong>&nbsp;Sollte ein professioneller Maler dein Budget \u00fcbersteigen, kannst du dich im Beitrag meiner Kollegin Verena dar\u00fcber informieren, wie viel es kostet und was man alles ben\u00f6tigt,&nbsp;um&nbsp;die <a title=\"Wohnung streichen | Tipps &amp; Materialliste\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wohnung-streichen-kosten-preis\/\">Wohnung eigenst\u00e4ndig zu streichen<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie viel Quadratmeter schafft ein Maler pro Stunde?<\/h3>\n\n\n\n<p>Je nach zu leistender Vorarbeit und Deckkraft der Farbe schafft es ein Maler&nbsp;rund <strong>4 bis 10&nbsp;m\u00b2 Wand<\/strong> zu streichen. Bei komplizierten Wand-Mustern&nbsp;schaffen Anstreicher allerdings&nbsp;nicht so viel.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Maler in Wien laut Bewertungen<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>1050 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pt6Ss\/patlaks-br%C3%BCder-og-malerbetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Patlaks Br\u00fcder<\/a>,\u00a0<strong>4,9 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1050 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mZdG1\/kauzinger-u-ruckenbauer-og\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei Kauzinger<\/a>,\u00a0<strong>4,8 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1080 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lKbJ2\/meister-toni-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Erich Krinninger<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1090 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C2Lg\/hajek-eu\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hajek<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1100 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LcJnM\/malerei-bunt-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Malerei Bunt,<\/a>\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1100 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CK5hr\/rybka-wolfgang-malermeister\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rybka Wolfgang &#8211; Malermeister<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1120 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JQNjd\/malerei-memo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei MeMo<\/a>,\u00a0<strong>4,9 Sterne<\/strong> <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span>\u00a0<\/strong><\/li><li>1120 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/67cS1\/syrch-tapezierermeister-raumausstatter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SYRCH Tapezierermeister &amp; Raumausstatter<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1120 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5SNCw\/renner-innenausbau-gmbh\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Renner Innenausbau<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1140 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PbcCz\/simplyclever-maler-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SimplyClever Maler<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1170 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6rh93\/bugkel-gesmbh\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bugkel<\/a>,\u00a0<strong>4,8 Sterne<\/strong>\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1200 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G71Ff\/christian-syrovatka-bodenleger-maler-tapezierer\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christian Syrovatka &#8211; Raumausstatter<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1200 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G71Ff\/christian-syrovatka-bodenleger-maler-tapezierer\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christian Syrovatka<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1220 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w8Jh9\/petromal-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Petromal Malerbetrieb<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1220 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZTSVH\/ks-innenausbau-beschichtungstechnik-gmbh\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">KS &#8211; INNENAUSBAU<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1220 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s8sZr\/armalerei-kagran-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerei KAGRAN<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>1230 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lsq33\/schaffarik-kurt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schaffarik Kurt<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne <span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Maler in Graz<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>8010 Graz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZNJfd\/malermeister-malek\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malermeister Malek<\/a>,&nbsp;<strong>4,6 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8010 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Tn1PD\/malerteam-rieger-gmbh\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerteam Rieger<\/a>,&nbsp;<strong>4,1 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8045 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/l83kh\/neubauer-roland-malerbetrieb\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neubauer Roland Malerbetrieb<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8045 Graz:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/l76VT\/url-otto-gmbh-co-kg\/?geo=CTY_A_6_99_2876&amp;hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malerbetrieb Url Otto<\/a>,&nbsp;<strong>4,8&nbsp;Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><li>8073 Feldkirchen bei Graz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirchen-bei-graz\/Qwftk\/strohmeier-malerei\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Malermeisterbetrieb Strohmeier<\/a>,&nbsp;<strong>5,0 Sterne&nbsp;<span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Maler in Linz<\/h3>\n\n\n\n<ul><li>4030 Linz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/681p6\/ernst-roithmayr-malereibetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ernst Roithmayr Malereibetrieb<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><li>4030 Linz:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NmDxl\/meistermaler-bogdan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Meistermaler Bogdan<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><li>4040 Linz: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GCgM3\/wohlschlager-redl-sanierung-service-gmbh-co-kg\/?hdg=INET_2321_Maler%2C+Anstreicher+u+Lackierer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Wohlschlager Redl<\/a>, <strong>5,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><li>4060 Leonding: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/6BXl4\/malerei-scheiber-wandgestaltung-beschichtungstechnik\/?geo=CTY_A_4_0_3006\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Malerei Scheiber<\/a>,\u00a0<strong>4,9\u00a0Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><li>4614 Marchtrenk:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/marchtrenk\/dLMsv\/km-klein-patrick-malermeisterbetrieb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Malerei Klein<\/a>,\u00a0<strong>5,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><li>4501 Neuhofen an der Krems: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/neuhofen-an-der-krems\/D36Ns\/malerei-sommer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">MALEREI SOMMER<\/a>,\u00a0<strong>4,9\u00a0Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du zuverl\u00e4ssige und gut bewertete Maler in deinem Bundesland:<\/h4>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F&text=Maler%20Preise%3A%20Kosten%20f%C3%BCrs%20Ausmalen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F&subject=Maler%20Preise%3A%20Kosten%20f%C3%BCrs%20Ausmalen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmaler-kosten-preise%2F%20Maler%20Preise%3A%20Kosten%20f%C3%BCrs%20Ausmalen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60a3b49c26994\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=maler-kosten-preise\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60a3b52f26996\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenzaun\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Schmiedeeisen Gartenzaun\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Gartenzaun | Zaun streichen Kosten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenzaun\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-im-Au\u00dfenbereich-550x270.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Holzpflege im Au\u00dfenbereich\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Holz streichen: Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Maler Preise:Kosten f\u00fcrs Ausmalen Du hast deine eigenen vier W\u00e4nde satt?&nbsp;Deine Wohnung k\u00f6nnte einen neuen Anstrich vertragen? Du m\u00f6chtest die m\u00fchsame Malerarbeit aber nicht selbst machen? Dann solltest du einen professionellen Maler engagieren. In unseren Beitrag erf\u00e4hrst du, wie viel ein Maler pro Stunde durchschnittlich kostet. Was kostet ein Maler pro Stunde? Um gleich zum Punkt zu kommen: Ein Maler und Anstreicher kostet durchschnittlich&nbsp;40 bis 72 Euro pro Stunde. Allerdings ist die Verrechnung&nbsp;in Stundens\u00e4tzen&nbsp;in dieser Branche eher un\u00fcblich. Normalerweise&nbsp;berechnen&nbsp;Maler&nbsp;den kalkulierten Kostenvoranschlag anhand der&nbsp;zu streichenden Fl\u00e4chengr\u00f6\u00dfe. Wie viel kostet ein Maler pro m\u00b2? Jetzt kommen wir der Sache schon wesentlich n\u00e4her. Im Durchschnitt verlangen Maler 8&nbsp;bis 16 Euro pro Quadratmeter zu streichender Fl\u00e4che. Der&nbsp;Preis f\u00fcr&nbsp;den Anstrich wird also nicht nach der Wohnfl\u00e4che berechnet, sondern nach der Gr\u00f6\u00dfe der Wand- und Deckenfl\u00e4che. Das Ausmalen von W\u00e4nden ist in der Regel aber&nbsp;eine Spur g\u00fcnstiger als das Streichen von Decken. Wie viel ein&nbsp;Maler pro m\u00b2&nbsp;dann tats\u00e4chlich kostet, ist allerdings auch von Region zu Region unterschiedlich. Maler in Wien sind beispielsweise rund&nbsp;2 \u20ac&nbsp;teurer als&nbsp;Anstreicher in Graz oder Innsbruck. Die Preise f\u00fcr die Farbe sind in diesen Angaben nicht inbegriffen! Anmerkung: F\u00fcr das Streichen von Fensterrahmen, T\u00fcren oder Z\u00e4une musst du allerdings wieder mit anderen Preisspannen rechnen. Weitere Faktoren, die die Maler&nbsp;Kosten beeinflussen Neben den regionalen Preisunterschieden gibt es weitere Faktoren, die den Maler Preis beeinflussen k\u00f6nnen. Einer dieser Faktoren ist die bauliche Verfassung der zu bemalenden Fl\u00e4che. Wenn der Untergrund L\u00f6cher oder Risse ausweist, m\u00fcssen diese vom Maler verspachtelt werden. Auch feuchte W\u00e4nde bereiten dem Maler zus\u00e4tzliche Probleme. H\u00e4ufig m\u00fcssen der Altanstrich oder die Tapete vom Maler entfernt werden, was sich f\u00fcr dich ebenfalls mit einem h\u00f6heren Preis niederschl\u00e4gt. Schr\u00e4ge oder verwinkelte W\u00e4nde sind f\u00fcr den Maler ebenfalls zus\u00e4tzlicher Aufwand, weshalb auch hier der Quadratmeterpreis leicht ansteigen wird. Einf\u00e4rbige&nbsp;Anstriche sind au\u00dferdem wesentlich g\u00fcnstiger als W\u00e4nde mit mehreren Farben und aufwendigen Mustern. Wie lange ben\u00f6tigen Maler Profis f\u00fcr eine Wohnung? Diese Frage l\u00e4sst sich nicht pauschal beantworten, da die Dauer immer von der Wohnungsgr\u00f6\u00dfe abh\u00e4ngig ist. Aber eines ist gewiss: wof\u00fcr unge\u00fcbte Heimwerker rund eine Woche an Zeit aufwenden, ben\u00f6tigt ein Maler Profi lediglich zwei Tage. Die Wohnung ist also wesentlich fr\u00fcher wieder bewohnbar, wenn du die Arbeit von einem Experten erledigen l\u00e4sst. Tipp:&nbsp;Sollte ein professioneller Maler dein Budget \u00fcbersteigen, kannst du dich im Beitrag meiner Kollegin Verena dar\u00fcber informieren, wie viel es kostet und was man alles ben\u00f6tigt,&nbsp;um&nbsp;die Wohnung eigenst\u00e4ndig zu streichen. Wie viel Quadratmeter schafft ein Maler pro Stunde? Je nach zu leistender Vorarbeit und Deckkraft der Farbe schafft es ein Maler&nbsp;rund 4 bis 10&nbsp;m\u00b2 Wand zu streichen. Bei komplizierten Wand-Mustern&nbsp;schaffen Anstreicher allerdings&nbsp;nicht so viel. Die besten Maler in Wien laut Bewertungen 1050 Wien:\u00a0Patlaks Br\u00fcder,\u00a04,9 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1050 Wien: Malerei Kauzinger,\u00a04,8 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1080 Wien: Erich Krinninger,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1090 Wien: Hajek,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1100 Wien:\u00a0Malerei Bunt,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1100 Wien:\u00a0Rybka Wolfgang &#8211; Malermeister,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1120 Wien:\u00a0Malerei MeMo,\u00a04,9 Sterne \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605\u00a0 1120 Wien:\u00a0SYRCH Tapezierermeister &amp; Raumausstatter,\u00a05,0 Sterne \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1120 Wien:\u00a0Renner Innenausbau,\u00a05,0 Sterne \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1140 Wien:\u00a0SimplyClever Maler,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1170 Wien:\u00a0Bugkel,\u00a04,8 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1200 Wien:\u00a0Christian Syrovatka &#8211; Raumausstatter,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 1200 Wien:\u00a0Christian Syrovatka,\u00a05,0 Sterne\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":140601,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-11-12T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-01-16T10:18:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\",\"name\":\"Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-11-12T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-01-16T10:18:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Maler Preise: Kosten f\u00fcrs Ausmalen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD","description":"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD","og_description":"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2022-11-12T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2023-01-16T10:18:45+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/","name":"Maler Preise | So viel kosten Maler im Vergleich - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2022-11-12T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-01-16T10:18:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Maler kosten je nach Region zwischen 40 und 72 \u20ac pro Stunde. Hole dir hier und jetzt ein unschlagbares unverbindliches Preis-Angebot.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maler-kosten-preise\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Maler Preise: Kosten f\u00fcrs Ausmalen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Maler-Preise_100643480-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140544"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140544"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140544\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":255270,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140544\/revisions\/255270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/140601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140544"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140544"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140544"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}