{"id":140883,"date":"2020-05-20T08:00:58","date_gmt":"2020-05-20T06:00:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=140883"},"modified":"2020-10-30T13:07:15","modified_gmt":"2020-10-30T12:07:15","slug":"vitamin-b12-mangel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/","title":{"rendered":"Vitamin-B12-Mangel: Symptome richtig deuten"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_211399\" aria-describedby=\"caption-attachment-211399\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vitamin-b12-mangel-303103808.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-211399\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vitamin-b12-mangel-303103808.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vitamin-b12-mangel-303103808.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vitamin-b12-mangel-303103808-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vitamin-b12-mangel-303103808-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-211399\" class=\"wp-caption-text\">Erfahre Symptome und Ursachen eines Vitamin B12-Mangels. Foto: Adobe Stock, (c) bit24<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ein <strong>Vitamin-B12-Mangel<\/strong> hat negative Auswirkungen wie M\u00fcdigkeit,\u00a0An\u00e4mie und noch viele mehr. Kaum verwunderlich, beeinflusst Vitamin B12 doch viele Stoffwechselprozesse und K\u00f6rperfunktionen. Doch bleibt ein Vitamin-B12-Mangel oft lange unerkannt. Welche Symptome darauf hinweisen k\u00f6nnen, welche Ursachen daf\u00fcr verantwortlich sind und wie ein B12-Mangel behoben werden kann, das verraten wir hier.<\/p>\n\n<h2><strong>Vitamin B12 \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>Das <strong>Vitamin B12<\/strong> z\u00e4hlt zur Gruppe der B-Vitamine und wird auch als Cobalamin bezeichnet. Insgesamt befinden sich im menschlichen <strong>K\u00f6rper<\/strong> etwa <strong>3 bis 5 Milligramm<\/strong> Vitamin B12. Als <strong>Speicher <\/strong>dient vor allem die <strong>Leber<\/strong>, teilweise auch die Muskeln. Bei einer an Vitamin B12 armen Ern\u00e4hrung werden zuerst diese Vorr\u00e4te abgebaut. Deshalb kann es Monate bis Jahre dauern, bevor sich ein <strong>B12-Mangel bemerkbar macht<\/strong>.<\/p>\n<h3><strong>Wozu der Mensch Vitamin B12 braucht<\/strong><\/h3>\n<p>Vitamin B12 ist ein <strong>lebensnotwendiges Vitamin<\/strong>, da es im menschlichen Organismus eine Reihe von wichtigen Funktionen erf\u00fcllt. Es wirkt mit bei:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Zellteilung und Zellneubildung<\/li>\n<li>Bildung roter Blutk\u00f6rperchen<\/li>\n<li>Aufbau der Nervenzellen im R\u00fcckenmark<\/li>\n<li>Produktion von Hormonen und Neurotransmittern<\/li>\n<li>Beseitigung von Schadstoffen wie Homocystein, Cyanid, Stickstoffmonoxid<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bei der Neubildung von Zellen wirkt Vitamin B12 mit der Fols\u00e4ure zusammen.<\/p>\n<h3><strong>Wie viel Vitamin B12 der Mensch braucht<\/strong><\/h3>\n<p>Die D-A-CH-Referenzwerte f\u00fcr die N\u00e4hrstoffzufuhr, die von den deutschen, \u00f6sterreichischen und Schweizer Gesellschaften f\u00fcr Ern\u00e4hrung gemeinsam erstellt werden, lauten f\u00fcr den <strong>Tagesbedarf von Vitamin B12<\/strong> f\u00fcr<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Jugendliche<\/strong> (ab 15 Jahren) und<strong> Erwachsene: 3,0 \u00b5g<\/strong><\/li>\n<li>S\u00e4uglinge von 0 bis 4 Monate: 0,4 \u00b5g<\/li>\n<li>Babys von 4 bis 12 Monate: 0,9 \u00b5g<\/li>\n<li>Kleinkinder von 1 bis 4 Jahre: 1,0 \u00b5g<\/li>\n<li>Kinder von 4 bis 7 Jahre: 1,5 \u00b5g<\/li>\n<li>Schulkinder von 7 bis 10 Jahre: 1,8 \u00b5g<\/li>\n<li>Kinder von 10 bis 13 Jahre: 2,0 \u00b5g<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Lebensmittel mit hohem\u00a0Vitamin B12 Gehalt<\/strong><\/h3>\n<p>Folgende Lebensmittel sind gute Vitamin-B12-Lieferanten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Leber<\/strong> (ca. 40\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Kalbsniere\u00a0<\/strong>(ca. 28\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Rind\u00a0<\/strong>(ca. 4\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Salami\u00a0<\/strong>(ca. 3\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Huhn\u00a0<\/strong>(ca. 0,4\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Austern\u00a0<\/strong>(ca. 15\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Seelachs\u00a0<\/strong>(ca. 3,5\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Thunfisch\u00a0<\/strong>(ca. 4,2\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Makrele\u00a0<\/strong>(ca. 9\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Camembert\u00a0<\/strong>(ca. 3\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Emmentaler\u00a0<\/strong>(ca.\u00a03,1\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Brie<\/strong>\u00a0(ca.\u00a01,7\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Edamer\u00a0<\/strong>(ca.\u00a02,1\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Kuhmilch\u00a0<\/strong>(ca.\u00a00,4\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<li><strong>Ei\u00a0<\/strong>(ca.\u00a01,9\u00b5g pro 100 Gramm)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Angeben sind in Mikrogramm (\u00b5g) pro 100 Gramm.<\/p>\n<p>Pflanzliche Kost enth\u00e4lt Vitamin B12 h\u00f6chstens in Spuren, infolge von Bakterieng\u00e4rung wie z.B. in <strong>Sauerkraut<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_142656\" aria-describedby=\"caption-attachment-142656\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_101094323.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-142656\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_101094323.jpg\" alt=\"Lebensmittel mit Vitamin B12\" width=\"830\" height=\"432\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_101094323.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_101094323-300x156.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_101094323-768x400.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-142656\" class=\"wp-caption-text\">Vitamin B12 ist vor allem in Fleisch und Milchprodukten enthalten. Foto: Adobe Stock, (c) bit24<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Vitamin-B12-Mangel \u2013\u00a0 Symptome<\/strong><\/h2>\n<p>Da das Vitamin eine Vielzahl an Funktionen erf\u00fcllt, kommt es bei einem Mangel an dem lebenswichtigen Stoff zu unterschiedlichen k\u00f6rperlichen und seelisch-geistigen Beschwerden. Einige davon k\u00f6nnen auch lebensbedrohliche Ausma\u00dfe annehmen.<\/p>\n<h3><strong>B12-Mangel: K\u00f6rperliche Symptome <\/strong><\/h3>\n<p>Anzeichen f\u00fcr einen Vitamin-B12-Mangel k\u00f6nnen sein<\/p>\n<ul>\n<li>Bl\u00e4sse<\/li>\n<li>Ergrauen der Haare und Haarausfall<\/li>\n<li>Ersch\u00f6pfung und Schw\u00e4che<\/li>\n<li>Infektanf\u00e4lligkeit<\/li>\n<li>Kribbeln oder Taubheitsgef\u00fchle in den Gliedma\u00dfen<\/li>\n<li>Muskelzittern<\/li>\n<li>metallischer Geschmack im Mund und Zungenbrennen<\/li>\n<li>Entz\u00fcndungen im Mund, Magen und Darm<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verdauungsprobleme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verdauungsst\u00f6rungen<\/a>\u00a0und Appetitlosigkeit<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ein ausgepr\u00e4gterer Vitamin-b12-Mangel kann <strong>Folgen<\/strong> haben wie<\/p>\n<ul>\n<li>pernizi\u00f6se An\u00e4mie (Blutarmut)<\/li>\n<li>Schmerzen, Koordinationsst\u00f6rungen oder beeintr\u00e4chtigte Feinmotorik durch Nervensch\u00e4den<\/li>\n<li>Sehst\u00f6rungen durch Netzhautsch\u00e4den<\/li>\n<li>Arteriosklerose, Herz- und Hirninfarkte durch erh\u00f6hten Homocystein-Spiegel<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/inkontinenz-frauen-therapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Inkontinenz<\/a><\/li>\n<li>Unfruchtbarkeit<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>B12-Mangel:\u00a0<\/strong><strong>Seelisch-geistige Symptome <\/strong><\/h3>\n<p>St\u00f6rungen in der Bildung von Neurotransmittern und Hormonen k\u00f6nnen zu Ver\u00e4nderungen f\u00fchren wie<\/p>\n<ul>\n<li>Lustlosigkeit<\/li>\n<li>Stimmungsschwankungen oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depressionen<\/a><\/li>\n<li>Konzentrationsschw\u00e4che und Vergesslichkeit<\/li>\n<li>Reizbarkeit, Nervosit\u00e4t, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Burn-out<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a><\/li>\n<li>Benommenheit und Verwirrung<\/li>\n<li>Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen, Halluzinationen und Psychosen<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Wie verl\u00e4uft ein Vitamin-B12-Mangel?<\/strong><\/h3>\n<p>Es m\u00fcssen nat\u00fcrlich nicht alle genannten Symptome auftreten, doch je gravierender der Vitamin-B12-Mangel, umso schwerwiegender und unumkehrbarer werden die Beschwerden des Mangels. Denn er verl\u00e4uft in Phasen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Stadium 1:<\/strong> Der Vitamin-B12-Spiegel im Blut sinkt. Daher mobilisiert der K\u00f6rper Vitamin B12 aus seinen Speichern.<\/li>\n<li><strong>Stadium 2:<\/strong> Durch die Entleerung der Vitamin-B12-Speicher in der Leber und den K\u00f6rperzellen f\u00e4llt der Vitamin-B12-Spiegel im Blut dauerhaft ab. Erste Symptome k\u00f6nnen sich einstellen.\u00a0Dazu geh\u00f6rten psychische Probleme, M\u00fcdigkeit, Entz\u00fcndungen im Mund etc.<\/li>\n<li><strong>Stadium 3:<\/strong> Der niedrige Vitamin-B12-Spiegel verursacht eine Beeintr\u00e4chtigung diverser K\u00f6rperfunktionen und einen Anstieg des Homocystein-Spiegels im Blut. Somit kommt es zu diversen Symptomen und einer Verschlechterung des Befindens und der Leistungsf\u00e4higkeit.<\/li>\n<li><strong>Stadium 4:<\/strong> Schwere, teilweise nicht wiedergutzumachende (z. B. Nervensch\u00e4den) Mangelerscheinungen treten auf. Manchmal schwerer k\u00f6rperlicher oder psychischer Symptome zur Fahndung nach einem Vitamin-B12-Mangel.<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_182945\" aria-describedby=\"caption-attachment-182945\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Vitamin-b12-Mangel_104112405.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-182945\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Vitamin-b12-Mangel_104112405.jpg\" alt=\"Vitamin B12 Tabelle\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Vitamin-b12-Mangel_104112405.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Vitamin-b12-Mangel_104112405-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Vitamin-b12-Mangel_104112405-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-182945\" class=\"wp-caption-text\">In Fischen, Rinderleber, Austern und Muscheln ist ein hoher Anteil an B12 (Cobalamin) zu finden. Foto: Adobe Stock, (c) rikkyal<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Vitamin-B12-Mangel \u2013 Ursachen<\/strong><\/h2>\n<p>Ein Defizit an N\u00e4hrstoffen kann drei Ursachen haben. Entweder wird die Substanz mit der Nahrung nur unzureichend zugef\u00fchrt. Oder es besteht ein erh\u00f6hter Bedarf daran, der jedoch nicht gedeckt wird. Oder der Organismus kann von dem Stoff nicht genug aufnehmen bzw. diesen nicht (richtig) verwerten, auch wenn er mindestens in der empfohlenen Menge verzehrt wird. So ist es auch beim Vitamin B12.<\/p>\n<h3><strong>Ursache 1:<\/strong> <strong>unzureichende Zufuhr<\/strong><\/h3>\n<p>Da sich der Bedarf fast nur mit tierischen Lebensmitteln decken l\u00e4sst, haben vor allem <strong>Veganer<\/strong>, die den Verzehr jeglicher Nahrung tierischen Ursprungs eine B12-Mangelversorgung zu f\u00fcrchten. Doch kann auch eine zu einseitige Ern\u00e4hrung dazu f\u00fchren.<\/p>\n<h3><strong>Ursache 2:<\/strong> <strong>erh\u00f6hter Bedarf<\/strong> <strong>oder Verbrauch<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ernaehrung-in-der-schwangerschaft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Schwangere<\/strong><\/a> und <strong>Stillende<\/strong> brauchen mehr Vitamin B12 als sonst. Auch <strong>Sportler<\/strong>. Ebenso <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rauchen-aufhoeren-beste-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Raucher<\/a>, weil sie es zur Neutralisation des im Rauch enthaltenen Cyanids ben\u00f6tigen. Au\u00dferdem Menschen, die Operationen bzw. dazu erforderliche Narkosen durchmachen, denn Vitamin B12 wird zur Entgiftung der zur Bet\u00e4ubung verwendeten Stickstoffverbindungen verbraucht.<\/p>\n<p>Und solche, die <strong>Belastungen durch Umweltgifte<\/strong> wie z. B. Schwermetalle ausgesetzt sind. Oder argem Stress wie z. B. bei starker k\u00f6rperlicher und geistiger Beanspruchung oder in Krisensituationen, weil Stress zu einer verminderten Durchblutung der Verdauungsorgane f\u00fchrt. Beides erschwert die Aufnahme von Vitamin B12. Abgesehen davon zehrt die Produktion von Stresshormonen an den Vitamin-B12-Reserven.<\/p>\n<h3><strong>Ursache 3:<\/strong> <strong>gest\u00f6rte Aufnahme<\/strong><\/h3>\n<p>Vitamin B12 wird im letzten D\u00fcnndarmabschnitt \u00fcber bestimmte Bindungsstellen aufgenommen. Dazu ist der Intrinsic Factor notwendig, ein von den Belegzellen im Magen produziertes spezielles Glykoprotein. Er bildet mit dem Vitamin einen Komplex und sch\u00fctzt es so vor einer Zerst\u00f6rung im Zw\u00f6lffingerdarm. Ein intakter Verdauungstrakt ist daher wichtig f\u00fcr eine ad\u00e4quate Vitamin-B12-Versorgung. Zu <strong>Beeintr\u00e4chtigungen<\/strong>, die einen Vitamin B12-Mangel verursachen k\u00f6nnen, z\u00e4hlen etwa<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Infektionen<\/strong>: wie z.B. mit dem Fischbandwurm, denn der Krankheitserreger verbraucht das Vitamin f\u00fcr die eigenen Stoffwechselprozesse<\/li>\n<li><strong>Entz\u00fcndungen<\/strong>, z.B. <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/gastritis-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gastritis<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Morbus Crohn<\/a><\/li>\n<li><strong>Operationen<\/strong>, z.B. Gastrektomie (Magenentfernung), Darmteilresektion<\/li>\n<li>eine <strong>verminderte Bildung von Magens\u00e4ure<\/strong>, denn die ist zur Freisetzung von Vitamin B12 aus der Nahrung erforderlich<\/li>\n<li><strong>Erkrankungen der Bauchspeicheldr\u00fcse<\/strong> oder <strong>Leber<\/strong><\/li>\n<li>eine <strong>bakterielle Fehlbesiedlung des Darms<\/strong><\/li>\n<li>Malabsorptionssyndrome, z.B. <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/zoeliakie-glutenunvertraeglichkeit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Z\u00f6liakie<\/a><\/li>\n<li>eine <strong>Verdr\u00e4ngung von Vitamin B12 durch Vitamin-B12-Analoga<\/strong> (z.B. aus Spirulina-Algen), Pseudo-Vitamin-B12-Molek\u00fcle, die dem B12 \u00e4hneln, aber wirkungslos und sogar sch\u00e4dlich sind<\/li>\n<\/ul>\n<p>Eine Aufnahmest\u00f6rung kann auch durch den Gebrauch von Alkohol, Drogen oder bestimmten Medikamenten wie z.B. S\u00e4ureblockern, Antidiabetika (Metformin), Antibiotika, Psychopharmaka, Statinen (Cholesterinsenker) oder Hormonpr\u00e4paraten ausgel\u00f6st werden. Oder durch einen hohen Zucker- oder Kaffeekonsum.<\/p>\n<h2><strong>Wie erkennt man einen Vitamin-B12-Mangel? Diagnose<\/strong><\/h2>\n<p>Die erste medizinische Ansprechperson bei einem Verdacht auf einen Vitamin B12 Mangel ist der <strong>Hausarzt<\/strong>. Dieser verweist nach einer Anamnese zu einem Labor, wo\u00a0verschieden Tests durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Eine Bestimmung der Konzentration von<strong> Vitamin B12 im Blut\u00a0<\/strong>allein gen\u00fcgt nicht. Denn im Ergebnis ist auch f\u00fcr den K\u00f6rper nicht verwertbares Vitamin B12 (Vitamin-B12-Analoga) enthalten. Das bedeutet: Sogar wenn der Vitamin-B12-Spiegel im oberen Normalbereich liegt, kann in den Zellen ein Mangel bestehen.<\/p>\n<p><strong>Holo-TC-Test<\/strong><\/p>\n<p>Der Holo-TC-Test (Messung von Holotranscobalamin) misst die tats\u00e4chlich biologisch verwertbaren Vitamin B12. Aber auch dieser gibt keine Auskunft \u00fcber den Vitamin-B12-Gehalt in Zellen und K\u00f6rperspeichern.\u00a0Wobei unter den Forschern Uneinigkeit herrscht hinsichtlich der Frage, ab welchem Wert von einem Vitaminmangel zu sprechen ist.<\/p>\n<p><strong>MMA-Test<\/strong><\/p>\n<p>Zielf\u00fchrender ist auch die Bestimmung von Konzentrationen derjenigen Stoffwechselprodukte, die sich bei einem zellul\u00e4ren Vitamin-B12-Mangel ver\u00e4ndern, wie vor allem die Methylmalons\u00e4ure. F\u00fcr ihren Umbau gibt es nur einen Vitamin-B12-abh\u00e4ngigen Stoffwechselweg. Daher liefert eine <strong>Messung der <\/strong><strong>Methylmalons\u00e4ure<\/strong> im Blut oder Urin eine verl\u00e4ssliche Aussage dar\u00fcber, ob ein funktioneller Vitamin-B12-Mangel vorliegt.<\/p>\n<p><strong>Weitere Untersuchungen<\/strong><\/p>\n<p>Um der <strong>Ursache<\/strong> eines nachgewiesenen Vitamin-B12-Defizits auf die Spur zu kommen, sind oft weitere Untersuchungen angesagt. Beispielsweise eine <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenspiegelung-vorbereitung-ablauf-nachsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Magenspiegelung <\/a>und\/oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/darmspiegelung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Darmspiegelung<\/a><\/strong>, eine Stuhlkultur zum Nachweis von Wurmeiern usw. Besteht z. B. die Vermutung, dass eine behinderte Aufnahme im Darm der Grund daf\u00fcr ist, sorgt der sogenannte <strong>Schilling-Test<\/strong> f\u00fcr Klarheit. Dabei wird radioaktiv markiertes Vitamin B12 eingenommen, das anschlie\u00dfend im Harn erscheint, sofern es der Darm resorbiert hat.<\/p>\n<p>Da bei einem Mangel an Vitamin B12 <strong>Fols\u00e4ure<\/strong> aus den Zellen ins Blut ausgesch\u00fcttet wird, sodass die Zellen an Fols\u00e4ure verarmen, w\u00e4hrend der Fols\u00e4urespiegel im Normbereich liegt, sollten bei Blutuntersuchungen immer beide Vitamine bestimmt werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_142584\" aria-describedby=\"caption-attachment-142584\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_136770103.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-142584\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_136770103.jpg\" alt=\"Vitamin B12 Tabletten\" width=\"830\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_136770103.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_136770103-300x135.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_136770103-768x345.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-142584\" class=\"wp-caption-text\">\u00dcblicherweise wird ein Vitamin B12 Mangel mit der Einnahme von Vitamin B12 Pr\u00e4paraten therapiert. Foto: Adobe Stock, (c) ghazii<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Wie wird ein Vitamin-B12-Mangel behandelt? Therapie<\/strong><\/h2>\n<p>Die komplizierten Vorg\u00e4nge zur Aufnahme von Vitamin B12 k\u00f6nnen es erschweren, den Vitamin-B12-Bedarf \u00fcber die Ern\u00e4hrung zu decken. Deshalb besteht die Therapie eines nachgewiesenen Vitamin-B12-Mangels in der Einnahme von <strong>Vitamin-B12-Pr\u00e4paraten. <\/strong>Sie sollten einen Mix aus nat\u00fcrlichen Vitamin-B12-Formen enthalten, doch gibt es auch k\u00fcnstliches. Ihre Dosierung richtet sich danach, ob lediglich ein erh\u00f6hter Bedarf, ein Vitamindefizit oder bereits deutliche Mangelsymptome vorliegen.<\/p>\n<p>Die Wahl der Darreichungsform orientiert sich an der Schwere des Vitaminmangels. Ist ein rasches Auff\u00fcllen der Vitaminspeicher erforderlich, k\u00f6nnen Injektionen oder Infusionen zum Einsatz kommen. In der Regel gen\u00fcgen jedoch orale Pr\u00e4parate (Tabletten, Kapseln).<\/p>\n<p>Experten empfehlen, beim Gebrauch von Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln einen<strong> Komplex mit allen acht B-Vitaminen<\/strong>, wozu auch die Fols\u00e4ure geh\u00f6rt, zu bevorzugen, da sich ihre Wirkungsbereiche \u00fcberschneiden und sie zusammenspielen.<\/p>\n<h3><strong>Wie l\u00e4sst sich ein Vitamin-B12-Mangel verhindern? Vorbeugung<\/strong><\/h3>\n<p>F\u00fcr einen <strong>Vitamin-B12-Mangel gef\u00e4hrdet<\/strong> sind vor allem <strong>Veganer<\/strong> und Lakto-(Ovo-)Vegetariern. Da Bier, Sauerkraut und Brottrunk sowie fermentierte Sojaprodukte die wenigen pflanzlichen Quellen daf\u00fcr sind, sollten sie bei ihnen regelm\u00e4\u00dfig am Speiseplan stehen. Alternativ kann man den Mangel auch mit\u00a0mit Vitaminen angereicherten Nahrungsmitteln sowie Nahrungserg\u00e4nzungsmittel vorbeugen.<\/p>\n<h3>Am besten bewertete Haus\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein Vitamin-B12-Mangel hat negative Auswirkungen wie M\u00fcdigkeit,\u00a0An\u00e4mie und noch viele mehr. Kaum verwunderlich, beeinflusst Vitamin B12 doch viele Stoffwechselprozesse und K\u00f6rperfunktionen. Doch bleibt ein Vitamin-B12-Mangel oft lange unerkannt. Welche Symptome darauf hinweisen k\u00f6nnen, welche Ursachen daf\u00fcr verantwortlich sind und wie ein B12-Mangel behoben werden kann, das verraten wir hier. Vitamin B12 \u2013 was ist das? Das Vitamin B12 z\u00e4hlt zur Gruppe der B-Vitamine und wird auch als Cobalamin bezeichnet. Insgesamt befinden sich im menschlichen K\u00f6rper etwa 3 bis 5 Milligramm Vitamin B12. Als Speicher dient vor allem die Leber, teilweise auch die Muskeln. Bei einer an Vitamin B12 armen Ern\u00e4hrung werden zuerst diese Vorr\u00e4te abgebaut. Deshalb kann es Monate bis Jahre dauern, bevor sich ein B12-Mangel bemerkbar macht. Wozu der Mensch Vitamin B12 braucht Vitamin B12 ist ein lebensnotwendiges Vitamin, da es im menschlichen Organismus eine Reihe von wichtigen Funktionen erf\u00fcllt. Es wirkt mit bei: \u00a0Zellteilung und Zellneubildung Bildung roter Blutk\u00f6rperchen Aufbau der Nervenzellen im R\u00fcckenmark Produktion von Hormonen und Neurotransmittern Beseitigung von Schadstoffen wie Homocystein, Cyanid, Stickstoffmonoxid Bei der Neubildung von Zellen wirkt Vitamin B12 mit der Fols\u00e4ure zusammen. Wie viel Vitamin B12 der Mensch braucht Die D-A-CH-Referenzwerte f\u00fcr die N\u00e4hrstoffzufuhr, die von den deutschen, \u00f6sterreichischen und Schweizer Gesellschaften f\u00fcr Ern\u00e4hrung gemeinsam erstellt werden, lauten f\u00fcr den Tagesbedarf von Vitamin B12 f\u00fcr Jugendliche (ab 15 Jahren) und Erwachsene: 3,0 \u00b5g S\u00e4uglinge von 0 bis 4 Monate: 0,4 \u00b5g Babys von 4 bis 12 Monate: 0,9 \u00b5g Kleinkinder von 1 bis 4 Jahre: 1,0 \u00b5g Kinder von 4 bis 7 Jahre: 1,5 \u00b5g Schulkinder von 7 bis 10 Jahre: 1,8 \u00b5g Kinder von 10 bis 13 Jahre: 2,0 \u00b5g Lebensmittel mit hohem\u00a0Vitamin B12 Gehalt Folgende Lebensmittel sind gute Vitamin-B12-Lieferanten: Leber (ca. 40\u00b5g pro 100 Gramm) Kalbsniere\u00a0(ca. 28\u00b5g pro 100 Gramm) Rind\u00a0(ca. 4\u00b5g pro 100 Gramm) Salami\u00a0(ca. 3\u00b5g pro 100 Gramm) Huhn\u00a0(ca. 0,4\u00b5g pro 100 Gramm) Austern\u00a0(ca. 15\u00b5g pro 100 Gramm) Seelachs\u00a0(ca. 3,5\u00b5g pro 100 Gramm) Thunfisch\u00a0(ca. 4,2\u00b5g pro 100 Gramm) Makrele\u00a0(ca. 9\u00b5g pro 100 Gramm) Camembert\u00a0(ca. 3\u00b5g pro 100 Gramm) Emmentaler\u00a0(ca.\u00a03,1\u00b5g pro 100 Gramm) Brie\u00a0(ca.\u00a01,7\u00b5g pro 100 Gramm) Edamer\u00a0(ca.\u00a02,1\u00b5g pro 100 Gramm) Kuhmilch\u00a0(ca.\u00a00,4\u00b5g pro 100 Gramm) Ei\u00a0(ca.\u00a01,9\u00b5g pro 100 Gramm) Die Angeben sind in Mikrogramm (\u00b5g) pro 100 Gramm. Pflanzliche Kost enth\u00e4lt Vitamin B12 h\u00f6chstens in Spuren, infolge von Bakterieng\u00e4rung wie z.B. in Sauerkraut. Vitamin-B12-Mangel \u2013\u00a0 Symptome Da das Vitamin eine Vielzahl an Funktionen erf\u00fcllt, kommt es bei einem Mangel an dem lebenswichtigen Stoff zu unterschiedlichen k\u00f6rperlichen und seelisch-geistigen Beschwerden. Einige davon k\u00f6nnen auch lebensbedrohliche Ausma\u00dfe annehmen. B12-Mangel: K\u00f6rperliche Symptome Anzeichen f\u00fcr einen Vitamin-B12-Mangel k\u00f6nnen sein Bl\u00e4sse Ergrauen der Haare und Haarausfall Ersch\u00f6pfung und Schw\u00e4che Infektanf\u00e4lligkeit Kribbeln oder Taubheitsgef\u00fchle in den Gliedma\u00dfen Muskelzittern metallischer Geschmack im Mund und Zungenbrennen Entz\u00fcndungen im Mund, Magen und Darm Verdauungsst\u00f6rungen\u00a0und Appetitlosigkeit Ein ausgepr\u00e4gterer Vitamin-b12-Mangel kann Folgen haben wie pernizi\u00f6se An\u00e4mie (Blutarmut) Schmerzen, Koordinationsst\u00f6rungen oder beeintr\u00e4chtigte Feinmotorik durch Nervensch\u00e4den Sehst\u00f6rungen durch Netzhautsch\u00e4den Arteriosklerose, Herz- und Hirninfarkte durch erh\u00f6hten Homocystein-Spiegel Inkontinenz Unfruchtbarkeit B12-Mangel:\u00a0Seelisch-geistige Symptome St\u00f6rungen in der Bildung von Neurotransmittern und Hormonen k\u00f6nnen zu Ver\u00e4nderungen f\u00fchren wie Lustlosigkeit Stimmungsschwankungen oder Depressionen Konzentrationsschw\u00e4che und Vergesslichkeit Reizbarkeit, Nervosit\u00e4t, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":142626,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Vitamin-B12-Mangel erkennen: Symptome und Ursachen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Blass und ersch\u00f6pft? So erkennst du einen Vitamin-B12-Mangel\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-20T06:00:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-30T12:07:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_128136035_Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/\",\"name\":\"Vitamin-B12-Mangel erkennen: Symptome und Ursachen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-20T06:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-30T12:07:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vitamin-B12-Mangel: Symptome richtig deuten\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Vitamin-B12-Mangel erkennen: Symptome und Ursachen - HEROLD","description":"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Blass und ersch\u00f6pft? So erkennst du einen Vitamin-B12-Mangel","og_description":"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-05-20T06:00:58+00:00","article_modified_time":"2020-10-30T12:07:15+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_128136035_Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/","name":"Vitamin-B12-Mangel erkennen: Symptome und Ursachen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-05-20T06:00:58+00:00","dateModified":"2020-10-30T12:07:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ohne Vitamin B12 l\u00e4uft nichts richtig. Umso wichtiger ist es, Symptome eines Vitamin-B12-Mangel rechtzeitig zu erkennen! \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-b12-mangel\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vitamin-B12-Mangel: Symptome richtig deuten"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Vitamin-B12-Mangel_128136035_Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140883"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140883"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140883\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":222244,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140883\/revisions\/222244"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/142626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140883"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140883"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140883"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}