{"id":141189,"date":"2019-03-05T08:00:31","date_gmt":"2019-03-05T07:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=141189"},"modified":"2022-06-29T18:03:12","modified_gmt":"2022-06-29T16:03:12","slug":"heizkoerperverkleidung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/","title":{"rendered":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143382\" aria-describedby=\"caption-attachment-143382\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_Header.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143382\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_Header.jpg\" alt=\"Heizk\u00f6rperverkleidung\" width=\"830\" height=\"327\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_Header.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_Header-300x118.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_Header-768x303.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143382\" class=\"wp-caption-text\">F\u00fcr Heizk\u00f6rperverkleidungen gibt es viele M\u00f6glichkeiten mit unterschiedlichen Materialien und Designs. Foto: Adobe Stock, (c) Peter de Kievith<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Heizk\u00f6rperverkleidung wertet unansehnliche Heizk\u00f6rper auf und erm\u00f6glicht eine\u00a0optische Anpassung\u00a0an den vorhandenen Wohnraum. In diesem Blog erf\u00e4hrst du, was es derzeit auf dem Markt gibt, wie hoch der W\u00e4rmeverlust ist und mit welchen Kosten du rechnen musst.<\/p>\n\n<h2>Welche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eine Heizk\u00f6rperverkleidung gibt es?<\/h2>\n<p>Auf dem Markt werden verschiedene Designs, Materialien und Gr\u00f6\u00dfen angeboten, sodass f\u00fcr jeden Einrichtungsstil die passende Verkleidungsl\u00f6sung dabei ist. Der Fantasie sind hierbei keine Grenzen gesetzt. Grunds\u00e4tzlich hast du folgende M\u00f6glichkeiten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Heizk\u00f6rperverkleidung vom Profi:<\/strong> Tischler und Hersteller von Heizk\u00f6rperverkleidungen bieten sowohl Standardvarianten als auch Sonderanfertigungen nach Ma\u00df f\u00fcr spezielle Anforderungen an.<\/li>\n<li><strong>Baus\u00e4tze zur Selbstmontage:<\/strong> Heizk\u00f6rperabdeckungen werden auch als Selbstbaus\u00e4tze angeboten. Die Verkleidungsm\u00f6glichkeiten sind jedoch abh\u00e4ngig vom Heizk\u00f6rpertyp: Manche Heizk\u00f6rperverkleidungen eignen sich nur f\u00fcr Rippenheizk\u00f6rper, andere nur f\u00fcr Plattenheizk\u00f6rper.<\/li>\n<li><strong>Heizk\u00f6rper verkleiden DIY:<\/strong> Falls du handwerklich sehr geschickt bist, kannst du dir auch selbst eine individuelle Heizk\u00f6rperverkleidung bauen. Finanziell rechnet sich die selbst gemachte Variante allerdings nicht immer. Daf\u00fcr ist sie in jedem Fall einzigartig.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn du Wert auf qualitativ <strong>hochwertige Verkleidungen<\/strong> legst oder <strong>anspruchsvolle eigene kreative Ideen<\/strong> umsetzen m\u00f6chtest, ist der Fachmann die richtige Adresse. Eine Ma\u00dfanfertigung vom Profi ist vor allem bei freistehenden Heizk\u00f6rperverkleidungen zu empfehlen. Ebenso bei <strong>Einbau-Verkleidungen<\/strong>, die mit Fenstern und W\u00e4nden abgestimmt werden sollen und bei Heizk\u00f6rpern, die <strong>nicht den Standardma\u00dfen<\/strong> entsprechen.<\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rper verkleiden ohne W\u00e4rmeverlust<\/h3>\n<p>Beim Einbau einer physikalisch und thermisch optimierten Heizk\u00f6rperverkleidung muss mit einer Leistungsminderung bzw. einem W\u00e4rmeverlust von <strong>drei bis sieben Prozent<\/strong> gerechnet werden. Das bedeutet aber nicht, dass damit ein h\u00f6herer Energieverbrauch einhergeht \u2013 was f\u00e4lschlicherweise oft angenommen wird. Es bedeutet lediglich, dass die R\u00fccklauftemperatur aus dem Heizk\u00f6rper ansteigt. Die durch diesen Temperaturanstieg entstehenden <strong>Verteilungsverluste k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden.<\/strong><\/p>\n<p>Wichtig ist jedoch, dass die Frontplatten immer <strong>ausreichend gro\u00dfe Spalten<\/strong> f\u00fcr die Luftzirkulation haben. Das ist beispielsweise dann gew\u00e4hrleistet, wenn unter der Abdeckplatte ein Luftaustritt von ca. 10 cm vorhanden ist und der Abstand zum Fu\u00dfboden ca. 8 cm betr\u00e4gt. Das ist <strong>vor allem bei Holzverkleidungen<\/strong> erforderlich, da das Material keine Strahlungsw\u00e4rme abgeben kann, wie das beispielsweise bei Metall der Fall ist.<\/p>\n<p>Eine <strong>unsachgem\u00e4\u00df konstruierte und angebrachte<\/strong> Heizk\u00f6rperverkleidung aus Holz kann daher nicht nur zu einem \u00fcberm\u00e4\u00dfigen W\u00e4rmeverlust f\u00fchren, sondern auch die <strong>Ursache von Br\u00e4nden<\/strong> sein! Vom Profi hergestellte Heizk\u00f6rper gew\u00e4hrleisten diese Kriterien.<\/p>\n<h2>Welche Materialien und Designs f\u00fcr eine Heizk\u00f6rperverkleidung gibt es?<\/h2>\n<p>Heizk\u00f6rperverkleidungen werden vor allem aus den Materialen Holz und Metall angeboten. Dar\u00fcber hinaus gibt es auch Modelle aus MDF\/Mulitplex-Platten und Acrylglas sowie magnetische Heizk\u00f6rperverkleidungen.<\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung Holz<\/h3>\n<p>Verkleidungen aus Holz sind in vielf\u00e4ltigen Designs erh\u00e4ltlich \u2013 als Gitter, mit Waben, Lasercuttings oder Schlitzen. Sie lassen sich auch sehr gut mit durchgehenden Fensterbrettern kombinieren und schaffen damit viel Fl\u00e4che f\u00fcr Deko, Beleuchtung oder Blumen. Ein Tischler bringt Regale oder ganze Schr\u00e4nke mit der richtigen Verkleidung in eine harmonische Einheit mit dem Heizk\u00f6rper.<\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung aus MDF oder Multiplex Platten<\/h3>\n<p>Eine g\u00fcnstige Alternative zu Holz sind MDF-Abdeckungen, die mit einer robusten und abwischbaren PVC-Folie ausgestattet sind. Ein Hingucker sind auch Heizk\u00f6rperverkleidungen aus Multiplex-Platten mit Lochgitter.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfvwHxkD-Zz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfvwHxkD-Zz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von John Jones (@jjonescarpentry)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-02-28T15:54:16+00:00\">Feb 28, 2018 um 7:54 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung Metall<\/h3>\n<p>Metallverkleidungen sind aus Edelstahl, Chrom oder Aluminium gefertigt. Sie sind pflegeleicht und in vielf\u00e4ltigen Designs verf\u00fcgbar &#8211; von Industrial Design Modellen bis hin zu gestanzten Abdeckungen oder schlichten Formen in verschiedensten Farben.<\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung Acrylglas<\/h3>\n<p>Eine Heizk\u00f6rperverkleidung aus Acrylglas wirkt sehr edel und l\u00e4sst sich auch mit individuellen Motiven bedrucken. Es handelt sich dabei meist um Modelle, die durch einfaches Einh\u00e4ngen am Heizk\u00f6rper montiert werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtQ0yLRhycu\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtQ0yLRhycu\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Nottbohm Glas &amp; Rahmen GmbH (@nottbohm_glaserei)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-30T14:58:04+00:00\">Jan 30, 2019 um 6:58 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung magnetisch<\/h3>\n<p>Die magnetische Heizk\u00f6rperverkleidung ist eine flexible, leichte Folie mit einem speziellem PVC-Deckflies, die magnetisch selbsthaftend ist. Angeboten wird sie in Standardgr\u00f6\u00dfen f\u00fcr handels\u00fcbliche Heizk\u00f6rper sowie in verschiedenen Designs \u2013 von Blumen, Tieren und Landschaften \u00fcber Stein-, Ziegel- und Metalloptik bis hin zu kreativen Formdesigns.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BnRc5xsAbXC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BnRc5xsAbXC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Radwraps ltd (@radwraps_ltd)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-03T17:40:16+00:00\">Sep 3, 2018 um 10:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung als M\u00f6bel<\/h3>\n<p>Eine weitere M\u00f6glichkeit besteht darin, die Heizk\u00f6rperverkleidung mit einer Sitzgelegenheit zu kombinieren. Vor allem in kleinen R\u00e4umen stellt diese Option eine platzsparende und sch\u00f6ne Alternative dar. Dabei ist es wichtig, dass die Konstruktion stabil gebaut ist. Andernfalls drohen Besch\u00e4digungen am Heizk\u00f6rper.\u00a0Hier einige Inspirationen \u2013 von modern \u00fcber bunt bis hin zum klassischen Design.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoJQD0cABUZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BoJQD0cABUZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Tischlerei (@amala_v_czettritz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-25T09:45:30+00:00\">Sep 25, 2018 um 2:45 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Heizk\u00f6rperverkleidung freistehend<\/h3>\n<p>Freistehende Heizk\u00f6rper k\u00f6nnen mit der richtigen Verkleidung nicht nur den Raum veredeln, sondern auch zus\u00e4tzliche Ablagefl\u00e4chen schaffen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bj-VItklw6l\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bj-VItklw6l\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Till Robin Kurz (@tillrobin)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-06-13T17:52:39+00:00\">Jun 13, 2018 um 10:52 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Kreative Heizk\u00f6rperverkleidungen<\/h3>\n<p>Ein ma\u00dfgefertigter Kettenvorhang aus Metall, der als Heizk\u00f6rperverkleidung eingesetzt wird, ist ein sehr sch\u00f6ner Blickfang in einer modernen Wohnung. Ebenso kann Feinsteinzeug genutzt werden, um die Heizung stilvoll zu verkleiden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BeWVNjPFqIg\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading&amp;utm_campaign=embed_locale_control\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BeWVNjPFqIg\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading&amp;utm_campaign=embed_locale_control\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Bernhard Stahl Raumausstattung (@bernhard.stahl.interieur)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-01-24T22:26:43+00:00\">Jan 24, 2018 um 2:26 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h2>Was kostet eine Heizk\u00f6rperverkleidung?<\/h2>\n<p>Entscheidend f\u00fcr den Preis ist <strong>vor allem das Material sowie die Aufwendigkeit der Herstellung<\/strong>. Bei individuell angefertigten Heizk\u00f6rperverkleidungen vom Tischler oder Hersteller musst du in den meisten F\u00e4llen mit h\u00f6heren Kosten rechnen. Ein Kostenvergleich vorab ist hier anzuraten.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Holzverkleidung:<\/strong> Der Preis einer Heizk\u00f6rperverkleidung aus Holz vom Tischler ist abh\u00e4ngig von der Holzart und dem Arbeitsaufwand f\u00fcr die Konstruktion. Heimische Holzarten wie Buche oder Eiche sind beispielsweise wesentlich g\u00fcnstiger als ausl\u00e4ndische H\u00f6lzer wie Mahagoni. Herk\u00f6mmliche Heizungsabdeckungen im Fachhandel sind <strong>ab rund 60 Euro<\/strong> (112 x 81 cm) erh\u00e4ltlich.<\/li>\n<li><strong>Metallverkleidung:<\/strong> <strong>Einfache Verkleidungen<\/strong> aus Metall, die nur am Heizk\u00f6rper eingeh\u00e4ngt werden, kosten <strong>zwischen 30 bis 50 Euro<\/strong> (60 x 60). Sie sind oft als 2er- oder 3er-Set erh\u00e4ltlich und k\u00f6nnen zusammen an einem Heizk\u00f6rper oder an verschiedenen Heizk\u00f6rpern eingeh\u00e4ngt werden. <strong>Ma\u00dfgefertigte Metallverkleidungen<\/strong> beginnen bei <strong>rund 100 Euro<\/strong> (45-75 cm x 35-50 cm\/Sentimo) bis hin zu<strong> 350 Euro<\/strong> (250-305 cm x 95-105 cm\/Sentimo).<\/li>\n<li><strong>MDF\/Multiplexverkleidung:<\/strong> Heizk\u00f6rperverkleidungen aus diesen Materialen gibt es bereits ab <strong>rund 40 Euro<\/strong> (112 x 81 cm).<\/li>\n<li><strong>Acrylglasabdeckung:<\/strong> Glasverkleidungen, die sich individuell bedrucken lassen, gibt es ab rund <strong>100 bis 150 Euro<\/strong> pro Heizk\u00f6rper (120 x 65 cm).<\/li>\n<li><strong>Magnetische Abdeckungen:<\/strong> Selbsthaftende Verkleidungen sind <strong>ab 60 Euro<\/strong> f\u00fcr kleinere Heizk\u00f6rper (60 x 60 cm) zu bekommen. Bei einer Gr\u00f6\u00dfe von 100 x 60 cm beginnen die Preise bei rund 90 Euro.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Bedenke bei der Kalkulation, dass aus optischen Gr\u00fcnden alle Heizk\u00f6rper im z. B. Wohnzimmer gleicherma\u00dfen verkleidet werden sollten. Daher sollten die Kosten immer f\u00fcr alle Heizk\u00f6rper insgesamt eingeplant werden. Lass dir daher vor allem bei speziellen Anfertigungen mehrere Kostenvoranschl\u00e4ge erstellen!<\/p>\n<h3>Wo bekommst du Heizk\u00f6rperverkleidungen?<\/h3>\n<p>Der Tischler ist die erste Anlaufstelle f\u00fcr qualitativ hochwertige oder individuelle Verkleidungen aus Holz. Weiters sind Verkleidungen verschiedenster Bauart im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/heizungsanlage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fachhandel f\u00fcr Heizungsanlagen<\/a>, insbesondere im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/elektrische-heizungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Fachhandel f\u00fcr Elektroheizungen<\/a>, sowie in Baum\u00e4rkten erh\u00e4ltlich.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">[hh_sidebar]<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Heizk\u00f6rperverkleidung wertet unansehnliche Heizk\u00f6rper auf und erm\u00f6glicht eine\u00a0optische Anpassung\u00a0an den vorhandenen Wohnraum. In diesem Blog erf\u00e4hrst du, was es derzeit auf dem Markt gibt, wie hoch der W\u00e4rmeverlust ist und mit welchen Kosten du rechnen musst. Welche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr eine Heizk\u00f6rperverkleidung gibt es? Auf dem Markt werden verschiedene Designs, Materialien und Gr\u00f6\u00dfen angeboten, sodass f\u00fcr jeden Einrichtungsstil die passende Verkleidungsl\u00f6sung dabei ist. Der Fantasie sind hierbei keine Grenzen gesetzt. Grunds\u00e4tzlich hast du folgende M\u00f6glichkeiten: Heizk\u00f6rperverkleidung vom Profi: Tischler und Hersteller von Heizk\u00f6rperverkleidungen bieten sowohl Standardvarianten als auch Sonderanfertigungen nach Ma\u00df f\u00fcr spezielle Anforderungen an. Baus\u00e4tze zur Selbstmontage: Heizk\u00f6rperabdeckungen werden auch als Selbstbaus\u00e4tze angeboten. Die Verkleidungsm\u00f6glichkeiten sind jedoch abh\u00e4ngig vom Heizk\u00f6rpertyp: Manche Heizk\u00f6rperverkleidungen eignen sich nur f\u00fcr Rippenheizk\u00f6rper, andere nur f\u00fcr Plattenheizk\u00f6rper. Heizk\u00f6rper verkleiden DIY: Falls du handwerklich sehr geschickt bist, kannst du dir auch selbst eine individuelle Heizk\u00f6rperverkleidung bauen. Finanziell rechnet sich die selbst gemachte Variante allerdings nicht immer. Daf\u00fcr ist sie in jedem Fall einzigartig. Wenn du Wert auf qualitativ hochwertige Verkleidungen legst oder anspruchsvolle eigene kreative Ideen umsetzen m\u00f6chtest, ist der Fachmann die richtige Adresse. Eine Ma\u00dfanfertigung vom Profi ist vor allem bei freistehenden Heizk\u00f6rperverkleidungen zu empfehlen. Ebenso bei Einbau-Verkleidungen, die mit Fenstern und W\u00e4nden abgestimmt werden sollen und bei Heizk\u00f6rpern, die nicht den Standardma\u00dfen entsprechen. Heizk\u00f6rper verkleiden ohne W\u00e4rmeverlust Beim Einbau einer physikalisch und thermisch optimierten Heizk\u00f6rperverkleidung muss mit einer Leistungsminderung bzw. einem W\u00e4rmeverlust von drei bis sieben Prozent gerechnet werden. Das bedeutet aber nicht, dass damit ein h\u00f6herer Energieverbrauch einhergeht \u2013 was f\u00e4lschlicherweise oft angenommen wird. Es bedeutet lediglich, dass die R\u00fccklauftemperatur aus dem Heizk\u00f6rper ansteigt. Die durch diesen Temperaturanstieg entstehenden Verteilungsverluste k\u00f6nnen vernachl\u00e4ssigt werden. Wichtig ist jedoch, dass die Frontplatten immer ausreichend gro\u00dfe Spalten f\u00fcr die Luftzirkulation haben. Das ist beispielsweise dann gew\u00e4hrleistet, wenn unter der Abdeckplatte ein Luftaustritt von ca. 10 cm vorhanden ist und der Abstand zum Fu\u00dfboden ca. 8 cm betr\u00e4gt. Das ist vor allem bei Holzverkleidungen erforderlich, da das Material keine Strahlungsw\u00e4rme abgeben kann, wie das beispielsweise bei Metall der Fall ist. Eine unsachgem\u00e4\u00df konstruierte und angebrachte Heizk\u00f6rperverkleidung aus Holz kann daher nicht nur zu einem \u00fcberm\u00e4\u00dfigen W\u00e4rmeverlust f\u00fchren, sondern auch die Ursache von Br\u00e4nden sein! Vom Profi hergestellte Heizk\u00f6rper gew\u00e4hrleisten diese Kriterien. Welche Materialien und Designs f\u00fcr eine Heizk\u00f6rperverkleidung gibt es? Heizk\u00f6rperverkleidungen werden vor allem aus den Materialen Holz und Metall angeboten. Dar\u00fcber hinaus gibt es auch Modelle aus MDF\/Mulitplex-Platten und Acrylglas sowie magnetische Heizk\u00f6rperverkleidungen. Heizk\u00f6rperverkleidung Holz Verkleidungen aus Holz sind in vielf\u00e4ltigen Designs erh\u00e4ltlich \u2013 als Gitter, mit Waben, Lasercuttings oder Schlitzen. Sie lassen sich auch sehr gut mit durchgehenden Fensterbrettern kombinieren und schaffen damit viel Fl\u00e4che f\u00fcr Deko, Beleuchtung oder Blumen. Ein Tischler bringt Regale oder ganze Schr\u00e4nke mit der richtigen Verkleidung in eine harmonische Einheit mit dem Heizk\u00f6rper. Heizk\u00f6rperverkleidung aus MDF oder Multiplex Platten Eine g\u00fcnstige Alternative zu Holz sind MDF-Abdeckungen, die mit einer robusten und abwischbaren PVC-Folie ausgestattet sind. Ein Hingucker sind auch Heizk\u00f6rperverkleidungen aus Multiplex-Platten mit Lochgitter. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von John Jones (@jjonescarpentry) am Feb 28, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":143385,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-05T07:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-29T16:03:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_117439274.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/\",\"name\":\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-05T07:00:31+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-29T16:03:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog","description":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog","og_description":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-03-05T07:00:31+00:00","article_modified_time":"2022-06-29T16:03:12+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_117439274.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/","name":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-03-05T07:00:31+00:00","dateModified":"2022-06-29T16:03:12+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Hier erf\u00e4hrst du, welche Designs und Materialien es gibt, was es mit dem W\u00e4rmeverlust auf sich hat und welche Kosten anfallen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/heizkoerperverkleidung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Heizk\u00f6rperverkleidung: Was gibt es und was kostet es?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Heizkoerperverkleidung_117439274-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141189"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253122,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141189\/revisions\/253122"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}