{"id":141597,"date":"2019-10-15T06:54:15","date_gmt":"2019-10-15T04:54:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=141597"},"modified":"2021-02-01T11:24:26","modified_gmt":"2021-02-01T10:24:26","slug":"asperger-syndrom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/","title":{"rendered":"Asperger Syndrom: irgendwie anders als die anderen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143193\" aria-describedby=\"caption-attachment-143193\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger_Autismus_Header.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-143193 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger_Autismus_Header.jpg\" alt=\"Asperger Syndrom\" width=\"830\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger_Autismus_Header.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger_Autismus_Header-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger_Autismus_Header-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143193\" class=\"wp-caption-text\">Das Asperger Syndrom ist eine Erscheinungsform des Autismus. Foto: Adobe Stock, (c) Chinnapong<\/figcaption><\/figure>\n<p>Menschen mit Asperger-Syndrom leben in ihrer eigenen Welt. Zumindest, was Sozialverhalten und Interessen anbelangt. Eine bekannte Vertreterin\u00a0des Asperger-Syndroms ist die schwedische Umweltaktivistin <a href=\"https:\/\/web.de\/magazine\/wissen\/mensch\/greta-thunberg-asperger-syndrom-quelle-engagements-33655694\">Greta Thunberg<\/a>. Da es\u00a0den meisten Asperger-Betroffenen an sozialen Kompetenzen wie z. B. Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen fehlt, sind Schwierigkeiten vorprogrammiert. Sie k\u00f6nnen dennoch ein\u00a0gutes Leben f\u00fchren, wenn die Bedingungen passen.<\/p>\n\n<p>Im Film <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Rain_Man\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Rain Man<\/strong><\/a>\u00a0spielt Dustin Hoffman den Autisten Raymond, den sein Bruder Charlie, dargestellt von Tom Cruise, auf eine Reise mitnimmt. Sp\u00e4testens seit diesem amerikanischen Filmdrama von Barry Levinson aus dem Jahr 1988 wei\u00df wohl jeder, dass es autistische St\u00f6rungen gibt. Doch unterscheiden sie sich in ihrer Auspr\u00e4gung. Eine Art \u201cAutismus light\u201c ist das Asperger Syndrom.<\/p>\n<h2><strong>Asperger Syndrom \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>Beim Asperger Syndrom handelt es sich um eine tiefgreifende <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Entwicklungsst\u00f6rung<\/a>, die zum Formenkreis der <strong>Autismusst\u00f6rungen<\/strong> geh\u00f6rt. Es gilt als angeboren. Benannt wurde es nach dem <strong>\u00f6sterreichischen Kinderarzt Hans Asperger<\/strong>, der das Syndrom 1943 als \u201cautistische Psychopathie\u201c beschrieb.<\/p>\n<h3><strong>Asperger Syndrom Symptome<\/strong><\/h3>\n<p>Die beiden wesentlichsten Merkmale eines Asperger Syndroms sind einerseits <strong>Defizite<\/strong> in der <strong>sozialen Interaktion<\/strong> und <strong>Kommunikation<\/strong>. Andererseits z\u00e4hlen auch\u00a0<strong>stereotype Verhaltensweisen<\/strong> und <strong>eingeschr\u00e4nkte Interessen<\/strong> zu den Symptomen. Im englischen Sprachraum gebrauchen viele Menschen mit Asperger f\u00fcr ihr Anderssein die Bezeichnung \u201c<strong>Wrong Planet Syndrome<\/strong>\u201c (Falscher-Planet-Syndrom), weil sie den Eindruck haben, auf einem fremden Planeten gelandet zu sein, dessen Regeln und Bewohner sie nicht verstehen.<\/p>\n<h3><strong>Eigenarten im Sozialverhalten<\/strong><\/h3>\n<p>Kennzeichnend ist vor allem ein <strong>Mangel<\/strong> an F\u00e4higkeit, <strong>Signale<\/strong> wie Mimik, K\u00f6rperhaltung, Gesten, Blickkontakte oder Tonfall bei anderen <strong>zu erkennen<\/strong> bzw. richtig einzustufen oder selbst auszusenden. Menschen mit Asperger nehmen nur wenig und wenn, dann <strong>fl\u00fcchtig Blickkontakt<\/strong> auf. Dadurch und wegen ihrer <strong>verschlossenen K\u00f6rpersprache<\/strong> wirken sie so, als ob sie an ihrem Umfeld nicht interessiert seien. Selbst wenn sie den Wunsch nach sozialen Kontakten haben, wissen sie ihn nicht umzusetzen. In der Folge sch\u00e4tzt sie ihre Umgebung als f\u00f6rmlich, gef\u00fchllos, \u00e4ngstlich, sch\u00fcchtern, ausweichend, abweisend oder desinteressiert ein.<\/p>\n<p>Auch wenn Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen und Verst\u00e4ndnis f\u00fcr zwischenmenschliche Gef\u00fchle so gar nicht zu ihren St\u00e4rken z\u00e4hlen, hei\u00dft das nicht, dass ihnen \u201ceinfache\u201c Emotionen wie Wut, Furcht, Gl\u00fcck oder Traurigkeit v\u00f6llig fremd sind. Sie k\u00f6nnen jedoch nicht mit vielschichtigen Emotionen in zwischenmenschlichen Beziehungen umgehen.<\/p>\n<p>Das <strong>erschwert <\/strong>Asperger-Autisten <strong>Kontakt aufzunehmen<\/strong> und Freundschaften zu schlie\u00dfen. Jedenfalls erscheint ihr Kontakt- und Kommunikationsverhalten oft wunderlich und ungeschickt. Auch sind sie meist nicht gerade mit allzu gro\u00dfem Selbstvertrauen gesegnet, was sich unter anderem in puncto Beruf und Besch\u00e4ftigung auswirkt.<\/p>\n<h3><strong>Gefragt:<\/strong> <strong>Rituale &amp; Routine<\/strong><\/h3>\n<p>Menschen mit Asperger zeigen oft Bestrebungen, ihre <strong>Umgebung<\/strong> und <strong>Tagesabl\u00e4ufe<\/strong> so <strong>gleichbleibend <\/strong>wie m\u00f6glich zu gestalten. Sie neigen zu <strong>Stereotypien<\/strong>, d. h. f\u00fchren bestimmte T\u00e4tigkeiten immer nach dem gleichen Muster aus, richten sich nach festgelegten Abl\u00e4ufen oder gehen\/fahren immer denselben Weg. Pl\u00f6tzliche Ver\u00e4nderungen, die ja einen h\u00f6heren Grad an Aufmerksamkeit verlangen, \u00fcberfordern sie n\u00e4mlich oder machen sie sehr nerv\u00f6s. Denn sie haben Schwierigkeiten, (nebens\u00e4chliche) Informationen auszublenden. Kurzum: sie brauchen Routine.<\/p>\n<h3><strong>Ausgefallene Interessen<\/strong><\/h3>\n<p>Typischerweise gehen Menschen mit Asperger Interessen im <strong>technischen<\/strong> oder <strong>naturwissenschaftlichen Bereich <\/strong>nach. Etwa in der Informatik, Mathematik, Physik, Biologie oder Astronomie. Doch kann es sich auch um stereotype Verhaltensmuster wie z. B. das <strong>Auswendiglernen von Fakten<\/strong> (z. B. Fahrpl\u00e4ne, Flussl\u00e4ngen, Baumarten, Flugzeugmarken) handeln. Oder das <strong>Sammeln <\/strong>\u2013 oft ungew\u00f6hnlicher \u2013 Objekte. Die Interessen k\u00f6nnen so viel Zeit in Anspruch nehmen, dass Alltagsaktivit\u00e4ten auf der Strecke bleiben.<\/p>\n<p>Auf ihrem Spezialgebiet k\u00f6nnen Menschen mit Asperger-Syndrom durch die Intensit\u00e4t, mit der sie ihren Interessen nachgehen, herausragende Leistungen erbringen. Doch sind sie meist nicht imstande, ihre Fertigkeiten in einem sozialen Zusammenhang zu nutzen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_143211\" aria-describedby=\"caption-attachment-143211\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143211\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034.jpg\" alt=\"kleiner Bub spielt mit Auto im Gatsch\" width=\"830\" height=\"489\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034-300x177.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034-768x452.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143211\" class=\"wp-caption-text\">Bei Kindern mit Asperger Syndrom k\u00f6nnen feinmotorische Koordinationsst\u00f6rungen auftreten. Foto: Adobe Stock, (c) Mariia Nazarova<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Motorische Besonderheiten<\/strong><\/h3>\n<p>H\u00e4ufig findet man beim Asperger Syndrom motorische Eigenheiten wie<\/p>\n<ul>\n<li>ungelenke Bewegungen<\/li>\n<li>Ungeschicklichkeit<\/li>\n<li>grob- und feinmotorische Koordinationsst\u00f6rungen<\/li>\n<li>eventuell bei Erregung oder Angst Manierismen, d.h. seltsame Bewegungsabl\u00e4ufe wie beispielsweise ein flatterndes Auf- und Abschlagen der Arme, H\u00e4nde oder Finger<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Sprachliche Eigent\u00fcmlichkeiten<\/strong><\/h3>\n<p>Anders als beim sonstigen fr\u00fchkindlichen Autismus kommt es beim Asperger Syndrom zu keiner generellen Sprachentwicklungsverz\u00f6gerung mit unpassendem Nachsprechen (Echolalie) oder einem Vertauschen von Wortarten. Im Gegenteil. Kinder mit Asperger entwickeln in der Regel einen <strong>reichen Wortschatz<\/strong>. Doch ben\u00fctzen sie gerne eine ihrem Alter nicht entsprechende, d. h. <strong>zu erwachsene<\/strong> und zudem <strong>pedantische Ausdrucksweise<\/strong>. Daher nennt man das Asperger Syndrom im englischen Sprachraum auch \u201c<strong>Little Professor Syndrome<\/strong>\u201c.<\/p>\n<p>Typisch ist zudem eine <strong>un\u00fcbliche Betonung<\/strong> (Prosodie) und <strong>monotone Tonlage<\/strong>. Sprechgeschwindigkeit und Lautst\u00e4rke k\u00f6nnen der Situation unangepasst (zu schnell\/zu langsam bzw. zu leise\/zu laut) oder ungew\u00f6hnlich sein, das Sprechen ruckartig.<\/p>\n<p>Sowohl Kinder als auch Erwachsene mit Asperger-Syndrom neigen dazu, <strong>unaufh\u00f6rlich<\/strong> und <strong>langatmig<\/strong> zu <strong>reden<\/strong>. Meist \u00fcber ihre Interessen und ungeachtet dessen, ob der Gespr\u00e4chspartner sich am Dialog beteiligt. Bei dieser sehr detailorientierten Erz\u00e4hlweise fallen Besonderheiten auf, wie<\/p>\n<ul>\n<li>Schwierigkeiten, Wesentliches von Unwesentlichem zu unterscheiden.<\/li>\n<li>abrupte, f\u00fcr andere nicht nachvollziehbare Themenwechsel.<\/li>\n<li>das W\u00f6rtlichnehmen bildhafter Redewendungen.<\/li>\n<li>das Unverm\u00f6gen, Feinheiten wie z. B. ironisch Gemeintes zu erfassen.<\/li>\n<li>ein Antworten auf rhetorische Fragen.<\/li>\n<li>die Verwendung von nur ihnen selbst gel\u00e4ufigen Metaphern (bildlichen Ausdr\u00fccken) und Wortsch\u00f6pfungen.<\/li>\n<li>Formulierungen, die wie auswendig gelernt oder aus einem Buch vorgetragen klingen.<\/li>\n<li>ungenaues Zuh\u00f6ren.<\/li>\n<li>eventuell Selbstgespr\u00e4che zum Ordnen der Gedanken, Vervollst\u00e4ndigen des Verst\u00e4ndnisses eines bereits gef\u00fchrten Gespr\u00e4ches oder Proben eines anstehenden Gespr\u00e4ches.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da sie Gef\u00fchle, Befindlichkeiten und Intentionen anderer schwer wahrnehmen, k\u00f6nnen sich Menschen mit Asperger in ihre Gespr\u00e4chspartner nicht oder nur schlecht hineinversetzen oder sp\u00fcren, was diese m\u00f6chten. Deshalb ist Smalltalk f\u00fchren f\u00fcr sie meist ein Gr\u00e4uel, w\u00e4hrend sie \u00fcber ihre Interessen wunderbar sprechen k\u00f6nnen.<\/p>\n<h3><strong>Intelligent, doch zu detailverliebt<\/strong><\/h3>\n<p>Eine Beeintr\u00e4chtigung der Intelligenz liegt bei Asperger-Autisten zumeist nicht vor. Bereiche wie etwa die Ged\u00e4chtnisleistung k\u00f6nnen sogar besonders gut entwickelt sein. Teilweise ist das Syndrom sogar mit einer <strong>Hoch- oder <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/psyche-nerven\/savant-syndrom-genial-aber-behindert\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Inselbegabung<\/a><\/strong> verbunden.<\/p>\n<p>Nachweislich haben Menschen mit Asperger h\u00e4ufig Schwierigkeiten, Gesichter zu erkennen. An Abstraktes, Sprache oder Objekte erinnern sie sich aber \u00fcberdurchschnittlich gut. Ihre St\u00e4rke liegt in der <strong>Wahrnehmung von Details<\/strong>, w\u00e4hrend es an Koh\u00e4renz (Sehen von Gesamtzusammenh\u00e4ngen) fehlt.<\/p>\n<h3><strong>Ist Asperger Autismus?<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/autismus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Autismus<\/a> (griech.: autos = selbst; ismos = Zustand\/Orientierung) wurde bislang im Wesentlichen in drei Subtypen unterteilt: fr\u00fchkindlicher Autismus, atypischer Autismus und Asperger-Syndrom. Doch diskutierten Forscher, ob man das Asperger-Syndrom als eigenst\u00e4ndiges St\u00f6rungsbild oder eine abgeschw\u00e4chte Variante des fr\u00fchkindlichen Autismus sehen sollte. Auch herrscht Uneinigkeit dar\u00fcber, ob Asperger als eine <strong>Krankheit oder<\/strong> als eine normale <strong>Spielart der menschlichen Informationsverarbeitung<\/strong> einzustufen ist.<\/p>\n<p>Nach neuester Klassifikation fasst man nun alle Erscheinungsformen von Autismus, also auch das Asperger-Syndrom, als <strong>Autismus-Spektrum-St\u00f6rungen<\/strong> zusammen. Weil eine klare Abgrenzung von Subtypen (noch) nicht m\u00f6glich scheint und es vermutlich flie\u00dfende \u00dcberg\u00e4nge zwischen milden und st\u00e4rker ausgepr\u00e4gten Arten von Autismus gibt. Jedenfalls handelt es sich dabei um tiefgreifende Entwicklungsst\u00f6rungen, die u. a. durch ein vermindertes Interesse an sozialen Kontakten und ein reduziertes Verst\u00e4ndnis sozialer Situationen auffallen.<\/p>\n<h3><strong>Ursachen:\u00a0<\/strong><strong>Woher kommt das Asperger Syndrom?<\/strong><\/h3>\n<p>Ebenso wie bei anderen Autismusvarianten liegen die Ursachen des Asperger-Syndroms in einer <strong>Entwicklungsst\u00f6rung des Gehirns<\/strong>, bei der sich neuronale Netzwerke in den ersten Lebensjahren nur unzureichend verbinden. So findet man z. B. vor allem Abnormit\u00e4ten in puncto Ausbildung von Synapsen (Nervenverbindungen, entstehen durch Erfahrungen und Lernvorg\u00e4nge) bzw. Konnektivit\u00e4t (gro\u00dfr\u00e4umiger Informationsfluss, Erfassung von Zusammenh\u00e4ngen). Und eine verringerte Synapseneliminierung. Das hei\u00dft, wenig aktivierte Kontaktstellen zwischen Nerven sterben nicht wie normal im Laufe der Entwicklung bis zu einem gewissen Grad ab, um neuen Platz zu machen. All das bewirkt, dass die <strong>Informationsverarbeitung von Au\u00dfenreizen<\/strong> <strong>anders<\/strong> erfolgt als bei Nicht-Aspergern.<\/p>\n<p>Oft zeigen sich auch <strong>vergr\u00f6\u00dferte Mandelkerne<\/strong>. Sie steuern die Verarbeitung von Emotionen, v. a. von Angst und Wut. Und damit die Reaktionen auf Bedrohungen. Oder der Balken, der Informationen zwischen den beiden Gehirnh\u00e4lften \u00fcbermittelt und so ihre Aktivit\u00e4ten koordiniert, ist verkleinert. Zudem wurden bei autistischen Menschen <strong>Abweichungen im<\/strong> <strong>Frontallappen<\/strong> und den Basalganglien nachgewiesen, die beide u. a. motorische Funktionen erf\u00fcllen.<\/p>\n<p>Dass solche Ver\u00e4nderungen zustande kommen, daran sind vermutlich verschiedene Gene beteiligt. Die <strong>Ursachen<\/strong> liegen also wahrscheinlich im <strong>Erbgut<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_183032\" aria-describedby=\"caption-attachment-183032\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom-227238191.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-183032\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom-227238191.jpg\" alt=\"Asperger Syndrom Probleme Gesichter zu erkennen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom-227238191.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom-227238191-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom-227238191-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-183032\" class=\"wp-caption-text\">Mit dem Asperger-Syndrom betroffene Personen haben oftmals Probleme Gesichert zu erkennen. Foto: Adobe Stock, (c) Mariia Nazarova<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Asperger erkennen: Wie wird das Asperger Syndrom diagnostiziert?<\/strong><\/h3>\n<p>Fach\u00e4rzte f\u00fcr <strong>Kinderpsychiatrie<\/strong>, bei sehr kleinen Kindern auch Fach\u00e4rzte Kinderheilkunde sind die richtigen Ansprechpartner, wenn Eltern beschriebene Symptome bei ihrem Kind feststellen oder vermuten, es k\u00f6nnte eine autistische St\u00f6rung haben. F\u00fcr Erwachsene sind es <strong>Psychiater <\/strong>oder <strong>Neurologen<\/strong>. Um die richtige Diagnose zu stellen, erhebt der Arzt zun\u00e4chst die Krankengeschichte (<strong>Anamnese<\/strong>), bei der ihn, wenn es sich um ein Kind handelt, insbesondere Auff\u00e4lligkeiten in der Schwangerschaft, bei oder nach der Geburt sowie die bisherige kindlichen Entwicklung interessieren.<\/p>\n<p>Dann f\u00fchrt er <strong>k\u00f6rperliche<\/strong> und <strong>neurologische Untersuchungen<\/strong> durch. Bei all dem beobachtet er das Kind, um eventuelle entwicklungsbedingte Auff\u00e4lligkeiten zu entdecken. Etwa bei Bewegungen, beim sprachlichen Ausdruck oder in zwischenmenschlichen Begegnungen. Hierzu kann er auch spezielle Frageb\u00f6gen und von Fachgesellschaften erstellte Diagnosekriterien nutzen. Wobei zu beachten ist, dass viele M\u00e4dchen mit Asperger Tarnstrategien beherrschen. Sie neigen n\u00e4mlich dazu, sobald sie merken anders zu sein als \u201cNormalos\u201c, diese in ihrem Verhalten zu imitieren, also quasi f\u00fcr bestimmte Situationen \u00fcbliche Reaktionen zu kopieren.<\/p>\n<p>Ein bekanntes Ph\u00e4nomen ist, dass Asperger-Autismus <strong>h\u00e4ufig erst sehr sp\u00e4t diagnostiziert<\/strong> wird, weil die Symptomatik normal intelligenter Autisten nicht so offenkundig zu Tage tritt. Und im Erwachsenenalter oft weniger der Schweregrad der St\u00f6rung als die Lebensumst\u00e4nde eine Rolle spielen. Denn in Krisenzeiten wird die Andersartigkeit im sozialen Umgang deutlicher als wenn beruflich und privat alles halbwegs gut l\u00e4uft.<\/p>\n<h3><strong>Frageb\u00f6gen &amp; <\/strong><strong>Diagnosekriterien<\/strong><\/h3>\n<p>Zur Erfassung von Symptomen, die auf ein Asperger Syndrom hinweisen, gibt es mehrere <strong>Screening-Frageb\u00f6gen <\/strong>wie etwa<\/p>\n<ul>\n<li>den Fragebogen zur sozialen Kommunikation (FSK \u2013 Autismus Screening),<\/li>\n<li>die Skala zur Erfassung sozialer Reaktivit\u00e4t (SRS \u2013 Autismus Screening),<\/li>\n<li>f\u00fcr Erwachsene den ASQ (Autism Spectrum Quotient)<\/li>\n<\/ul>\n<p>und andere. Doch gen\u00fcgen sie allein nicht zur Diagnosestellung. Dazu braucht es auch Zeit und Erfahrung.<\/p>\n<h3><strong>Diagnosekriterien<\/strong><\/h3>\n<p>Es gibt mehrere, von Experten bzw. Fachgesellschaften zusammengestellte Diagnosekriterien, die dem begutachtenden Arzt die Diagnosefindung erleichtern sollen. Wie beispielsweise die nach dem schwedischen Kinder- und Jugendpsychiater Christopher Gillberg benannten, 1989 ver\u00f6ffentlichten <strong>Gillberg-Kriterien<\/strong>. Meist wird aber das 2000 herausgegebene <strong>DSM IV<\/strong> (Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders) oder das 2013 erschienene <strong>DSM V<\/strong> der American Psychiatric Association herangezogen.\u00a0Ebenso kommt\u00a0die <strong>ICD-10<\/strong> (International Statistical Classification of Diseases and Related Health Problems) und <strong>ICD-11<\/strong> der Weltgesundheitsorganisation (WHO) zum Einsatz.<\/p>\n<h3><strong>Weiterf\u00fchrende Untersuchungen<\/strong><\/h3>\n<p>Bei <strong>neurologischen Auff\u00e4lligkeiten<\/strong> sind Folgeuntersuchungen wie z. B. ein <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/psyche-nerven\/eeg-was-tut-sich-im-gehirn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>EEG<\/strong><\/a> oder bildgebende Verfahren (z. B. <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/magnetresonanztomographie-koerperbilder-ohne-strahlenbelastung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MRT<\/strong><\/a>) notwendig. Oder auch eine <strong>psychologische Diagnostik<\/strong> durch einen klinischen Psychologen bzw. eine <strong>Sprachbeurteilung<\/strong> durch einen <strong>Logop\u00e4den<\/strong>. Sinnvoll ist auch eine \u00dcberpr\u00fcfung der Sinnesleistungen H\u00f6r- und Sehverm\u00f6gen durch einen Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen-, Ohrenheilkunde bzw. Augenheilkunde, um eventuelle diesbez\u00fcgliche Einschr\u00e4nkungen als Ursache ungew\u00f6hnlichen abweichenden Verhaltens auszuschlie\u00dfen.<\/p>\n<h3>Psychologen mit Schwerpunkt auf Asperger Syndrom in Wien:<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4hMDm\/dachverband-%C3%B6sterreichische-autistenhilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dachverband \u00d6sterreichische Autistenhilfe, 1010 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c5JpV\/kowarik-claudia-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Claudia Kowarik in 1050 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhpSm\/zierhut-andreas-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Andrea Zierhut in 1090 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j547B\/ferdin-wolfgang-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Wolfgang Ferdin in 1130 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_183041\" aria-describedby=\"caption-attachment-183041\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom_217367615.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-183041\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom_217367615.jpg\" alt=\"Asperger Syndrom\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom_217367615.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom_217367615-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Asperger-Syndrom_217367615-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-183041\" class=\"wp-caption-text\">K\u00fcnstlerische T\u00e4tigkeiten wie etwa das Malen k\u00f6nnen auf Kinder mit Asperger Syndrom beruhigend wirken. Foto: Adobe Stock, (c) shangarey<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Asperger Syndrom bei Erwachsenen<\/strong><\/h2>\n<p>Das Asperger Syndrom setzt sich nat\u00fcrlich im Erwachsenenalter fort. Damit \u00fcblicherweise auch die <strong>Kontaktschwierigkeiten<\/strong>, auch wenn Kompensationsstrategien entwickelt werden. Es mag wohl Asperger-Autisten geben, die in einer stabilen Partnerschaft sind oder auch eine Familie gr\u00fcnden. Sind sie sozial einigerma\u00dfen gut eingebettet, m\u00fcssen sie sich ihrer autistischen Z\u00fcge nicht bewusst sein, aber m\u00f6glicherweise \u00fcberfordert, wenn sie mit Menschen zu tun haben, die sich in ihrer Pers\u00f6nlichkeit zu sehr von der eigenen unterscheiden. Wobei Frauen mit Asperger ihre Defizite eher kaschieren und kompensieren k\u00f6nnen, auch weil sie im Allgemeinen viel st\u00e4rker in sozialen F\u00e4higkeiten trainiert werden.<\/p>\n<p>Doch viele leben zur\u00fcckgezogen und haben nur <strong>wenige direkte Sozialkontakte<\/strong>. Letztere besitzen oft charakterliche Eigenschaften, mit denen erwachsene Asperger-Autisten leicht umgehen k\u00f6nnen. Ihre Kontaktpersonen sind also meist ebenfalls eher introvertiert, verst\u00e4ndigen sich vorwiegend auf Sachebene und haben h\u00e4ufig auch Spezialinteressen, m\u00fcssen aber nicht selbst autistisch sein. Etwa <em>Nerds<\/em>, d. h. an Spezialinteressen h\u00e4ngende Menschen mit sozialen Defiziten. Oder <em>Geeks<\/em>, Menschen mit gro\u00dfem Interesse an wissenschaftlichen oder fiktionalen Themen, meist elektronischer oder phantastischer Natur.<\/p>\n<p>Aspergers sch\u00e4tzen stereotype, <strong>monotone Abl\u00e4ufe<\/strong> in einem <strong>gewohnten Umfeld<\/strong>. Dort agieren sie strukturiert und meist gut organisiert. Doch in fremder Umgebung f\u00fchlen sie sich oft hilflos und k\u00f6nnen in Panik geraten, weil sie sich nur schwer zurechtfinden.<\/p>\n<p>Einige Menschen mit Asperger organisieren sich auch in der Autismusrechtsbewegung, um die gesellschaftliche Anerkennung ihrer autistischen Pers\u00f6nlichkeit als Variante der neurologischen Entwicklung (Neurodiversit\u00e4t) und nicht als Krankheit einzufordern.<\/p>\n<h3><strong>Asperger und Beruf<\/strong><\/h3>\n<p>Was die berufliche Entwicklung betrifft, h\u00e4ngt viel davon ab, ob es Menschen mit Asperger gelingt, ihre <strong>Spezialinteressen<\/strong> bei ihrer <strong>Arbeit umzusetzen<\/strong>. H\u00e4ufig scheinen sie schon von fr\u00fchester Jugend an f\u00fcr einen gewissen <strong>Beruf vorherbestimmt<\/strong> zu sein. In Zeiten wie diesen, wo es zunehmend auf Mobilit\u00e4t, Flexibilit\u00e4t, Teamf\u00e4higkeit und Kommunikationsf\u00e4higkeit ankommt,\u00a0haben Betroffene erhebliche Probleme in der Arbeitswelt anzukommen.\u00a0Eigentlich br\u00e4uchten sie eine <a href=\"https:\/\/www.rainman.at\/forschung\/download\/Aspergerautismus_rollett.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Umgebung mit klaren Regeln<\/a>, wo sie ihre Eigenarten ausleben k\u00f6nnen und es nicht so sehr auf soziale Kompetenzen ankommt.<\/p>\n<p>Asperger-Autisten mit \u00fcberdurchschnittlich guter intellektueller Begabung findet man auch in gesellschaftlich honorierten hochgestellten Berufen. Doch gibt es auch genug, die in unterbezahlten Au\u00dfenseiterjobs oder arbeitslos dahinvegetieren. Inzwischen gibt es einige Initiativen, sie an ad\u00e4quate Arbeitsstellen zu vermitteln. Dort, wo ihre au\u00dfergew\u00f6hnlichen F\u00e4higkeiten gefragt sind.<\/p>\n<h3><strong>Begleitkrankheiten des Asperger Syndroms<\/strong><\/h3>\n<p>Eine h\u00e4ufige Begleiterscheinung von Asperger sind <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Depressionen<\/strong><\/a>. Auch Angst- oder <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/psyche-nerven\/zwangsstoerung-wiederholungen-als-teufelskreis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zwangsst\u00f6rungen<\/a>. Denn Asperger-Autisten stehen unter sozialem Stress, weil sie nicht imstande sind soziale Regeln anzuwenden, auch wenn sie sie geistig kennen. Auch ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADHS<\/a> und Tics k\u00f6nnen vorkommen<\/p>\n<h3><strong>Therapie: Wie behandelt man das Asperger Syndrom?<\/strong><\/h3>\n<p>Eine urs\u00e4chliche Behandlung gibt es f\u00fcr das Asperger-Syndrom nicht. Und ist bei guter privater und beruflicher Integration auch nicht unbedingt n\u00f6tig. Doch bestehen ausgepr\u00e4gte soziale Schwierigkeiten, f\u00fchrt ein unbehandeltes Asperger-Syndrom bei Erwachsenen h\u00e4ufig zu schweren psychischen Belastungen.<\/p>\n<p>Dem wirken <strong>verhaltenstherapeutische Ma\u00dfnahmen<\/strong> entgegen. Sie dienen der Ein\u00fcbung sozialer Fertigkeiten. Trainiert werden Verhaltensweisen wie z. B. den Blickkontakt zu halten, Befindlichkeiten anderer zu erkennen und darauf zu reagieren. Auch Kompensationsstrategien werden erlernt, um bestimmte Verhaltensmuster zu \u00e4ndern respektive Defizite in der sozialen Interaktion auszugleichen. Das f\u00fchrt zwar nicht zu einem intuitiven Verstehen, das zwischenmenschlich l\u00e4uft, wie es Nicht-Aspergers besitzen. Doch zu einer Art Umprogrammierung sozial st\u00f6render Verhaltensweisen, sofern die neuen Muster lange genug und in m\u00f6glichst vielen Situationen erprobt und bei Bedarf verbessert werden. Bis zur selbstst\u00e4ndigen routinem\u00e4\u00dfigen Anwendung.<\/p>\n<p>Treten Symptome wie eine ausgepr\u00e4gte Hyperaktivit\u00e4t und Unruhe, aggressives Verhalten, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a>\u00a0oder depressive Verstimmungen auf, kommen auch entsprechende Medikamente zum Einsatz. Unterst\u00fctzend wirken Musik, k\u00fcnstlerische T\u00e4tigkeiten wie Malen, Zeichnen, Formen und Sport. Zun\u00e4chst einzeln, sp\u00e4ter in kleineren Gruppen ausge\u00fcbt.<\/p>\n<h2><strong>Asperger Syndrom bei Kindern <\/strong><\/h2>\n<h3><strong>Wie erkennt man das Asperger Syndrom bei Kindern?<\/strong><\/h3>\n<p>Kinder wirken h\u00e4ufig introvertiert, humorlos und egozentrisch. Sie haben meist schon in der Schule Probleme, sich einzugliedern. Und zeigen Kontaktschwierigkeiten, etwa sich an Gleichaltrige anzuschlie\u00dfen, in Gruppen zu sein und auf Menschen zuzugehen. Sie f\u00fchlen sich daher h\u00e4ufig ausgegrenzt und anders als andere.\u00a0Fallen solche Besonderheiten auf, sollte ein\u00a0Experte der Sache nachgehen.<\/p>\n<p>Als <strong>Goldstandard<\/strong> der klinischen Autismus-Diagnostik gilt f\u00fcr die standardisierte Erfassung von Asperger-Symptomen die Kombination aus<\/p>\n<ol>\n<li><strong>diagnostisches Interview<\/strong> f\u00fcr Autismus (ADI-R)<\/li>\n<li><strong>diagnostische Beobachtungsskala<\/strong> f\u00fcr Autismus (ADOS, ADOS2): Das strukturierte Verfahren testet anhand eines von f\u00fcnf Modulen Kommunikation, Interaktion und Spielverhalten. Die Modulauswahl richtet sich nach dem Alter und Sprachniveau des Getesteten. Es enth\u00e4lt gezielt inszenierte spielerische Elemente, Aktivit\u00e4ten und Gespr\u00e4che. In diesen zeigt sich, ob f\u00fcr die Diagnose Autismus relevante Symptome vorliegen.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Unbedingt sollte auch eine <strong>\u00dcberpr\u00fcfung der kognitiven Leistungsf\u00e4higkeit<\/strong>, d. h. ein Intelligenz- (IQ-) oder Entwicklungstest erfolgen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_143196\" aria-describedby=\"caption-attachment-143196\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_206495029.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143196\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_206495029.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"407\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_206495029.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_206495029-300x147.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_206495029-768x377.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143196\" class=\"wp-caption-text\">Asperger-Autisten f\u00e4llt es schwer, Kontakt aufzunehmen. Foto: Adobe Stock, (c) master1305<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Asperger Syndrom und Schule<\/strong><\/h3>\n<p>In der Regel mangelt es einem Kind mit Asperger-Syndrom weder an Intelligenz noch an genug Wortschatz. Doch f\u00e4llt auf, dass\u00a0ein Kind mit Asperger-Syndrom seine\u00a0<strong>Aufmerksamkeit<\/strong> willentlich nur <strong>schlecht steuern<\/strong> kann und bei nicht selbst gew\u00e4hlten Aktivit\u00e4ten unkonzentriert ist. Au\u00dferdem hat\u00a0es Schwierigkeiten, zwischen Wichtigem und Unwichtigem zu unterscheiden, sodass sich trotz hoher Intelligenz erhebliche <strong>Lernschwierigkeiten<\/strong> einstellen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Oft entwickeln\u00a0solche Kinder\u00a0im Schulalter Verhaltensauff\u00e4lligkeiten. Da sie gegen soziale Regeln versto\u00dfen, bleiben sie gern <strong>Einzelg\u00e4nger<\/strong>. Mit speziellen Interessen. Sie ecken aufgrund ihrer Besonderheiten leicht an, sind deshalb oft sozial isoliert, werden in der Schule h\u00e4ufig geh\u00e4nselt und ausgegrenzt\u00a0&#8211; bis hin zum Bullying (k\u00f6rperliche Gewalt umfassendes Mobbing). Sie neigen zudem zur \u201cautistischen Selbstbeschau\u201c, beobachten (kritisch) sich selbst und ihre K\u00f6rperfunktionen.<\/p>\n<h3><strong>Welche Schule bei Asperger Syndrom? <\/strong><\/h3>\n<p>\u201cNormale\u201c Schulen sind bislang nicht auf die Bed\u00fcrfnisse von Asperger-Kindern ausgerichtet. Die brauchen ein Eingehen auf ihre Besonderheiten, wie es etwa in einer Montessori-Schule eher zu finden ist. Zumindest aber sollte eine schulpsychologische Unterst\u00fctzung in Anspruch genommen werden.<\/p>\n<h3><strong>Studieren mit Asperger Syndrom? <\/strong><\/h3>\n<p>Menschen mit Asperger-Syndrom verf\u00fcgen \u00fcber viele spezielle Fertigkeiten wie Intelligenz, Sprachgewandtheit, logisch-sachliches Denken, die unter Umst\u00e4nden so manches soziale Defizit aufwiegen. Das bef\u00e4higt einige von ihnen durchaus, h\u00f6here Bildung anzustreben. Denn l\u00e4ngst nicht alle akademischen Berufe erfordern herausragende soziale F\u00e4higkeiten.<\/p>\n<h3><strong>Ist Asperger heilbar? <\/strong><\/h3>\n<p>Leider nein. Es gibt lediglich M\u00f6glichkeiten, den Asperger-Autisten das Leben zu erleichtern und vor allem psychischen Druck von ihnen zu nehmen.<\/p>\n<h3><strong>Hilfe f\u00fcr Kinder mit Asperger<\/strong><\/h3>\n<p>Es gibt mehrere speziell f\u00fcr Entwicklungsst\u00f6rungen aus dem Autismus-Spektrum entwickelte <strong>verhaltenstherapeutische Therapieprogramme<\/strong> wie z. B. das sogenannte diskrete Lernformat und die moderne angewandte Verhaltensanalyse. Sie zielen vor allem darauf ab, Sprachverst\u00e4ndnis und -ausdruck zu f\u00f6rdern, die Aufmerksamkeit gegen\u00fcber sozialen Eindr\u00fccken zu erh\u00f6hen, ein Imitationsverhalten aufzubauen sowie den Alltag zu strukturieren.<\/p>\n<p>Weiters kommen <strong>Behandlungsformen<\/strong> zum Einsatz wie<\/p>\n<ul>\n<li>spezielle Kommunikationstrainings<\/li>\n<li>soziales Kompetenztraining, das auf spielerische Weise (z. B. Ballspiele) vermittelt, sich an soziale Regeln zu halten.<\/li>\n<li>Spielgruppen<\/li>\n<li>Fr\u00fchf\u00f6rderung<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/logopaedie-was-ist-das\/\">Logop\u00e4die<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/physiotherapie-wien-kosten-krankenkasse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Physiotherapie<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ergotherapie-kinder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ergotherapie<\/a>: Sie trainiert K\u00f6rpergef\u00fchl, Sinneswahrnehmung, Grob- und Feinmotorik wie z. B. das Zusammenspiel von Fingern und H\u00e4nden<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/alternativmedizin-naturheilkunde\/musiktherapie-mit-klaengen-heilen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Musiktherapie<\/a>: Sie unterst\u00fctzt, Befindlichkeiten auszudr\u00fccken, verbindet Menschen. Und Neuronen im Gehirn.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/alternativmedizin-naturheilkunde\/tiergestuetzte-therapie-hund-pferd-und-co-als-therapeuten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tiertherapie<\/a>: z.B. ein regelm\u00e4\u00dfiges Training im Rahmen einer Hippotherapie<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Am besten bewertete Ergotherapeuten in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/ergotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Menschen mit Asperger-Syndrom leben in ihrer eigenen Welt. Zumindest, was Sozialverhalten und Interessen anbelangt. Eine bekannte Vertreterin\u00a0des Asperger-Syndroms ist die schwedische Umweltaktivistin Greta Thunberg. Da es\u00a0den meisten Asperger-Betroffenen an sozialen Kompetenzen wie z. B. Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen fehlt, sind Schwierigkeiten vorprogrammiert. Sie k\u00f6nnen dennoch ein\u00a0gutes Leben f\u00fchren, wenn die Bedingungen passen. Im Film Rain Man\u00a0spielt Dustin Hoffman den Autisten Raymond, den sein Bruder Charlie, dargestellt von Tom Cruise, auf eine Reise mitnimmt. Sp\u00e4testens seit diesem amerikanischen Filmdrama von Barry Levinson aus dem Jahr 1988 wei\u00df wohl jeder, dass es autistische St\u00f6rungen gibt. Doch unterscheiden sie sich in ihrer Auspr\u00e4gung. Eine Art \u201cAutismus light\u201c ist das Asperger Syndrom. Asperger Syndrom \u2013 was ist das? Beim Asperger Syndrom handelt es sich um eine tiefgreifende Entwicklungsst\u00f6rung, die zum Formenkreis der Autismusst\u00f6rungen geh\u00f6rt. Es gilt als angeboren. Benannt wurde es nach dem \u00f6sterreichischen Kinderarzt Hans Asperger, der das Syndrom 1943 als \u201cautistische Psychopathie\u201c beschrieb. Asperger Syndrom Symptome Die beiden wesentlichsten Merkmale eines Asperger Syndroms sind einerseits Defizite in der sozialen Interaktion und Kommunikation. Andererseits z\u00e4hlen auch\u00a0stereotype Verhaltensweisen und eingeschr\u00e4nkte Interessen zu den Symptomen. Im englischen Sprachraum gebrauchen viele Menschen mit Asperger f\u00fcr ihr Anderssein die Bezeichnung \u201cWrong Planet Syndrome\u201c (Falscher-Planet-Syndrom), weil sie den Eindruck haben, auf einem fremden Planeten gelandet zu sein, dessen Regeln und Bewohner sie nicht verstehen. Eigenarten im Sozialverhalten Kennzeichnend ist vor allem ein Mangel an F\u00e4higkeit, Signale wie Mimik, K\u00f6rperhaltung, Gesten, Blickkontakte oder Tonfall bei anderen zu erkennen bzw. richtig einzustufen oder selbst auszusenden. Menschen mit Asperger nehmen nur wenig und wenn, dann fl\u00fcchtig Blickkontakt auf. Dadurch und wegen ihrer verschlossenen K\u00f6rpersprache wirken sie so, als ob sie an ihrem Umfeld nicht interessiert seien. Selbst wenn sie den Wunsch nach sozialen Kontakten haben, wissen sie ihn nicht umzusetzen. In der Folge sch\u00e4tzt sie ihre Umgebung als f\u00f6rmlich, gef\u00fchllos, \u00e4ngstlich, sch\u00fcchtern, ausweichend, abweisend oder desinteressiert ein. Auch wenn Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen und Verst\u00e4ndnis f\u00fcr zwischenmenschliche Gef\u00fchle so gar nicht zu ihren St\u00e4rken z\u00e4hlen, hei\u00dft das nicht, dass ihnen \u201ceinfache\u201c Emotionen wie Wut, Furcht, Gl\u00fcck oder Traurigkeit v\u00f6llig fremd sind. Sie k\u00f6nnen jedoch nicht mit vielschichtigen Emotionen in zwischenmenschlichen Beziehungen umgehen. Das erschwert Asperger-Autisten Kontakt aufzunehmen und Freundschaften zu schlie\u00dfen. Jedenfalls erscheint ihr Kontakt- und Kommunikationsverhalten oft wunderlich und ungeschickt. Auch sind sie meist nicht gerade mit allzu gro\u00dfem Selbstvertrauen gesegnet, was sich unter anderem in puncto Beruf und Besch\u00e4ftigung auswirkt. Gefragt: Rituale &amp; Routine Menschen mit Asperger zeigen oft Bestrebungen, ihre Umgebung und Tagesabl\u00e4ufe so gleichbleibend wie m\u00f6glich zu gestalten. Sie neigen zu Stereotypien, d. h. f\u00fchren bestimmte T\u00e4tigkeiten immer nach dem gleichen Muster aus, richten sich nach festgelegten Abl\u00e4ufen oder gehen\/fahren immer denselben Weg. Pl\u00f6tzliche Ver\u00e4nderungen, die ja einen h\u00f6heren Grad an Aufmerksamkeit verlangen, \u00fcberfordern sie n\u00e4mlich oder machen sie sehr nerv\u00f6s. Denn sie haben Schwierigkeiten, (nebens\u00e4chliche) Informationen auszublenden. Kurzum: sie brauchen Routine. Ausgefallene Interessen Typischerweise gehen Menschen mit Asperger Interessen im technischen oder naturwissenschaftlichen Bereich nach. Etwa in der Informatik, Mathematik, Physik, Biologie oder Astronomie. Doch kann es sich auch um stereotype Verhaltensmuster wie z. B. das Auswendiglernen von Fakten (z. B. Fahrpl\u00e4ne, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":143187,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Asperger Syndrom | Was ist das f\u00fcr eine Krankheit? - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wie erkennt man ein Asperger-Syndrom?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-15T04:54:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-01T10:24:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"16 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\",\"name\":\"Asperger Syndrom | Was ist das f\u00fcr eine Krankheit? - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-15T04:54:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T10:24:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Asperger Syndrom: irgendwie anders als die anderen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Asperger Syndrom | Was ist das f\u00fcr eine Krankheit? - HEROLD","description":"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wie erkennt man ein Asperger-Syndrom?","og_description":"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-15T04:54:15+00:00","article_modified_time":"2021-02-01T10:24:26+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Syndrom_112507034.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"16 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/","name":"Asperger Syndrom | Was ist das f\u00fcr eine Krankheit? - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-15T04:54:15+00:00","dateModified":"2021-02-01T10:24:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist das Asperger Syndrom? Wie erkenne ich es? \u2713 Definition \u2713 Ursachen \u2713 Diagnose \u2713 Therapie \u2713 Asperger Syndrom bei Kindern \u2713 Asperger bei Erwachsenen","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Asperger Syndrom: irgendwie anders als die anderen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Asperger-Autismus_144091073-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141597"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141597"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141597\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229172,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141597\/revisions\/229172"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143187"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141597"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141597"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141597"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}