{"id":141765,"date":"2019-09-27T07:18:47","date_gmt":"2019-09-27T05:18:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=141765"},"modified":"2022-06-01T10:17:57","modified_gmt":"2022-06-01T08:17:57","slug":"dirndl-schleife-bedeutung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/","title":{"rendered":"Richtig aufmascherln: das verr\u00e4t die Dirndlschleife"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_141894\" aria-describedby=\"caption-attachment-141894\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141894\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndl-Schleife-links-rechts-single-vergeben-Bedeutung-199608516-Dennis-830px.jpg\" alt=\"Ein hellgraues Dirndl mit rosa Dirndl Schleife, das im Fenster h\u00e4ngt.\" width=\"830\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndl-Schleife-links-rechts-single-vergeben-Bedeutung-199608516-Dennis-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndl-Schleife-links-rechts-single-vergeben-Bedeutung-199608516-Dennis-830px-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndl-Schleife-links-rechts-single-vergeben-Bedeutung-199608516-Dennis-830px-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141894\" class=\"wp-caption-text\">Links, rechts, vorne, hinten: Wo kommt die Dirndl-Schleife beim Oktoberfest hin? Foto: Adobe Stock, (c) Dennis<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine ordentlich gebundene <strong>Schleife am Dirndl<\/strong>\u00a0ist wie die Kirsche auf dem Eisbecher: Die Kr\u00f6nung des perfekten Volksfest-Outfits. Aber stimmt es wirklich, dass die Position der Masche eine<strong> geheime Bedeutung<\/strong> hat? Ich habe mich auf gemacht, den Trachten-Code\u00a0zu knacken\u00a0und herauszufinden, wo man denn nun die Dirndl-Schleife binden sollte.<\/p>\n\n<h2>Hat die Dirndlschleife in \u00d6sterreich eine geheime Bedeutung?<\/h2>\n<p>Dass ein Dirndl nur samt Sch\u00fcrze komplett ist, wissen wir alle. Aber sagt die Art und Weise, wie man seine Schleife bindet wirklich etwas \u00fcber den <strong>Beziehungsstatus<\/strong> aus? Ja, tats\u00e4chlich gibt es diesen geheimen Trachten-Code. Je nachdem wo die Dirndl-Masche sitzt, kann die Tr\u00e4gerin damit ausdr\u00fccken, ob sie ledig, vergeben, verwitwet oder\u00a0unentschlossen ist. Ein wichtiger Flirt-Indikator f\u00fcr Oktoberfest und Pfingstdult also.<\/p>\n<figure id=\"attachment_142134\" aria-describedby=\"caption-attachment-142134\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-142134\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Infografik-Bedeutung-Links-Rechts-Mitte-Hinten-vergeben-single-Verena-Lark.jpg\" alt=\"Die Bedeutung der Dirnd-Schleife anhand einer Infografik erkl\u00e4rt. Schleife rechts bedeutet vergeben, links steht f\u00fcr Single. Die Schleife in der Mitte tragen Jungfrauen und Kinder. Hinten tragen die Masche Witwen und Kellnerinnen.\" width=\"830\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Infografik-Bedeutung-Links-Rechts-Mitte-Hinten-vergeben-single-Verena-Lark.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Infografik-Bedeutung-Links-Rechts-Mitte-Hinten-vergeben-single-Verena-Lark-300x139.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Infografik-Bedeutung-Links-Rechts-Mitte-Hinten-vergeben-single-Verena-Lark-768x355.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-142134\" class=\"wp-caption-text\">Wichtig f\u00fcrs Oktoberfest: Die Schleife hat eine Bedeutung und verr\u00e4t den Beziehungsstatus. Grafik: HEROLD.at, (c) Verena Lark<\/figcaption><\/figure>\n<ul>\n<li><strong>vorne links gebunden:<\/strong>\u00a0Anders als ihre Schleife ist die Dirndltr\u00e4gerin <em>ungebunden<\/em>.<\/li>\n<li><strong>vorne rechts gebunden:<\/strong> Die Tr\u00e4gerin ist\u00a0schon vergeben oder nicht an Flirts interessiert.<\/li>\n<li><strong>vorne in der Mitte:<\/strong>\u00a0Die Tr\u00e4gerin ist unentschlossen &#8211; oder Jungfrau. Auch bei Kindern ist die Schleife vorne.<\/li>\n<li><strong>hinten gebunden:<\/strong> F\u00fcr Witwen und Kellnerinnen, die keine Zeit zum Bandeln haben.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dass dieser Code tats\u00e4chlich einen <strong>historischen Hintergrund<\/strong> hat, dar\u00fcber sind sich\u00a0selbst Experten nicht einig. Eine verbindliche Aussage ist die Position der Dirndl-Schleife also weder in Bayern noch in \u00d6sterreich. Ein Gespr\u00e4chsthema beim Schunkeln auf der Bierbank hingegen allemal. \ud83d\ude42<\/p>\n<h3>Dirndlschleife rechts:\u00a0vergeben oder verheiratet<\/h3>\n<p>Hat die Dirndltr\u00e4gerin\u00a0bereits die\u00a0Person gefunden, mit der sie den Rest ihres Lebens\u00a0Bierkr\u00fcge stemmen und Brezln knabbern m\u00f6chte, dann bindet sie die <strong>Dirndl-Schleife rechts<\/strong>. Wer den Dirndl-Knigge kennt, wei\u00df dann: Hier laufen meine Avancen ins Leere.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167558\" aria-describedby=\"caption-attachment-167558\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167558\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dirndlschleife-binden-links-rechts-drubig-photo-830px.jpg\" alt=\"Dirndlschleife Bedeutung in \u00d6sterreich: Eine Frau im Dirndl auf dem Oktoberfest\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dirndlschleife-binden-links-rechts-drubig-photo-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dirndlschleife-binden-links-rechts-drubig-photo-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dirndlschleife-binden-links-rechts-drubig-photo-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-167558\" class=\"wp-caption-text\">Hat die Dirndlschleife am Oktoberfest eine Bedeutung? Wir r\u00fcsten dich f\u00fcr die Wiesn. Foto: Adobe Stock, drubig-photo<\/figcaption><\/figure>\n<p>M\u00f6glicherweise r\u00fchrt diese Tradition daher, dass <strong>vergebene Damen <\/strong>fr\u00fcher an der rechten Seite ihres Partners gingen.\u00a0Damit die Dirndl-Masche beim Arm-in-Arm-Spazieren nicht st\u00f6rte, platzierten verheiratete oder verlobte Frauen sie ebenfalls\u00a0rechts.<\/p>\n<h3>Dirndlschleife links: Gl\u00fcck bringt&#8217;s<\/h3>\n<p>Wer <strong>Single<\/strong> ist und seine Bereitschaft zum Anbandeln auf der Wiesn signalisieren m\u00f6chte, der bindet die<strong> Schleife der Dirndlsch\u00fcrze\u00a0vorne links<\/strong>.\u00a0Leider funktioniert dieses doch recht subtile Flirt-Signal nicht immer perfekt.\u00a0Ein deutlicheres Zeichen setzen Lebkuchenherzen und\u00a0ein s\u00fc\u00dfes <em>&#8220;I mog di&#8221;<\/em> an den Volksfest-Schwarm.<\/p>\n<h3>Dirndl-Schleife in der Mitte: Jungfrau oder unentschlossen<\/h3>\n<p>Bei <strong>jungen Frauen<\/strong>\u00a0soll die Masche <strong>vorne in der Mittel<\/strong> einen Hinweis auf ihre Jungfr\u00e4ulichkeit geben. Damit\u00a0lassen diese aber auch wissen: Ich bin nicht an\u00a0Pantscherl aus einer Bierlaune heraus interessiert.\u00a0Daneben kann die mittige Dirndl-Schleife\u00a0aber auch f\u00fcr den ber\u00fchmten\u00a0<strong>Beziehungsstatus <em>kompliziert\u00a0<\/em><\/strong>stehen. Sprich: Wenn es sich ergibt, ist die Tr\u00e4gerin durchaus f\u00fcr eine Romanze offen.\u00a0Bei <strong>Kindern und jungen M\u00e4dchen<\/strong> bindet man die Schleife traditionell ebenfalls in der Mitte.<\/p>\n<h3>Dirndlschleife hinten: verwitwet oder Kellnerin?<\/h3>\n<p>Tr\u00e4gt eine Frau die <strong>Dirndlschleife hinten mittig<\/strong> gebunden, dann hat dies m\u00f6glicherweise eine traurig Bedeutung. Denn die Masche am R\u00fccken kann mitunter bedeuten, dass die Tr\u00e4gerin <strong>verwitwet<\/strong> ist. Manchmal geh\u00f6rt die hinten gebundene Masche aber auch einfach zur <strong>orts\u00fcblichen Tracht<\/strong> dazu \u2013 zum Beispiel im Salzkammergut oder in der Steiermark.<\/p>\n<h3>Dirndlschleife bei Kellnerinnen<\/h3>\n<p><strong>Kellnerinnen<\/strong> tragen ihre Dirndl-Schleife allerdings ebenso hinten \u2013 so ist sie beim Servieren nicht im Weg. Und nun die Frage der Fragen: <em>Sollte man eine Kellnerin im Bierzelt angraben?<\/em> <strong>Nein, lieber nicht.<\/strong> Stundenlang Bierkr\u00fcge zu schleppen ist Knochenarbeit \u2013 da haben die wenigsten\u00a0Servicekr\u00e4fte die Zeit oder einen Kopf f\u00fcrs Anbandeln. Wer sich dennoch Hals \u00fcber Kopf in eine Dame aus dem\u00a0Personal verliebt, der kann ihr eine nette Nachricht\u00a0mit seiner\u00a0Facebook- und Mail-Info zustecken und auf sein Gl\u00fcck hoffen.<\/p>\n<h3>Flirten auf der Wiesn: Wie geht ma&#8217;s an?<\/h3>\n<p>All die\u00a0verschiedenen Positionen und Bedeutungen der Dirndl-Schleifen\u00a0im Kopf zu behalten\u00a0ist ganz sch\u00f6n kompliziert. Hut ab vor jedem, der da nach\u00a0zwei, drei Ma\u00df noch durchblickt. Hinzu kommt, dass\u00a0viele Dirndltr\u00e4gerinnen ihre Masche wohl einfach dort binden, wo es ihnen am besten gef\u00e4llt &#8211; ganz ohne Hintergedanken. Und einen\u00a0Code f\u00fcr Frauen in Lederhosen gibt es erst gar nicht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_142170\" aria-describedby=\"caption-attachment-142170\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-142170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Beziehungsstatus-Bedeutung-Masche-25632277-unpict-830px.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"384\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Beziehungsstatus-Bedeutung-Masche-25632277-unpict-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Beziehungsstatus-Bedeutung-Masche-25632277-unpict-830px-300x139.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dirndlschleife-Beziehungsstatus-Bedeutung-Masche-25632277-unpict-830px-768x355.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-142170\" class=\"wp-caption-text\">Was bedeutet die Dirndlschleife? Am besten fragt man seinen Schwarm auf der Wiesn einfach. Foto: Adobe Stock, (c) unpict<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wie in so vielen Lebenssituationen greift daher auch beim <strong>Flirten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wiener-wiesn-trachtenmode\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">auf der Wiesn<\/a><\/strong>\u00a0der sch\u00f6ne Spruch: <em>Durchs Reden kommen d&#8217;Leut zam.<\/em>\u00a0Am g&#8217;schicktesten ist es\u00a0also, die Dirndltr\u00e4gerin einfach zu fragen, ob sie ihre Dirndschleife absichtlich links oder rechts gebunden hat. So ist von vornherein klar, ob die Chance auf eine Trachten-Romanze besteht.<\/p>\n<h2>Anleitung: So bindest du die Dirndl-Schleife<\/h2>\n<p>Damit die Masche nicht nur\u00a0auf der<strong> richtigen Seite<\/strong>, sondern auch optisch perfekt sitzt, braucht es ein wenig \u00dcbung. Die folgenden Tipps solltest du beim Dirndl-Schleifen Binden beherzigen:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ol>\n<li><strong>b\u00fcgeln:<\/strong>\u00a0Dirndl-Sch\u00fcrze samt B\u00e4nder vorher gr\u00fcndlich b\u00fcgeln (Achtung bei Seide und Satin!)<\/li>\n<li><strong>in die Mitte:<\/strong> Sch\u00fcrze genau in der Taille anlegen<\/li>\n<li><strong>ausrichten<\/strong>: B\u00e4nder im R\u00fccken gleichm\u00e4\u00dfig \u00fcberkreuzen<\/li>\n<li><strong>Hilfe holen:<\/strong> im Zweifel Mama um Hilfe bitten \ud83d\ude42<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<p>Achte darauf, dass du die B\u00e4nder<strong> glatt und ohne Drehungen<\/strong> nach vorne f\u00fchrst. Binde die\u00a0Masche dann genau umgekehrt, als wenn du Schuhb\u00e4nder binden w\u00fcrdest. (Ein bisschen verwirrend, ich wei\u00df.) Halte die Sch\u00fcrzen-Z\u00fcgel dabei fest in der Hand: Die B\u00e4nder d\u00fcrfen sich weder drehen noch sollten sie Falten werfen. Schlie\u00dflich justierst du noch einmal nach, sodass beide <strong>Schleifen-Ohren gleich gro\u00df<\/strong> sind. Ein No-Go ist \u00fcbrigens ein <strong>Doppelknoten<\/strong>. Dadurch werden die B\u00e4nder nur unn\u00f6tig verknittert.<\/p>\n<h3>Dirndl-Trends 2021: Das tr\u00e4gt man dieses Jahr auf der Wiesn<\/h3>\n<p>Eine klassische Tracht kommt nat\u00fcrlich nie aus der Mode. Trotzdem gibt es jedes Jahr neue Dirndl Trends auf dem Oktoberfest und Co. Heuer besonders en vogue sind unter anderem:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Stoffe<\/strong>: unkomplizierte Baumwolle und Leinen<\/li>\n<li><strong>Farben<\/strong>: Blaut\u00f6ne (z. B. Delfter Blau), Gr\u00fcnt\u00f6ne (Moosgr\u00fcn, Olivgr\u00fcn), Kirschrot, klassische T\u00f6ne wie Taupe und Grau, Pastellt\u00f6ne (Mintgr\u00fcn, Flieder, Altrosa)<\/li>\n<li><strong>Bluse<\/strong>: hochgeschlossene Blusen<\/li>\n<li><strong>L\u00e4nge<\/strong>: knieumspielend, nicht zu kurz<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Trachtengesch\u00e4ft Wien: Hier gibt&#8217;s die sch\u00f6nsten Dirndlkleider<\/h3>\n<p>W\u00e4hrend man in Salzburg, Tirol und Co. zu jeder sich bietenden Gelegenheit zur Tracht greift (und meistens gleich eine ganze Auswahl im Schrank h\u00e4ngen hat), sieht man die Wiener nur selten in Dirndl und Lederhosn durch den Ersten spazieren.<\/p>\n<p>Mindestens einmal im Jahr, n\u00e4mlich zur Wiener Wiesn oder f\u00fcr einen Auflug auf das M\u00fcnchner Oktoberfest, werfen sich dann aber auch die Stadtinger in ihre schickste Tracht. Noble\u00a0Janker und schicke Dirndlkleider gibt es zum Beispiel in diesen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trachtengesch\u00e4ften<\/a>:<\/p>\n<h3>1. Der Klassiker \u2013 G\u00f6ssl in 1010 Wien<\/h3>\n<p>Zentral in der <strong>inneren Stadt\u00a0<\/strong>findest du\u00a0zum Beispiel eine Filiale des <strong>Traditionshauses<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnCQP\/g%C3%B6ssl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00f6ssl<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmOOOXaA_ov\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmOOOXaA_ov\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von G\u00f6ssl (@goessl_offiziell)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-08-08T15:02:53+00:00\">Aug 8, 2018 um 8:02 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnCQP\/g%C3%B6ssl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00f6ssl in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>2. F\u00fcr jeden\u00a0was dabei: Zillertaler Trachtenwelt in Wien<\/h3>\n<p>Ein Ableger der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnMGG\/zillertaler-trachtenwelt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zillertaler Trachtenwelt finden sich im 3. Bezirk<\/a>. Hier kann man im Schlussverkauf \u00fcbrigens richtig gute <strong>Schn\u00e4ppchen<\/strong> schlagen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXn13p1nzO7\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXn13p1nzO7\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Zillertaler Trachtenwelt (@zillertaler_trachtenwelt)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-10T17:59:25+00:00\">Aug 10, 2017 um 10:59 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Weitere Informationen:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnMGG\/zillertaler-trachtenwelt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zillertaler Trachtenwelt in 1030 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>3. Perfekte Auswahl bei Trachtenm\u00e4dl in 1220 Wien<\/h3>\n<p>In der <strong>Donaustadt<\/strong> lohnt sich zudem ein Besuch bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDlZV\/trachtenm%C3%A4dl-e-lawendar\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trachtenm\u00e4dl<\/a>,\u00a0die ebenfalls mit einer gro\u00dfen Auswahl an Dirndln, Lederhosn und Trachten-Outfits aufwarten.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDlZV\/trachtenm%C3%A4dl-e-lawendar\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trachtenm\u00e4dl in 1220 Wien<\/a><\/p>\n<h3>4. Tradition pur im\u00a0Loden-Plankl in 1010 Wien<\/h3>\n<p>Ein absoluter <strong>Klassiker<\/strong> ist das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2dps\/loden-plankl\/?hdg=INET_3975_Trachtenbekleidung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Loden-Plankl<\/a>\u00a0im 1. Bezirk, seines Zeichens das<strong> \u00e4lteste Trachtengesch\u00e4ft Wiens<\/strong>.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BKYZXdoBRko\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BKYZXdoBRko\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von arielgruelee (@arielgruelee)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-09-15T15:13:37+00:00\">Sep 15, 2016 um 8:13 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Informationen und Route planen:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2dps\/loden-plankl\/?hdg=INET_3975_Trachtenbekleidung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Loden-Plankl in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>5. Festliche Dirndl nach Ma\u00df bei Tostmann Trachten in 1010 Wien<\/h3>\n<p>Ebenso in der inneren Stadt liegt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plkJP\/tostmann-trachten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Tostmann Trachten<\/a>,\u00a0die ideale Adresse f\u00fcr festliche Tracht und Hochzeits-Dirndl. In der Ma\u00dfschneiderei werden zudem individuelle Dirndl von Gr\u00f6\u00dfe 32 bis 54 gefertigt. Schlie\u00dflich sollte ein Dirndl perfekt wie ein Handschuh sitzen. \ud83d\ude42<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bs-jCCFlaBm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bs-jCCFlaBm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Tostmann Trachten (@tostmanntrachten)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-23T12:36:37+00:00\">Jan 23, 2019 um 4:36 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plkJP\/tostmann-trachten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Tostmann Trachten in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Trachtengesch\u00e4fte in deiner N\u00e4he<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine ordentlich gebundene Schleife am Dirndl\u00a0ist wie die Kirsche auf dem Eisbecher: Die Kr\u00f6nung des perfekten Volksfest-Outfits. Aber stimmt es wirklich, dass die Position der Masche eine geheime Bedeutung hat? Ich habe mich auf gemacht, den Trachten-Code\u00a0zu knacken\u00a0und herauszufinden, wo man denn nun die Dirndl-Schleife binden sollte. Hat die Dirndlschleife in \u00d6sterreich eine geheime Bedeutung? Dass ein Dirndl nur samt Sch\u00fcrze komplett ist, wissen wir alle. Aber sagt die Art und Weise, wie man seine Schleife bindet wirklich etwas \u00fcber den Beziehungsstatus aus? Ja, tats\u00e4chlich gibt es diesen geheimen Trachten-Code. Je nachdem wo die Dirndl-Masche sitzt, kann die Tr\u00e4gerin damit ausdr\u00fccken, ob sie ledig, vergeben, verwitwet oder\u00a0unentschlossen ist. Ein wichtiger Flirt-Indikator f\u00fcr Oktoberfest und Pfingstdult also. vorne links gebunden:\u00a0Anders als ihre Schleife ist die Dirndltr\u00e4gerin ungebunden. vorne rechts gebunden: Die Tr\u00e4gerin ist\u00a0schon vergeben oder nicht an Flirts interessiert. vorne in der Mitte:\u00a0Die Tr\u00e4gerin ist unentschlossen &#8211; oder Jungfrau. Auch bei Kindern ist die Schleife vorne. hinten gebunden: F\u00fcr Witwen und Kellnerinnen, die keine Zeit zum Bandeln haben. Dass dieser Code tats\u00e4chlich einen historischen Hintergrund hat, dar\u00fcber sind sich\u00a0selbst Experten nicht einig. Eine verbindliche Aussage ist die Position der Dirndl-Schleife also weder in Bayern noch in \u00d6sterreich. Ein Gespr\u00e4chsthema beim Schunkeln auf der Bierbank hingegen allemal. \ud83d\ude42 Dirndlschleife rechts:\u00a0vergeben oder verheiratet Hat die Dirndltr\u00e4gerin\u00a0bereits die\u00a0Person gefunden, mit der sie den Rest ihres Lebens\u00a0Bierkr\u00fcge stemmen und Brezln knabbern m\u00f6chte, dann bindet sie die Dirndl-Schleife rechts. Wer den Dirndl-Knigge kennt, wei\u00df dann: Hier laufen meine Avancen ins Leere. M\u00f6glicherweise r\u00fchrt diese Tradition daher, dass vergebene Damen fr\u00fcher an der rechten Seite ihres Partners gingen.\u00a0Damit die Dirndl-Masche beim Arm-in-Arm-Spazieren nicht st\u00f6rte, platzierten verheiratete oder verlobte Frauen sie ebenfalls\u00a0rechts. Dirndlschleife links: Gl\u00fcck bringt&#8217;s Wer Single ist und seine Bereitschaft zum Anbandeln auf der Wiesn signalisieren m\u00f6chte, der bindet die Schleife der Dirndlsch\u00fcrze\u00a0vorne links.\u00a0Leider funktioniert dieses doch recht subtile Flirt-Signal nicht immer perfekt.\u00a0Ein deutlicheres Zeichen setzen Lebkuchenherzen und\u00a0ein s\u00fc\u00dfes &#8220;I mog di&#8221; an den Volksfest-Schwarm. Dirndl-Schleife in der Mitte: Jungfrau oder unentschlossen Bei jungen Frauen\u00a0soll die Masche vorne in der Mittel einen Hinweis auf ihre Jungfr\u00e4ulichkeit geben. Damit\u00a0lassen diese aber auch wissen: Ich bin nicht an\u00a0Pantscherl aus einer Bierlaune heraus interessiert.\u00a0Daneben kann die mittige Dirndl-Schleife\u00a0aber auch f\u00fcr den ber\u00fchmten\u00a0Beziehungsstatus kompliziert\u00a0stehen. Sprich: Wenn es sich ergibt, ist die Tr\u00e4gerin durchaus f\u00fcr eine Romanze offen.\u00a0Bei Kindern und jungen M\u00e4dchen bindet man die Schleife traditionell ebenfalls in der Mitte. Dirndlschleife hinten: verwitwet oder Kellnerin? Tr\u00e4gt eine Frau die Dirndlschleife hinten mittig gebunden, dann hat dies m\u00f6glicherweise eine traurig Bedeutung. Denn die Masche am R\u00fccken kann mitunter bedeuten, dass die Tr\u00e4gerin verwitwet ist. Manchmal geh\u00f6rt die hinten gebundene Masche aber auch einfach zur orts\u00fcblichen Tracht dazu \u2013 zum Beispiel im Salzkammergut oder in der Steiermark. Dirndlschleife bei Kellnerinnen Kellnerinnen tragen ihre Dirndl-Schleife allerdings ebenso hinten \u2013 so ist sie beim Servieren nicht im Weg. Und nun die Frage der Fragen: Sollte man eine Kellnerin im Bierzelt angraben? Nein, lieber nicht. Stundenlang Bierkr\u00fcge zu schleppen ist Knochenarbeit \u2013 da haben die wenigsten\u00a0Servicekr\u00e4fte die Zeit oder einen Kopf f\u00fcrs Anbandeln. Wer sich [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":143601,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Dirndlschleife Bedeutung: Verr\u00e4t sie den Beziehungsstatus? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wichtig f\u00fcr Wiesn &amp; Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Das verr\u00e4t die Dirndlschleife \u00fcber den Beziehungsstatus\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wichtig f\u00fcr Wiesn &amp; Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-27T05:18:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T08:17:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Dirndlschleife.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\",\"name\":\"Dirndlschleife Bedeutung: Verr\u00e4t sie den Beziehungsstatus? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-27T05:18:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T08:17:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wichtig f\u00fcr Wiesn & Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Richtig aufmascherln: das verr\u00e4t die Dirndlschleife\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Dirndlschleife Bedeutung: Verr\u00e4t sie den Beziehungsstatus? - Herold Blog","description":"Wichtig f\u00fcr Wiesn & Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Das verr\u00e4t die Dirndlschleife \u00fcber den Beziehungsstatus","og_description":"Wichtig f\u00fcr Wiesn & Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-27T05:18:47+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T08:17:57+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Dirndlschleife.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/","name":"Dirndlschleife Bedeutung: Verr\u00e4t sie den Beziehungsstatus? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-27T05:18:47+00:00","dateModified":"2022-06-01T08:17:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wichtig f\u00fcr Wiesn & Oktoberfest: Was die Position der Dirndlschleife in \u00d6sterreich und Bayern \u00fcber den Beziehungsstatus verr\u00e4t. Plus: Anleitung zum Binden.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Richtig aufmascherln: das verr\u00e4t die Dirndlschleife"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dirndlschleife_199608516_Dennis_Beitragsbild_830px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141765"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141765"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141765\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251322,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141765\/revisions\/251322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141765"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141765"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141765"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}