{"id":143046,"date":"2019-07-25T07:55:28","date_gmt":"2019-07-25T05:55:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=143046"},"modified":"2021-06-21T13:00:52","modified_gmt":"2021-06-21T11:00:52","slug":"schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/","title":{"rendered":"Schwarzer Hautkrebs: warum ist ein malignes Melanom gef\u00e4hrlich?"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs:<\/strong><br>Warum ist ein malignes Melanom gef\u00e4hrlich?<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs alias malignes Melanom ist die b\u00f6sartigste Form von Hautkrebs. Weil er dazu neigt, schon fr\u00fch Metastasen zu bilden. Seine H\u00e4ufigkeit steigt. Umso wichtiger sind dermatologische Vorsorgeuntersuchungen. Und wenn dabei ein Tumor entdeckt wird, seine rechtzeitige Entfernung. Noch bevor er streut.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs oder Malignes Melanom \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Das maligne Melanom ist ein <strong>hochgradig b\u00f6sartiger<\/strong> Tumor, der aus entarteten Melanozyten, d. h. Pigmentzellen, die unter UV-Einstrahlung braunen Farbstoff bilden, hervorgeht. Er neigt dazu, <strong>fr\u00fch Metastasen<\/strong> \u00fcber Lymph- und Blutbahnen zu streuen. Daher ist er die am \u00f6ftesten t\u00f6dlich verlaufende Hautkrankheit. Seine H\u00e4ufigkeit nimmt weltweit zu. Besonders oft bef\u00e4llt er Menschen zwischen 45 und 60 Jahren.&nbsp;Oft wird er einfach nur als Hautkrebs bezeichnet. Das ist nicht ganz korrekt, denn ein malignes Melanom kann auch <strong>in anderen Organen<\/strong> auftreten.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Video: die wichtigsten Infos zum Schwarzen Hautkrebs<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Hautkrebs_breit.mp4\"><\/video><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie sieht Schwarzer Hautkrebs aus?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Maligne Melanome entwickeln sich meist aus einem Pigmentfleck. Deshalb sind sie \u00fcblicherweise <strong>braun<\/strong> bis <strong>tiefschwarz <\/strong>(daher \u201cschwarzer Hautkrebs\u201c). Sie k\u00f6nnen sich in puncto Gr\u00f6\u00dfe und Form stark voneinander unterscheiden, flach, erhaben oder knotig sein. Typisch f\u00fcr sie ist ein \u201cunruhiges\u201c Aussehen, d.h. ein <strong>unregelm\u00e4\u00dfiger Rand<\/strong> und das Vorkommen <strong>mehrerer Farbt\u00f6ne<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie entsteht Schwarzer Hautkrebs? Ursachen<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Melanozyten bilden nach Sonnenbestrahlung Pigment. Dieser Vorgang bewirkt das \u201cBraunwerden\u201c der Haut. Mit dem Ziel, die Hautzellen vor Ver\u00e4nderungen des Erbguts zu sch\u00fctzen, die durch UVB-Strahlen hervorgerufen und \u00fcblicherweise durch Reparaturenzyme wieder beseitigt werden. Doch sind auch die langwelligeren UVA-Strahlen nicht harmlos, sondern f\u00fchren zu einer Hemmung des Abwehrsystems der Haut und k\u00f6nnen so die Entstehung von Hautkrebs f\u00f6rdern.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei <strong>Sch\u00e4digungen der Melanozyten<\/strong> kann sich aus ihnen <strong>schwarzer Hautkrebs<\/strong> entwickeln. Auch wenn die Ursachen f\u00fcr die Melanomentstehung noch nicht genau bekannt sind, gilt als <strong>Hauptausl\u00f6ser<\/strong> f\u00fcr die Sch\u00e4den eine zu <strong>intensive Sonneneinstrahlung<\/strong>. Insbesondere mehrmalige <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/sonnenbrand-dermatitis-solaris-acuta\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sonnenbr\u00e4nde<\/a>, vor allem im Kindesalter. Denn entscheidend f\u00fcr die Entwicklung b\u00f6sartiger Hauttumore ist die w\u00e4hrend des Lebens konsumierte Gesamtdosis an <strong>UV-Strahlung<\/strong>. Zu ihr tragen auch h\u00e4ufige <strong>Solarienbesuche<\/strong> bei, wobei die Sch\u00e4den umso gr\u00f6\u00dfer ausfallen, je j\u00fcnger die Solarienben\u00fctzer sind. Daher gilt in \u00d6sterreich seit 1. September 2010 ein Verbot f\u00fcr Jugendliche unter 18 Jahren, Solarien zu besuchen.<\/p>\n\n\n\n<p>Doch k\u00f6nnen Melanome \u00fcberall an der Haut vorkommen, auch an nicht sonnenexponierten Stellen und Schleimh\u00e4uten. Und sich aus bestimmten Muttermalen entwickeln.<\/p>\n\n\n\n<p>Zudem beg\u00fcnstigen <strong>genetische Faktoren<\/strong> die Melanomentstehung. Bei autosomal dominantem Erbgang mit variabler Penetranz (tats\u00e4chliche Ausbildung von durch die Genver\u00e4nderung ausgel\u00f6sten Symptomen). Daher zeigt schwarzer Hautkrebs eine gewisse famili\u00e4re H\u00e4ufung.<\/p>\n\n\n\n<p>Als <strong>Risikogruppen<\/strong> gelten jedenfalls Menschen mit<\/p>\n\n\n\n<ul><li>heller Haut- und Augenfarbe, roten oder blonden Haaren, v. a. wenn sie in Gebieten mit hoher Sonneneinstrahlung (z. B. Australien) leben<\/li><li>vielen gew\u00f6hnlichen, dysplastischen (asymmetrisch, verschiedene Farbt\u00f6ne) oder gr\u00f6\u00dferen (ab ca. 1,5 cm Durchmesser) angeborenen Muttermalen<\/li><li>einer Neigung zu Sonnenbr\u00e4nden bei UV-Licht-Exposition<\/li><li>Blutsverwandten 1. Grades mit Melanom<\/li><li>Sommersprossen oder aktinischen Lentigines (\u201cAltersflecken\u201c)<\/li><li>einer Schw\u00e4che des Immunsystems wie bei AIDS oder medikament\u00f6ser Immunsuppression nach Organtransplantationen zur Verhinderung von Absto\u00dfungsreaktionen<\/li><li>St\u00f6rungen der DNA-Reparatur, wie bei Xeroderma pigmentosum<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_91160244.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_91160244.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-145329\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_91160244.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_91160244-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_91160244-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Zu den Risikogruppen f\u00fcr schwarzen Hautkrebs z\u00e4hlen Personen, die leicht einen Sonnenbrand bekommen. Foto: Adobe Stock, (c) jivimages<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Ist Schwarzer Hautkrebs heilbar?<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p><strong>Je fr\u00fcher<\/strong> schwarzer Hautkrebs <strong>entdeckt und behandelt<\/strong> wird, <strong>desto besser<\/strong> sind die <strong>Heilungschancen<\/strong>. Seine Prognose h\u00e4ngt von seiner histologisch gemessenen Eindringtiefe in die Haut ab, die in Millimetern angegeben wird. Eine Eindringtiefe nach Breslow unter einem Millimeter bedeutet \u00fcblicherweise eine sehr gute Prognose.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzen Hautkrebs erkennen: Symptome<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs l\u00e4sst sich nicht immer leicht von einem Muttermal unterscheiden. Doch gibt es einige Merkmale, die auf ein malignes Melanom hinweisen k\u00f6nnen. Als Hilfsmittel zur Unterscheidung nutzt man die sogenannte <strong>ABCDE-Regel<\/strong>, auch wenn sie nur eine Daumenregel darstellt, die vor allem bei Melanomen in der fr\u00fchen Wachstumsphase nicht immer zutrifft:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>A = <\/strong>Asymmetry<strong>\/Asymmetrie<\/strong>: Muttermale sind eher rund und symmetrisch. Melanome <strong>asymmetrisch<\/strong>, da sie st\u00e4rker in eine Richtung wachsen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>B = <\/strong>Border\/<strong>Begrenzung:<\/strong> Muttermale grenzen sich scharf zur normalen Haut ab. Melanome zeigen zackige und <strong>unregelm\u00e4\u00dfige R\u00e4nder<\/strong>, sodass dunkel gef\u00e4rbte Stellen und helle Haut scheinbar ineinander \u00fcbergehen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>C = <\/strong>Color\/<strong>Farbe:<\/strong> Muttermale sind einheitlich hell- bis dunkelbraun. Melanome weisen <strong>verschiedene Farbt\u00f6ne<\/strong> (\u201cgescheckt\u201c) auf. Braune, schwarze, r\u00f6tliche, aber auch graue, bl\u00e4uliche, violette oder wei\u00dfe sind m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>D = <\/strong>Dynamik, fr\u00fcher: Diameter\/<strong>Durchmesser:<\/strong> Muttermale bleiben \u00fcber viele Jahre gleich gro\u00df. Melanome legen an Gr\u00f6\u00dfe zu und haben einen Durchmesser von mehr als 6 mm.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>E = <\/strong>Enlargement\/<strong>Erweiterung <\/strong>bzw. Elevation\/Erhabenheit bzw. Evolution\/ Entwicklung): Muttermale wachsen langsam &#8211; Melanome rasch, entstehen in kurzer Zeit auf sonst flachem Grund.<\/p>\n\n\n\n<p>Gelegentlich kann Juckreiz auftreten, vor allem bei gr\u00f6\u00dferen, knotigen Melanomen auch Geschw\u00fcre, spontane Blutungen und Verkrustungen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs: seine Formen<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs wird in <strong>Subtypen<\/strong> unterteilt, die sich hinsichtlich Aussehen, Art des Wachstums, Neigung zur Metastasierung und damit in ihrer Prognose unterscheiden:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Superfiziell spreitendes Melanom<\/strong>: Diese h\u00e4ufigste Form zeigt sich als unregelm\u00e4\u00dfig pigmentierter, unscharf begrenzter Fleck, eventuell mit hellen Inseln in der Mitte. Bei Frauen h\u00e4ufig am Unterschenkel, beim Mann meist am Rumpf. Er w\u00e4chst zun\u00e4chst langsam horizontal, also oberfl\u00e4chlich (superfiziell) nach etwa zwei bis vier Jahren auch vertikal. Dann bilden sich Erhabenheiten<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Nodul\u00e4res malignes Melanom<\/strong>: Diese <strong>aggressivste Form<\/strong> f\u00e4llt durch eine braune bis tiefschwarze Farbe und eine glatte oder geschw\u00fcrige, leicht blutende Oberfl\u00e4che auf. Zudem durch ihr relativ <strong>schnelles vertikales Wachstum<\/strong> und ihre fr\u00fchzeitige Metastasierung \u00fcber Lymph- und Blutbahnen. Meistens tritt dieser Hautkrebs am R\u00fccken, an der Brust oder den Extremit\u00e4ten auf.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Lentigo-maligna-Melanom<\/strong>: Diese Form, die vor allem im <strong>Gesicht<\/strong> \u00e4lterer Menschen vorkommt, entsteht aus meist an lichtexponierten Stellen wuchernden atypischen Melanozyten (= Lentigo maligna, Melanosis circumscripta, Morbus Dubreuilh). Und besteht aus gro\u00dfen, teils erhabenen, unregelm\u00e4\u00dfigen <strong>Flecken<\/strong>, die relativ langsam und zun\u00e4chst vor allem horizontal wachsen. Nach bis zu 15 Jahren auch vertikal.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Akrolentigin\u00f6ses Melanom:<\/strong> Diese Form \u00e4hnelt optisch dem Lentigo-maligna-Melanom, w\u00e4chst aber viel schneller und aggressiver, blutet leicht und ist oft amelanotisch. Und bef\u00e4llt&nbsp;h\u00e4ufiger&nbsp;<strong>Menschen mit dunkler Haut<\/strong>, vor allem Handfl\u00e4chen\/Fu\u00dfsohlen, Finger\/Zehen und Schleimh\u00e4ute sowie N\u00e4gel (Hutchinson-Zeichen braun-schwarzer L\u00e4ngsstrich), was zur Nagelabl\u00f6sung f\u00fchren kann.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Amelanotisches <\/strong>(depigmentiertes) <strong>Melanom<\/strong>: Diese Form ist ein nodul\u00e4res malignes Melanom, das aber <strong>kein Pigment<\/strong> mehr bildet und sehr untypisch aussehen kann (rosa- oder hautfarbener Knoten).<\/p>\n\n\n\n<p>Zudem gibt es sonstige bzw. nicht klassifizierbare oder seltene Melanomvarianten. Wie etwa das <strong>polypoide Melanom<\/strong>, das sich durch eine gestielte Form und blumenkohlartige Gestalt auszeichnet. Dieser h\u00e4ufig auf dem R\u00fccken befindliche Tumor w\u00e4chst gro\u00dfteils \u00fcber die Hautoberfl\u00e4che hinaus und ist oft amelanotisch.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_137350616.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_137350616.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-145344\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_137350616.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_137350616-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_137350616-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Schwarzer Hautkrebs kann verschiedene Auspr\u00e4gungen haben und sich im Aussehen unterscheiden. Foto: Adobe Stock, (c) 8th<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie f\u00e4ngt Schwarzer Hautkrebs an? <\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs wird in&nbsp;<strong>Subtypen<\/strong>&nbsp;unterteilt, die sich hinsichtlich Aussehen, Art des Wachstums, Neigung zur Metastasierung und damit in ihrer Prognose unterscheiden:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Schwarzer Hautkrebs beginnt in der Regel als <strong>pigmentierter Fleck<\/strong>. Der wird mit der Zeit erhaben oder auch knotig.<\/li><li>Nimmt ein Pigmentn\u00e4vus (Leberfleck) an Gr\u00f6\u00dfe zu, \u00e4ndert seine Farbe oder juckt, k\u00f6nnen das Warnsymptome f\u00fcr die Entwicklung eines malignen Melanoms sein. Ebenso Ver\u00e4nderungen pigmentierter Hautpartien.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wo tritt Schwarzer Hautkrebs auf?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs kann prinzipiell <strong>\u00fcberall an der Haut<\/strong> vorkommen, doch tut er das h\u00e4ufiger bei M\u00e4nnern am R\u00fccken und bei Frauen am Unterschenkel. Bei&nbsp;Schwarzen Menschen&nbsp;findet man ihn weit seltener als bei Menschen mit heller Haut und wenn, dann meistens an etwas helleren Stellen, z. B. an den Handfl\u00e4chen.<\/p>\n\n\n\n<p>Doch bef\u00e4llt schwarzer Hautkrebs entgegen seines Namens nicht nur die Haut. Er kommt auch in anderen Organen vor. N\u00e4mlich in <strong>Schleimh\u00e4uten<\/strong> (mukosale Melanome), etwa des Anus (anorektales Melanom), in den Augen (Bindehaut- oder Aderhautmelanom) oder im Zentralnervensystem. Im Vergleich zur Haut (kutanes Melanom) allerdings wesentlich seltener.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs: Wie erkennt ihn der Hautarzt?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>H\u00e4ufig erkennt der Hautarzt ein malignes Melanom anhand der typischen Hautver\u00e4nderungen mit freiem Auge. Doch steht ihm zur Absicherung der Diagnose die <strong>Auflichtmikroskopie<\/strong> zur Verf\u00fcgung, bei der er die Haut mit einem <strong>Dermatoskop<\/strong>, einer speziellen Lupe, betrachtet. Findet er verd\u00e4chtige Ver\u00e4nderungen, ist die operative Entfernung des suspekten Muttermals inklusive entsprechendem Sicherheitsabstand mit anschlie\u00dfender feingeweblicher Untersuchung (Histologie) zum Beweis der Verdachtsdiagnose vorgesehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Best\u00e4tigt sich histologisch der Krebsverdacht, folgen eine Reihe von <strong>Staging-Untersuchungen<\/strong> zur Einsch\u00e4tzung der Tumorausbreitung, etwa Bluttests. Oder bildgebende Verfahren wie z. B. eine <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/computertomographie-schichtroentgen-als-krankheitsdetektor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Computertomographie<\/a>, <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/magnetresonanztomographie-koerperbilder-ohne-strahlenbelastung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kernspintomographie<\/a>, ein Skelettszintigramm oder <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/sonographie-mit-ultraschallwellen-das-koerperinnere-erforschen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ultraschall<\/a> zur Auffindung etwaiger Tochtergeschw\u00fclste (Metastasen) in Lymphknoten und anderen Organen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie gef\u00e4hrlich ist Schwarzer Hautkrebs? Prognose<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Wie schnell und in welche Richtung (Hautebene oder in die Tiefe) ein schwarzer Hautkrebs w\u00e4chst, bestimmt, wie rasch er metastasiert. Das wiederum h\u00e4ngt vom Subtyp des jeweiligen malignen Melanoms ab. Ob schwarzer Hautkrebs heilbar ist, entscheidet sich jedoch nach dem Stadium (I \u2013 IV), in dem er entdeckt wird. Also vom Zeitpunkt der Diagnosestellung. Hier gilt nat\u00fcrlich: je fr\u00fcher, desto bessere Heilungschancen. So haben etwa Melanome mit einer vertikalen Tumordicke unter 0,75 mm eine Heilungschance von rund 95 Prozent.<\/p>\n\n\n\n<p>Mit zunehmender vertikaler Tumordicke, einer Metastasierung in umliegende Strukturen oder gar der Ausbildung von Fernmetastasen sinkt die <strong>F\u00fcnf-Jahres-\u00dcberlebensrate<\/strong> (= Anteil der Patienten, die f\u00fcnf Jahre nach Feststellung der Krankheit noch leben) entsprechend der Ausbreitung des Melanoms. Sie liegt bei Tochtergeschw\u00fclsten in weiter entfernten Lymphknoten oder anderen Organen (= Stadium IV) bei unter zehn Prozent.<\/p>\n\n\n\n<p>Zur <strong>Einsch\u00e4tzung einer Prognose<\/strong> ziehen Haut\u00e4rzte <strong>Kriterien<\/strong> heran wie<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Lokalisation, Ulzeration und Subtyp des Tumors<\/li><li>die TNM-Klassifikation zur Beurteilung des Tumorstadiums, bei der T1-4 die Tumordicke, N1-3 die Zahl der befallenen Lymphknoten und M1a-1c Organmetastasen bedeutet<\/li><li>die histologisch ermittelte Tumordicke nach Breslow<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Dunkelheit oder Helligkeit eines Melanoms wirken sich nicht auf die Prognose aus. Au\u00dfer es handelt sich um ein amelanotisches Melanom, das eine schlechtere Prognose besitzt.<\/p>\n\n\n\n<p>Im Gegensatz zu fr\u00fcher nicht mehr zur Einsch\u00e4tzung der Prognose herangezogen wird der Clark-Level, der die tiefste Hautschicht, welche das Melanom erreicht, angibt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs Fr\u00fchstadium<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Am besten stehen die Heilungschancen bei sogenannten \u201cIn-situ-Melanomen\u201c. Also Tumoren, die die Grenze zwischen Ober- und Lederhaut noch nicht durchbrochen haben, denn sie haben kein Metastasierungsrisiko. In diesem Stadium sind die meisten Melanome bereits erkennbar. Sofern man rechtzeitig haut\u00e4rztliche Kontrollen in Anspruch nimmt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs Endstadium<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Zu sp\u00e4t, unzureichend oder gar nicht behandelt endet schwarzer Hautkrebs mit der Streuung von <strong>Fernmetastasen<\/strong>, die die davon befallenen Organe in ihren Funktionen beeintr\u00e4chtigen und sie zerst\u00f6ren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie schnell w\u00e4chst Schwarzer Hautkrebs?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Die Wachstumsgeschwindigkeit h\u00e4ngt vom jeweils vorherrschenden <strong>Subtyp<\/strong> des malignen Melanoms ab. Daher ist sie etwa bei der aggressivsten Form von schwarzem Hautkrebs, dem nodul\u00e4ren malignen Melanom deutlich h\u00f6her als etwa beim Lentigo-maligna-Melanom, das bis zu 15 Jahre braucht, bis es in die Tiefe w\u00e4chst.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Ab wann streut Schwarzer Hautkrebs? <\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs kann Tumorzellen in andere Organe absiedeln, sobald er vertikal w\u00e4chst und dabei die <strong>Grenze<\/strong> zwischen <strong>Ober- und Lederhaut durchbricht<\/strong>. Denn in tieferen Hautschichten befinden sich Gef\u00e4\u00dfe, \u00fcber die Tumorzellen zu diversen Organen transportiert werden und dort Tochtergeschw\u00fclste bilden. Wie rasch nach der Entstehung von schwarzem Hautkrebs das geschieht, h\u00e4ngt von dessen Beschaffenheit, sprich <strong>Subtyp<\/strong>, ab.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wo bilden sich Metastasen?<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs neigt dazu \u2013 je nach Subtyp unterschiedlich schnell \u2013 \u00fcber die Lymph- und Blutgef\u00e4\u00dfe \u2013 in unterschiedlichsten Organen Tochtergeschw\u00fclste abzusiedeln. H\u00e4ufig in der <strong>Leber<\/strong>, <strong>Haut<\/strong>, <strong>Lunge<\/strong>, im <strong>Skelett<\/strong> und <strong>Gehirn<\/strong>. Vor allem Leber- und Hirnmetastasen beeinflussen die Prognose ung\u00fcnstig. Lungenmetastasen hingegen nehmen aus unbekanntem Grund anscheinend eher langsam an Gr\u00f6\u00dfe zu. Typisch f\u00fcr das maligne Melanom sind zudem Herzmetastasen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_187902458.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_187902458.jpg\" alt=\"schwarzen Hautkrebs operativ entfernen\" class=\"wp-image-145353\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_187902458.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_187902458-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_187902458-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Ein schwarzer Hautkrebs wird operativ entfernt. Foto: Adobe Stock, (c) Jacob Lund<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schwarzer Hautkrebs Behandlung<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Wie wird Schwarzer Hautkrebs behandelt?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Therapie der Wahl ist die <strong>vollst\u00e4ndige operative Entfernung<\/strong> des malignen Melanoms inklusive <strong>Sicherheitsabstand<\/strong>. Der Umfang des dabei weggeschnittenen Gewebes richtet sich nach der feingeweblich bestimmten Tumordicke. Ab einem Millimeter Eindringtiefe wird zus\u00e4tzlich der sogenannte <strong>Sentinellymphknoten<\/strong> (W\u00e4chterlymphknoten, als erster im Lymphstrom hinter dem Melanom liegender Lymphknoten) entfernt und histologisch untersucht. Befinden sich darin Melanomzellen, werden auch die restlichen Lymphknoten in diesem Gebiet herausoperiert. Wenn m\u00f6glich werden auch <strong>Metastasen<\/strong> an anderen Organen operativ <strong>entfernt<\/strong>. Bei einzelnen Metastasen im Gehirn kann man stattdessen eine stereotaktische Bestrahlung, eine spezielle gewebeschonende Strahlentherapie, durchf\u00fchren.<\/p>\n\n\n\n<p>Nach der Diagnostik, der Entfernung des Melanoms sowie der Lymphknoten- oder anderer Organmetastasen erfolgt eine Stadieneinteilung des Tumors (<strong>Staging<\/strong>) anhand der <strong>TNM-Klassifikation<\/strong>. Ab einer Eindringtiefe von mehr als 1,5 Millimetern birgt schwarzer Hautkrebs das Risiko, zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt Metastasen zu bilden. Dann reicht die Operation allein nicht aus und es kommen zur Verbesserung der Heilungschancen oder wenigstens Verl\u00e4ngerung des tumorfreien Intervalls und damit der \u00dcberlebenszeit sowie zur Eind\u00e4mmung tumorbedingter Beschwerden weitere Behandlungsmethoden zum Einsatz.<\/p>\n\n\n\n<p>Ist nach der Operation kein Tumor mehr nachweisbar ist, aber das Risiko f\u00fcr Metastasen aufgrund der Gr\u00f6\u00dfe des entfernten Melanoms hoch, findet zus\u00e4tzlich zur Operation eine Immuntherapie mit <strong>Interferon<\/strong> als adjuvante (unterst\u00fctzende) Therapie Anwendung. Interferon alpha regt die k\u00f6rpereigene Abwehr an, eventuell verbliebene, unentdeckte Tumorzellen zu bek\u00e4mpfen.<\/p>\n\n\n\n<p>Hat schwarzer Hautkrebs bereits <strong>Metastasen<\/strong> in Haut, Lymphknoten und inneren Organen gebildet, sinken die Heilungschancen rapide und man versucht, mit bestimmten Therapien, wenigstens eine <strong>Verringerung der Tumormasse<\/strong> zu erreichen. Etwa durch <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/chemotherapie-zellgifte-killen-krebszellen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Chemotherapie<\/a> oder <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/gesundheit-allgemein\/strahlentherapie-wirksame-waffe-in-der-tumorbekaempfung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Strahlentherapie<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Auch gibt es Substanzen, die \u2013 zumindest vor\u00fcbergehend \u2013 bestimmte molekulare Prozesse in den Krebszellen bestimmter Melanomtypen blockieren wie die sogenannten BRAF-Inhibitoren und MEK-Inhibitoren. Sie z\u00e4hlen zur Gruppe der sogenannten \u201c<strong>Targeted Therapy<\/strong>\u201c (zielgerichtete Behandlungen).<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Hom\u00f6opathie gegen Schwarzen Hautkrebs<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Nat\u00fcrlich befassen sich auch Naturheilkundler und Alternativmediziner mit dem Thema Hautkrebs. Und haben das eine oder andere Mittel parat, das der Krankheit bzw. ihrer Ursache zu Leibe r\u00fccken soll. <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/alternativmedizin-naturheilkunde\/homoeopathie-aehnliches-mit-aehnlichem-heilen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hom\u00f6opathie<\/a> und Co. sind aber sicherlich<strong> nicht imstande, bestehende maligne Melanome zu beseitigen<\/strong>. Doch k\u00f6nnen manche hom\u00f6opathische Pr\u00e4parate \u2013 ausgew\u00e4hlt von einem fachkundigen, hom\u00f6opathisch geschulten Arzt und auf den jeweiligen Patienten abgestimmt \u2013 unangenehme Begleiterscheinungen des Tumors lindern oder verhindern.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Immuntherapie gegen Schwarzen Hautkrebs<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Die Krebsimmuntherapie will die <strong>k\u00f6rpereigenen Abwehrkr\u00e4fte aktivieren<\/strong>, damit diese gegen das maligne Melanom vorgehen und ihn, wenn m\u00f6glich, eliminieren. Oder wenigstens das Tumorwachstum zum Stillstand bringen.<\/p>\n\n\n\n<p>Zum Einsatz dabei kommen <strong>Checkpoint-Inhibitoren<\/strong> bzw. monoklonale Antik\u00f6rper, gentechnisch hergestellte, gegen spezifische Oberfl\u00e4chenstrukturen von Krebszellen gerichtete Eiwei\u00dfk\u00f6rper. Sie sch\u00e4digen diese Antigene bzw. blockieren ihre Wachstumssignale. Zugleich erm\u00f6glichen oder erleichtern sie den Immunzellen, die Krebszellen zu erkennen, sodass diese zerst\u00f6rt werden k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wann gilt Schwarzer Hautkrebs als geheilt?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Schwarzer Hautkrebs erfordert nach seiner Behandlung eine <strong>ausgiebige Nachsorge<\/strong>, um ein m\u00f6gliches Wiederauftreten fr\u00fchzeitig zu erkennen. Auch, weil Menschen mit einem malignen Melanom in der Vorgeschichte ein erh\u00f6htes Risiko haben, an einem Zweitmelanom zu erkranken.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Nachsorge geschieht in Form von <strong>regelm\u00e4\u00dfigen Kontrolluntersuchungen<\/strong>, deren Zeitabst\u00e4nde und Umfang von der Tumordicke und Ausbreitung des bek\u00e4mpften Tumors abh\u00e4ngen. Ein Wiederauftreten ist in den ersten f\u00fcnf Jahren am h\u00e4ufigsten, doch sind Rezidive auch&nbsp;sp\u00e4ter noch m\u00f6glich, sodass eine Nachsorge <strong>\u00fcber zehn Jahre<\/strong> empfohlen wird. Dazu geh\u00f6rt auf jeden Fall eine k\u00f6rperliche Untersuchung, oft auch ein Ultraschall der Lymphknoten und eine Bestimmung des Tumormarkers Protein S 100 im Blut, bei fortgeschritteneren Melanomen auch weitere bildgebende Verfahren.<\/p>\n\n\n\n<p>Als <strong>geheilt <\/strong>ist schwarzer Hautkrebs dann anzusehen, wenn <strong>nach diesen Jahren<\/strong> bei Untersuchungen <strong>keinerlei Hinweise auf ein Rezidiv<\/strong> bzw. eine Metastasierung zu finden war.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_163388119.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_163388119.jpg\" alt=\"Haut\u00e4rztin untersucht Frau mit Muttermalen\" class=\"wp-image-145365\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_163388119.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_163388119-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs_163388119-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Um schwarzem Hautkrebs vorzubeugen, sollte man sich j\u00e4hrlich vom Hausarzt untersuchen lassen. Foto: Adobe Stock, (c) thodonal<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Vorbeugung:&nbsp;<\/strong><strong>Was ist der beste Schutz vor Schwarzem Hautkrebs?<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Da UV-Strahlung als wichtigster gesicherter Risikofaktor gilt, kann man schwarzen Hautkrebs am ehesten dadurch verhindern, indem man Sonnenbr\u00e4nde vermeidet. Besonders bei Kindern und Jugendlichen. Und bei Sonnenexposition auf guten Sonnenschutz achtet (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-finde-ich-eine-gute-sonnencreme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sonnencreme<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brillentrends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sonnenbrille<\/a>, Kopfbedeckung). Ein <strong>vern\u00fcnftiger Umgang mit der Sonne<\/strong> ist also gefragt.<\/p>\n\n\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus sollten sich alle, die einer Risikogruppe f\u00fcr die Entwicklung von malignen Melanomen angeh\u00f6ren (heller Hauttyp, viele Muttermale, Melanom innerhalb der Familie), mindestens einmal <strong>j\u00e4hrlich<\/strong> von einem <strong>Hautarzt<\/strong> mit Auflichtmikroskop <strong>durchchecken<\/strong> lassen. Und sich zudem regelm\u00e4\u00dfig <strong>selbst untersuchen<\/strong>. Auch an versteckten Stellen wie dem Ohr, Analbereich oder den Zehenzwischenr\u00e4umen, denn auch dort kann ein Melanom entstehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Ver\u00e4nderungen, die zwecks <strong>Abkl\u00e4rung<\/strong> rasch zum Hautarzt f\u00fchren sollten, sind, wenn ein Muttermal<\/p>\n\n\n\n<ul><li>dunkler wird als<\/li><li>unterschiedliche Farben annimmt, also hellere und dunklere Anteile aufweist.<\/li><li>zu wachsen beginnt.<\/li><li>anders aussieht als alle anderen.<\/li><li>zu jucken, zu n\u00e4ssen oder zu bluten anf\u00e4ngt.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong>Welche Arten von Hautkrebs gibt es?<\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Abh\u00e4ngig davon, aus welcher der unterschiedlichen Zellarten der Haut sich ein Hautkrebs entwickelt, unterscheidet man zwischen drei h\u00e4ufigen Formen von Hautkrebs, dem<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Basaliom (wei\u00dfer Hautkrebs, heller Hautkrebs, Basalzellenkrebs, Basalzellkarzinom, Epithelioma basocellulare),<\/li><li>Plattenepithelkarzinom (Plattenepithelkrebs, Stachelzellkrebs, Epithelioma spinocellulare, spinozellul\u00e4res Karzinom, Spinaliom, Epithelioma spinocellulare),<\/li><li>Malignen Melanom (schwarzer Hautkrebs Melano(zyto)Blastom)<strong>&nbsp;<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>und etlichen anderen, sehr seltenen Hautkrebsarten.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du die am besten bewerteten Haut\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F&text=Schwarzer%20Hautkrebs%3A%20warum%20ist%20ein%20malignes%20Melanom%20gef%C3%A4hrlich%3F\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F&subject=Schwarzer%20Hautkrebs%3A%20warum%20ist%20ein%20malignes%20Melanom%20gef%C3%A4hrlich%3F\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschwarzer-hautkrebs-malignes-melanom%2F%20Schwarzer%20Hautkrebs%3A%20warum%20ist%20ein%20malignes%20Melanom%20gef%C3%A4hrlich%3F\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d06d7f6866c\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d06dd26866d\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weisser-hautkrebs\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/weisser-Hautkrebs_47522894.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Wei\u00dfer Hautkrebs: Warum ein Basaliom weg muss<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 11 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weisser-hautkrebs\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Junge Frau, die ihre von Neurodermitis ger\u00f6tete Hand in die Kamera h\u00e4lt. Neurodermitis Erwachsene.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &#038; Therapie<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 12 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"266\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-400x266.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Psoriasis oder Schuppenflechte an der Hand\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-400x266.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-250x166.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-700x465.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-1000x665.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban.jpg 1194w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Psoriasis: Ursache, Formen und Behandlung<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 19 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Schwarzer Hautkrebs:Warum ist ein malignes Melanom gef\u00e4hrlich? Schwarzer Hautkrebs alias malignes Melanom ist die b\u00f6sartigste Form von Hautkrebs. Weil er dazu neigt, schon fr\u00fch Metastasen zu bilden. Seine H\u00e4ufigkeit steigt. Umso wichtiger sind dermatologische Vorsorgeuntersuchungen. Und wenn dabei ein Tumor entdeckt wird, seine rechtzeitige Entfernung. Noch bevor er streut. Schwarzer Hautkrebs oder Malignes Melanom \u2013 was ist das? Das maligne Melanom ist ein hochgradig b\u00f6sartiger Tumor, der aus entarteten Melanozyten, d. h. Pigmentzellen, die unter UV-Einstrahlung braunen Farbstoff bilden, hervorgeht. Er neigt dazu, fr\u00fch Metastasen \u00fcber Lymph- und Blutbahnen zu streuen. Daher ist er die am \u00f6ftesten t\u00f6dlich verlaufende Hautkrankheit. Seine H\u00e4ufigkeit nimmt weltweit zu. Besonders oft bef\u00e4llt er Menschen zwischen 45 und 60 Jahren.&nbsp;Oft wird er einfach nur als Hautkrebs bezeichnet. Das ist nicht ganz korrekt, denn ein malignes Melanom kann auch in anderen Organen auftreten. Video: die wichtigsten Infos zum Schwarzen Hautkrebs Wie sieht Schwarzer Hautkrebs aus? Maligne Melanome entwickeln sich meist aus einem Pigmentfleck. Deshalb sind sie \u00fcblicherweise braun bis tiefschwarz (daher \u201cschwarzer Hautkrebs\u201c). Sie k\u00f6nnen sich in puncto Gr\u00f6\u00dfe und Form stark voneinander unterscheiden, flach, erhaben oder knotig sein. Typisch f\u00fcr sie ist ein \u201cunruhiges\u201c Aussehen, d.h. ein unregelm\u00e4\u00dfiger Rand und das Vorkommen mehrerer Farbt\u00f6ne. Wie entsteht Schwarzer Hautkrebs? Ursachen Melanozyten bilden nach Sonnenbestrahlung Pigment. Dieser Vorgang bewirkt das \u201cBraunwerden\u201c der Haut. Mit dem Ziel, die Hautzellen vor Ver\u00e4nderungen des Erbguts zu sch\u00fctzen, die durch UVB-Strahlen hervorgerufen und \u00fcblicherweise durch Reparaturenzyme wieder beseitigt werden. Doch sind auch die langwelligeren UVA-Strahlen nicht harmlos, sondern f\u00fchren zu einer Hemmung des Abwehrsystems der Haut und k\u00f6nnen so die Entstehung von Hautkrebs f\u00f6rdern. Bei Sch\u00e4digungen der Melanozyten kann sich aus ihnen schwarzer Hautkrebs entwickeln. Auch wenn die Ursachen f\u00fcr die Melanomentstehung noch nicht genau bekannt sind, gilt als Hauptausl\u00f6ser f\u00fcr die Sch\u00e4den eine zu intensive Sonneneinstrahlung. Insbesondere mehrmalige Sonnenbr\u00e4nde, vor allem im Kindesalter. Denn entscheidend f\u00fcr die Entwicklung b\u00f6sartiger Hauttumore ist die w\u00e4hrend des Lebens konsumierte Gesamtdosis an UV-Strahlung. Zu ihr tragen auch h\u00e4ufige Solarienbesuche bei, wobei die Sch\u00e4den umso gr\u00f6\u00dfer ausfallen, je j\u00fcnger die Solarienben\u00fctzer sind. Daher gilt in \u00d6sterreich seit 1. September 2010 ein Verbot f\u00fcr Jugendliche unter 18 Jahren, Solarien zu besuchen. Doch k\u00f6nnen Melanome \u00fcberall an der Haut vorkommen, auch an nicht sonnenexponierten Stellen und Schleimh\u00e4uten. Und sich aus bestimmten Muttermalen entwickeln. Zudem beg\u00fcnstigen genetische Faktoren die Melanomentstehung. Bei autosomal dominantem Erbgang mit variabler Penetranz (tats\u00e4chliche Ausbildung von durch die Genver\u00e4nderung ausgel\u00f6sten Symptomen). Daher zeigt schwarzer Hautkrebs eine gewisse famili\u00e4re H\u00e4ufung. Als Risikogruppen gelten jedenfalls Menschen mit heller Haut- und Augenfarbe, roten oder blonden Haaren, v. a. wenn sie in Gebieten mit hoher Sonneneinstrahlung (z. B. Australien) leben vielen gew\u00f6hnlichen, dysplastischen (asymmetrisch, verschiedene Farbt\u00f6ne) oder gr\u00f6\u00dferen (ab ca. 1,5 cm Durchmesser) angeborenen Muttermalen einer Neigung zu Sonnenbr\u00e4nden bei UV-Licht-Exposition Blutsverwandten 1. Grades mit Melanom Sommersprossen oder aktinischen Lentigines (\u201cAltersflecken\u201c) einer Schw\u00e4che des Immunsystems wie bei AIDS oder medikament\u00f6ser Immunsuppression nach Organtransplantationen zur Verhinderung von Absto\u00dfungsreaktionen St\u00f6rungen der DNA-Reparatur, wie bei Xeroderma pigmentosum Ist Schwarzer Hautkrebs heilbar? Je fr\u00fcher schwarzer Hautkrebs entdeckt und behandelt wird, desto besser [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":145308,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-25T05:55:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-21T11:00:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"14 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\",\"name\":\"Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-25T05:55:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-21T11:00:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Schwarzer Hautkrebs: warum ist ein malignes Melanom gef\u00e4hrlich?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD","description":"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD","og_description":"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-25T05:55:28+00:00","article_modified_time":"2021-06-21T11:00:52+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"14 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/","name":"Schwarzer Hautkrebs | Wie gef\u00e4hrlich ist ein malignes Melanom? - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-25T05:55:28+00:00","dateModified":"2021-06-21T11:00:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist ein schwarzer Hautkrebs, wie entsteht er und wie erkenne ich ein malignes Melanom? \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Prognose \u2713 Behandlung \u2713 Vorbeugung","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Schwarzer Hautkrebs: warum ist ein malignes Melanom gef\u00e4hrlich?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/schwarzer-Hautkrebs-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143046"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=143046"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143046\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":240255,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143046\/revisions\/240255"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/145308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=143046"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=143046"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=143046"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}