{"id":143025,"date":"2020-04-28T07:00:31","date_gmt":"2020-04-28T05:00:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=143025"},"modified":"2020-04-27T08:51:49","modified_gmt":"2020-04-27T06:51:49","slug":"feiern-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/","title":{"rendered":"Lasst uns feiern! Unsere Top 12 zum Feiern in Linz"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143067\" aria-describedby=\"caption-attachment-143067\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Beitragsbild.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-143067 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Beitragsbild-e1587555679539.jpg\" alt=\"Feiern in Linz\" width=\"830\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Beitragsbild-e1587555679539.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Beitragsbild-e1587555679539-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Beitragsbild-e1587555679539-768x286.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143067\" class=\"wp-caption-text\">Ein echter\u00a0Grund zum Feiern ist! Wir haben unsere 12 Liebsten Orte zum Feiern in Linz gek\u00fcrt. Foto: unsplash (c) rawpixel<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ihr plant gerade eure n\u00e4chste <strong>Geburtsparty<\/strong> oder <strong>Firmenfeier<\/strong>? Ihr sucht nach einer wirklich originellen Idee f\u00fcr einen Polterabend? Und eine Location f\u00fcr den n\u00e4chsten <strong>Kindergeburtstag in Linz<\/strong> w\u00e4re auch nicht schlecht? Dann sind unsere <strong>12 liebsten Locations zum Feiern in Linz<\/strong> genau das Richtige f\u00fcr euch!<\/p>\n\n<h2>Feiern in Linz: Geburtstag und Firmenfeier<\/h2>\n<p>Man soll die Feste bekanntlich feiern, wie sie fallen. Das muss man uns nicht zweimal sagen! Daher haben wir uns in <strong>Linz<\/strong> umgesehen und die angesagtesten und <strong>originellsten Eventlocations<\/strong>\u00a0zusammengetragen. Ob f\u00fcr eine kleine, ausgew\u00e4hlte Runde oder f\u00fcr gro\u00dfe Firmenevents mit 200 \u2013 300 G\u00e4sten. Ob f\u00fcr einen rauschenden <strong>Polterabend<\/strong> oder f\u00fcr einen lustigen Kindergeburtstag. Wir haben f\u00fcr alle F\u00e4lle die passende Location gefunden.<\/p>\n<h3>Paul\u2019s beim Dom<\/h3>\n<p>Im Kinderzimmer, im Wohnzimmer, im Gro\u00dfvaterzimmer oder doch in der gro\u00dfen Galerie mit Blick zum Mariendom? Die verschiedenen\u00a0<strong>Veranstaltungsr\u00e4ume im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/gcndp\/pauls-gastro\/\">Paul\u2019s<\/a><\/strong> haben die perfekten Gr\u00f6\u00dfen f\u00fcr eure Feiern. Von 25 Pl\u00e4tzen f\u00fcr eure kleine Geburtstagsfeier bis zu den 98 Pl\u00e4tzen in der Galerie. Gemeinsam mit der umfangreichen Getr\u00e4nkekarte (ihr m\u00fcsst euch unbedingt bei den <strong>Craftbeer<\/strong> Sorten durchkosten!) und der modernen Speisekarte bietet das Paul\u2019s den perfekten Rahmen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/gcndp\/pauls-gastro\/\">Paul&#8217;s, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BuRZpT4h5RG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BuRZpT4h5RG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von paul&#8217;s K\u00fcche.Bar.Greisslerei (@paulslinz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-02-24T16:51:33+00:00\">Feb 24, 2019 um 8:51 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Stadtliebe<\/h3>\n<p>Wie man Feste feiert, wei\u00df auch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/6x1jl\/stadtliebe\/\"><strong>Stadtliebe<\/strong><\/a> ganz genau. Vom romantischen <strong>Candlelight Dinner<\/strong> zu zweit bis zu <strong>gro\u00dfen Events<\/strong> mit 300 G\u00e4sten ist hier direkt neben der Linzer Landstra\u00dfe alles m\u00f6glich. Auf Wunsch bekommen eure G\u00e4ste auch g\u00fcnstige Tiefgaragenpl\u00e4tze. In der K\u00fcche trifft <strong>modernes Streetfood<\/strong> auf neu interpretierte Klassiker der \u00f6sterreichischen K\u00fcche.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/6x1jl\/stadtliebe\/\">Stadtliebe, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_143076\" aria-describedby=\"caption-attachment-143076\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Stadtliebe.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-143076 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Stadtliebe-e1587546955937.jpg\" alt=\"Feiern Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Stadtliebe-e1587546955937.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Stadtliebe-e1587546955937-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Stadtliebe-e1587546955937-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143076\" class=\"wp-caption-text\">Die Stadtliebe direkt an der Linzer Landstra\u00dfe eignet sich perfekt f\u00fcr gro\u00dfe und kleine Feiern. Foto: (c) Stadtliebe<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Charmanter Elefant<\/h3>\n<p>Direkt in der angesagten <strong>Tabakfabrik<\/strong> bietet auch der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/telefonbuch\/linz_hafenstr_1-3\/5DSLx\/good-karma-gastro-charmanter-elephant-kg\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Charmante Elefant<\/strong><\/a> einen perfekten Platz f\u00fcr eure Feiern. Das Besondere neben der hippen Location: der nur <strong>minimale\u00a0\u00f6kologische Fu\u00dfabdruck<\/strong>, den ihr und eure G\u00e4ste hier hinterlassen werdet. Die modernen Speisen bestehen aus \u00f6kologischen und m\u00f6glichst regionalen Zutaten. Auch an allen anderen Ecken lebt der charmante Elefant eine bestm\u00f6gliche <strong>Nachhaltigkeit<\/strong>. Feiern mit gutem Gewissen &#8211; Hereinspaziert in die Manege!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/telefonbuch\/linz_hafenstr_1-3\/5DSLx\/good-karma-gastro-charmanter-elephant-kg\/\" rel=\"nofollow\">Charmanter Elefant, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwIAS97BPI3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwIAS97BPI3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von WIFI Pub Quiz by TS Promotion (@pubquizooe)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-11T18:19:41+00:00\">Apr 11, 2019 um 11:19 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine<\/h3>\n<p>Ihr wollt lieber <strong>direkt auf der Donau<\/strong> feiern? K\u00f6nnt ihr haben! Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchenau\/rQkR3\/ahoi-gastronomie-kunst-betriebs-gmbh\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine<\/strong><\/a> steht unmittelbar neben dem <strong>Urfahranermarkt-Gel\u00e4nde<\/strong> f\u00fcr euch bereit. Das Schiff ist eine beliebte Location f\u00fcr viele verschiedene Veranstaltungen. Es verl\u00e4sst dabei jedoch nie seine Anlegestelle. Auf Wunsch kann das Schiff auch f\u00fcr eigene Events und Feiern gebucht werden.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchenau\/rQkR3\/ahoi-gastronomie-kunst-betriebs-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BziqQAGh9FQ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BziqQAGh9FQ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Thomas Hentschel &#x1f1e6;&#x1f1f9; &#x1f1ea;&#x1f1fa; (@tho_hentschel)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-05T16:20:43+00:00\">Jul 5, 2019 um 9:20 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>MS Linzerin<\/h3>\n<p>Am anderen Donauufer legt die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/hFbbP\/donauschifffahrt-wurm-no%C3%A9-gmbh\/\"><strong>MS<\/strong>\u00a0<strong>Linzerin<\/strong><\/a> mehrmals t\u00e4glich f\u00fcr verschiedene Rundfahrten von ihrer Anlegestelle beim <strong>LENTOS Kunstmuseum<\/strong> ab. Mit 1040 PS dreht das moderne Ausflugsschiff Tag f\u00fcr Tag seine Runden auf der Donau und im Linzer Hafen. Abseits dieser Rundfahrten k\u00f6nnt ihr die Linzerin f\u00fcr <strong>exklusive Feiern<\/strong> mit 40 bis maximal 240 G\u00e4sten buchen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/hFbbP\/donauschifffahrt-wurm-no\u00e9-gmbh\/\">MS Linzerin, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlYaDDYndzL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlYaDDYndzL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#leinenlos #mslinzerin #ahoi #donaubrise #linzhatsteel #urlaubsgef\u00fchle #freiheit #zerzausteshaar<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/lilian.a.strauss\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Lilian A. Strau\u00df<\/a> (@lilian.a.strauss) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-07-18T17:27:13+00:00\">Jul 18, 2018 um 10:27 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h2>Poltern in Linz<\/h2>\n<p>Ihr wollt euren <strong>Polterabend in Linz<\/strong> verbringen? Dann k\u00f6nnt ihr ganz klassisch mehr oder weniger kreativ verkleidet \u00fcber die Landstra\u00dfe ziehen und aus einem Bauchladen kleine Schnapsfl\u00e4schen verkaufen. Oder ihr gestaltet das Ganze doch etwas kreativer mit einem unserer drei Vorschl\u00e4ge. Danach k\u00f6nnt ihr immer noch zur\u00fcck zur Landstra\u00dfe oder euch ins <strong>Linzer Nachtleben<\/strong> st\u00fcrzen.<\/p>\n<h3>Party hard im Schoolbus<\/h3>\n<p>Wo <strong>bis 2013 in den USA<\/strong> noch die coolsten Sch\u00fcler in der letzten Reihe gesessen sind, geht heute in Linz die Post ab. F\u00fcr bis zu 20 feierw\u00fctige Passagiere bietet der <strong>originale <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/KGgRV\/niedermayer-eventreisen-kg\/\">Schoolbus<\/a><\/strong> Platz. Die perfekte mobile <strong>Polterlocation<\/strong>. Entweder ihr feiert einfach im Bus oder lasst euch von ihm von Lokal zu Lokal bringen. Drinnen habt ihr alles, was ihr braucht. Satten Sound, k\u00fchle Getr\u00e4nke und jede Menge Style in Form der Einrichtung im 50er-Jahre-Stil.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/KGgRV\/niedermayer-eventreisen-kg\/\"><strong>Schoolbus, 4060 Leonding<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Cocktails mixen in der Lennox Bar<\/h3>\n<p>Selbstgemacht schmeckt es immer noch am besten. Ob das auch f\u00fcr eure <strong>selbst gemixten Cocktails<\/strong> im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BZNg6\/lennox-die-bar\/\"><strong>Lennox<\/strong><\/a> gilt, m\u00fcsst ihr erst herausfinden. Wir sind da jedoch sehr zuversichtlich! Ein individueller <strong>Cocktail Kurs<\/strong> mit den Profi-Barm\u00e4nnern des Lennox ist ein idealer Einstieg in einen legend\u00e4ren Polterabend. Prost und viel Spa\u00df!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BZNg6\/lennox-die-bar\/\">Lennox Bar, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_143073\" aria-describedby=\"caption-attachment-143073\" style=\"width: 798px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Lennox-Cocktailkurs.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-143073 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Lennox-Cocktailkurs-e1587557176423.jpg\" alt=\"Feiern Linz\" width=\"798\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Lennox-Cocktailkurs-e1587557176423.jpg 798w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Lennox-Cocktailkurs-e1587557176423-300x154.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Lennox-Cocktailkurs-e1587557176423-768x394.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 798px) 100vw, 798px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143073\" class=\"wp-caption-text\">Ihr wolltet schon immer selber hinter der Bar stehen? Dann ab zum Cocktail-Kurs in der Lennox Bar! Foto: (c) Lennox Bar<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Poltern mit Graffiti<\/h3>\n<p>Ihr k\u00f6nntet bei eurem <strong>Polterabend<\/strong> auch ein paar <strong>Graffiti<\/strong> hinterlassen. \u201eAber das ist doch illegal!\u201c Stimmt, im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/2hxRg\/mural-harbor-gmbh\/\">Mural Harbour<\/a> Linz<\/strong> st\u00f6rt das jedoch keinen. In der riesigen <strong>Freiluft-Hafengalerie<\/strong> haben in den letzten Jahren K\u00fcnstler aus der ganzen Welt ihre beeindruckenden Spuren hinterlassen. Bei einer (Boots-) Tour durch die Galerie erkl\u00e4ren euch echte Profis, worum es bei der Sprayer Kunst geht und geben\u00a0spannende Einblicke in diese geheimnisvolle Welt. Zum Abschluss d\u00fcrft ihr selbst <strong>zu den Dosen greifen<\/strong> und euch verewigen. Ein ungewohnt kreativer Start in den Polterabend.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/2hxRg\/mural-harbor-gmbh\/\"><strong>Mural Harbour, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7XmQc_obxJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7XmQc_obxJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kai-Uwe Gutsch (@kugutsch)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-01-16T05:25:20+00:00\">Jan 15, 2020 um 9:25 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h2>Kindergeburtstag in Linz<\/h2>\n<p>Sp\u00e4testens, wenn der Polterabend nicht zu sehr aus dem Ruder gelaufen und auch bei der Hochzeit alles gut gegangen ist, kommen in den meisten F\u00e4llen\u00a0eigene Kinder dazu. Sobald die ersten Jahre mit Kind \u00fcberstanden sind, folgt\u00a0eine echte K\u00f6nigsdisziplin im Elternsein: <strong>der Kindergeburtstag.<\/strong> Wer sich nicht zu Hause die ganze Arbeit antun und den Kindern etwas Besonderes bieten m\u00f6chte, kann auf eine andere Location ausweichen. Auch in Linz gibt es <strong>spannende Orte f\u00fcr einen Kindergeburtstag.<\/strong><\/p>\n<h3>Grottenbahn<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CCgfB\/grottenbahn-p%C3%B6stlingberg\/\"><strong>Grottenbahn<\/strong><\/a> ist ein echter Klassiker in Linz. Beliebt bei kleinen und gro\u00dfen G\u00e4sten eignet sie sich wunderbar f\u00fcr einen <strong>Kindergeburtstag<\/strong>. Mit dabei sind Sebastian der Drache, das Maskottchen der Grottenbahn sowie viele kleine Zwergenm\u00fctzen f\u00fcr die G\u00e4ste und jede Menge Bastelspa\u00df. Einige Runden mit Lenzibald dem Drachen durch die <strong>Welt der Zwerge<\/strong> d\u00fcrfen ebenfalls nicht fehlen. Kleiner Spoiler: die Grottenbahn kann noch um einiges flotter unterwegs sein, als im Normalbetrieb.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CCgfB\/grottenbahn-p\u00f6stlingberg\/\">Grottenbahn, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_143070\" aria-describedby=\"caption-attachment-143070\" style=\"width: 750px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Grottenbahn-Kindergeburtstag.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-143070 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Grottenbahn-Kindergeburtstag-e1587547318575.jpg\" alt=\"Feiern Linz\" width=\"750\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Grottenbahn-Kindergeburtstag-e1587547318575.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Feiern-in-Linz-Grottenbahn-Kindergeburtstag-e1587547318575-300x164.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143070\" class=\"wp-caption-text\">Die Linzer Grottenbahn eignet sich auch abseits von Kindergeburtstagen ideal als Eventlocation. Foto: (c) Lilium Pictures<\/figcaption><\/figure>\n<h3>F10 Sportfabrik<\/h3>\n<p>Weit drau\u00dfen in <strong>Linz Urfahr<\/strong>, unweit der Universit\u00e4t ist die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Xn6kV\/f10-sportfabrik-%E2%80%93-sport-%E2%80%93-bewegung-%E2%80%93-fitness-%E2%80%93-gesundheit\/\">F10 Sportfabrik<\/a> ein Zentrum f\u00fcr viele Sportarten, wie Badminton, Squash, Kampfsport und Fu\u00dfball. Teil der Sportfabrik ist der <strong>Sportpoint<\/strong> und genau hier k\u00f6nnt ihr euren <strong>sportlichen Kindergeburtstag<\/strong> veranstalten. Bei vielen verschiedenen Spa\u00df- und Bewegungsspielen k\u00f6nnen sich die kleinen Partyg\u00e4ste nach Herzenslust austoben.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Xn6kV\/f10-sportfabrik-\u2013-sport-\u2013-bewegung-\u2013-fitness-\u2013-gesundheit\/\">F10 Sportfabrik, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Ars Electronica Center<\/h3>\n<p>Kleine Forscher kommen bei einem <strong>Kindergeburtstag im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/8LKP6\/ars-electronica-linz-gmbh-co-kg\/\">Ars Electronica Center<\/a><\/strong> voll auf ihre Kosten. Zu Beginn bekommen die jungen\u00a0G\u00e4ste eine <strong>exklusive F\u00fchrung<\/strong> durch die aktuelle Ausstellung. Danach warten Toasts, <strong>Kindercocktails<\/strong> und eine <strong>Geburtstagstorte<\/strong> im Caf\u00e9 Cubus auf die fr\u00f6hliche Partygesellschaft.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/8LKP6\/ars-electronica-linz-gmbh-co-kg\/\">Ars Electronica Center, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BY0xmwRjkn8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BY0xmwRjkn8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Ouchhh (@ouchhh)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-09T15:03:40+00:00\">Sep 9, 2017 um 8:03 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Linz AG B\u00e4deroasen<\/h3>\n<p>In den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/nMGQB\/biesenfeldbad\/\"><strong>Linz AG B\u00e4deroasen<\/strong><\/a> k\u00f6nnt ihr ebenfalls unvergessliche <strong>Kindergeburtstage<\/strong> feiern. Im Biesenfeldbad und im Sch\u00f6rgenhubbad k\u00f6nnen die Kleinen rund um einen Badetag eine lustige Party im <strong>eigenen Partyraum<\/strong> inklusive Geburts\u00fcberraschung feiern. Speziell im Winter bietet die <strong>Eishalle beim Parkbad<\/strong> dasselbe Angebot, nur mit rutschigem Eislaufvergn\u00fcgen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/nMGQB\/biesenfeldbad\/\">Biesenfeldbad, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/b6xDl\/fitnessoase-parkbad\/\">Eishalle beim Parkbad (nur im Winter), 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/MvnSM\/erlebnisoase-sch\u00f6rgenhub\/\">Sch\u00f6rgenhubbad, 4030 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BrXAaZ_h6rl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BrXAaZ_h6rl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von LINZ AG (@linz_ag)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-12-14T07:32:20+00:00\">Dez 13, 2018 um 11:32 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote><p><strong>Der HEROLD w\u00fcnscht dir eine unvergessliche Feier!\u00a0<\/strong><\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ihr plant gerade eure n\u00e4chste Geburtsparty oder Firmenfeier? Ihr sucht nach einer wirklich originellen Idee f\u00fcr einen Polterabend? Und eine Location f\u00fcr den n\u00e4chsten Kindergeburtstag in Linz w\u00e4re auch nicht schlecht? Dann sind unsere 12 liebsten Locations zum Feiern in Linz genau das Richtige f\u00fcr euch! Feiern in Linz: Geburtstag und Firmenfeier Man soll die Feste bekanntlich feiern, wie sie fallen. Das muss man uns nicht zweimal sagen! Daher haben wir uns in Linz umgesehen und die angesagtesten und originellsten Eventlocations\u00a0zusammengetragen. Ob f\u00fcr eine kleine, ausgew\u00e4hlte Runde oder f\u00fcr gro\u00dfe Firmenevents mit 200 \u2013 300 G\u00e4sten. Ob f\u00fcr einen rauschenden Polterabend oder f\u00fcr einen lustigen Kindergeburtstag. Wir haben f\u00fcr alle F\u00e4lle die passende Location gefunden. Paul\u2019s beim Dom Im Kinderzimmer, im Wohnzimmer, im Gro\u00dfvaterzimmer oder doch in der gro\u00dfen Galerie mit Blick zum Mariendom? Die verschiedenen\u00a0Veranstaltungsr\u00e4ume im Paul\u2019s haben die perfekten Gr\u00f6\u00dfen f\u00fcr eure Feiern. Von 25 Pl\u00e4tzen f\u00fcr eure kleine Geburtstagsfeier bis zu den 98 Pl\u00e4tzen in der Galerie. Gemeinsam mit der umfangreichen Getr\u00e4nkekarte (ihr m\u00fcsst euch unbedingt bei den Craftbeer Sorten durchkosten!) und der modernen Speisekarte bietet das Paul\u2019s den perfekten Rahmen. Paul&#8217;s, 4020 Linz &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von paul&#8217;s K\u00fcche.Bar.Greisslerei (@paulslinz) am Feb 24, 2019 um 8:51 PST Stadtliebe Wie man Feste feiert, wei\u00df auch die Stadtliebe ganz genau. Vom romantischen Candlelight Dinner zu zweit bis zu gro\u00dfen Events mit 300 G\u00e4sten ist hier direkt neben der Linzer Landstra\u00dfe alles m\u00f6glich. Auf Wunsch bekommen eure G\u00e4ste auch g\u00fcnstige Tiefgaragenpl\u00e4tze. In der K\u00fcche trifft modernes Streetfood auf neu interpretierte Klassiker der \u00f6sterreichischen K\u00fcche. Stadtliebe, 4020 Linz Charmanter Elefant Direkt in der angesagten Tabakfabrik bietet auch der Charmante Elefant einen perfekten Platz f\u00fcr eure Feiern. Das Besondere neben der hippen Location: der nur minimale\u00a0\u00f6kologische Fu\u00dfabdruck, den ihr und eure G\u00e4ste hier hinterlassen werdet. Die modernen Speisen bestehen aus \u00f6kologischen und m\u00f6glichst regionalen Zutaten. Auch an allen anderen Ecken lebt der charmante Elefant eine bestm\u00f6gliche Nachhaltigkeit. Feiern mit gutem Gewissen &#8211; Hereinspaziert in die Manege! Charmanter Elefant, 4020 Linz &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von WIFI Pub Quiz by TS Promotion (@pubquizooe) am Apr 11, 2019 um 11:19 PDT Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine Ihr wollt lieber direkt auf der Donau feiern? K\u00f6nnt ihr haben! Das Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine steht unmittelbar neben dem Urfahranermarkt-Gel\u00e4nde f\u00fcr euch bereit. Das Schiff ist eine beliebte Location f\u00fcr viele verschiedene Veranstaltungen. Es verl\u00e4sst dabei jedoch nie seine Anlegestelle. Auf Wunsch kann das Schiff auch f\u00fcr eigene Events und Feiern gebucht werden. Salonschiff Fr\u00e4ulein Florentine, 4040 Linz &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Thomas Hentschel &#x1f1e6;&#x1f1f9; &#x1f1ea;&#x1f1fa; (@tho_hentschel) am Jul 5, 2019 um 9:20 PDT MS Linzerin Am anderen Donauufer legt die MS\u00a0Linzerin mehrmals t\u00e4glich f\u00fcr verschiedene Rundfahrten von ihrer Anlegestelle beim LENTOS Kunstmuseum ab. Mit 1040 PS dreht das moderne Ausflugsschiff Tag f\u00fcr Tag seine Runden auf der Donau und im Linzer Hafen. Abseits dieser Rundfahrten k\u00f6nnt ihr die Linzerin f\u00fcr exklusive Feiern [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":209269,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-28T05:00:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-27T06:51:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\",\"name\":\"Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-28T05:00:31+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-27T06:51:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lasst uns feiern! Unsere Top 12 zum Feiern in Linz\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at","description":"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at","og_description":"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-04-28T05:00:31+00:00","article_modified_time":"2020-04-27T06:51:49+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366.png","type":"image\/png"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/","name":"Jetzt wird gefeiert! Unser Top 12 zum Feiern in Linz - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-04-28T05:00:31+00:00","dateModified":"2020-04-27T06:51:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ob Geburtstag, Firmenfeier, Polterabend oder Kindergeburtstag: Zum Feiern in Linz gibt es viele wunderbare Orte. Wir verraten euch, wo genau!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lasst uns feiern! Unsere Top 12 zum Feiern in Linz"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-560x360.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=143025"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":209401,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/143025\/revisions\/209401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/209269"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=143025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=143025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=143025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}