{"id":14445,"date":"2019-07-10T09:28:44","date_gmt":"2019-07-10T07:28:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=14445"},"modified":"2020-10-06T13:41:57","modified_gmt":"2020-10-06T11:41:57","slug":"pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/","title":{"rendered":"Pflegeheime: Die besten Altersheime in \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143712\" aria-describedby=\"caption-attachment-143712\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143712\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-172809094-Photographee.eu-830px.jpg\" alt=\"Eine Pflegerin trinkt zusammen mit einer \u00e4lteren Dame eine Tasse Tee im Pflegeheim. Beide lachen.\" width=\"830\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-172809094-Photographee.eu-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-172809094-Photographee.eu-830px-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-172809094-Photographee.eu-830px-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-143712\" class=\"wp-caption-text\">Das richtige Pflegeheim zu finden ist nicht so einfach. Wir haben die besten Pflegeheime aufgelistet. Foto: Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<p>Irgendwann erreicht nahezu jeder Mensch einen k\u00f6rperlichen und oder geistigen Zustand,\u00a0der eine regelm\u00e4\u00dfige Pflege und Betreuung notwendig werden l\u00e4sst. W\u00e4hrend anfangs oftmals noch eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hauskrankenpflege-heimhilfe-personenbetreuung\/\">Heimhilfe<\/a> ausreicht, die dich bei der Bew\u00e4ltigung des Alltags unterst\u00fctzt, hilft bei stark pflegebed\u00fcrftigen Menschen (beispielsweise nach\u00a0einem l\u00e4ngeren Krankenhausaufenthalt, zur Rehabilitation)\u00a0meist nur noch ein <strong>Pflegeheim<\/strong>. In diesen Beitrag erf\u00e4hrst du, welche <strong>Vorteile die Pflege und Betreuung in einem Pflegeheim<\/strong> hat, worauf du bei der Wahl deines <strong>Pflegeheims achten solltest<\/strong> und welche <strong>Kosten<\/strong> dabei auf dich und deine Familie zukommen. Ganz am Ende des Beitrags haben wir auch noch gute Pflegeheime f\u00fcr dich aufgelistet.<\/p>\n\n<h2>Pflegeheim: Infos, Voraussetzungen und Kosten<\/h2>\n<p>Seinen Lebensabend in einem Pflege- bzw. Altersheim zu fristen, ist normalerweise keine Entscheidung die man von heute auf morgen trifft. Manchmal kann, aufgrund einer Verletzung oder einer Erkrankung, allerdings genau\u00a0jener Fall eintreten und\u00a0jemand ben\u00f6tigt m\u00f6glichst rasch einen <strong>Platz im Pflegeheim<\/strong> um sich dort von seiner Erkrankung rehabilitieren zu k\u00f6nnen. Zahlreiche Menschen <strong>scheuen den Aufenthalt<\/strong> in einem Pflegeheim, weil sie Angst haben, dass es ihnen dort nicht gut gehen k\u00f6nnte. Wir wollen ein paar Mythen zu Pflegeheimen beseitigen und die wichtigsten Fragen\u00a0zum Thema Pflege- bzw. Altersheim beantworten.<\/p>\n<h3>Wer darf bestimmen, ob ich ins Pflegeheim komme?<\/h3>\n<p>Solange man im\u00a0Vollbesitz seiner geistigen Kr\u00e4fte ist, hat\u00a0jeder von uns die M\u00f6glichkeit, \u00fcber sich selbst zu bestimmen.\u00a0Du kannst\u00a0also im Rahmen eines <strong>Notariatsaktes<\/strong>, einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/patientenverfuegung-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Patientenverf\u00fcgung<\/a><strong>\u00a0<\/strong>und einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vorsorgevollmacht\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Vorsorgevollmacht<\/strong><\/a> wichtigen Entscheidungen f\u00fcr den Notfall\u00a0schon\u00a0vorausschauend f\u00e4llen. Diese Willenserkl\u00e4rungen sind rechtlich bindend. Hat der betroffene Patient nicht vorgesorgt, m\u00fcssen <strong>die Angeh\u00f6rigen\u00a0entscheiden<\/strong>. Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/notar\/\">Notar<\/a> ist der beste Ansprechpartner f\u00fcr diese Angelegenheiten.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Wer eine <strong>Patientenverf\u00fcgung<\/strong> machen l\u00e4sst,\u00a0k\u00f6nnte sich auch gleich Gedanken zu seinem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/erbrecht-pflichtteil-erbfolge-testament\/\">Testament<\/a> und einer etwaigen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a> machen.<\/p>\n<h3>Voraussetzung f\u00fcr die Aufnahme ins Pflegeheim<\/h3>\n<p>Um in ein\u00a0Pflegeheim aufgenommen zu werden, muss man dieser Ma\u00dfnahme <strong>freiwillig zustimmen<\/strong>. Das bedeutet, dass m\u00fcndige Menschen nur mit ihrer ausdr\u00fccklichen Zustimmung in solche Einrichtungen aufgenommen werden k\u00f6nnen. Je nach Tr\u00e4ger muss der Pflegebed\u00fcrftige pers\u00f6nlich einen <strong>schriftlichen Antrag<\/strong> stellen, dem neben\u00a0den Personaldokumenten auch gleich alle wichtigen Unterlagen\u00a0zur\u00a0Pflegebed\u00fcrftigkeit (z. B. \u00e4rztliche Atteste) und\u00a0den finanziellen M\u00f6glichkeiten (Pension &amp; <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegegeld\/\">Pflegegeld<\/a>) beigelegt werden sollten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_143799\" aria-describedby=\"caption-attachment-143799\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143799\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-wer-darf-entscheiden-127996854-De-Visu-830px.jpg\" alt=\"Pflegeheim und Altenheim: Eine alte Frau schaut nachdenklich aus dem Fenster.\" width=\"830\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-wer-darf-entscheiden-127996854-De-Visu-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-wer-darf-entscheiden-127996854-De-Visu-830px-300x127.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-wer-darf-entscheiden-127996854-De-Visu-830px-768x325.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-143799\" class=\"wp-caption-text\">So einfach k\u00f6nnen Verwandten einen Menschen nicht ins Pflegeheim abschieben. Foto: Adobe Stock, (c) De Visu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange lebt man im Pflegeheim?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich leb man\u00a0nur so lange im Pflegeheim, wie man auch tats\u00e4chlich Pflege ben\u00f6tigt (= <strong>\u00dcbergangspflege<\/strong>). Unter gewissen Umst\u00e4nden ist es durchaus denkbar, dass\u00a0nach einiger Zeit wieder in sein\u00a0vertrautes Zuhause zur\u00fcckkehren kann. Voraussetzung daf\u00fcr sind\u00a0deutlich erkennbare\u00a0Fortschritte, die aufgrund der Pflege und Therapie gemacht wurden. Neben der \u00dcbergangspflege, gibt es au\u00dferdem noch die M\u00f6glichkeit einer <strong>Kurzzeitpflege<\/strong> oder <strong>Urlaubspflege<\/strong> im Pflegeheim zu beanspruchen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Kurzzeitpflege:\u00a0<\/strong>Ist der Betroffene eigentlich zuhause untergebracht, aber die pflegenden Angeh\u00f6rigen k\u00f6nnen aus gesundheitlichen\u00a0oder beruflichen Gr\u00fcnden die\u00a0Pflege vor\u00fcbergehend nicht \u00fcbernehmen, kann die pflegebed\u00fcrftige Person\u00a0f\u00fcr eine gewisse Zeit in einem\u00a0Pflege- oder Altenheim\u00a0untergebracht werden.<\/li>\n<li><strong>Urlaubspflege:\u00a0<\/strong>Jemanden tagein, tagaus, rund um die Uhr\u00a0zu betreuen, ist kein Honigschlecken, bei aller Liebe. Die zeitweilige Unterbringung\u00a0des Pflegebed\u00fcrftigen in einem Pflegeheim, erm\u00f6glicht den aufopferungsvollen Angeh\u00f6rigen zumindest einen kurzen Urlaub.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie lange muss man auf einen Platz im Pflegeheim warten?<\/h3>\n<p>Aber wie schnell bekommt man eigentlich einen Platz im Pflegeheim?\u00a0Der <strong>Zeitpunkt der Aufnahme ins Pflegeheim<\/strong>\u00a0ist vom Zustand der Gesundheit bzw der <strong>Dringlichkeit<\/strong> einer station\u00e4ren Pflege abh\u00e4ngig. Bei dringenden F\u00e4llen ist eine<strong> sofortige Aufnahme m\u00f6glich<\/strong>. Wenn der Wunsch nach einem\u00a0konkreten Pflegeplatz bzw. Pflegeheim besteht, kann es allerdings zu erheblichen Wartezeiten (schlimmstenfalls mehrere Jahre) kommen. Diese Wartezeiten sind prinzipiell davon abh\u00e4ngig, wann ein Platz in konkretem Pflegeheim frei wurde und wie viele Personen dort bereits auf der Warteliste stehen.<\/p>\n<h3>Wer zahlt f\u00fcr das Pflegeheim?<\/h3>\n<p>Zur Finanzierung\u00a0des Aufenthalts wird das <strong>Einkommen der zu pflegenden Person\u00a0inklusive Pflegegeld<\/strong> herangezogen. Das Pflegegeld wird im \u00f6sterreichischen Sozialstaat bundesweit unter den gleichen Voraussetzungen gew\u00e4hrt. Es h\u00e4ngt vom Pflegeaufwand ab. Zu dessen Erhebung\u00a0ist eine Untersuchung durch einen Amtsarzt n\u00f6tig. Es muss ein monatlicher Bedarf von mindestens 65 Stunden f\u00fcr die Pflege des Betroffenen bestehen. Man unterscheidet insgesamt <strong>sieben\u00a0Pflegestufen<\/strong>.\u00a0Erst k\u00fcrzlich hat der\u00a0Nationalrat beschlossen, dass das Pflegegeld ab 2020 valorisiert, also j\u00e4hrlich an die Inflation angepasst wird.<\/p>\n<table class=\"bordertable responsive\" style=\"width: 64.5303%;\">\n<tbody>\n<tr style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">\n<th style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Pflegestufe<\/span><\/th>\n<th style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Pflegestunden<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"> pro Monat<\/span><\/th>\n<th style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">weitere Voraussetzung<\/span><\/th>\n<th style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Pflegegeld<\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 10pt;\"> in Euro<\/span><\/th>\n<\/tr>\n<tr class=\"grey\">\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">1<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 65 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">157,30<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">2<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 95 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">290,00<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"grey\">\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">3<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 120 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">451,80<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">4<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 160 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">677,60<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"grey\">\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">5<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 180 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">au\u00dfergew\u00f6hnlicher Pflegeaufwand<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">920,30<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">6<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 180 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">Tag- und Nachtbetreuung n\u00f6tig<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">1.285,20<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<tr class=\"grey\">\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 14%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">7<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 19%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00fcber 180 Stunden<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 46%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">keine zielgerichteten Bewegungen m\u00f6glich<\/span><\/td>\n<td style=\"padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 10%;\"><span style=\"font-size: 10pt;\">1.688,90<\/span><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Pflegeheim Kosten<\/h3>\n<p><span style=\"font-size: 12pt;\">Die<strong> H\u00f6he der Pflegeheim Kosten<\/strong>\u00a0variiert sehr stark und ist von <strong>mehreren Faktoren<\/strong> abh\u00e4ngig. So kommt es etwa darauf an, in welchem <strong>Bundesland<\/strong> das Pflegeheim liegt und ob es sich um ein<strong>\u00a0\u00f6ffentliches oder privat<\/strong> gef\u00fchrtes Altersheim\u00a0handelt. In\u00a0einigen Heimen setzen sich die\u00a0Kosten\u00a0aus einem\u00a0<strong>Grundbetrag<\/strong>\u00a0und einem\u00a0Zuschlag\u00a0f\u00fcr das <strong>Ausma\u00df der\u00a0Pflegebed\u00fcrftigkeit\u00a0<\/strong>zusammen. Letztgenannter Zuschlag korreliert normalerweise mit der H\u00f6he des Pflegegeldes.<\/span><\/p>\n<h3>Muss man als Angeh\u00f6riger f\u00fcr\u00a0das Pflegeheim zahlen?<\/h3>\n<p>Seit <strong>Anfang des Jahres 2018<\/strong> ist es den Bundesl\u00e4ndern untersagt, auf das\u00a0<strong>Verm\u00f6gen\u00a0<\/strong>von pflegebed\u00fcrftigen Personen zur\u00fcckzugreifen (siehe dazu:\u00a0<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Pflegeregress\">Pflegeregress<\/a>).\u00a0Das gilt auch f\u00fcr\u00a0das <strong>Verm\u00f6gen von Angeh\u00f6rigen und Erben<\/strong>.<\/p>\n<h3>Wo kann ich\u00a0Beschwerde \u00fcber ein Pflegeheim einreichen?<\/h3>\n<p>Leider eine nicht unwesentliche Frage. <strong>Gewalt gegen Schutzbed\u00fcrftige<\/strong> ist auch in \u00d6sterreich ein Thema. Wobei man aber festhalten muss, dass sich die Qualit\u00e4t der Betreuung in Altenheimen und Pflegeheimen in den letzten Jahren und Jahrzehnten\u00a0hierzulande <strong>deutlich verbessert<\/strong> hat.\u00a0Der<strong> erste Schritt\u00a0<\/strong>muss es\u00a0immer sein, das Gespr\u00e4ch mit den handelnden Personen zu suchen. Bringt das nichts, arbeitet man sich in den Hierarchien vor bis zur <strong>Heimleitung<\/strong>, sp\u00e4testens dann allerdings <strong>schriftlich<\/strong>.\u00a0In dramatischen F\u00e4llen ist nat\u00fcrlich die Polizei dein Freund und Helfer.<\/p>\n<h3>Gutes Pflegeheim finden<\/h3>\n<p>Wer ein gutes Pflegeheim sucht, kann sich einerseits auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pflege--altenheime\/\">diverse Bewertungen<\/a> zu Pflegeheimen verlassen, andererseits liefert auch das<strong> Nationale Qualit\u00e4tszertifikat f\u00fcr Alten- und Pflegeheim <\/strong>(NQZ) einen guten Anhaltspunkt. Das NQZ wurde vom\u00a0Bundesministerium f\u00fcr Arbeit, Soziales und Konsumentenschutz gemeinsam mit dem Bundesverband der Alten- und Pflegeheime \u00d6sterreichs, allen L\u00e4ndern, dem Seniorenrat und unter Einbeziehung von Experten entwickelt.<\/p>\n<h3>Welches Pflegeheim ist empfehlenswert?<\/h3>\n<p>Nachfolgend ein paar Pflegeheime, die zu empfehlen sind:<\/p>\n<h3>Pflegeheime Wien<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b9CTT\/kolpinghaus-f%C3%BCr-betreutes-wohnen-gmbh\/\">Kolpinghaus Wien Favoriten<\/a>, 1100 Wien,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/152P4\/senioren-residenzen-gemeinn%C3%BCtzige-betriebsgesellschaft-mbh\/\">Seniorenresidenz Am Kurpark Oberlaa<\/a>, 1100 Wien, <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/68xrG\/park-residenz-d%C3%B6bling-seniorenwohnen-der-wiener-kaufmannschaft\/?geo=REG_A_9\">Park Residenz D\u00f6bling<\/a>, 1190 Wien, <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SLLxR\/haus-sch%C3%B6nbrunn-d-caritas-d-erzdi%C3%B6zese-wien\/\">Caritas Pflege Haus Sch\u00f6nbrunn<\/a>, 1120 Wien, <strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Hier findest du ausf\u00fchrlicher <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheime-altersheime-wien\/\">Informationen zu den besten Altersheimen in Wien<\/a>.<\/p>\n<h3>N\u00d6<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/breitenfurt-bei-wien\/Q9VCb\/haus-st-bernadette\/\">Caritas Pflege Haus St. Bernadette<\/a>, 2384 Breitenfurt,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-sch%C3%B6nau\/WBSZr\/seniorenpension-bad-sch%C3%B6nau-gesmbh\/\">Seniorenpension Bad Sch\u00f6nau<\/a>, 2853 Bad Sch\u00f6nau,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gloggnitz\/13Q6G\/n%C3%B6-pflege--und-betreuungszentrum-gloggnitz\/\">N\u00d6 Pflege- und Betreuungszentrum Gloggnitz<\/a>, 2640 Gloggnitz,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/p%C3%B6chlarn\/17fKq\/senecura-sozialzentrum-p%C3%B6chlarn-pflegeheimbetriebsgmbh\/\">SeneCura Sozialzentrum P\u00f6chlarn<\/a>, 3380 P\u00f6chlarn,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3>O\u00d6<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/perg\/hzjnr\/seniorium-perg-sozialhilfeverband-perg\/\">SENIORium Perg<\/a>, 4320 Perg,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wels\/K5rfR\/alten--u-pflegeheim-haus-neustadt\/\">Haus Neustadt<\/a>, 4600 Wels,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Steiermark<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-johann-im-saggautal\/spwHL\/pflegeheim-schupanez\/\" rel=\"nofollow\">Pflegezentrum\u00a0Schupanez<\/a>, 8453\u00a0Sankt Johann im Saggautal,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/altaussee\/vC5Kd\/generationenhaus-altaussee\/\">Generationenhaus Altaussee<\/a>, 8992 Altaussee,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schladming\/KnQJs\/bezirksaltenpflegeheim-schladming\/\">Bezirksaltenpflege Schladming<\/a>, 8970 Schladming,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/PTLBQ\/pflegezentrum-graz-st-peter\/\">Pflegezentrum Graz\u00a0\u2013 St. Peter<\/a>, 8042 Graz,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mureck\/ch8tl\/marias-seniorenbetreuung\/\">Marias Seniorenbetreuung<\/a>, 8480 Mureck,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Salzburg, Tirol, Vorarlberg<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/1mBWs\/herz-jesu-heim-betriebsgesmbh\/\">Herz-Jesu-Heim<\/a>, 5020 Salzburg,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hall-in-tirol\/s4cSg\/65%2B-daheim-seniorenbetreuung\/?geo=REG_A_7&amp;hdg=INET_2756_Pflege-+%2F+Altenheime\" rel=\"nofollow\">65+ Daheim Seniorenbetreuung<\/a>, 6060 Hall in Tirol,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/oetz\/qbmLL\/wohn-u-pflegezentrum-oetz-senecura-sozialzentrum-region-%C3%B6tztal-gem-gmbh\/\">SeneCura Sozialzentrum Oetz<\/a>, 6433 Oetz,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lochau\/3z1k8\/alters-und-pflegeheim-jesuheim-d-barmherzigen-schwestern\/\">Jesuheim Lochau<\/a>, 6911 Lochau,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<h3>K\u00e4rnten und Burgenland<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/treffen-am-ossiacher-see\/GtzgZ\/pflegeheim-laetitia-haus-treffen-seespitz\/\">Pflege Laetitia<\/a>, Treffen am Ossiacher See,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pinkafeld\/ltGCp\/haus-st-vinzenz-pflegeheim\/\">Haus St. Vinzenz<\/a>, 7423 Pinkafeld,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><strong>\u00a0\u2013\u00a0<\/strong><span style=\"color: #339966;\">NQZ-zertifiziert<\/span><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-sauerbrunn\/N3QdC\/seniorenresidenz-rosengarten\/\" rel=\"nofollow\">Seniorenresidenz Rosengarten<\/a>, 7202 Bad Sauerbrunn,\u00a0<strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du alle Pflegeheime in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/pflege--altenheime\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Irgendwann erreicht nahezu jeder Mensch einen k\u00f6rperlichen und oder geistigen Zustand,\u00a0der eine regelm\u00e4\u00dfige Pflege und Betreuung notwendig werden l\u00e4sst. W\u00e4hrend anfangs oftmals noch eine Heimhilfe ausreicht, die dich bei der Bew\u00e4ltigung des Alltags unterst\u00fctzt, hilft bei stark pflegebed\u00fcrftigen Menschen (beispielsweise nach\u00a0einem l\u00e4ngeren Krankenhausaufenthalt, zur Rehabilitation)\u00a0meist nur noch ein Pflegeheim. In diesen Beitrag erf\u00e4hrst du, welche Vorteile die Pflege und Betreuung in einem Pflegeheim hat, worauf du bei der Wahl deines Pflegeheims achten solltest und welche Kosten dabei auf dich und deine Familie zukommen. Ganz am Ende des Beitrags haben wir auch noch gute Pflegeheime f\u00fcr dich aufgelistet. Pflegeheim: Infos, Voraussetzungen und Kosten Seinen Lebensabend in einem Pflege- bzw. Altersheim zu fristen, ist normalerweise keine Entscheidung die man von heute auf morgen trifft. Manchmal kann, aufgrund einer Verletzung oder einer Erkrankung, allerdings genau\u00a0jener Fall eintreten und\u00a0jemand ben\u00f6tigt m\u00f6glichst rasch einen Platz im Pflegeheim um sich dort von seiner Erkrankung rehabilitieren zu k\u00f6nnen. Zahlreiche Menschen scheuen den Aufenthalt in einem Pflegeheim, weil sie Angst haben, dass es ihnen dort nicht gut gehen k\u00f6nnte. Wir wollen ein paar Mythen zu Pflegeheimen beseitigen und die wichtigsten Fragen\u00a0zum Thema Pflege- bzw. Altersheim beantworten. Wer darf bestimmen, ob ich ins Pflegeheim komme? Solange man im\u00a0Vollbesitz seiner geistigen Kr\u00e4fte ist, hat\u00a0jeder von uns die M\u00f6glichkeit, \u00fcber sich selbst zu bestimmen.\u00a0Du kannst\u00a0also im Rahmen eines Notariatsaktes, einer Patientenverf\u00fcgung\u00a0und einer Vorsorgevollmacht wichtigen Entscheidungen f\u00fcr den Notfall\u00a0schon\u00a0vorausschauend f\u00e4llen. Diese Willenserkl\u00e4rungen sind rechtlich bindend. Hat der betroffene Patient nicht vorgesorgt, m\u00fcssen die Angeh\u00f6rigen\u00a0entscheiden. Der Notar ist der beste Ansprechpartner f\u00fcr diese Angelegenheiten. Tipp: Wer eine Patientenverf\u00fcgung machen l\u00e4sst,\u00a0k\u00f6nnte sich auch gleich Gedanken zu seinem Testament und einer etwaigen Bestattungsverf\u00fcgung machen. Voraussetzung f\u00fcr die Aufnahme ins Pflegeheim Um in ein\u00a0Pflegeheim aufgenommen zu werden, muss man dieser Ma\u00dfnahme freiwillig zustimmen. Das bedeutet, dass m\u00fcndige Menschen nur mit ihrer ausdr\u00fccklichen Zustimmung in solche Einrichtungen aufgenommen werden k\u00f6nnen. Je nach Tr\u00e4ger muss der Pflegebed\u00fcrftige pers\u00f6nlich einen schriftlichen Antrag stellen, dem neben\u00a0den Personaldokumenten auch gleich alle wichtigen Unterlagen\u00a0zur\u00a0Pflegebed\u00fcrftigkeit (z. B. \u00e4rztliche Atteste) und\u00a0den finanziellen M\u00f6glichkeiten (Pension &amp; Pflegegeld) beigelegt werden sollten. Wie lange lebt man im Pflegeheim? Grunds\u00e4tzlich leb man\u00a0nur so lange im Pflegeheim, wie man auch tats\u00e4chlich Pflege ben\u00f6tigt (= \u00dcbergangspflege). Unter gewissen Umst\u00e4nden ist es durchaus denkbar, dass\u00a0nach einiger Zeit wieder in sein\u00a0vertrautes Zuhause zur\u00fcckkehren kann. Voraussetzung daf\u00fcr sind\u00a0deutlich erkennbare\u00a0Fortschritte, die aufgrund der Pflege und Therapie gemacht wurden. Neben der \u00dcbergangspflege, gibt es au\u00dferdem noch die M\u00f6glichkeit einer Kurzzeitpflege oder Urlaubspflege im Pflegeheim zu beanspruchen: Kurzzeitpflege:\u00a0Ist der Betroffene eigentlich zuhause untergebracht, aber die pflegenden Angeh\u00f6rigen k\u00f6nnen aus gesundheitlichen\u00a0oder beruflichen Gr\u00fcnden die\u00a0Pflege vor\u00fcbergehend nicht \u00fcbernehmen, kann die pflegebed\u00fcrftige Person\u00a0f\u00fcr eine gewisse Zeit in einem\u00a0Pflege- oder Altenheim\u00a0untergebracht werden. Urlaubspflege:\u00a0Jemanden tagein, tagaus, rund um die Uhr\u00a0zu betreuen, ist kein Honigschlecken, bei aller Liebe. Die zeitweilige Unterbringung\u00a0des Pflegebed\u00fcrftigen in einem Pflegeheim, erm\u00f6glicht den aufopferungsvollen Angeh\u00f6rigen zumindest einen kurzen Urlaub. Wie lange muss man auf einen Platz im Pflegeheim warten? Aber wie schnell bekommt man eigentlich einen Platz im Pflegeheim?\u00a0Der Zeitpunkt der Aufnahme ins Pflegeheim\u00a0ist vom Zustand der Gesundheit bzw der Dringlichkeit einer station\u00e4ren Pflege abh\u00e4ngig. Bei dringenden F\u00e4llen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":143748,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Pflegeheim | Vorraussetzungen, Aufnahme &amp; gute Altersheime - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Altersheim, Pflegeheim und Hospizeinrichtung. Hier findest du Alters- und Pflegeheime sowie Hospizeinrichtungen in deinem Bundesland.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pflegeheim. Altenheim. Es kann jeden treffen!\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Es geht auch beim Pflegeheim bzw. Altenheim darum: \u2714 Was kostet es &amp; wer entscheidet? Der HEROLD wei\u00df: \u2714 Was soll man beim Pflegeheim beachten?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-10T07:28:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-06T11:41:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-58540776-Hunor-Kristo-830px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/\",\"name\":\"Pflegeheim | Vorraussetzungen, Aufnahme & gute Altersheime - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-10T07:28:44+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-06T11:41:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Altersheim, Pflegeheim und Hospizeinrichtung. Hier findest du Alters- und Pflegeheime sowie Hospizeinrichtungen in deinem Bundesland.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pflegeheime: Die besten Altersheime in \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Pflegeheim | Vorraussetzungen, Aufnahme & gute Altersheime - HEROLD","description":"Altersheim, Pflegeheim und Hospizeinrichtung. Hier findest du Alters- und Pflegeheime sowie Hospizeinrichtungen in deinem Bundesland.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Pflegeheim. Altenheim. Es kann jeden treffen!","og_description":"Es geht auch beim Pflegeheim bzw. Altenheim darum: \u2714 Was kostet es & wer entscheidet? Der HEROLD wei\u00df: \u2714 Was soll man beim Pflegeheim beachten?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2019-07-10T07:28:44+00:00","article_modified_time":"2020-10-06T11:41:57+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-58540776-Hunor-Kristo-830px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/","name":"Pflegeheim | Vorraussetzungen, Aufnahme & gute Altersheime - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-10T07:28:44+00:00","dateModified":"2020-10-06T11:41:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Altersheim, Pflegeheim und Hospizeinrichtung. Hier findest du Alters- und Pflegeheime sowie Hospizeinrichtungen in deinem Bundesland.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pflegeheim-wie-findet-man-ein-gutes-was-soll-man-beachten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pflegeheime: Die besten Altersheime in \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Pflegeheim-58540776-Hunor-Kristo-830px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=14445"}],"version-history":[{"count":68,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":220141,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/14445\/revisions\/220141"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143748"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=14445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=14445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}