{"id":144624,"date":"2020-04-25T07:00:38","date_gmt":"2020-04-25T05:00:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=144624"},"modified":"2022-06-01T16:26:17","modified_gmt":"2022-06-01T14:26:17","slug":"gastgarten-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/","title":{"rendered":"Gem\u00fctlich im Freien: Top 10 Gastg\u00e4rten in Linz"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_144639\" aria-describedby=\"caption-attachment-144639\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild-Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-144639 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild-Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587553562199.jpg\" alt=\"Gastgarten Linz\" width=\"830\" height=\"309\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild-Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587553562199.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild-Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587553562199-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild-Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587553562199-768x286.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-144639\" class=\"wp-caption-text\">An vielen Ecken von Linz verstecken sich gem\u00fctliche Gastg\u00e4rten. Wir haben unsere Top 10 Gastgarten Linz gek\u00fcrt! Foto: (c) Sandburg<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mit Freunden gem\u00fctlich im <strong>schattigen Gastgarten<\/strong> bei k\u00fchlen Getr\u00e4nken und leckerem Essen die Zeit vergessen und einfach den Sommerabend genie\u00dfen. Das wollt ihr auch in Linz erleben? Wir verraten euch, wo ihr unsere <strong>10 liebsten Gastg\u00e4rten in Linz<\/strong> findet!<\/p>\n\n<p>Endlich sind sie da, die ersten warmen Tage des Jahres. Die Winterm\u00e4ntel verschwinden wieder ganz hinten im Schrank. Alle zieht es nach drau\u00dfen. Auch in <strong>Linz<\/strong> herrscht reges Treiben. An der Donaul\u00e4nde, am Donaustrand in Alturfahr, im Wasserwald und an der Promenade. Auf der Landstra\u00dfe sowieso und vor allem: in den <strong>Gastg\u00e4rten<\/strong>. Endlich wieder gem\u00fctlich ein <strong>k\u00fchles Bier<\/strong> oder einen r\u00f6stfrischen Kaffee im Freien genie\u00dfen. Auch ein kleiner Snack darf es gerne sein. Und die meisten Eltern k\u00f6nnen kurz durchatmen, da die Kleinen am Spielplatz vollauf besch\u00e4ftigt sind.<\/p>\n<h2>Gastgarten Linz: Unsere 10 liebsten Lokale<\/h2>\n<p>Ihr habt Lust bekommen, das alles selber zu genie\u00dfen? Das k\u00f6nnen wir euch nicht verdenken. Uns geht es ja nicht anders. Daher haben wir uns zwischen Wasserwald, Landstra\u00dfe und Urfahr umgesehen und f\u00fcr euch unsere <strong>10 liebsten Gastg\u00e4rten in Linz<\/strong> gek\u00fcrt. Gehen wir es an!<\/p>\n<h3>1. Schiefer Apfelbaum<\/h3>\n<p>Im <strong>Biergarten des Schiefen Apfelbaums<\/strong> starten wir in einem der sch\u00f6nsten Gastg\u00e4rten der Stadt.\u00a0 Im Schatten von gro\u00dfen <strong>Platanen<\/strong>, Nussb\u00e4umen und Apfelb\u00e4umen genie\u00dfen wir hervorragende <strong>Hausmannskost<\/strong> und k\u00fchles Linzer Bier. Dieser Gastgarten hat einfach alles: knirschenden Kies am Boden, schattige Pl\u00e4tze f\u00fcr bis zu 400 G\u00e4ste und einen <strong>gro\u00dfen Kinderspielplatz<\/strong>. Und das alles mitten in der Stadt. Kein Wunder, dass es hier bereits seit dem 13. Jahrhundert Wirtsh\u00e4user gibt.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Tl2fz\/zum-schiefen-apfelbaum\/\" rel=\"nofollow\">Zum Schiefen Apfelbaum, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzgWhctohzV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzgWhctohzV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Schiefer Apfelbaum Linz (@schieferapfelbaum)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-04T18:49:51+00:00\">Jul 4, 2019 um 11:49 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Klosterhof<\/h3>\n<p>Wir machen gleich mit dem n\u00e4chsten gro\u00dfen Klassiker weiter. Direkt an der <strong>Linzer Landstra\u00dfe<\/strong> ist der <strong>Klosterhof<\/strong> ein Linzer Original mit viel Tradition und einem <strong>riesigen Gastgarten im Innenhof<\/strong>. Mehr als 1.300 G\u00e4ste haben hier unter den riesigen Kastanienb\u00e4umen Platz. Im Jahr 2012 k\u00fcrte Conrad Seidl ihn sogar zu <strong>\u00d6sterreichs Biergarten des Jahres<\/strong>. Gest\u00e4rkt durch ein Original Wiener Fiakergulasch und ein k\u00fchles Seiterl kann es gleich weitergehen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/HXv8H\/restaurant-klosterhof\/\">Klosterhof, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>3. Biergartl<\/h3>\n<p>F\u00fcr unsere n\u00e4chste Station h\u00fcpfen wir kurz auf das <strong>andere Donauufer.<\/strong> Auf halbem Weg vom Ars Electronica Center zum beliebten <strong>Donaustrand in Alturfahr<\/strong> kehren wir kurz im Biergartl ein. \u201eDer urige Gastgarten\u201c, lesen wir schon von Weitem und werden nicht entt\u00e4uscht. In bester Lage <strong>direkt an der Donau<\/strong> schauen hier Radfahrer und Freizeit-hungrige Linzer f\u00fcr erfrischende Getr\u00e4nke und die herrlichen Schmankerln vom <strong>Heurigen Buffet<\/strong> immer gerne vorbei.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/DnltF\/biergartl-an-der-donau\/\">Biergartl, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZkCsgFBJcE\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZkCsgFBJcE\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Aaron &amp; Jen Fenske (@fensketravels)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-27T23:37:19+00:00\">Sep 27, 2017 um 4:37 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Promenadenhof<\/h3>\n<p>Und wieder zur\u00fcck \u00fcber die Donau und weiter zur <strong>Linzer Promenade.<\/strong> Hier finden wir den <strong>Promenadenhof<\/strong> gleich neben dem Linzer Landestheater. Er besteht aus neun Bereichen mit verschiedenen Themen. Einer davon ist das Biergartl. Auch hier finden wir die typischen Sessel, den knirschenden Kies, jede Menge Schatten und eine Besonderheit: <strong>mediterranes Flair.<\/strong> Bis zu 300 G\u00e4ste k\u00f6nnen hier mit der hochwertigen, aber immer noch leistbaren K\u00fcche und erfrischenden Drinks f\u00fcr kurze Zeit dem Trubel der Stadt entfliehen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/KlfdC\/promenadenhof-seeber-gastro-gmbh\/\">Promenadenhof, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BynjSTTCbNw\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BynjSTTCbNw\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @alina.thlr geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-12T17:24:40+00:00\">Jun 12, 2019 um 10:24 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Wirt am Graben<\/h3>\n<p>Es geht weiter, entlang der Promenade, vorbei am Taubenmarkt und weiter am Graben. Die kulinarischen Verlockungen am Weg lassen wir links liegen, denn wir sind unterwegs zum <strong>Wirt am Graben<\/strong>. Hier trifft M\u00fchlviertler Gastwirtschaft auf die Linzer Innenstadt und das in hervorragender <strong>Bio-Qualit\u00e4t<\/strong> mit regionalen Zutaten. Im schattigen, gr\u00fcnen <strong>Gastgarten im Innenhof<\/strong> schmeckt das alles an einem lauen Sommerabend gleich noch besser.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/8PSqQ\/wirt-am-graben\/\" rel=\"nofollow\">Wirt am Graben, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BunrPijBWLQ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BunrPijBWLQ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Linzlabyrinth (@linzlabyrinth)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-03-05T08:28:37+00:00\">M\u00e4r 5, 2019 um 12:28 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Sandburg<\/h3>\n<p>In der warmen Jahreszeit z\u00e4hlt die <strong>Sandburg<\/strong> zu den angesagtesten Pl\u00e4tzen der Stadt. An der <strong>Donaul\u00e4nde<\/strong> direkt neben dem <strong>Brucknerhaus<\/strong> treffen sich hier die Linzer auf einen gepflegten After-Work-Drink, einen erfrischenden Cocktail oder um sich durch die herrliche Streetfood-Speisekarte durchzukosten. Auf stylischen Loungem\u00f6beln oder in gem\u00fctlichen Liegest\u00fchlen und mit den <strong>F\u00fc\u00dfen im Sand<\/strong> genie\u00dfen wir hier einen kleinen Urlaub mitten in der Stadt.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/9z38X\/sandburg-strand-k\u00fcsst-bar\/\">Sandburg, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_144645\" aria-describedby=\"caption-attachment-144645\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-144645 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587546312884.jpg\" alt=\"Gastgarten Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587546312884.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587546312884-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Sandburg-e1587546312884-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-144645\" class=\"wp-caption-text\">Die Sandburg z\u00e4hlt im Sommer zu den absoluten Hotspots der Landeshauptstadt. Foto: (c) Sandburg<\/figcaption><\/figure>\n<h3>7. Schlosscaf\u00e9<\/h3>\n<p>Der gro\u00dfe <strong>Gastgarten vor dem Schlosscaf\u00e9<\/strong> thront stolz \u00fcber der Donau und den D\u00e4chern von Linz. Nach dem kurzen Aufstieg hinauf zum Linzer Schloss haben wir uns eine kleine St\u00e4rkung redlich verdient. Wir machen es uns gem\u00fctlich und sehen uns in Ruhe das Treiben auf der Nibelungenbr\u00fccke an. W\u00e4hrend die da unten im Stau stehen, genie\u00dfen wir die k\u00f6stlichen <strong>Grillspezialit\u00e4ten<\/strong> auf unserem Teller. Die Grillmeister des Schlosscaf\u00e9s <strong>heizen in der warmen Jahreszeit t\u00e4glich den Grill an<\/strong> \u2013 Sch\u00f6nwetter vorausgesetzt.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/rwJB5\/schlo\u00dfcafe\/\">Schlosscaf\u00e9, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B-St4mjlX25\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B-St4mjlX25\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von schlosscafe.linz (@schlosscafe.linz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-03-28T21:29:57+00:00\">M\u00e4r 28, 2020 um 2:29 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Bratwurstgl\u00f6ckerl<\/h3>\n<p>Am Rande des <strong>Linzer Wasserwalds<\/strong> liegt das <strong>Bratwurstgl\u00f6ckerl<\/strong> idyllisch im Gr\u00fcnen. Auch hier sind wir in einer Linzer Institution zu Gast. Es ist ein klassisches, bodenst\u00e4ndiges Wirtshaus f\u00fcr ein spontanes Mittagessen ausw\u00e4rts oder f\u00fcr gro\u00dfe und kleine Familienfeiern. Der gro\u00dfe, schattige Gastgarten z\u00e4hlt zu den Highlights des Bratwurstgl\u00f6ckerls. W\u00e4hrend die Eltern auf die leckere <strong>Hausmannskost<\/strong> warten, k\u00f6nnen sich die Kinder am <strong>Spielplatz<\/strong> austoben.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/LcDwz\/gasthaus-bratwurstgl%C3%B6ckerl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bratwurstgl\u00f6ckerl, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_144642\" aria-describedby=\"caption-attachment-144642\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Bratwurstgl\u00f6ckerl.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-144642 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Bratwurstgl\u00f6ckerl-e1587546125708.jpg\" alt=\"Gastgarten Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Bratwurstgl\u00f6ckerl-e1587546125708.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Bratwurstgl\u00f6ckerl-e1587546125708-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Gastg\u00e4rten-Linz-Bratwurstgl\u00f6ckerl-e1587546125708-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-144642\" class=\"wp-caption-text\">Das Bratwurstgl\u00f6ckerl ist eine Linzer Institution und lockt mit einem \u00e4u\u00dferst gem\u00fctlichen Gastgarten. Foto: (c) Bratwurstgl\u00f6ckerl<\/figcaption><\/figure>\n<h3>9. Schlosstaverne Ebelsberg<\/h3>\n<p>Die alten Gem\u00e4uer der Schlosstaverne haben ihren Ursprung im 16. Jahrhundert. Seit 1938 versorgt die <strong>Schlosstaverne Ebelsberg<\/strong> an dieser Stelle ihre G\u00e4ste mit feiner Hausmannskost. Vor allem die gro\u00dfen Portionen lassen die Feinschmecker-Herzen h\u00f6her schlagen. Am besten schmeckt das Ganze im <strong>gem\u00fctlichen Gastgarten<\/strong>. Ein gro\u00dfer Schirm in der Mitte und die umliegenden B\u00e4ume machen ihn angenehm schattig. Da nehmen wir uns gerne ein paar Minuten l\u00e4nger Zeit f\u00fcr unsere Pause im S\u00fcden von Linz.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/QKTHp\/gasthaus-schlosstaverne\/\" rel=\"nofollow\">Schlosstaverne Ebelsberg, 4030 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>10. Schindlers Heuriger<\/h3>\n<p>Zum kr\u00f6nenden Abschluss zieht es uns wieder zur\u00fcck ins <strong>Zentrum von Linz<\/strong>. Bis zu 150 G\u00e4ste haben im Gastgarten von <strong>Schindlers Heurigen<\/strong> Platz. Wie es sich f\u00fcr einen Heurigen geh\u00f6rt, verw\u00f6hnen uns die Gastgeber mit verschiedenen heimischen <strong>Schmankerln<\/strong>, feinen Jausenbroten und \u00f6sterreichischen Weinen. F\u00fcr besondere Anl\u00e4sse k\u00f6nnt ihr auf Wunsch auch Spezialit\u00e4ten wie <strong>Ritteressen<\/strong>, warmes oder kaltes Buffet oder Ripperl vorbestellen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GwLHv\/schindler-heuriger\/\">Schindlers Heuriger, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzF1ulGDgE9\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzF1ulGDgE9\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Bianca &#x1f64b;&#x200d;&#x2640;&#xfe0f; hungry in Linz (@b_hungry_in_linz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-24T11:43:02+00:00\">Jun 24, 2019 um 4:43 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Hier findest du\u00a0die sch\u00f6nsten Gastg\u00e4rten in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/restaurant\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/restaurant\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mit Freunden gem\u00fctlich im schattigen Gastgarten bei k\u00fchlen Getr\u00e4nken und leckerem Essen die Zeit vergessen und einfach den Sommerabend genie\u00dfen. Das wollt ihr auch in Linz erleben? Wir verraten euch, wo ihr unsere 10 liebsten Gastg\u00e4rten in Linz findet! Endlich sind sie da, die ersten warmen Tage des Jahres. Die Winterm\u00e4ntel verschwinden wieder ganz hinten im Schrank. Alle zieht es nach drau\u00dfen. Auch in Linz herrscht reges Treiben. An der Donaul\u00e4nde, am Donaustrand in Alturfahr, im Wasserwald und an der Promenade. Auf der Landstra\u00dfe sowieso und vor allem: in den Gastg\u00e4rten. Endlich wieder gem\u00fctlich ein k\u00fchles Bier oder einen r\u00f6stfrischen Kaffee im Freien genie\u00dfen. Auch ein kleiner Snack darf es gerne sein. Und die meisten Eltern k\u00f6nnen kurz durchatmen, da die Kleinen am Spielplatz vollauf besch\u00e4ftigt sind. Gastgarten Linz: Unsere 10 liebsten Lokale Ihr habt Lust bekommen, das alles selber zu genie\u00dfen? Das k\u00f6nnen wir euch nicht verdenken. Uns geht es ja nicht anders. Daher haben wir uns zwischen Wasserwald, Landstra\u00dfe und Urfahr umgesehen und f\u00fcr euch unsere 10 liebsten Gastg\u00e4rten in Linz gek\u00fcrt. Gehen wir es an! 1. Schiefer Apfelbaum Im Biergarten des Schiefen Apfelbaums starten wir in einem der sch\u00f6nsten Gastg\u00e4rten der Stadt.\u00a0 Im Schatten von gro\u00dfen Platanen, Nussb\u00e4umen und Apfelb\u00e4umen genie\u00dfen wir hervorragende Hausmannskost und k\u00fchles Linzer Bier. Dieser Gastgarten hat einfach alles: knirschenden Kies am Boden, schattige Pl\u00e4tze f\u00fcr bis zu 400 G\u00e4ste und einen gro\u00dfen Kinderspielplatz. Und das alles mitten in der Stadt. Kein Wunder, dass es hier bereits seit dem 13. Jahrhundert Wirtsh\u00e4user gibt. Zum Schiefen Apfelbaum, 4020 Linz Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Schiefer Apfelbaum Linz (@schieferapfelbaum) am Jul 4, 2019 um 11:49 PDT 2. Klosterhof Wir machen gleich mit dem n\u00e4chsten gro\u00dfen Klassiker weiter. Direkt an der Linzer Landstra\u00dfe ist der Klosterhof ein Linzer Original mit viel Tradition und einem riesigen Gastgarten im Innenhof. Mehr als 1.300 G\u00e4ste haben hier unter den riesigen Kastanienb\u00e4umen Platz. Im Jahr 2012 k\u00fcrte Conrad Seidl ihn sogar zu \u00d6sterreichs Biergarten des Jahres. Gest\u00e4rkt durch ein Original Wiener Fiakergulasch und ein k\u00fchles Seiterl kann es gleich weitergehen. Klosterhof, 4020 Linz 3. Biergartl F\u00fcr unsere n\u00e4chste Station h\u00fcpfen wir kurz auf das andere Donauufer. Auf halbem Weg vom Ars Electronica Center zum beliebten Donaustrand in Alturfahr kehren wir kurz im Biergartl ein. \u201eDer urige Gastgarten\u201c, lesen wir schon von Weitem und werden nicht entt\u00e4uscht. In bester Lage direkt an der Donau schauen hier Radfahrer und Freizeit-hungrige Linzer f\u00fcr erfrischende Getr\u00e4nke und die herrlichen Schmankerln vom Heurigen Buffet immer gerne vorbei. Biergartl, 4040 Linz Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Aaron &amp; Jen Fenske (@fensketravels) am Sep 27, 2017 um 4:37 PDT 4. Promenadenhof Und wieder zur\u00fcck \u00fcber die Donau und weiter zur Linzer Promenade. Hier finden wir den Promenadenhof gleich neben dem Linzer Landestheater. Er besteht aus neun Bereichen mit verschiedenen Themen. Einer davon ist das Biergartl. Auch hier finden wir die typischen Sessel, den knirschenden Kies, jede Menge Schatten und eine Besonderheit: mediterranes Flair. Bis zu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":209231,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-25T05:00:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T14:26:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\",\"name\":\"Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-25T05:00:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T14:26:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gem\u00fctlich im Freien: Top 10 Gastg\u00e4rten in Linz\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at","description":"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at","og_description":"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-04-25T05:00:38+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T14:26:17+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/","name":"Gastgarten Linz: Unsere Top 10 Gastg\u00e4rten zum Genie\u00dfen - Herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-04-25T05:00:38+00:00","dateModified":"2022-06-01T14:26:17+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was gibt es Sch\u00f6neres, als einen lauen Sommerabend mit Freunden im Gastgarten zu verbringen? Hier findet ihr unsere 10 liebesten Gastg\u00e4rten in Linz!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gem\u00fctlich im Freien: Top 10 Gastg\u00e4rten in Linz"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=144624"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251859,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/144624\/revisions\/251859"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/209231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=144624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=144624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=144624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}