{"id":148557,"date":"2019-07-20T08:00:02","date_gmt":"2019-07-20T06:00:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=148557"},"modified":"2019-07-23T09:19:13","modified_gmt":"2019-07-23T07:19:13","slug":"sarkoidose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/","title":{"rendered":"Sarkoidose: Oft ist keine Therapie notwendig"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_154447\" aria-describedby=\"caption-attachment-154447\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-154447 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid1.jpg\" alt=\"Sarkoidose\" width=\"830\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid1-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid1-768x398.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-154447\" class=\"wp-caption-text\">Sarkoidose kann \u00fcberall im K\u00f6rper auftreten, besonders h\u00e4ufig tut sie das jedoch in der\u00a0Lunge.<strong>\u00a0<\/strong>Foto: AdobeStock (c) prachid<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Erkrankung, die h\u00e4ufig symptomlos bleibt, keine Therapie braucht und von selbst ausheilt \u2013 das gibt es tats\u00e4chlich: die <strong>Sarkoidose<\/strong>. Doch verl\u00e4uft diese Krankheit nicht immer so glimpflich. Darum ist es wichtig, sich mit der Erkrankung auszukennen, wenn gewisse Beschwerden auftreten. Wir haben recherchiert, durch welche <strong>Symptome<\/strong> eine Sarkosidose sich ank\u00fcndigt, wer besonders h\u00e4ufig davon betroffen ist und welche <strong>Therapiem\u00f6glichkeiten<\/strong> Patienten zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n\n<h2><strong>Sarkoidose \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>Sarkoidose (griech.: sarkoeid\u00e9s = fleischartig, fleischig), auch<strong> Morbus Boeck<\/strong> (sprich \u201cBuck\u201c), Morbus Schaumann-Besnier oder Boeck&#8217;sche Krankheit genannt, ist eine <strong>entz\u00fcndliche<\/strong>, <strong>systemische<\/strong> (den ganzen K\u00f6rper betreffende) <strong>Erkrankung des Bindegewebes<\/strong> mit Bildung kleiner Kn\u00f6tchen (<strong>Granulome<\/strong>) im Gewebe. Sie tritt relativ selten auf.<\/p>\n<p>Granulome entwickeln sich auch bei ganz normalen Abwehrreaktionen wie etwa der Abkapselung von in den Organismus eingedrungenen, von Immunzellen unzerst\u00f6rbaren Fremdk\u00f6rpern. Und sie kommen auch bei anderen Krankheiten vor. Wie etwa bei der <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/tuberkulose-schwindsucht\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tuberkulose<\/a>, f\u00fcr die sie ebenfalls typisch sind. Doch gibt es hier einen entscheidenden Unterschied: W\u00e4hrend bei der Tuberkulose das Gewebe innerhalb der Kn\u00f6tchen abstirbt und nur noch die \u00e4u\u00dfere H\u00fclle der Kn\u00f6tchen bestehen bleibt (\u201cverk\u00e4sende\u201c Granulome), ist das bei Sarkoidose nicht der Fall (\u201cnicht-verk\u00e4sende Granulome\u201c).<\/p>\n<h3><strong>Wer bekommt Sarkoidose?<\/strong><\/h3>\n<p>Der Morbus Boeck kommt bei Frauen und M\u00e4nnern gleicherma\u00dfen vor. Meist <strong>zwischen dem 20. und 40. Lebensjahr<\/strong>. Bei Kindern oder Senioren ist die Krankheit eine Rarit\u00e4t. Sarkoidose tritt <strong>in n\u00f6rdlichen L\u00e4ndern<\/strong> (v.a. Skandinavien, Island) und <strong>bei\u00a0farbigen Personen \u00f6fter<\/strong> auf als in s\u00fcdlichen Regionen.\u00a0<strong>Raucher<\/strong> erkranken aus ungekl\u00e4rten Gr\u00fcnden <strong>seltener<\/strong> an Sarkoidose als Nichtraucher.<\/p>\n<p>Gelegentlich erkranken auch Kinder am Morbus Boeck. Diese <strong>fr\u00fchkindliche Sarkoidose<\/strong> alias Early Onset Sarcoidosis oder Blau-Syndrom beruht auf einem <strong>Gendefekt<\/strong> und zeigt sich vor dem 5. Lebensjahr.<\/p>\n<h3><strong>Ursachen: Wie entsteht Sarkoidose?<\/strong><\/h3>\n<p>Die eigentliche Ursache der Erkrankung liegt noch im Dunkeln. Eine gewisse <strong>erbliche Veranlagung<\/strong> d\u00fcrfte eine Rolle bei ihrer Entstehung spielen, da die Sarkoidose teilweise innerhalb von <strong>Familien geh\u00e4uft<\/strong> auftritt. Auch wurde eine <strong>Ver\u00e4nderung<\/strong> an einem <strong>Gen<\/strong> am <strong>Chromosom 6<\/strong>, das bestimmte wei\u00dfe Blutk\u00f6rperchen aktiviert und damit Entz\u00fcndungsreaktionen beeinflusst, entdeckt, die die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr einen Ausbruch der Krankheit erh\u00f6ht.\u00a0Als Ausl\u00f6ser der Sarkoidose wird auch eine <strong>Fehlregulation der k\u00f6rpereigenen Abwehr<\/strong> bzw. \u00fcberschie\u00dfende Reaktion auf Entz\u00fcndungsprozesse vermutet, weil die Kn\u00f6tchen vorwiegend aus Zellen des Immunsystems bestehen.<\/p>\n<p>Ob an der Entstehung des Morbus Boeck Schadstoffe wie Chemikalien oder Feinstaub, Allergieausl\u00f6ser oder Krankheitserreger beteiligt sind, lie\u00df sich bislang nicht kl\u00e4ren. Fest steht aber<strong>: Sarkoidose ist nicht ansteckend! <\/strong>Dennoch tritt sie aus noch ungekl\u00e4rtem Grund bei Krankenpflegepersonal h\u00e4ufiger auf.<\/p>\n<h2><\/h2>\n<figure id=\"attachment_154504\" aria-describedby=\"caption-attachment-154504\" style=\"width: 810px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-154504 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-TANABOON-e1558947234484.jpg\" alt=\"Sarkoidose\" width=\"810\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-TANABOON-e1558947234484.jpg 810w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-TANABOON-e1558947234484-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-TANABOON-e1558947234484-768x408.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 810px) 100vw, 810px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-154504\" class=\"wp-caption-text\">Bei einer hochakuten Sarkoidose ist eines der typischen Symptome Gelenksentz\u00fcndungen. Foto: AdobeStock (c) TANABOON<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Symptome: Sarkoidose erkennen<\/strong><\/h2>\n<p><strong>H\u00e4ufig<\/strong> haben an Sarkoidose Erkrankte <strong>keinerlei Beschwerden<\/strong> und die Diagnose wird gar nicht oder nur zuf\u00e4llig \u2013 z.B. bei einer R\u00f6ntgenuntersuchung der Lunge \u2013 gestellt.\u00a0Treten doch <strong>Krankheitszeichen<\/strong> auf, gestalten sie sich, je nach Gewebe- bzw. Organbefall, unterschiedlich. Eine chronische Sarkoidose verursacht in der Regel erst relativ sp\u00e4t Beschwerden.Symptome, die im Zusammenhang mit einer Sarkoidose auftreten k\u00f6nnen, sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Kurzatmigkeit, Atemnot bei Belastung, trockener Husten<\/li>\n<li>M\u00fcdigkeit, Schw\u00e4che allgemeines Krankheitsgef\u00fchl, Gliederschmerzen<\/li>\n<li>Fieber<\/li>\n<li>Gewichtsverlust<\/li>\n<li><strong>Erythema nodosum<\/strong>: rotblaue schmerzhafte Kn\u00f6tchen, meist an der Haut der Streckseiten der Unterschenkel<\/li>\n<li><strong>Lupus perino<\/strong>: r\u00f6tlich-bl\u00e4uliche erhabene Flecken bzw. gl\u00e4nzende Kn\u00f6tchen im Gesicht<\/li>\n<li><strong>Narbensarkoidose<\/strong>: gelblich-braune Flecken um bestehende Narben<\/li>\n<li>Iritis (Entz\u00fcndung der Regenbogenhaut des Auges mit Schmerzen, Lichtscheu und Sehst\u00f6rungen), Uveitis (Entz\u00fcndung der mittleren Gef\u00e4\u00dfhaut), Kalkablagerungen in Binde- und Hornhaut, Tr\u00e4nendr\u00fcsenbefall.<\/li>\n<li>Lymphknotenschwellungen<\/li>\n<li>Entz\u00fcndungen der Gelenke, Leber oder Milz<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/herz-kreislauf-blutgefase\/myokarditis-symptome-herzmuskelentzundung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herzmuskelentz\u00fcndung<\/a> oder Herzrhythmusst\u00f6rungen.<\/li>\n<li>kn\u00f6tchenf\u00f6rmige Gehirnhautentz\u00fcndung, L\u00e4hmung des Nervus fazialis (Gesichtsnerv)<\/li>\n<li>Diabetes insipidus (stark erh\u00f6hte Harnausscheidung, Durstgef\u00fchl) oder Hypophysenvorderlappeninsuffizienz (Ausfall des hormonproduzierenden Teils der Hirnanhangsdr\u00fcse).<\/li>\n<li><strong>J\u00fcngling-Syndrom<\/strong> (Ostitis multiplex cystoides): bl\u00e4schenartige Umwandlung der Fingerknochen.<\/li>\n<li>bei Nierenbefall eine erh\u00f6hte <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kalzium\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kalziumkonzentration <\/a>im Blut und Urin, dadurch m\u00f6glich: Nierensteinbildung, u.U. mit Niereninsuffizienz.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Sonderformen der Sarkoidose<\/strong><\/h3>\n<p>Beginnt die Krankheit pl\u00f6tzlich mit hohem Fieber, Nachtschwei\u00df, schwerem Krankheitsgef\u00fchl und der typischen Trias (1) Erythema nodosum, (2) bihil\u00e4re Lymphadenopathie (Lymphknotenschwellung zwischen den beiden Lungenfl\u00fcgeln) und (3) akute Arthritis (Gelenksentz\u00fcndung) der Sprunggelenke, liegt eine <strong>hochakute Sarkoidose<\/strong> vor. Sie wird auch <strong>L\u00f6fgren-Syndrom<\/strong> genannt und kommt vor allem bei jungen Frauen vor. Geh\u00e4uft im Fr\u00fchling und im Herbst.<\/p>\n<p>Eine Sonderform der Sarkoidose ist das seltene <strong>Heerfordt-Syndrom<\/strong>, das mit Symptomen wie<\/p>\n<ul>\n<li>Fieber,<\/li>\n<li>Uveitis anterior (Entz\u00fcndung des vorderen Augenabschnitts),<\/li>\n<li>Parotitis (Ohrspeicheldr\u00fcsenentz\u00fcndung) und<\/li>\n<li>Gesichtsnervenl\u00e4hmung<\/li>\n<\/ul>\n<p>in Erscheinung tritt und meistens von selbst ausheilt.<\/p>\n<p>F\u00fcr die <strong>Early Onset Sarcoidosis<\/strong>, die Kinder vor dem 5. Lebensjahr bef\u00e4llt sind Symptome wie Arthritis, Uveitis, Hautausschlag, M\u00fcdigkeit, Appetitlosigkeit, Fieber sowie eine Vergr\u00f6\u00dferung von Leber und Milz typisch.<\/p>\n<h3>Wo kann eine Sarkoidose auftreten?<\/h3>\n<p>Die Granulome k\u00f6nnen \u00fcberall im K\u00f6rper entstehen. Besonders h\u00e4ufig tun sie das jedoch in der <strong>Lunge<\/strong>. Des \u00d6fteren auch in den Augen, der Leber, Milz, Haut und im Herzen sowie in den Knochen, Lymphknoten, Speicheldr\u00fcsen, Nieren und im Nervensystem.<\/p>\n<h3><strong>Wie erkennt der Arzt Sarkoidose? Diagnose<\/strong><\/h3>\n<p>Da keine oder aber vage bzw. vieldeutige Beschwerden auftreten, ist es auch f\u00fcr den Arzt nicht immer leicht, die richtige Diagnose zu stellen. Weil die Krankheit am h\u00e4ufigsten die Lunge bef\u00e4llt, kann ihm dabei eine <strong>R\u00f6ntgenuntersuchung der Lunge<\/strong> helfen, die charakteristische Zeichen zeigt. Anhand dieser wird die der Morbus Boeck in Stadien eingeteilt, was allerdings haupts\u00e4chlich beschreibenden Charakter hat. Demnach bedeutet Typ<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<p><strong>0:<\/strong> Keine sichtbare Lungenver\u00e4nderung, aber Sarkoidose-Zeichen au\u00dferhalb des Brustkorbs.<strong>I:<\/strong> Schwellung der Lymphknoten zwischen den beiden Lungenfl\u00fcgeln, aber unauff\u00e4lliges Lungengewebe. Andere Organe k\u00f6nnen Sarkoidose-Zeichen aufweisen.<strong>II:<\/strong> Schwellung der Lymphknoten zwischen den beiden Lungenfl\u00fcgeln und fleckig-knotige Lungenver\u00e4nderungen.<\/p>\n<p><strong>III:<\/strong> Ver\u00e4nderungen des Lungengewebes ohne dass Lymphknotenschwellung.<\/p>\n<p><strong>IV:<\/strong> nicht r\u00fcckg\u00e4ngig zu machende Lungenfibrose.<\/p>\n<\/div>\n<p>Wobei die Spontanheilungsrate von I nach III abnimmt und im Stadium IV (= chronischer Verlauf) nicht mehr gegeben ist. Nur sehr selten geht eine akute in eine chronische Sarkoidose \u00fcber. Das Risiko f\u00fcr eine chronische Verlaufsform der Sarkoidose nimmt mit dem Alter der Erkrankten zu.<\/p>\n<p>Dem Lungenr\u00f6ntgen folgt eine <strong>Lungenfunktionsanalyse<\/strong>. Ergeben sich anhand der R\u00f6ntgenaufnahmen und Lungenfunktionswerte Anhaltspunkte f\u00fcr einen Morbus Boeck, ist eine <a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/atemwege\/bronchoskopie-in-die-atemwege-schauen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Bronchoskopie<\/strong><\/a> (Lungenspiegelung) inklusive <strong>Biopsie<\/strong> (Entnahme von Gewebeproben) und bronchoalveol\u00e4rer Lavage (Sp\u00fclung des Bronchialsystems zur Gewinnung von Entz\u00fcndungszellen,) angesagt. Mit anschlie\u00dfender Begutachtung unter dem Mikroskop zum Nachweis der typischen Granulome bzw. einer erh\u00f6hten Zahl von Helfer-T-Lymphozyten.<\/p>\n<p>Aus vergr\u00f6\u00dferten Lymphknoten oder der Haut entnommene Gewebeproben k\u00f6nnen ebenfalls typische Ver\u00e4nderungen zeigen.<\/p>\n<p>Zur Basisdiagnostik bei Verdacht auf Sarkoidose geh\u00f6ren zudem eine Inspektion der Haut, Untersuchung der Gelenke und des Lymphknotenstatus, ein Elektrokardiogramm, Bauchultraschall und eine augen\u00e4rztliche Begutachtung.<\/p>\n<p>Weitere Untersuchungen k\u00f6nnen folgen, um die Diagnose zu sichern oder das Ausma\u00df der Erkrankung festzustellen. Etwa eine Nervenwasseruntersuchung bei vermuteter Beteiligung der Nerven, ein Herzultraschall. eine hochaufl\u00f6sende Computertomografie oder Magnetresonanztomografie zum Nachweis des Befalls anderer Organe als der Lunge.<\/p>\n<h3><strong>Welche Werte im Labor sind f\u00fcr Sarkoidose typisch?<\/strong><\/h3>\n<p>Oft, aber nicht zwingend, steigt der Blutspiegel von <strong>ACE <\/strong>(Angiotensin converting enzyme) an. Er erm\u00f6glicht dann R\u00fcckschl\u00fcsse auf den Aktivit\u00e4tszustand der Sarkoidose. Nach erfolgreicher Behandlung bzw. erfolgter Selbstheilung sinkt der ACE-Gehalt im Blut wieder. Ebenso sind <strong>Entz\u00fcndungszeichen<\/strong> feststellbar: Die Blutsenkungsgeschwindigkeit und der CRP-Wert sind erh\u00f6ht.<\/p>\n<h3>Was sind Folgen einer Sarkoidose?<\/h3>\n<p>Bei der Sarkoidose bilden sich Granulome, mikroskopische kleine Gewebekn\u00f6tchen, die unter Umst\u00e4nden zu <strong>Einschr\u00e4nkungen <\/strong>der <strong>Funktion<\/strong> der befallenen Strukturen f\u00fchren. Insbesondere bei Betagten kann die Krankheit l\u00e4nger anhalten und Folgesch\u00e4den wie z.B. eine <strong>herabgesetzte Lungenfunktion<\/strong> hinterlassen. Oder es kommt durch entz\u00fcndliche Reaktionen zu einer <strong><a href=\"https:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/atemwege\/lungenfibrosen-wenn-die-lunge-steif-wird\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fibrose<\/a>\u00a0<\/strong>(krankhafte Bindegewebsvermehrung) und damit <strong>dauerhaften Funktionsbehinderungen<\/strong> von Organen. Solche Ver\u00e4nderungen k\u00f6nnen bei so lebenswichtigen Organen wie Lunge, Herz oder Nieren sogar infolge eines Organversagens t\u00f6dlich enden, was jedoch nur selten geschieht. In den meisten F\u00e4llen ist die <strong>Prognose<\/strong> der Erkrankung jedoch <strong>gut<\/strong>.<\/p>\n<p>Das hei\u00dft, bei einer akuten Sarkoidose kommt es fast immer zu einer <strong>Spontanheilung<\/strong> innerhalb von einigen Monaten. Und auch eine chronische Sarkoidose verschwindet im ersten Stadium in der Mehrzahl der F\u00e4lle von selbst wieder. Als Faustregel gilt: Je j\u00fcnger der Patient, je akuter der Verlauf, desto besser die Prognose.<\/p>\n<figure id=\"attachment_154510\" aria-describedby=\"caption-attachment-154510\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-154510 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-picsfive.jpg\" alt=\"Sarkoidose\" width=\"830\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-picsfive.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-picsfive-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Sarkoidose-c-picsfive-768x398.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-154510\" class=\"wp-caption-text\">Bei kardialer Sarkoidose mit Herzrhythmusst\u00f6rung\u00a0kann z.B. ein\u00a0Herzschrittmachers von N\u00f6ten sein. Foto: AdobeStock (c) picsfive<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Sarkoidose Therapie &#8211; wie ist die Prognose?<\/h3>\n<p>Da die Krankheit eine gro\u00dfe Tendenz zur <strong>Spontanheilung<\/strong> aufweist, ist es vertretbar, bei<strong> leichtem Krankheitsverlauf<\/strong> auf die Therapie mit entz\u00fcndungshemmendem Kortison, das erhebliche Nebenwirkungen haben kann, zu verzichten. Und lediglich regelm\u00e4\u00dfige Verlaufskontrollen, etwa per Lungenr\u00f6ntgen und Lungenfunktionsmessung, vorzunehmen.<\/p>\n<p>Anders, wenn sich der Morbus Boeck verschlimmert (z.B. Einschr\u00e4nkung der Lungenfunktion) oder auf Organe wie Herz oder Hirn ausbreitet. Dann kommt Kortison zum Einsatz. Bei sehr schweren Formen der Erkrankung auch Immunsuppressiva (Unterdr\u00fccker des Abwehrsystems) und das Malariamittel. Eine weitere Therapieoption sind sogenannte monoklonale Antik\u00f6rper, die sich gegen den am Krankheitsgeschehen mitwirkenden Tumor-Nekrose-Faktor richten.<\/p>\n<p>Je nach Organbeteiligung k\u00f6nnen zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahmen erforderlich sein. Etwa die Implantation eines <strong>Herzschrittmachers<\/strong> bei kardialer Sarkoidose mit <strong>Herzrhythmusst\u00f6rung<\/strong>. Oder eine Lungentransplantation bei entsprechend schwerwiegenden Ver\u00e4nderungen des Organs.<\/p>\n<p>Vorbeugen kann man einer Sarkoidose nicht, da ihre Ursache ja noch ungekl\u00e4rt ist. Tritt sie bei engen Blutsverwandten auf, ist es sinnvoll, sich auf die Krankheit untersuchen zu lassen, um sie rechtzeitig zu diagnostizieren und gegebenenfalls behandeln zu lassen.<\/p>\n<h3>Hier findest du Lungenfach\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Erkrankung, die h\u00e4ufig symptomlos bleibt, keine Therapie braucht und von selbst ausheilt \u2013 das gibt es tats\u00e4chlich: die Sarkoidose. Doch verl\u00e4uft diese Krankheit nicht immer so glimpflich. Darum ist es wichtig, sich mit der Erkrankung auszukennen, wenn gewisse Beschwerden auftreten. Wir haben recherchiert, durch welche Symptome eine Sarkosidose sich ank\u00fcndigt, wer besonders h\u00e4ufig davon betroffen ist und welche Therapiem\u00f6glichkeiten Patienten zur Verf\u00fcgung stehen. Sarkoidose \u2013 was ist das? Sarkoidose (griech.: sarkoeid\u00e9s = fleischartig, fleischig), auch Morbus Boeck (sprich \u201cBuck\u201c), Morbus Schaumann-Besnier oder Boeck&#8217;sche Krankheit genannt, ist eine entz\u00fcndliche, systemische (den ganzen K\u00f6rper betreffende) Erkrankung des Bindegewebes mit Bildung kleiner Kn\u00f6tchen (Granulome) im Gewebe. Sie tritt relativ selten auf. Granulome entwickeln sich auch bei ganz normalen Abwehrreaktionen wie etwa der Abkapselung von in den Organismus eingedrungenen, von Immunzellen unzerst\u00f6rbaren Fremdk\u00f6rpern. Und sie kommen auch bei anderen Krankheiten vor. Wie etwa bei der Tuberkulose, f\u00fcr die sie ebenfalls typisch sind. Doch gibt es hier einen entscheidenden Unterschied: W\u00e4hrend bei der Tuberkulose das Gewebe innerhalb der Kn\u00f6tchen abstirbt und nur noch die \u00e4u\u00dfere H\u00fclle der Kn\u00f6tchen bestehen bleibt (\u201cverk\u00e4sende\u201c Granulome), ist das bei Sarkoidose nicht der Fall (\u201cnicht-verk\u00e4sende Granulome\u201c). Wer bekommt Sarkoidose? Der Morbus Boeck kommt bei Frauen und M\u00e4nnern gleicherma\u00dfen vor. Meist zwischen dem 20. und 40. Lebensjahr. Bei Kindern oder Senioren ist die Krankheit eine Rarit\u00e4t. Sarkoidose tritt in n\u00f6rdlichen L\u00e4ndern (v.a. Skandinavien, Island) und bei\u00a0farbigen Personen \u00f6fter auf als in s\u00fcdlichen Regionen.\u00a0Raucher erkranken aus ungekl\u00e4rten Gr\u00fcnden seltener an Sarkoidose als Nichtraucher. Gelegentlich erkranken auch Kinder am Morbus Boeck. Diese fr\u00fchkindliche Sarkoidose alias Early Onset Sarcoidosis oder Blau-Syndrom beruht auf einem Gendefekt und zeigt sich vor dem 5. Lebensjahr. Ursachen: Wie entsteht Sarkoidose? Die eigentliche Ursache der Erkrankung liegt noch im Dunkeln. Eine gewisse erbliche Veranlagung d\u00fcrfte eine Rolle bei ihrer Entstehung spielen, da die Sarkoidose teilweise innerhalb von Familien geh\u00e4uft auftritt. Auch wurde eine Ver\u00e4nderung an einem Gen am Chromosom 6, das bestimmte wei\u00dfe Blutk\u00f6rperchen aktiviert und damit Entz\u00fcndungsreaktionen beeinflusst, entdeckt, die die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr einen Ausbruch der Krankheit erh\u00f6ht.\u00a0Als Ausl\u00f6ser der Sarkoidose wird auch eine Fehlregulation der k\u00f6rpereigenen Abwehr bzw. \u00fcberschie\u00dfende Reaktion auf Entz\u00fcndungsprozesse vermutet, weil die Kn\u00f6tchen vorwiegend aus Zellen des Immunsystems bestehen. Ob an der Entstehung des Morbus Boeck Schadstoffe wie Chemikalien oder Feinstaub, Allergieausl\u00f6ser oder Krankheitserreger beteiligt sind, lie\u00df sich bislang nicht kl\u00e4ren. Fest steht aber: Sarkoidose ist nicht ansteckend! Dennoch tritt sie aus noch ungekl\u00e4rtem Grund bei Krankenpflegepersonal h\u00e4ufiger auf. Symptome: Sarkoidose erkennen H\u00e4ufig haben an Sarkoidose Erkrankte keinerlei Beschwerden und die Diagnose wird gar nicht oder nur zuf\u00e4llig \u2013 z.B. bei einer R\u00f6ntgenuntersuchung der Lunge \u2013 gestellt.\u00a0Treten doch Krankheitszeichen auf, gestalten sie sich, je nach Gewebe- bzw. Organbefall, unterschiedlich. Eine chronische Sarkoidose verursacht in der Regel erst relativ sp\u00e4t Beschwerden.Symptome, die im Zusammenhang mit einer Sarkoidose auftreten k\u00f6nnen, sind: Kurzatmigkeit, Atemnot bei Belastung, trockener Husten M\u00fcdigkeit, Schw\u00e4che allgemeines Krankheitsgef\u00fchl, Gliederschmerzen Fieber Gewichtsverlust Erythema nodosum: rotblaue schmerzhafte Kn\u00f6tchen, meist an der Haut der Streckseiten der Unterschenkel Lupus perino: r\u00f6tlich-bl\u00e4uliche erhabene Flecken bzw. gl\u00e4nzende Kn\u00f6tchen im Gesicht Narbensarkoidose: gelblich-braune Flecken um bestehende Narben Iritis (Entz\u00fcndung [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":154444,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-20T06:00:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-23T07:19:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"552\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/\",\"name\":\"Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-20T06:00:02+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-23T07:19:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sarkoidose: Oft ist keine Therapie notwendig\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at","description":"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at","og_description":"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-20T06:00:02+00:00","article_modified_time":"2019-07-23T07:19:13+00:00","og_image":[{"width":830,"height":552,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/","name":"Sarkoidose: Ursachen, Symptome, Behandlung - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-20T06:00:02+00:00","dateModified":"2019-07-23T07:19:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Sarkoidose bleibt h\u00e4ufig symptomlos, ist aber nicht immer harmlos. Alles \u00fcber ihre \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713 Sonderformen \u2713 Diagnose erf\u00e4hrst du hier!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarkoidose\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sarkoidose: Oft ist keine Therapie notwendig"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Epilepsie-bei-Kindern-c-prachid-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148557"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=148557"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148557\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":168464,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/148557\/revisions\/168464"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/154444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=148557"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=148557"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=148557"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}