{"id":150267,"date":"2021-01-18T13:00:26","date_gmt":"2021-01-18T12:00:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=150267"},"modified":"2022-06-20T13:27:26","modified_gmt":"2022-06-20T11:27:26","slug":"kurzhaarfrisuren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/","title":{"rendered":"Kurzhaarfrisuren: das sind die Trends 2022"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_151351\" aria-describedby=\"caption-attachment-151351\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-151351 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/kurzhaarfrisuren-header-830px.jpg\" alt=\"Verschiedene Kurzhaarfrisuren und Hairstyles: Pixie Haarschnitt, Sidecut, French Bob mit Stirnfransen\" width=\"830\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/kurzhaarfrisuren-header-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/kurzhaarfrisuren-header-830px-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/kurzhaarfrisuren-header-830px-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151351\" class=\"wp-caption-text\">Sidecut, Undercut oder French Chic: Die sch\u00f6nsten Kurzhaarfrisuren 2022 findest du hier. Foto: Unsplash<\/figcaption><\/figure>\n<p>Schnipp, schnapp: Haare ab! Auch\u00a0heuer liegen <strong>Kurzhaarfrisuren<\/strong> wieder absolut im Trend. Wie wir Klassiker wie <strong>Bob, Pagenkopf und Pixie<\/strong>\u00a0dieses Jahr stylen und welche Kurzhaarfrisur dir steht: Wir haben die Antworten. Noch mehr Inspiration f\u00fcr deinen Look findest du in unserem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurentrends-\u00dcberblick<\/a>!<\/p>\n\n<h2>Kurzhaarfrisuren f\u00fcr Damen 2022<\/h2>\n<h3>1. Bob und Lob: kinnlang bis schulterlang<\/h3>\n<p>Kurze Haare f\u00fcr Beginnerinnen: Der <strong>Bob<\/strong> ist zurecht der Klassiker unter den Kurzhaarfrisuren.\u00a0<strong>Klassisch kinnlang<\/strong>\u00a0ist er die perfekte Look, wenn du dich zum ersten mal von langen Haaren verabschiedest.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151441\" aria-describedby=\"caption-attachment-151441\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-151441 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Bob-eevl-830px.jpg\" alt=\"Kurzhaarfrisuren: Eine Frau mit blondem Blunt Bob Haarschnitt, kinnlang.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Bob-eevl-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Bob-eevl-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Bob-eevl-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151441\" class=\"wp-caption-text\">Kurze Haare f\u00fcr Beginner: Der kinnlange Bob ist eine der sch\u00f6nsten Kurzhaarfrisuren. Foto: Adobe Stock, eevl<\/figcaption><\/figure>\n<p>M\u00f6chtest du nicht gleich aufs Ganze gehen, kannst du dich langsam mit einen\u00a0<strong>Lob<\/strong>\u00a0(Longbob) an kurze Haare vortasten.\u00a0Beim Lob werden die Haare etwa schulterlang getragen.<\/p>\n<h4><strong>Steht dir der Bob?<\/strong><\/h4>\n<p>Gute Nachrichten:\u00a0Diese Frisur steht fast jeder Frau. Besonders bei feinem Haar empfehlen Friseure die klassische Kurzhaarfrisur. Denn die K\u00fcrze verleiht auch feinen und glatten Haaren automatisch mehr F\u00fclle. Zu einem eher <strong>rundem\u00a0Gesicht<\/strong>\u00a0passen hervorragend ein langer Bob (Lob) mit Wellen oder ein glatter Blunt Bob, mit dem du kein zus\u00e4tzliches Volumen an den Wangen kreierst.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151360\" aria-describedby=\"caption-attachment-151360\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-151360\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-French-Bob-830px.jpg\" alt=\"Zwei Frauen mit Kurzhaarfrisuren: Der French Bob is kinnlang, hat leichte Wellen und Pony.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-French-Bob-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-French-Bob-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-French-Bob-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151360\" class=\"wp-caption-text\">Kurze Frisuren mit Stirnfransen und Wellen z\u00e4hlen zu den sch\u00f6nsten Trends. Foto: Unsplash, Chelsea Ferenando; Suhyeon Choi<\/figcaption><\/figure>\n<p>Einem\u00a0<strong>ovalen Gesicht<\/strong>\u00a0steht ein Short Bob, der bis etwas unter das Ohr reicht, perfekt. Einem\u00a0<strong>kantigen Gesicht<\/strong>\u00a0schmeicheln Frisuren\u00a0auf Kinnl\u00e4nge mit sanften Wellen.<\/p>\n<h4><strong>Ein Schnitt, unendlich viele Looks: Bob-Frisuren<\/strong><\/h4>\n<p>Auf den roten Teppichen und Laufstegen dieser Welt sieht man den Bob dieses Jahr\u00a0h\u00e4ufig\u00a0<strong>glatt, ohne Pony und hinters Ohr<\/strong>\u00a0gestrichen. F\u00fcr Abwechslung sorgen Gl\u00e4tteisen-Locken im kurzen Haar. Aber auch der\u00a0<strong>French-Bob\u00a0<\/strong>mit leicht zerzausten Wellen und Pony ist beliebt.<\/p>\n<p>In Sachen Scheitel sind der <strong>Mittelscheitel und ein tiefer Seitenscheitel<\/strong> Trend. Haar-Experten sagen zudem hervor, dass <strong>nach au\u00dfen gef\u00f6hnte Spitzen<\/strong> &#8211; wie sie um 2000 herum\u00a0trendy waren &#8211; wieder im Kommen sind.<\/p>\n<h4>9 Gr\u00fcnde,\u00a0sich an den Schnitt zu wagen<\/h4>\n<ol>\n<li>Der Bob\u00a0kommt niemals aus der Mode.<\/li>\n<li>Mit Wellen, glatt oder mit Seitenscheitel: Er ist wunderbar wandelbar.<\/li>\n<li>Die L\u00e4nge macht automatisch j\u00fcnger.<\/li>\n<li>Kurze Haare stehen Frauen mit glatten Haaren genauso wie solchen mit Locken.<\/li>\n<li>Der kurze Schnitt verleiht\u00a0Locken und Wellen\u00a0optimale Sprungkraft.<\/li>\n<li>Glattes und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">feines Haar<\/a> erh\u00e4lt durch die Kurzhaarfrisur mehr Volumen.<\/li>\n<li>F\u00f6hnen, locken, gl\u00e4tten: das geht\u00a0bei kurzen Haaren\u00a0ratzfatz.<\/li>\n<li>Er ist perfekt, um sich an k\u00fcrzere Kurzhaarfrisuren heranzutasten.<\/li>\n<li>Wenn er dir\u00a0nicht mehr gef\u00e4llt, wird daraus schnell wieder ein\u00a0Lob.<\/li>\n<\/ol>\n<h3>2. Pagenkopf: auf H\u00f6he der Wangenknochen<\/h3>\n<p>Der <strong>Pagenkopf<\/strong> erlebt dieses Jahr ein fulminantes Comeback. Aber was ist ein Pagenkopf eigentlich und worin liegt der Unterschied zum Bob? Das habe ich mich auch gefragt und daher recherchiert. Die Antwort: Der Pagenkopf ist schlicht eine <strong>Bob-Variante<\/strong>. Anders als beim Bob\u00a0wird das Haar am Hinterkopf beim Pagenkopf kurz getragen. Sprich: Hinten kurz, vorne&#8230; nicht ganz so kurz. Klassischerweise wird der Pagenkopf zudem mit einem <strong>geraden oder runden Pony<\/strong> getragen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151426\" aria-describedby=\"caption-attachment-151426\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-151426\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenkopf-Pagenschnitt-George-Mayer-830px.jpg\" alt=\"Kurzhaarfrisuren: Der Pagenkopf an einem Model in Platinblond\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenkopf-Pagenschnitt-George-Mayer-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenkopf-Pagenschnitt-George-Mayer-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenkopf-Pagenschnitt-George-Mayer-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151426\" class=\"wp-caption-text\">Trends f\u00fcr diesen Sommer: Der Pagenkopf ist ein Klassiker unter den kurzen Frisuren. Foto: Adobe Stock, George Mayer<\/figcaption><\/figure>\n<p>Seinen Namen hat der Pagenschnitt \u00fcbrigens von den Pagen an englischen H\u00f6fen im Mittelalter. Bekanntester Tr\u00e4ger der Frisur: Comic-Held Prinz Eisenherz. Man nennt den Schnitt daher auch manchmal\u00a0<strong>Prinz-Eisenherz-Frisur<\/strong>.<\/p>\n<h4>Pagenkopf-Frisuren<\/h4>\n<p>So exakt <strong>geometrisch<\/strong> wie auf dem Foto muss der Pagenschnitt nicht immer sein. Dein Friseur kann ihn genauso <strong>fransig<\/strong>, mit <strong>seitlichen Stirnfransen, kurzen Micro Bangs, Baby Bangs<\/strong>\u00a0oder ganz ohne Pony schneiden. Ein mutiger Look ist der Pagenkopf mit Undercut, bei dem\u00a0nur das Deckhaar l\u00e4nger bleibt.<\/p>\n<p>Auch beim Styling bist du frei: Du kannst den Pagenkopf gl\u00e4tten oder lufttrocknen lassen. Auch Gl\u00e4tteisen-Locken sind schnell gemacht und lockern einen l\u00e4ngeren Pagenschnitt auf.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bsbm9i5lXj8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>\u00a0<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\u00a0<\/div>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bsbm9i5lXj8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Angie G\u00fc (@rocking__hair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-09T22:57:32+00:00\">Jan 9, 2019 um 2:57 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Die Kurzhaarfrisur\u00a0kann in verschiedenen L\u00e4ngen getragen werden. Edgy und cool wirkt der Pagenschnitt auf H\u00f6he der <strong>Wangenknochen<\/strong>. Klassisch und feminin ist der Pagenkopf auf Kinnl\u00e4nge &#8211; besonders dann, wenn du ihn \u00fcber eine Rundb\u00fcrste nach innen f\u00f6hnst.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151444\" aria-describedby=\"caption-attachment-151444\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-151444\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenschnitt-Olena-Bloshchynska-830px.jpg\" alt=\"Kurzhaarfrisuren: Eine Frau mit Pagenkopf in Pastel Pink.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenschnitt-Olena-Bloshchynska-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenschnitt-Olena-Bloshchynska-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pagenschnitt-Olena-Bloshchynska-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151444\" class=\"wp-caption-text\">Edgy Look: Der kurze Pagenkopf ist ein besonders moderner Kurzhaarschnitt. Foto: Adobe Stock, Olena Bloshchynska<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Steht dir der Pagenkopf?<\/h4>\n<p>Wie alle Frisurenklassiker kann auch der Pagenkopf von fast jeder Frau getragen werden. Wichtig ist, dass du dabei auf deine Gesichtsform achtest. Bei einem runden Gesicht kann viel Volumen auf H\u00f6he der Wangen zus\u00e4tzlich auftragen. Ein langes Gesicht kann hingegen von einem kurzen Pagenschnitt profitieren, der Volumen zaubert und optisch auflockert.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Welche Gesichtsform habe ich?<\/strong>\u00a0Grunds\u00e4tzlich unterscheidet man runde, eckige, ovale und herzf\u00f6rmige Gesichter. Je nach Gesichtsform sind verschiedene Haarl\u00e4ngen vorteilhaft. Viele Frauen tendieren dazu, ihr Gesicht als rund einzustufen, obwohl es das nicht ist. Frag daher am besten einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">professionellen Friseur<\/a>, wie er deine Gesichtsform einstuft und welche Frisur am besten dazu passt.<\/div>\n<p>Wie bei allen Frisuren gilt aber auch beim Pagenkopf: Probieren geht \u00fcber studieren. Denn neben der Gesichtsform h\u00e4ngt der passende Schnitt auch von den gew\u00e4hlten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stirnfransen<\/a>, Haarfarbe und -struktur, deinem Stil und deinen Proportionen ab. Lass dich daher am besten von einem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>erfahrenen Friseur<\/strong><\/a>\u00a0beraten.<\/p>\n<h3>3. Pixie Cut: sehr kurze Haare<\/h3>\n<p>Schon seit den 50er Jahren gibt es den Pixie Cut &#8211; ein echtes Urgestein unter den Kurzhaarfrisuren also.\u00a0In den 60ern avancierte er gar zum Sinnbild f\u00fcr modischen Chic und Emanzipation. Charakteristisch f\u00fcr den Look: An den\u00a0<strong>Seiten und am Hinterkopf\u00a0<\/strong>sind die Haare kurz. Am\u00a0<strong>Oberkopf<\/strong>\u00a0bleiben sie hingegen l\u00e4nger.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151375\" aria-describedby=\"caption-attachment-151375\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-151375\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pixie-Ti-Nguyen-830px.jpg\" alt=\"Eine Frau mit Pixie Cut, eine Kurzhaarfrisur mit langem Deckhaar am Oberkopf und kurzem Haar am Hinterkopf und an den Seiten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pixie-Ti-Nguyen-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pixie-Ti-Nguyen-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Pixie-Ti-Nguyen-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151375\" class=\"wp-caption-text\">Kurze Frisuren k\u00f6nnen jeder Frau stehen, wenn der Friseur den richtigen Style ausw\u00e4hlt. Foto: Unsplash, Ti Nguyen<\/figcaption><\/figure>\n<p>Seinen Namen hat der\u00a0ber\u00fchmte Kurzhaarschnitt \u00fcbrigens von Fabelwesen wie Elfen und Kobolde, die auf Englisch Pixie hei\u00dfen.<\/p>\n<h4>Pixie-Cut-Frisuren<\/h4>\n<p>Man traut es Kurzhaarfrisuren oft nicht zu. Doch\u00a0der\u00a0<strong>Pixie Cut<\/strong>\u00a0ist ein echter Verwandlungsk\u00fcnstler. Mit romantischen Kleidern und gro\u00dfen Ohrringen\u00a0gibst du ihm einen femininen und vertr\u00e4umten Look. Mit Jeans, Lederjacke und ein wenig Haarspray l\u00e4sst er sich hingegen etwas wilder in Szene setzen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwM9E_gluGZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>\u00a0<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\u00a0<\/div>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwM9E_gluGZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Pixie Cuts (@foreverpixie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-13T16:27:45+00:00\">Apr 13, 2019 um 9:27 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Je nach L\u00e4nge kannst du die Partie am <strong>Oberkopf toupieren\u00a0oder mit Gel nach hinten<\/strong> oder zur Seite k\u00e4mmen. Bei sehr langem Deckhaar kannst du die Kurzhaarfrisur auch mit nat\u00fcrlichen Locken oder einer engen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dauerwelle<\/a> kombinieren. Edgy wird der Pixie mit <strong>rasierten Seiten<\/strong>, dem sogenannten\u00a0Sidecut oder mit einem Undercut, wenn du noch weiter gehen m\u00f6chtest.<\/p>\n<p>Auch f\u00fcr\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Farbexperimente<\/a> ist der Schnitt perfekt. Denn wenn dir eine Farbe missf\u00e4llt, dauert es nicht lange, bis sie wieder herausw\u00e4chst. Ebenso trendy: die Kombination des Pixies mit Baby Bangs oder Microbangs &#8211; also sehr kurzen Stirnfransen.<\/p>\n<h4>Steht dir der Pixie?<\/h4>\n<p>Entgegen der weitl\u00e4ufigen Meinung, dass nur Frauen mit schlankem Gesicht einen Pixie Cut tragen k\u00f6nnen, kann der Kurzhaarschnitt jeder Frau schmeicheln. Ein Pixie Cut\u00a0mit viel <strong>Volumen am Oberkopf<\/strong> <strong>oder langen, zur Seite gestrichenem Pony<\/strong> ist f\u00fcr ein rundes Gesicht zum Beispiel ideal.\u00a0Wichtig ist, dass du einen erfahrenen Haar-Stylisten aufsuchst, der sich Zeit nimmt, den perfekten Schnitt f\u00fcr deine Gesichtsform zu finden.<\/p>\n<h3>4. Buzz Cut: raspelkurz geschoren<\/h3>\n<p>Der <strong>Buzz Cut<\/strong> wird als der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurentrend<\/a>\u00a0schlechthin gehypt. Denn f\u00fcr\u00a0diesen Schnitt werden die Haare <strong>raspelkurz rasiert<\/strong>. Daher r\u00fchrt auch sein Name. Denn\u00a0<em>Buzz <\/em>bedeutet auf Englisch<em>\u00a0<\/em>Summen &#8211; also das Ger\u00e4usch, das eine Haarschneidemaschine macht. Zugegeben, diese Frisur ist unkonventionell und erfordert ein wenig Mut.<\/p>\n<figure id=\"attachment_151609\" aria-describedby=\"caption-attachment-151609\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-151609 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Buzz-Cut-yanamavlyutova-830px.jpg\" alt=\"Kurzhaarfrisuren Damen 2021: Eine Frau mit Buzz Cut.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Buzz-Cut-yanamavlyutova-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Buzz-Cut-yanamavlyutova-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Buzz-Cut-yanamavlyutova-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-151609\" class=\"wp-caption-text\">Kurze Haare sind dir nicht genug? Zu den coolsten Haarschnitt-Trends z\u00e4hlt der Buzz Cut.\u00a0Foto: Adobe Stock, yanamavlyutova<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wer sich traut, dem Winken allerdings auch die Vorz\u00fcge der Kurzhaarfrisur: beim Buzz Cut sind die Haare meist so kurz, dass sie wahrlich <strong>kein Styling<\/strong> erfordern. Zudem liegt dein Gesicht dabei zur G\u00e4nze frei. Die Augen wirken dadurch gr\u00f6\u00dfer, der Blick ist zudem frei f\u00fcr aufregende Makeup-Looks. Nachteil: deine Haare wachsen rund einen Zentimeter pro Monat. Um die L\u00e4nge zu halten musst du also h\u00e4ufig zum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur<\/a>.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwFuzF3hemo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>\u00a0<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\u00a0<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\u00a0<\/div>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwFuzF3hemo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von &#x1f487;ChicaPixie (@chica_pixie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-10T21:08:18+00:00\">Apr 10, 2019 um 2:08 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h4><strong>Steht dir der Buzz Cut?<\/strong><\/h4>\n<p>Anders als bei Bob und Co. kommt es beim Buzz Cut wohl weniger auf deine <strong>Gesichts- oder gar Kopfform<\/strong> an, sondern viel mehr darauf, ob du den Schnitt tragen m\u00f6chtest. Raspelkurz rasierte Haare an Frauen sind immer noch selten. Je nach Umfeld musst du dich wom\u00f6glich auf Fragen nach dem &#8220;Warum&#8221; einstellen. Daf\u00fcr gibt&#8217;s &#8211; wenn man Erfahrungsberichten glaubt &#8211; ein gro\u00dfes <strong>Gef\u00fchl der Freiheit<\/strong>, sobald der Rasierer zu surren beginnt. \ud83d\ude42<\/p>\n<h3>Die besten Friseure in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Schnipp, schnapp: Haare ab! Auch\u00a0heuer liegen Kurzhaarfrisuren wieder absolut im Trend. Wie wir Klassiker wie Bob, Pagenkopf und Pixie\u00a0dieses Jahr stylen und welche Kurzhaarfrisur dir steht: Wir haben die Antworten. Noch mehr Inspiration f\u00fcr deinen Look findest du in unserem Frisurentrends-\u00dcberblick! Kurzhaarfrisuren f\u00fcr Damen 2022 1. Bob und Lob: kinnlang bis schulterlang Kurze Haare f\u00fcr Beginnerinnen: Der Bob ist zurecht der Klassiker unter den Kurzhaarfrisuren.\u00a0Klassisch kinnlang\u00a0ist er die perfekte Look, wenn du dich zum ersten mal von langen Haaren verabschiedest. M\u00f6chtest du nicht gleich aufs Ganze gehen, kannst du dich langsam mit einen\u00a0Lob\u00a0(Longbob) an kurze Haare vortasten.\u00a0Beim Lob werden die Haare etwa schulterlang getragen. Steht dir der Bob? Gute Nachrichten:\u00a0Diese Frisur steht fast jeder Frau. Besonders bei feinem Haar empfehlen Friseure die klassische Kurzhaarfrisur. Denn die K\u00fcrze verleiht auch feinen und glatten Haaren automatisch mehr F\u00fclle. Zu einem eher rundem\u00a0Gesicht\u00a0passen hervorragend ein langer Bob (Lob) mit Wellen oder ein glatter Blunt Bob, mit dem du kein zus\u00e4tzliches Volumen an den Wangen kreierst. Einem\u00a0ovalen Gesicht\u00a0steht ein Short Bob, der bis etwas unter das Ohr reicht, perfekt. Einem\u00a0kantigen Gesicht\u00a0schmeicheln Frisuren\u00a0auf Kinnl\u00e4nge mit sanften Wellen. Ein Schnitt, unendlich viele Looks: Bob-Frisuren Auf den roten Teppichen und Laufstegen dieser Welt sieht man den Bob dieses Jahr\u00a0h\u00e4ufig\u00a0glatt, ohne Pony und hinters Ohr\u00a0gestrichen. F\u00fcr Abwechslung sorgen Gl\u00e4tteisen-Locken im kurzen Haar. Aber auch der\u00a0French-Bob\u00a0mit leicht zerzausten Wellen und Pony ist beliebt. In Sachen Scheitel sind der Mittelscheitel und ein tiefer Seitenscheitel Trend. Haar-Experten sagen zudem hervor, dass nach au\u00dfen gef\u00f6hnte Spitzen &#8211; wie sie um 2000 herum\u00a0trendy waren &#8211; wieder im Kommen sind. 9 Gr\u00fcnde,\u00a0sich an den Schnitt zu wagen Der Bob\u00a0kommt niemals aus der Mode. Mit Wellen, glatt oder mit Seitenscheitel: Er ist wunderbar wandelbar. Die L\u00e4nge macht automatisch j\u00fcnger. Kurze Haare stehen Frauen mit glatten Haaren genauso wie solchen mit Locken. Der kurze Schnitt verleiht\u00a0Locken und Wellen\u00a0optimale Sprungkraft. Glattes und feines Haar erh\u00e4lt durch die Kurzhaarfrisur mehr Volumen. F\u00f6hnen, locken, gl\u00e4tten: das geht\u00a0bei kurzen Haaren\u00a0ratzfatz. Er ist perfekt, um sich an k\u00fcrzere Kurzhaarfrisuren heranzutasten. Wenn er dir\u00a0nicht mehr gef\u00e4llt, wird daraus schnell wieder ein\u00a0Lob. 2. Pagenkopf: auf H\u00f6he der Wangenknochen Der Pagenkopf erlebt dieses Jahr ein fulminantes Comeback. Aber was ist ein Pagenkopf eigentlich und worin liegt der Unterschied zum Bob? Das habe ich mich auch gefragt und daher recherchiert. Die Antwort: Der Pagenkopf ist schlicht eine Bob-Variante. Anders als beim Bob\u00a0wird das Haar am Hinterkopf beim Pagenkopf kurz getragen. Sprich: Hinten kurz, vorne&#8230; nicht ganz so kurz. Klassischerweise wird der Pagenkopf zudem mit einem geraden oder runden Pony getragen. Seinen Namen hat der Pagenschnitt \u00fcbrigens von den Pagen an englischen H\u00f6fen im Mittelalter. Bekanntester Tr\u00e4ger der Frisur: Comic-Held Prinz Eisenherz. Man nennt den Schnitt daher auch manchmal\u00a0Prinz-Eisenherz-Frisur. Pagenkopf-Frisuren So exakt geometrisch wie auf dem Foto muss der Pagenschnitt nicht immer sein. Dein Friseur kann ihn genauso fransig, mit seitlichen Stirnfransen, kurzen Micro Bangs, Baby Bangs\u00a0oder ganz ohne Pony schneiden. Ein mutiger Look ist der Pagenkopf mit Undercut, bei dem\u00a0nur das Deckhaar l\u00e4nger bleibt. Auch beim Styling bist du frei: Du kannst den Pagenkopf gl\u00e4tten [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":151627,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-18T12:00:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-20T11:27:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Beitragsbild-2019-Trends-Bob-French-Bob-Suhyeon-Choi-830px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\",\"name\":\"Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-18T12:00:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-20T11:27:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kurzhaarfrisuren: das sind die Trends 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD","description":"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD","og_description":"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-18T12:00:26+00:00","article_modified_time":"2022-06-20T11:27:26+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Beitragsbild-2019-Trends-Bob-French-Bob-Suhyeon-Choi-830px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/","name":"Kurzhaarfrisuren 2022: alle Trends von Bob bis Pagenkopf - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-18T12:00:26+00:00","dateModified":"2022-06-20T11:27:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ob als Bob, Pixie, Pagenkopf oder Buzz Cut: Kurze Haare liegen im Trend. Wir verraten, welche Kurzhaarfrisuren man heuer tr\u00e4gt!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kurzhaarfrisuren: das sind die Trends 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Kurzhaarfrisuren-Beitragsbild-2019-Trends-Bob-French-Bob-Suhyeon-Choi-830px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150267"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=150267"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150267\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252756,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/150267\/revisions\/252756"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/151627"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=150267"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=150267"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=150267"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}