{"id":153982,"date":"2019-05-07T15:35:12","date_gmt":"2019-05-07T13:35:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=153982"},"modified":"2019-09-19T10:38:49","modified_gmt":"2019-09-19T08:38:49","slug":"rasen-vertikutieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/","title":{"rendered":"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_154123\" aria-describedby=\"caption-attachment-154123\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-154123\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren.jpg\" alt=\"Rasen vertikutieren\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-154123\" class=\"wp-caption-text\">Rasen vertikutieren entfernt Moos und liefert Platz f\u00fcr neue Grashalme. Foto: Adobe Stock, (c) Marco2811<\/figcaption><\/figure>\n<p>Dein Rasen wirkt stumpf, sieht gelblich aus und bildet karge Stellen. Die L\u00f6sung:\u00a0<strong>Rasen vertikutieren<\/strong>! Dabei wird Moos entfernt und die Grashalme erhalten mehr Sauerstoff und N\u00e4hrstoffe. Der Rasen sieht wieder frisch, gr\u00fcn und gesund aus. Erfahre im Artikel, was Rasen vertikutieren bringt, wann und wie oft man den Rasen vertikutieren sollte und wie das die Bearbeitung mit dem Vertikutierer abl\u00e4uft. Plus: Diese Profis k\u00fcmmern sich um deine Rasenpflege.<\/p>\n\n<h2>Was bedeutet Rasen vertikutieren?<\/h2>\n<p>Den Rasen zu vertikutieren bedeutet,\u00a0die <strong>Grasnarbe des Rasens\u00a0anzuritzen<\/strong>. Dabei kommt ein Vertikutierer zum Einsatz, welcher mit seinem rotierenden Messerwerk\u00a0senkrecht einige Millimeter in den Boden schneidet.<\/p>\n<h3>Was bringt Rasen vertikutieren?<\/h3>\n<p>Mit der Zeit sammeln sich im Rasen Moos und Rasenschnitt und eine Art Filz bildet sich \u00fcber dem Rasen. Dadurch\u00a0wird die Aufnahme von Wasser und Sauerstoff erschwert und die Graswurzeln bekommen weniger N\u00e4hrstoffe. Das Resultat: Der Rasen sieht gelblich und vertrocknet aus, karge Stellen bilden sich und Unkraut beginnt zu wachsen.<\/p>\n<p>Vertikutierst du deine\u00a0Gr\u00fcnfl\u00e4che, wird der Boden vom Rasenfilz befreit und gut <strong>durchl\u00fcftet<\/strong>. Der Boden kann dadurch <strong>besser Wasser und D\u00fcnger aufnehmen<\/strong>. Ist einmal der Rasenfilz entfernt, gibt es wieder <strong>Platz f\u00fcr neue Grashalme<\/strong>.<\/p>\n<h2>Wie soll man den Rasen vertikutieren? Ablauf<\/h2>\n<p>Bevor du den Rasen vertikutierst, solltest du\u00a0den <strong>Boden d\u00fcngen<\/strong>. Dadurch erhalten die Gr\u00e4ser wichtige N\u00e4hrstoffe und k\u00f6nnen so dem Vertikutierer besser standhalten. Etwa zwei Wochen nach dem D\u00fcngen ist dann der richtige Zeitpunkt, die\u00a0Gr\u00fcnfl\u00e4che zu vertikutieren. Dabei gehst du wie folgt vor:<\/p>\n<ol>\n<li>K\u00fcrze den Rasen mit dem Rasenm\u00e4her auf\u00a0zwei bis vier Zentimeter.<\/li>\n<li>Stelle den Vertikutierer so ein, dass er etwa drei Millimeter in die Grasnarbe schneidet.<\/li>\n<li>F\u00fchre nun den Vertikutierer gleichm\u00e4\u00dfig und in z\u00fcgigem Tempo \u00fcber die gesamte\u00a0Rasenfl\u00e4che. Bleibe dabei auf keiner Stelle f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit stehen.<\/li>\n<li>Grunds\u00e4tzlich muss die Gr\u00fcnfl\u00e4che nur in eine Richtung vertikutiert werden. Das bedeutet, du f\u00fchrst\u00a0den Vertikutierer\u00a0l\u00e4ngs den Rasen entlang\u00a0und parallel versetzt zu dieser Spur wieder zur\u00fcck. Genauso wie beim Rasen m\u00e4hen. Ist dein Rasen jedoch stark belastet, kannst du ihn zweimal vertikutieren: einmal in L\u00e4ngs- und einmal in Querrichtung.<\/li>\n<li>Entferne das \u00fcbrig gebliebene Vertikutiergut von der Gr\u00fcnfl\u00e4che.<\/li>\n<\/ol>\n<figure id=\"attachment_154471\" aria-describedby=\"caption-attachment-154471\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-109619644.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-154471\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-109619644.jpg\" alt=\"Rasen vertikutieren\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-109619644.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-109619644-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-109619644-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-154471\" class=\"wp-caption-text\">Der richtige Zeitpunkt f\u00fcr das Bearbeiten mit dem Vertikutierer ist im Fr\u00fchjahr oder Herbst. Foto: Adobe Stock, (c) Rosalie P.<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wann soll man den Rasen vertikutieren?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich kann man die Rasenfl\u00e4che jederzeit w\u00e4hrend der warmen Sommermonate zwischen April und September vertikutieren. Empfehlenswert ist jedoch das Vertikutieren im <strong>Fr\u00fchjahr<\/strong>\u00a0(M\u00e4rz bis April)\u00a0oder im <strong>Herbst<\/strong> (September bis Oktober), wenn die Rasenfl\u00e4che nicht intensiv genutzt wird. Denn der Rasen braucht nach dem Vertikutieren ein paar Wochen Zeit, um sich zu regenerieren.<\/p>\n<p>Beim Vertikutieren ist es wichtig, auf das <strong>Wetter<\/strong> und die <strong>Temperatur<\/strong> zu achten. Hat es die Tage zuvor viel geregnet, ist ein Vertikutieren nicht empfehlenswert. Denn ist der Boden zu feucht,\u00a0kann es passieren, dass der Vertikutierer ganze Grasst\u00fccke ausrei\u00dft. Die Grashalme haben n\u00e4mlich durch die N\u00e4sse weniger Halt. Achte also unbedingt darauf, dass der <strong>Boden trocken<\/strong> ist! Auch die Temperatur sollte bereits im Plus-Bereich liegen, denn bei Frost kann nicht vertikutiert werden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung<\/strong>: Du darfst den Rasen NICHT vertikutieren, wenn du erst vor kurzem\u00a0ges\u00e4t hast. Die Wurzeln von frisch ges\u00e4tem Gras sind oft noch nicht stark genug und werden beim Vertikutieren herausgerissen. Bei einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-rasenziegel-oder-fertigrasen-vorteile-nachteile-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">frisch ges\u00e4tem Rasen<\/a> solltest du etwa zwei bis drei Jahre warten, bevor du mit der intensiven Rasenpflege beginnst.<\/div>\n<h3>Wie oft soll man den Rasen vertikutieren?<\/h3>\n<p>Ob du deine Gr\u00fcnfl\u00e4che mit dem Vertikutierer bearbeiten musst, erkennst du\u00a0an Folgendem: Ziehe\u00a0einen kleinen Rechen \u00fcber die oberste Bodenschicht. Bleiben daran alte M\u00e4hr\u00fcckst\u00e4nde oder Moos h\u00e4ngen, ist es Zeit zum Vertikutieren.\u00a0Auch viel Unkraut oder gelbes Gras sind ein Anzeichen daf\u00fcr, dass der Rasen vertikutiert werden sollte.<\/p>\n<p>In den meisten F\u00e4llen reicht es, <strong>einmal im Jahr<\/strong> zu vertikutieren.\u00a0Bei besonders starkem Moosbefall ist es empfehlenswert, zweimal im Jahr zu vertikutieren &#8211; einmal im Fr\u00fchling und einmal im Herbst.<\/p>\n<figure id=\"attachment_154468\" aria-describedby=\"caption-attachment-154468\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-106856502.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-154468\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-106856502.jpg\" alt=\"Rasen vertikutieren\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-106856502.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-106856502-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren-106856502-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-154468\" class=\"wp-caption-text\">Bildet der Rasen L\u00fccken, ist es an der Zeit, den Vertikutierer \u00fcber die Rasenfl\u00e4che zu f\u00fchren. Foto: Adobe Stock, (c) Gina Sanders<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Rasen vertikutieren: Was tun danach?<\/h3>\n<p>Nach dem Vertikutieren ist eine gr\u00fcndliche Rasenpflege angesagt. Zuerst solltest du alle Reste des Vertikutierguts von der Gr\u00fcnfl\u00e4che entfernen. Danach s\u00e4st du an den kahlen Stellen des Rasens neue Grassamen aus. Damit die Grassamen ausreichend N\u00e4hrstoffe erhalten, solltest du nun den Rasen <strong>d\u00fcngen<\/strong>. Am besten verwendest du daf\u00fcr einen D\u00fcnger, der die\u00a0Mineralien Stickstoff, Phosphor, Magnesium und Kalium enth\u00e4lt. Danach ist eine gr\u00fcndliche und regelm\u00e4\u00dfige <strong>Bew\u00e4sserung<\/strong> wichtig.<\/p>\n<p>Eine weitere Pflegema\u00dfnahme f\u00fcr den Rasen nach dem\u00a0Bearbeiten mit dem Vertikutierer ist das <strong>Sanden<\/strong>. Daf\u00fcr verteilst du \u00fcber den gesamten Rasen Sand (etwa 3 Liter Sand f\u00fcr 1 m\u00b2). Der Sand am Rasen bewirkt, dass sich die Durchl\u00fcftung verbessert und die Rasenwurzeln leichter N\u00e4hrstoffe aufnehmen k\u00f6nnen. Zudem wird die Wasserdurchl\u00e4ssigkeit gef\u00f6rdert und Staun\u00e4sse verhindert.<\/p>\n<p>Nach der Bearbeitung solltest du den Rasen mindestens zwei bis drei Wochen lang so wenig wie m\u00f6glich betreten, sodass er sich regenerieren kann.<\/p>\n<h3>Was kostet Rasen vertikutieren lassen?<\/h3>\n<p>Wie viel es kostet, deinen Rasen vertikutieren zu lassen, h\u00e4ngt stark von der Gr\u00f6\u00dfe deines Rasens ab. Grunds\u00e4tzlich kannst du damit rechnen, dass das Vertikutieren des Rasens\u00a0von einem Gartenprofis in etwa <strong>\u20ac 35 bis \u20ac 45 pro Stunde<\/strong> kostet. Dabei sind meistens das Vertikutieren, D\u00fcngen und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-rasenziegel-oder-fertigrasen-vorteile-nachteile-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Auss\u00e4en neuer Grashalme<\/a> und das Entsorgen des Vertikutierguts inkludiert.<\/p>\n<h2>Gartenprofis f\u00fcrs Rasen vertikutieren: professionelle Anbieter<\/h2>\n<div class=\"hervorgehoben3\"><strong>Vicena Gartengestaltung &amp; Gartenpflege<\/strong><\/div>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/TtSg6\/dipl-ing-lubomir-vicena-gartengestaltung-gartenpflege\/?hdg=INET_1330_Gartenpflege\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnerei Vicena in 1230 Wien<\/a> ist Fachexperte\u00a0in Sachen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/garten-gestalten-diy-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gartengestaltung<\/a>\u00a0und Gartenpflege. Das Leistungsportfolio der Wiener G\u00e4rtnerei umfasst Gartenplanung, Baumschnitt, Heckenschnitt, Pflanzenschutz und Rasenpflege. F\u00fcr die Rasenpflege \u00fcbernimmt die Firma die Rasend\u00fcngung, das Bearbeiten mit dem Vertikutierer, M\u00e4harbeiten, Nachsaat und Rasensanierung.\u00a0Wenn du eine regelm\u00e4\u00dfige Gartenpflege in Anspruch nehmen m\u00f6chtest, kannst du dir von der G\u00e4rtnerei Vicena einen Jahresplan und einen Kostenvoranschlag erstellen lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/TtSg6\/dipl-ing-lubomir-vicena-gartengestaltung-gartenpflege\/?hdg=INET_1330_Gartenpflege\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vicena Gartengestaltung &amp; Gartenpflege, 1230 Wien<\/a><\/p>\n<div class=\"hervorgehoben3\"><strong>Kleibenzettel\u00a0<\/strong><\/div>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Hf7D\/kleibenzettel-garten-landschaftsbau-gmbh\/?hdg=INET_1330_Gartenpflege\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnerei Kleibenzettel<\/a> befindet sich im 13. Wiener Bezirk und bietet Gartengestaltung, Gartenpflege und Baumpflege an. F\u00fcr sie ist kein Auftrag zu klein oder zu gro\u00df:\u00a0Im Bereich Gartengestaltung reichen die\u00a0Leistungen von der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/balkon-gestalten-ideen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Balkongestaltung<\/a>\u00a0bis hin zum Planen ganzer Parks. Bei der Rasenpflege \u00fcbernimmt die Firma Kleibenzettel die komplette Arbeit f\u00fcr dich. Die Mitarbeiter m\u00e4hen und vertikutieren die Rasenfl\u00e4che, s\u00e4en den Rasen neu, d\u00fcngen und besanden ihn. Auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-rasenziegel-oder-fertigrasen-vorteile-nachteile-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rollrasen<\/a>\u00a0wird von Kleibenzettel verlegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Hf7D\/kleibenzettel-garten-landschaftsbau-gmbh\/?hdg=INET_1330_Gartenpflege\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kleibenzettel Garten + Landschaftsbau, 1130 Wien<\/a><\/p>\n<div class=\"hervorgehoben3\"><strong>G\u00e4rtnermeister Stephan Schopf<\/strong><\/div>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/CvggK\/g%C3%A4rtnermeister-stephan-schopf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">traditionelle Familienbetrieb Stephan Schopf<\/a> mit Sitz in Leonding in Ober\u00f6sterreich hat bereits mehr als 30 Jahre Erfahrung im Bereich Gartengestaltung und Gartenpflege. Auch die G\u00e4rtnerei Stephan Schopf bietet alle Leistungen rund um Rasenpflege und -sanierung an. Dabei k\u00fcmmert sich der G\u00e4rtnermeisterei\u00a0um Moos und Unkrautbek\u00e4mpfung, Vertikutieren, D\u00fcngen, M\u00e4hen und die Entsorgung des Schnittgutes. Weitere Leistungen umfassen Heckenpflege, Baumstumpfentfernung und die Gestaltung von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwimmteich-kosten-badeteich-bauen-naturpool\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schwimmteichen<\/a>, Biotopen und Bachl\u00e4ufen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/CvggK\/g%C3%A4rtnermeister-stephan-schopf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stephan Schopf G\u00e4rtnermeister, 4060 Leonding, O\u00d6<\/a><\/p>\n<div class=\"hervorgehoben3\"><strong>Garten Cikan<\/strong><\/div>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Febersdorf\/6xc7g\/garten-cikan-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnerei Cikan<\/a> befindet sich in Gro\u00dfebersdorf in Nieder\u00f6sterreich, n\u00f6rdlich von Wien. Ihr Leistungsportfolio umfasst Gartengestaltung, Pflanzungen, Biotope, Pflasterungen von Terrassen und Wegen, Baumschnitt, Bew\u00e4sserungsanlagen und Rasenpflege. Sieht dein Rasen stumpf und gelblich aus und w\u00e4chst unregelm\u00e4\u00dfig, k\u00f6nnen dir die Fachexperten von Garten Cikan helfen. Sie erkennen sofort, was dem Rasen fehlt und bringen ihn\u00a0durch vertikutieren, d\u00fcngen, mulchen und m\u00e4hen wieder auf Vordermann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Febersdorf\/6xc7g\/garten-cikan-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Garten Cikan, 2203\u00a0Gro\u00dfebersdorf<\/a><\/p>\n<h3>Profis f\u00fcr Gartenpflege in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dein Rasen wirkt stumpf, sieht gelblich aus und bildet karge Stellen. Die L\u00f6sung:\u00a0Rasen vertikutieren! Dabei wird Moos entfernt und die Grashalme erhalten mehr Sauerstoff und N\u00e4hrstoffe. Der Rasen sieht wieder frisch, gr\u00fcn und gesund aus. Erfahre im Artikel, was Rasen vertikutieren bringt, wann und wie oft man den Rasen vertikutieren sollte und wie das die Bearbeitung mit dem Vertikutierer abl\u00e4uft. Plus: Diese Profis k\u00fcmmern sich um deine Rasenpflege. Was bedeutet Rasen vertikutieren? Den Rasen zu vertikutieren bedeutet,\u00a0die Grasnarbe des Rasens\u00a0anzuritzen. Dabei kommt ein Vertikutierer zum Einsatz, welcher mit seinem rotierenden Messerwerk\u00a0senkrecht einige Millimeter in den Boden schneidet. Was bringt Rasen vertikutieren? Mit der Zeit sammeln sich im Rasen Moos und Rasenschnitt und eine Art Filz bildet sich \u00fcber dem Rasen. Dadurch\u00a0wird die Aufnahme von Wasser und Sauerstoff erschwert und die Graswurzeln bekommen weniger N\u00e4hrstoffe. Das Resultat: Der Rasen sieht gelblich und vertrocknet aus, karge Stellen bilden sich und Unkraut beginnt zu wachsen. Vertikutierst du deine\u00a0Gr\u00fcnfl\u00e4che, wird der Boden vom Rasenfilz befreit und gut durchl\u00fcftet. Der Boden kann dadurch besser Wasser und D\u00fcnger aufnehmen. Ist einmal der Rasenfilz entfernt, gibt es wieder Platz f\u00fcr neue Grashalme. Wie soll man den Rasen vertikutieren? Ablauf Bevor du den Rasen vertikutierst, solltest du\u00a0den Boden d\u00fcngen. Dadurch erhalten die Gr\u00e4ser wichtige N\u00e4hrstoffe und k\u00f6nnen so dem Vertikutierer besser standhalten. Etwa zwei Wochen nach dem D\u00fcngen ist dann der richtige Zeitpunkt, die\u00a0Gr\u00fcnfl\u00e4che zu vertikutieren. Dabei gehst du wie folgt vor: K\u00fcrze den Rasen mit dem Rasenm\u00e4her auf\u00a0zwei bis vier Zentimeter. Stelle den Vertikutierer so ein, dass er etwa drei Millimeter in die Grasnarbe schneidet. F\u00fchre nun den Vertikutierer gleichm\u00e4\u00dfig und in z\u00fcgigem Tempo \u00fcber die gesamte\u00a0Rasenfl\u00e4che. Bleibe dabei auf keiner Stelle f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit stehen. Grunds\u00e4tzlich muss die Gr\u00fcnfl\u00e4che nur in eine Richtung vertikutiert werden. Das bedeutet, du f\u00fchrst\u00a0den Vertikutierer\u00a0l\u00e4ngs den Rasen entlang\u00a0und parallel versetzt zu dieser Spur wieder zur\u00fcck. Genauso wie beim Rasen m\u00e4hen. Ist dein Rasen jedoch stark belastet, kannst du ihn zweimal vertikutieren: einmal in L\u00e4ngs- und einmal in Querrichtung. Entferne das \u00fcbrig gebliebene Vertikutiergut von der Gr\u00fcnfl\u00e4che. Wann soll man den Rasen vertikutieren? Grunds\u00e4tzlich kann man die Rasenfl\u00e4che jederzeit w\u00e4hrend der warmen Sommermonate zwischen April und September vertikutieren. Empfehlenswert ist jedoch das Vertikutieren im Fr\u00fchjahr\u00a0(M\u00e4rz bis April)\u00a0oder im Herbst (September bis Oktober), wenn die Rasenfl\u00e4che nicht intensiv genutzt wird. Denn der Rasen braucht nach dem Vertikutieren ein paar Wochen Zeit, um sich zu regenerieren. Beim Vertikutieren ist es wichtig, auf das Wetter und die Temperatur zu achten. Hat es die Tage zuvor viel geregnet, ist ein Vertikutieren nicht empfehlenswert. Denn ist der Boden zu feucht,\u00a0kann es passieren, dass der Vertikutierer ganze Grasst\u00fccke ausrei\u00dft. Die Grashalme haben n\u00e4mlich durch die N\u00e4sse weniger Halt. Achte also unbedingt darauf, dass der Boden trocken ist! Auch die Temperatur sollte bereits im Plus-Bereich liegen, denn bei Frost kann nicht vertikutiert werden. Achtung: Du darfst den Rasen NICHT vertikutieren, wenn du erst vor kurzem\u00a0ges\u00e4t hast. Die Wurzeln von frisch ges\u00e4tem Gras sind oft noch nicht stark genug und werden beim Vertikutieren herausgerissen. Bei einem frisch ges\u00e4tem Rasen solltest [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":154126,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82741],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-07T13:35:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-19T08:38:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren_89240948.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/\",\"name\":\"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-07T13:35:12+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-19T08:38:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog","description":"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog","og_description":"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-05-07T13:35:12+00:00","article_modified_time":"2019-09-19T08:38:49+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren_89240948.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/","name":"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-05-07T13:35:12+00:00","dateModified":"2019-09-19T08:38:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was bedeutet Rasen vertikutieren, was bringt es und wie funktioniert es? Wann und wie oft soll man den Rasen vertikutieren? \u2713 Nachbearbeitung \u2713 Kosten","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rasen-vertikutieren\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rasen vertikutieren: Warum, wann und wie?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Rasen-vertikutieren_89240948-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153982"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=153982"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153982\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":177437,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/153982\/revisions\/177437"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/154126"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=153982"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=153982"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=153982"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}