{"id":156412,"date":"2021-02-04T12:00:49","date_gmt":"2021-02-04T11:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=156412"},"modified":"2022-06-01T16:18:45","modified_gmt":"2022-06-01T14:18:45","slug":"veneers-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/","title":{"rendered":"Veneers! Was kostet das neue L\u00e4cheln in \u00d6sterreich?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_156424\" aria-describedby=\"caption-attachment-156424\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-irina.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-156424 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-irina.jpg\" alt=\"Veneer Preise und h\u00e4ufige Fragen in unserem Ratgeber.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-irina.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-irina-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-irina-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-156424\" class=\"wp-caption-text\">Was kosten Veneers? Steuert die Krankenkasse etwas bei? Und haben die Schalen aus Keramik m\u00f6glicherweise auch Nachteile? Foto: Adobe Stock, (c) irina<\/figcaption><\/figure>\n<p>Veneers &#8211; das sind <strong>hauchd\u00fcnne Verblendschalen<\/strong> aus Porzellan, die dir ganz ohne Implantate\u00a0oder Bleaching ein strahlendes L\u00e4cheln\u00a0ins Gesicht zaubern. Die hochmodernen vollkeramischen Schalen sind vom echten Zahn kaum zu unterscheiden. Kein Wunder also, dass nicht nur Stars und Sternchen begeistert sind, sondern die Technik auch in der allt\u00e4glichen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aesthetische-zahnheilkunde\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00e4sthetischen Zahnmedizin<\/a> immer \u00f6fter zum Einsatz kommt. Wir haben recherchiert, was <strong>Veneers kosten<\/strong>, wie lange sie halten und welche Wiener Zahn\u00e4rzte <strong>Veneers und Lumineers<\/strong> anbieten.<\/p>\n\n<h2>Veneers &#8211; was ist das eigentlich?<\/h2>\n<p>Veneers waren bisher vor allem unter den Reichen und Sch\u00f6nen bekannt. Die Cr\u00e9me de la Cr\u00e9me Hollywoods versteckt ihre Sch\u00f6nheitsmakel schon seit den 1930er Jahren hinter einer <strong>strahlend wei\u00dfen Fassade<\/strong>. Eine kleine\u00a0Verf\u00e4rbung hier, eine abgebrochene Ecke da\u00a0\u2013 mit Verblendschalen alles kein Problem mehr! Veneers (und Lumineers) sind die neueste Generation dieser Verblendschalen: Die <strong>hauchd\u00fcnnen Schalen aus Porzellan<\/strong> gleichen Verf\u00e4rbungen, Zahnfehlstellungen und lokale Unebenheiten aus, ohne die nat\u00fcrliche Optik zu beeintr\u00e4chtigen. Dies gelingt durch die\u00a0optimale Wechselwirkung zwischen Zahnsubstanz und Porzellan. Das verwendete Material ist gut vertr\u00e4glich und sehr <strong>belastbar<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Schon Kinderstar Shirley Temple trug Verblendschalen, um ihr Milchzahn-Gebiss optisch zu versch\u00f6nern. Damals mussten die Schalen noch extra f\u00fcr jeden Drehtag befestigt werden. Moderne Veneers hingegen werden <strong>dauerhaft am Zahn fixiert<\/strong>.<\/div>\n<h3>Veneers &#8211; wie wird das gemacht?<\/h3>\n<p>Veneers werden <strong>dauerhaft und einzeln<\/strong> auf den jeweiligen Zahn aufgebracht.\u00a0Anders als bei der\u00a0\u00dcberkronung muss bei Veneers nur eine sehr d\u00fcnne Schicht der wertvollen Zahnsubstanz (an der Lippenseite der Z\u00e4hne) abgetragen werden. Der Zahntechniker stellt die Veneers \u00fcber einen Pr\u00e4zisionsabdruck des Gebisses her, die Schalen werden also jeweils <strong>individuell angefertigt<\/strong>. Auch bei der Farb- und Formbestimmung\u00a0ist der Zahntechniker anwesend, da er die Schalen m\u00f6glichst pr\u00e4zise an die Optik der benachbarten Z\u00e4hne angleichen muss.\u00a0Bei der Einprobe testet der Zahnarzt Kunststoffkleber in verschiedenen Farben und mit unterschiedlicher Lichtdurchl\u00e4ssigkeit aus, denn auch diese Faktoren beeinflussen das Endergebnis.<\/p>\n<p>Sobald Zahnarzt und Klient mit dem optischen Ergebnis zufrieden sind, geht es ans Aufbringen der Veneers. Hierf\u00fcr werden Zahn und Keramikschale zun\u00e4chst mit unterschiedlichen <strong>S\u00e4uren<\/strong> behandelt (S\u00e4ureadh\u00e4sivtechnik). Anschlie\u00dfend bringt der Zahnarzt das Veneer mithilfe von <strong>Haftvermittler<\/strong> und Kunststoffkleber in Position. Zur Fixierung wird das Ganze <strong>lichtgeh\u00e4rtet<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_156544\" aria-describedby=\"caption-attachment-156544\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ocskay-Bence.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-156544\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ocskay-Bence.jpg\" alt=\"Gebiss mit Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten, die durch das Aufbringen von Veneers ausgeglichen werden.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ocskay-Bence.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ocskay-Bence-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ocskay-Bence-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-156544\" class=\"wp-caption-text\">Mit Veneers\u00a0aus Vollkeramik lassen sich Fehlstellungen, Zahnsch\u00e4den und Verf\u00e4rbungen dauerhaft korrigieren. Foto:\u00a0Adobe Stock, (c) Ocskay-Bence<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Warum Veneers? Vorteile gegen\u00fcber Kronen<\/h3>\n<p>Bei der konventionellen Versorgung mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnimplantat-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Implantaten<\/a> oder Kronen ist entweder eine vollst\u00e4ndige Extraktion des Zahns erforderlich (Zahnimplantat) oder der Zahnarzt muss mit einem Metallger\u00fcst arbeiten und einen gro\u00dfen Teil der wertvollen Zahnhartsubstanz abschleifen (Zahnkrone). Ein unerw\u00fcnschter, aber leider h\u00e4ufiger Nebeneffekt bei Zahnersatz durch Kronen sind daher <strong>dunkle R\u00e4nder<\/strong> am \u00dcbergang vom Zahn zum Zahnfleisch (besonders sichtbar bei Frontzahnkronen). Dieser Nachteil kann sich bei den Veneers gar nicht erst ergeben, da hier kein Metallger\u00fcst erforderlich ist. Veneers<\/p>\n<ul>\n<li><strong>sch\u00fctzen\u00a0vor Verf\u00e4rbungen<\/strong> durch Kaffee, Tee usw. aufgrund der extrem glatten Keramik-Oberfl\u00e4chen.<\/li>\n<li>erm\u00f6glichen individuelle <strong>Farbkorrekturen<\/strong>\u00a0bei lokalen Verf\u00e4rbungen und der gesamten Zahnfarbe.<\/li>\n<li>m\u00fcssen bei zahn\u00e4rztlichen Behandlungen (z. B. Wurzelkanalbehandlungen oder einer notwendigen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnfuellung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00fcllung<\/a>) <strong>nicht entfernt<\/strong> werden.<\/li>\n<li>sind gut <strong>vertr\u00e4glich<\/strong> (extrem geringes Allergierisiko) und sehr <strong>langlebig<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>sch\u00fctzen <\/strong>Zahnnerv und Zahnfleisch vor sch\u00e4dlichen bakteriellen, thermischen oder mechanischen Einfl\u00fcssen.<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Haben Veneers Nachteile?<\/h4>\n<p>Der <strong>Verlust von Zahnsubstanz<\/strong>, der durch das Abschleifen entsteht, ist nat\u00fcrlich immer ein Nachteil. Immerhin geht dadurch wertvoller <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnschmelz-aufbauen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnschmelz<\/a> verloren. Allerdings sind Veneers so gestaltet, dass sie die Funktion des Zahnschmelzes imitieren, sobald sie mit dem Zahn verbunden sind. Bei <strong>starken Verf\u00e4rbungen<\/strong> oder einer sehr dunklen nat\u00fcrlichen Ausgangsfarbe kann es sein, dass die Schalen zu d\u00fcnn sind, um die gew\u00fcnschte Farbkorrektur zu erreichen. In diesen F\u00e4llen muss der Zahnarzt vor dem Aufbringen der Veneers deine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-bekommt-man-weisse-zaehne-bleaching\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Z\u00e4hne bleichen<\/a>.<\/p>\n<p>F\u00fcr Menschen mit <strong>schlechter Mundhygiene<\/strong> und Patienten, die zum (n\u00e4chtlichen) <strong>Z\u00e4hneknirschen<\/strong> neigen, sind Veneers ebenfalls nicht ideal. Bei schlechter Pflege siedeln sich vor allem am\u00a0\u00dcbergang von Veneer und Zahn sowie auf der Klebefl\u00e4che sehr leicht Karies-Bakterien an. Knirscher und Presser sollten eine <strong>Aufbissschiene<\/strong> tragen, damit die Keramikschalen nicht besch\u00e4digt werden. Eine solche Schiene beugt au\u00dferdem\u00a0Kiefergelenksbeschwerden und Muskelverspannungen vor.<\/p>\n<figure id=\"attachment_156589\" aria-describedby=\"caption-attachment-156589\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-StudioLaMagica.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-156589 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-StudioLaMagica.jpg\" alt=\"H\u00fcbsche blonde Patientin, der f\u00fcr ihre Z\u00e4hne ein Veneer um 1000 Euro eingepasst wird.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-StudioLaMagica.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-StudioLaMagica-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-StudioLaMagica-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-156589\" class=\"wp-caption-text\">Veneers kosten relativ viel, da sie individuell angefertigt werden. Au\u00dferdem ist das Aufbringen der Schalen zeitintensiv. Adobe Stock, (c) StudioLaMagica<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange halten Veneers?<\/h3>\n<p>Veneers halten ungef\u00e4hr genau so lange wie Kronen, also in <strong>etwa zehn Jahre<\/strong>. Der Zahnarzt entscheidet, ab wann die Verblendschalen entfernt und durch neue ersetzt werden m\u00fcssen. Durch die Technik des Aufbringens auf dem Zahn verschmelzen die Keramikschalen quasi mit deiner Zahnsubstanz und fungieren als ein <strong>zus\u00e4tzlicher k\u00fcnstlicher Schmelzmantel<\/strong>. Sie verbessern also gleichzeitig auch die Widerstandsf\u00e4higkeit deines Zahnschmelzes.\u00a0Die <strong>lange Haltbarkeit<\/strong> der Veneers ist der Grund daf\u00fcr, dass die\u00a0Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Zahn-, Mund- und Kieferheilkunde\u00a0(<a href=\"https:\/\/www.dgzmk.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DGZMK<\/a>) diese Behandlungsform mittlerweile offiziell anerkannt hat.<\/p>\n<h4>Was sind Lumineers?<\/h4>\n<p>Lumineers\u00a0ist der Markenname f\u00fcr eine besondere Art von Verblendschalen, die auch h\u00e4ufig als <strong>Non Prep Veneers<\/strong> bezeichnet werden. Es handelt sich um besonders d\u00fcnne Keramik-Schalen, die vom Zahnarzt mittels Kunststoffkleber auf den Z\u00e4hnen aufgebracht werden, <em>ohne<\/em> dass diese zuvor angeschliffen werden m\u00fcssen. Lumineers bzw. Non Prep Veneers sind also noch <strong>schonender<\/strong> f\u00fcr die Zahnsubstanz als normale Veneers. Lumineers halten allerdings\u00a0<strong>nicht ganz so lange<\/strong> wie Veneers und m\u00fcssen h\u00e4ufig nach einigen Jahren ersetzt werden.<\/p>\n<h4>Was sind Veneers to Go?<\/h4>\n<p><strong>Veneers-to-Go<\/strong> oder auch Sofort-Veneers sind Verblendschalen aus Vollkeramik oder einer Keramik-Kunststoff-Mischung, die nicht extra im Labor angefertigt, sondern durch den Zahnarzt <strong>vor Ort<\/strong> an die Form des Zahnes angepasst werden. Das Aufkleben erfordert normalerweise kein oder nur ein minimales Abtragen des Zahnschmelzes. Veneers to Go sind <strong>weniger haltbar<\/strong> als Veneers oder Lumineers, daf\u00fcr aber auch g\u00fcnstiger.<\/p>\n<h2>Kosten &#8211; Wie teuer sind Veneers?<\/h2>\n<p>Die Kosten f\u00fcr Veneers\/Lumineers\/Veneers-to-Go k\u00f6nnen je nach ben\u00f6tigter Menge, Hersteller und verwendetem Material sehr unterschiedlich ausfallen. In \u00d6sterreich bestehen sie zum einen aus den <strong>Kosten f\u00fcr die Verblendschalen<\/strong>\u00a0selbst und zum anderen aus den<strong> Kosten f\u00fcr das Honorar des Zahnarztes<\/strong>. Der folgende \u00dcberblick \u00fcber die durchschnittlichen Veneer-Kosten erfolgt ohne Gew\u00e4hr und dient lediglich zur Orientierung.<\/p>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 830px; height: 125px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 295px;\" \/>\n<col style=\"width: 219px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 460px;\">Kosten Veneers (pro Zahn\/Schale)<\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 338px;\">\u20ac 900 bis\u00a0\u20ac 2.000<\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 460px;\">Kosten Lumineers (pro Zahn\/Schale)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 338px;\">\u20ac 700 bis\u00a0\u20ac 1.000<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 460px;\">Kosten Veneers-to-Go (pro Zahn\/Schale)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffc7; text-align: center; width: 338px;\">\u20ac 350 bis\u00a0\u20ac 400<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Achtung!<\/strong>\u00a0Obenstehende Preise sind lediglich die Kosten, die du f\u00fcr die Verblendschalen kalkulieren musst. Die Kosten f\u00fcr das Honorar des Zahnarztes sind davon abh\u00e4ngig, wie intensiv Beratung und Behandlung ausfallen, wie viele Veneers aufgebracht werden m\u00fcssen, und ob noch Vorarbeiten (zum Beispiel Bleaching bei sehr dunkler Ausgangsfarbe oder andersfarbiger F\u00fcllungen der Z\u00e4hne) notwendig sind.<\/p>\n<h3>Zahlt die Krankenkasse die Veneers?<\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich leisten die Krankenkassen normalerweise keinen Zuschuss zu den Kosten f\u00fcr Veneers, Lumineers oder Veneers-to-Go. Das liegt daran, dass es sich um einen rein \u00e4sthetisch motivierten Eingriff handelt, der <strong>medizinisch nicht notwendig<\/strong> ist. Es gibt auch keine M\u00f6glichkeit, einen Kostenzuschuss \u00fcber ein psychologisches Gutachten oder \u00e4hnliches zu erwirken. Private Kassen \u00fcbernehmen die Kosten nur in sehr seltenen F\u00e4llen und auch dies nur auf Grundlage eines entsprechenden Vertrages, \u00fcber den dich dein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/versicherungsberater-berater-in-versicherungsangelegenheiten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Versicherungsberater<\/a> gerne informieren wird.<\/p>\n<figure id=\"attachment_156760\" aria-describedby=\"caption-attachment-156760\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-TeraVector.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-156760\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-TeraVector.jpg\" alt=\"Grafik, die den Unterschied zwischen einem Implantat, einer Krone und einem Veneer veranschaulicht.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-TeraVector.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-TeraVector-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-TeraVector-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-156760\" class=\"wp-caption-text\">Die Kosten f\u00fcr Verblendschalen als Vollkeramik sind relativ hoch, weil sie individuell angefertigt und aufgebracht werden m\u00fcssen. Adobe Stock, (c) TeraVector<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Veneers aus dem Ausland &#8211; eine Alternative?<\/h3>\n<p>Um Kosten zu sparen, lassen sich immer mehr Menschen ihre Veneers<strong> im Ausland<\/strong> anpassen. Das ist nicht grunds\u00e4tzlich eine schlechte Idee, denn nat\u00fcrlich gibt es nicht nur in \u00d6sterreich Zahn\u00e4rzte, die \u00fcber die notwendige Qualifikation und Erfahrung verf\u00fcgen. Wichtig ist jedoch, dass du dich im Vorfeld wirklich davon \u00fcberzeugst, dass der von dir gew\u00e4hlte Zahnarzt \u00fcber die <strong>f\u00fcr Veneers spezifische Qualifikation<\/strong> verf\u00fcgt. Ist er oder sie nicht\u00a0optimal\u00a0mit den Pr\u00e4parations- und Klebetechniken vertraut oder mangelt es an einem gut ausgestatteten Dentallabor\/einem entsprechend qualifizierten Zahntechniker, ist ein\u00a0<strong>optimales Ergebnis<\/strong>\u00a0unwahrscheinlich. Aus diesem Grund solltest du zum Beispiel darauf bestehen, Vorher-Nachher-Bilder bereits durchgef\u00fchrter Behandlungen zu sehen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Es gibt allerdings die M\u00f6glichkeit, die Veneers nicht \u00fcber den Zahnarzt zu beziehen, sondern sie <strong>im Ausland in Auftrag<\/strong> zu geben. Die Preise f\u00fcr Veneers aus dem Ausland sind\u00a0normalerweise <strong>deutlich g\u00fcnstiger<\/strong> (etwa 350 bis 450 Euro pro Zahn\/Schale) als \u00f6sterreichische Keramikschalen. Es ist allerdings nicht jeder Zahnarzt bereit, mit Veneers aus dem Ausland zu arbeiten.<\/div>\n<h3>Veneers &#8211; wie lange dauert die Behandlung?<\/h3>\n<p>Sofern vor dem Aufbringen der Schalen keine weiteren zahn\u00e4rztlichen und kieferorthop\u00e4dischen Behandlungen (Wurzel- oder Zahnfleischbehandlungen, F\u00fcllungen etc.) notwendig und die Z\u00e4hne grunds\u00e4tzlich gesund sind, bekommst du deine Veneers etwa <strong>zehn bis 14 Tage<\/strong> nach der Erstberatung. Die Behandlung selbst kann je nach Menge der einzusetzenden Schalen <strong>einige Stunden<\/strong> dauern. Das Aufbringen von Non Prep Veneers geht in der Regel schneller.<\/p>\n<h3>Wer macht gute Veneers? Wien<\/h3>\n<p>In Wien gibt es eine Reihe von Zahn\u00e4rzten und Zahn\u00e4rztinnen, die auf \u00e4sthetische Zahnmedizin spezialisiert sind und ihren Patienten auch die Versorgung mit Veneers anbieten. Wir haben recherchiert, welche Anbieter von ihrem Patienten <strong>besonders gut bewertet<\/strong> wurden:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CJJwb\/ddr-wolfgang-seemann\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_5300_Arzt+%2F+Kieferorthop%C3%A4die+%2F+Zahnregulierung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DDr. Wolfgang Seemann, 1150 Wien<\/a>\u00a0&#8211; 4,7 von 5 Sternen bei 37 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/97S1w\/white-spa-dr-leukauf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">WHITE SPA (Dr. Leukauf), 1190 Wien<\/a>\u00a0&#8211; 4,5 von 5 Sternen bei 11 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CxWS7\/dr-barbara-matejka\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Barbara Matejka, 1070 Wien<\/a> &#8211; 4,9 von 5 Sternen bei 16 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FTTq1\/ddr-vesna-stephan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DDr. Vesna Stephan, 1170 Wien<\/a> &#8211; 5 von 5 Sternen bei 11 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CFTTR\/gerstner-mensdorff-pouilly-nicoletta-dr-med\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Nicoletta Gerstner-Mensdorff-Pouilly, 1030 Wien<\/a> &#8211; 4,8 von 5 Sternen bei 20 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p87kV\/dr-med-univ-christoph-fenninger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christoph Fenniger, 1060 Wien<\/a> &#8211; 4,8 von 5 Sternen bei 22 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MzTLW\/dr-stefanie-karlsb%C3%B6ck-dr-andreas-karlsb%C3%B6ck-zahnarzt-in-1160-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Stefanie Karlsb\u00f6ck &amp; Dr. Andreas Karlsb\u00f6ck, 1160 Wien<\/a> &#8211; 4,9 von 5 Sternen bei 17 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FSsXd\/ddr-karin-vornwagner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DDr. Karin Vornwagner, 1170 Wien<\/a> &#8211; 4,7 von 5 Sternen bei 5 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/shpTh\/ddr-levente-aved\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DDr. Aved Levente, 1070 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l9t4r\/dr-ulrike-m%C3%BCller-hofbauer\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ulrike M\u00fcller-Hofbauer, 1220 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vrcJs\/dr-ana-piribauer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ana Piribauer, 1200 Wien\u00a0<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Veneers Vorher-Nachher<\/h3>\n<p>Papier ist geduldig. Und wir k\u00f6nnen die wunderbaren Eigenschaften von Veneers, Lumineers und Co preisen, so viel wir wollen. Aber der <strong>Vorher-Nachher-Vergleich<\/strong> ist immer noch die beste M\u00f6glichkeit, um dich selbst von dem Potenzial der Keramikschalen zu \u00fcberzeugen. Aus diesem Grund haben wir die sozialen Medien nach Beispielen f\u00fcr Veneer-Behandlungen durchforstet und m\u00f6chten nun die besten Funde mit dir teilen!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxeptyMAW4L\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxeptyMAW4L\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von \u0412\u0418\u041d\u0418\u0420\u042b \u041b\u042e\u041c\u0418\u041d\u0418\u0420\u042b \u0421\u0422\u041e\u041c\u0410\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413 (@dr.pekli)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-15T09:56:17+00:00\">Mai 15, 2019 um 2:56 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxaXaTIAyEA\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxaXaTIAyEA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von \u0412\u0418\u041d\u0418\u0420\u042b \u041b\u042e\u041c\u0418\u041d\u0418\u0420\u042b \u0421\u0422\u041e\u041c\u0410\u0422\u041e\u041b\u041e\u0413 (@dr.pekli)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-13T17:59:23+00:00\">Mai 13, 2019 um 10:59 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxhIA-_hkUE\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxhIA-_hkUE\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von MyDentalHouse&#x260e; (@mydentalhouse_official)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-16T08:59:32+00:00\">Mai 16, 2019 um 1:59 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxhF1Ywp9_v\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxhF1Ywp9_v\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Newteethclinic (@anewteethclinic)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-16T08:40:28+00:00\">Mai 16, 2019 um 1:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Du suchst einen Zahnarzt in Wien?<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1507134\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/KzmMm\/dr-olivier-sebastian-barsa\/\" data-company=\"1507134\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/2\/3\/0\/35935032.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Olivier-Sebastian Barsa<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4030 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1507134\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1507134');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1507134\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43732318500\" target=\"_blank\" data-company=\"1507134\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43732318500<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.zahnlinz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1507134\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1586521\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/m6KV6\/dr-sina-carolin-k%C3%BCstermann-msc\/\" data-company=\"1586521\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Sina-Carolin K\u00fcstermann, MSc<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1586521\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1586521');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1586521\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43732772465\" target=\"_blank\" data-company=\"1586521\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43732772465<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.zahnarztlinz.com\" target=\"_blank\" data-company=\"1586521\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"773991\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/VbLp9\/zahnarztpraxis-am-lendhafen-dr-j%C3%B6rg-hannesschl%C3%A4ger\/\" data-company=\"773991\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Zahnarztpraxis am Lendhafen - Dr. J\u00f6rg Hannesschl\u00e4ger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9020 Klagenfurt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.zahnregulierung-klagenfurt.at\" target=\"_blank\" data-company=\"773991\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"887423\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6cklabruck\/pszvx\/dr-schwerd-ki%C3%9Flinger-kieferorthop%C3%A4die-v%C3%B6cklabruck-zahnregulierung\/\" data-company=\"887423\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/7\/0\/36510078.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Schwerd & Ki\u00dflinger, Kieferorthop\u00e4die V\u00f6cklabruck, Zahnregulierung<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4840 V\u00f6cklabruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_887423\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','887423');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_887423\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43767220413\" target=\"_blank\" data-company=\"887423\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43767220413<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.kieferorthopaedie-schwerd.com\" target=\"_blank\" data-company=\"887423\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"1761637\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/R7Tg1\/zahn%C3%A4rztepraxis-innsbruck-dez-zahnarzt-lars-vongehr-%7C-ddr-michael-oberhofer-%7C-dr-r%C3%A9ka-szl%C3%A1vecz\/\" data-company=\"1761637\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/1\/7\/38792717.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Zahn\u00e4rztepraxis Innsbruck Dez - Zahnarzt Lars Vongehr | DDr. Michael Oberhofer | Dr. R\u00e9ka Szl\u00e1vecz<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1761637\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1761637');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1761637\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512890235\" target=\"_blank\" data-company=\"1761637\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512890235<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.innsbruck-zahnarzt.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1761637\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"894819\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/obernberg-am-inn\/7hRlz\/dr-med-dent-adam-nemeth\/\" data-company=\"894819\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/2\/1\/23648128.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. med. dent. Adam Nemeth<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4982 Obernberg am Inn<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_894819\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','894819');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_894819\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437758306990\" target=\"_blank\" data-company=\"894819\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437758306990<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/termine.softdent.at\/anemeth\" target=\"_blank\" data-company=\"894819\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"1812585\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hall-in-tirol\/NDKHb\/com-dentes-praxisgemeinschaft\/\" data-company=\"1812585\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Com Dentes Praxisgemeinschaft<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6060 Hall in Tirol<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1812585\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1812585');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1812585\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43522390400\" target=\"_blank\" data-company=\"1812585\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43522390400<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.comdentes.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1812585\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"782414\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lans\/mh8Tn\/ddr-markus-sch%C3%B6nitzer\/\" data-company=\"782414\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/4\/0\/3\/36006304.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">DDr. Markus Sch\u00f6nitzer<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6072 Lans<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_782414\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','782414');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_782414\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512377476\" target=\"_blank\" data-company=\"782414\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512377476<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.drschoenitzer.at\" target=\"_blank\" data-company=\"782414\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"893417\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/riegersburg\/4mqbC\/zahnarztpraxis-riegersburg-ordination-dr-med-dent-astrid-neger\/\" data-company=\"893417\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Zahnarztpraxis Riegersburg - Ordination Dr. med. dent Astrid Neger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8333 Riegersburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_893417\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','893417');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_893417\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43315375105\" target=\"_blank\" data-company=\"893417\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43315375105<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.zahnarzt-riegersburg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"893417\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1048594\" data-branche=\"Arzt \/ Zahnarzt\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/2dCVx\/sabadus-voichita-dr\/\" data-company=\"1048594\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Sabadus Voichita<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1048594\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1048594');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1048594\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512583700\" target=\"_blank\" data-company=\"1048594\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512583700<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.zahnarzt-riegersburg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1048594\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Veneers &#8211; das sind hauchd\u00fcnne Verblendschalen aus Porzellan, die dir ganz ohne Implantate\u00a0oder Bleaching ein strahlendes L\u00e4cheln\u00a0ins Gesicht zaubern. Die hochmodernen vollkeramischen Schalen sind vom echten Zahn kaum zu unterscheiden. Kein Wunder also, dass nicht nur Stars und Sternchen begeistert sind, sondern die Technik auch in der allt\u00e4glichen \u00e4sthetischen Zahnmedizin immer \u00f6fter zum Einsatz kommt. Wir haben recherchiert, was Veneers kosten, wie lange sie halten und welche Wiener Zahn\u00e4rzte Veneers und Lumineers anbieten. Veneers &#8211; was ist das eigentlich? Veneers waren bisher vor allem unter den Reichen und Sch\u00f6nen bekannt. Die Cr\u00e9me de la Cr\u00e9me Hollywoods versteckt ihre Sch\u00f6nheitsmakel schon seit den 1930er Jahren hinter einer strahlend wei\u00dfen Fassade. Eine kleine\u00a0Verf\u00e4rbung hier, eine abgebrochene Ecke da\u00a0\u2013 mit Verblendschalen alles kein Problem mehr! Veneers (und Lumineers) sind die neueste Generation dieser Verblendschalen: Die hauchd\u00fcnnen Schalen aus Porzellan gleichen Verf\u00e4rbungen, Zahnfehlstellungen und lokale Unebenheiten aus, ohne die nat\u00fcrliche Optik zu beeintr\u00e4chtigen. Dies gelingt durch die\u00a0optimale Wechselwirkung zwischen Zahnsubstanz und Porzellan. Das verwendete Material ist gut vertr\u00e4glich und sehr belastbar. \u00dcbrigens: Schon Kinderstar Shirley Temple trug Verblendschalen, um ihr Milchzahn-Gebiss optisch zu versch\u00f6nern. Damals mussten die Schalen noch extra f\u00fcr jeden Drehtag befestigt werden. Moderne Veneers hingegen werden dauerhaft am Zahn fixiert. Veneers &#8211; wie wird das gemacht? Veneers werden dauerhaft und einzeln auf den jeweiligen Zahn aufgebracht.\u00a0Anders als bei der\u00a0\u00dcberkronung muss bei Veneers nur eine sehr d\u00fcnne Schicht der wertvollen Zahnsubstanz (an der Lippenseite der Z\u00e4hne) abgetragen werden. Der Zahntechniker stellt die Veneers \u00fcber einen Pr\u00e4zisionsabdruck des Gebisses her, die Schalen werden also jeweils individuell angefertigt. Auch bei der Farb- und Formbestimmung\u00a0ist der Zahntechniker anwesend, da er die Schalen m\u00f6glichst pr\u00e4zise an die Optik der benachbarten Z\u00e4hne angleichen muss.\u00a0Bei der Einprobe testet der Zahnarzt Kunststoffkleber in verschiedenen Farben und mit unterschiedlicher Lichtdurchl\u00e4ssigkeit aus, denn auch diese Faktoren beeinflussen das Endergebnis. Sobald Zahnarzt und Klient mit dem optischen Ergebnis zufrieden sind, geht es ans Aufbringen der Veneers. Hierf\u00fcr werden Zahn und Keramikschale zun\u00e4chst mit unterschiedlichen S\u00e4uren behandelt (S\u00e4ureadh\u00e4sivtechnik). Anschlie\u00dfend bringt der Zahnarzt das Veneer mithilfe von Haftvermittler und Kunststoffkleber in Position. Zur Fixierung wird das Ganze lichtgeh\u00e4rtet. Warum Veneers? Vorteile gegen\u00fcber Kronen Bei der konventionellen Versorgung mit Implantaten oder Kronen ist entweder eine vollst\u00e4ndige Extraktion des Zahns erforderlich (Zahnimplantat) oder der Zahnarzt muss mit einem Metallger\u00fcst arbeiten und einen gro\u00dfen Teil der wertvollen Zahnhartsubstanz abschleifen (Zahnkrone). Ein unerw\u00fcnschter, aber leider h\u00e4ufiger Nebeneffekt bei Zahnersatz durch Kronen sind daher dunkle R\u00e4nder am \u00dcbergang vom Zahn zum Zahnfleisch (besonders sichtbar bei Frontzahnkronen). Dieser Nachteil kann sich bei den Veneers gar nicht erst ergeben, da hier kein Metallger\u00fcst erforderlich ist. Veneers sch\u00fctzen\u00a0vor Verf\u00e4rbungen durch Kaffee, Tee usw. aufgrund der extrem glatten Keramik-Oberfl\u00e4chen. erm\u00f6glichen individuelle Farbkorrekturen\u00a0bei lokalen Verf\u00e4rbungen und der gesamten Zahnfarbe. m\u00fcssen bei zahn\u00e4rztlichen Behandlungen (z. B. Wurzelkanalbehandlungen oder einer notwendigen F\u00fcllung) nicht entfernt werden. sind gut vertr\u00e4glich (extrem geringes Allergierisiko) und sehr langlebig. sch\u00fctzen Zahnnerv und Zahnfleisch vor sch\u00e4dlichen bakteriellen, thermischen oder mechanischen Einfl\u00fcssen. Haben Veneers Nachteile? Der Verlust von Zahnsubstanz, der durch das Abschleifen entsteht, ist nat\u00fcrlich immer ein Nachteil. Immerhin geht dadurch wertvoller [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":156418,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82828],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-04T11:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T14:18:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Evgeniy-Kalinovskiy.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/\",\"name\":\"Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-04T11:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T14:18:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Veneers! Was kostet das neue L\u00e4cheln in \u00d6sterreich?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at","description":"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at","og_description":"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-02-04T11:00:49+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T14:18:45+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Evgeniy-Kalinovskiy.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/","name":"Veneers! Was kosten die Keramik-Schalen? - Herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-02-04T11:00:49+00:00","dateModified":"2022-06-01T14:18:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Veneers in \u00d6sterreich: \u2713 Kosten \u2713 Haltbarkeit \u2713 Zuschuss durch Krankenkasse \u2713 Vorher-Nachher \u2713 Lumineers \u2713 Veneers to Go \u2713 Veneers aus dem Ausland","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veneers-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Veneers! Was kostet das neue L\u00e4cheln in \u00d6sterreich?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Veneers-Kosten.-Adobe-Stock-c-Evgeniy-Kalinovskiy-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156412"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=156412"}],"version-history":[{"count":65,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156412\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251844,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/156412\/revisions\/251844"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/156418"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=156412"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=156412"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=156412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}