{"id":15698,"date":"2019-03-06T14:00:00","date_gmt":"2019-03-06T13:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=15698"},"modified":"2021-08-04T14:06:30","modified_gmt":"2021-08-04T12:06:30","slug":"ratgeber-graue-haare","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/","title":{"rendered":"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_159994\" aria-describedby=\"caption-attachment-159994\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-159994 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance.jpg\" alt=\"Junge dunkelhaarige Frau, die in ihren Haaren nach grauen Haaren sucht und sich fragt, was die besten Mittel gegen graue Haare sind.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-159994\" class=\"wp-caption-text\">Wenn sich erste graue Haare zeigen, sind die wenigsten Frauen entz\u00fcckt. Was tun gegen graue Haare?\u00a0Foto: Adobe Stock, (c) Alliance<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Graue Haare \u2013 Was sind die besten Mittel dagegen?<\/h2>\n<p>Das Gef\u00fchl kennt wohl jeder: Wenn du beim morgendlichen Blick in den Spiegel ein graues Haare entdeckst, ist der Tag fast schon gelaufen. Dabei sind graue Haare gar <strong>keine Katastrophe<\/strong>! Graue Haare treffen jeden irgendwann, den einen fr\u00fcher, den anderen sp\u00e4ter. F\u00fcr Frauen\u00a0gilt das genauso wie f\u00fcr M\u00e4nner. W\u00e4hrend manche Menschen bereits mit Anfang zwanzig ergrauen, dauert es bei anderen bis ins Rentenalter. Dass graue Haare richtig gut aussehen k\u00f6nnen, haben zahlreiche Prominente in den vergangenen Jahren bewiesen: Granny-Look ist in, und der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur deines Vertrauens<\/a><\/strong> hat nicht nur den passenden Farbton auf Lager, sondern kann dich auch hinsichtlich Schnitt und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kosmetikinstitut\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Styling<\/a><\/strong> beraten.<\/p>\n\n<h3>Woher kommen die grauen Haare eigentlich?<\/h3>\n<p>Graue Haare sind ein ganz <strong>nat\u00fcrliches Ph\u00e4nomen<\/strong>, und sie treffen jeden und jede irgendwann. Dein Haar wird grau, weil die Zellen, die das Haar wachsen lassen, keine Farbstoffe mehr produzieren und das Haar mehr oder weniger farblos aus der Kopfhaut herausschieben. Wann genau deine K\u00f6rperzellen aufh\u00f6ren, den Farbstoff in die Haare einzubauen, ist zu einem gro\u00dfen Teil <strong>genetisch bedingt<\/strong>: Sind deine Eltern fr\u00fch ergraut, geht es dir vermutlich genauso. Manche Menschen ergrauen bereits vor ihrem zwanzigsten Lebensjahr, andere behalten ihre nat\u00fcrliche Haarfarbe bis ins Rentenalter.<\/p>\n<h3>Gehen graue Haare wieder weg?<\/h3>\n<p>Bei einzelnen grauen Haaren ist das Herausrei\u00dfen eine h\u00e4ufige Ma\u00dfnahme, um dagegen vorzugehen. Aber bis auf kurzfristige Schmerzen bringt das nichts. Wenn eine K\u00f6rperzelle einmal aufgeh\u00f6rt hat, Farbstoffe in die Haare einzubauen, f\u00e4ngt sie damit <strong>auch nicht wieder an<\/strong>. Menschen ergrauen langsam und im Laufe vieler Jahre, weil die haarproduzierenden Zellen nach und nach aufh\u00f6ren, Farbstoffe zu produzieren. W\u00e4hrend also an der einen Stelle des Kopfes weiterhin farbiges Haar w\u00e4chst, ist dein Haar an anderer Stelle <strong>dauerhaft farblos<\/strong>. Je mehr farblose Haare dazukommen, desto heller wird das Grau.<\/p>\n<p>Wie lange dieser Prozess dauert, ist wiederum individuell verschieden. Wenn du fr\u00fch erste graue Haare hast, hei\u00dft das nicht, dass du auch fr\u00fch wei\u00df bist. Die Geschwindigkeit des Ergrauens ist genauso <strong>erblich<\/strong> wie der Zeitpunkt des ersten grauen Haars.<\/p>\n<figure id=\"attachment_75916\" aria-describedby=\"caption-attachment-75916\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-75916 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Anastasia-e1520342328172.jpg\" alt=\"Mittel gegen graue Haare\" width=\"830\" height=\"505\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Anastasia-e1520342328172.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Anastasia-e1520342328172-300x183.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Anastasia-e1520342328172-768x467.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-75916\" class=\"wp-caption-text\">Wann graue Haare auftreten ist in erster Linie eine Frage der Genetik. Aktuell ist der Granny-Look aber auch bei jungen Frauen sehr beliebt. Foto: Adobe Stock, (c) Anastasia<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Die \u00fcblichen Mittel gegen graue Haare<\/h2>\n<p>Es gibt viele mehr oder weniger gute Tipps gegen graue Haare. Wenn<strong> psychischer Stress<\/strong> als Ursache f\u00fcr das fr\u00fchzeitige Ergrauen der Haare ausgeschlossen werden kann, soll ein ganzheitlicher Ansatz helfen, den Haaren wieder zur alten Farbpracht zu verhelfen. <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/alternativtherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gesundheitszentren<\/a><\/strong> versprechen Hilfe durch Ent\u00e4u\u00dferungen mit sogenannten <em>Aktiv Basen<\/em>. Basische Haar- und Kopfhautpflege sowie der Aufbau einer <strong>gesunden Darmflora<\/strong> sollen wirksam sein. Andere raten zu <strong>Vitamin H und Vitamin B7<\/strong> in Verbindung mit den anderen Vitaminen des B-Komplexes und Vitamin K.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Wenn du Nahrungserg\u00e4nzungsmittel vermeiden willst, solltest du f\u00fcr diesen Vitamincocktail deinen <strong>Speiseplan erg\u00e4nzen<\/strong>: Bierhefe, Weizengras, Haferflocken, Vollkorngetreide, Reis, Milchprodukte und Spinat geh\u00f6ren oft auf den Teller. Wissenschaftliche Studien, die die Wirksamkeit einer solchen Di\u00e4t nachweisen, fehlen aber bisher.<\/p>\n<h3>Mit Zwiebelsaft gegen graue Haare<\/h3>\n<p>Den ausgekochten Sud von Zwiebeln kennst du vielleicht, wenn du Ostereier selbst f\u00e4rbst. Der Saft l\u00e4sst die Eier in hellen Gelb- bis dunklen Braunt\u00f6nen leuchten, abh\u00e4ngig davon, wie lange du die Eier darin einlegst. Zwiebelsaft kann jedoch auch gegen graue Haare verwendet werden. Hier wird jedoch kein Sud abgekocht, verwendet wird der Saft, wie er aus der Zwiebel kommt. Dieser kann <strong>Wasserstoffperoxid<\/strong> neutralisieren. Wasserstoffperoxid ist eine <strong>bleichende Chemikalie<\/strong>, die unter anderem zum Blondieren von Haaren verwendet wird. Wissenschaftler konnten nachweisen, dass Menschen unter Stress<strong> oxidative Stoffe<\/strong> in den K\u00f6rperzellen bilden. Darunter soll auch Wasserstoffperoxid sein.<\/p>\n<p><strong>Anwendung<\/strong>: Der Zwiebelsaft wird in die <strong>Kopfhaut einmassiert,<\/strong> dort wirkt er antibakteriell und reinigt die Kopfhaut. Zus\u00e4tzlich regt er die Bildung von Katalase an und diese neutralisiert das stressbedingt gebildete Wasserstoffperoxid. Fehlt das Wasserstoffperoxid, wachsen die Haare wieder farbig nach. Wissenschaftliche Nachweise f\u00fcr die Wirksamkeit (oder Wirkungslosigkeit) fehlen zwar bislang, trotzdem schw\u00f6ren viele Menschen auf den Zwiebelsaft \u2013 und ausprobieren kostet schlie\u00dflich nichts.<\/p>\n<figure id=\"attachment_75910\" aria-describedby=\"caption-attachment-75910\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-75910 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-waewkid-e1520342151794.jpg\" alt=\"Mittel gegen graue Haare\" width=\"830\" height=\"533\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-waewkid-e1520342151794.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-waewkid-e1520342151794-300x193.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-waewkid-e1520342151794-768x493.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-75910\" class=\"wp-caption-text\">Graue Haare sind kein Grund zur Verzweiflung. Du kannst t\u00f6nen, f\u00e4rben oder einen Look daraus kreieren! Foto: Adobe Stock, (c) waewkid<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Graue Haare t\u00f6nen oder f\u00e4rben<\/h3>\n<p>Du f\u00fcrchtest, dass graue Haare dich \u00e4lter wirken lassen als du bist? Das ist nicht zwangsl\u00e4ufig so, vielen M\u00e4nnern und Frauen stehen graue Haare sogar richtig gut! Ob du trotzdem zu einer T\u00f6nung oder einer F\u00e4rbung greifst, bleibt nat\u00fcrlich dir \u00fcberlassen. <strong>T\u00f6nungen<\/strong> sind in der Regel schon <strong>fertig gemischt<\/strong> und daher relativ leicht anzuwenden. Sie dringen nicht in das Haar ein, sondern setzen sich an der <strong>\u00e4u\u00dferen Hornschicht<\/strong> fest. Daher l\u00f6sen T\u00f6nungen auch weniger allergische Reaktionen\u00a0aus als F\u00e4rbungen. Allerdings waschen sie sich nach <strong>sechs bis acht Wochen<\/strong> von selbst heraus.<\/p>\n<div class=\"content-box-purple\"><strong>Das Problem<\/strong>:\u00a0 Kaputte und trockene Haarspitzen nehmen die T\u00f6nung h\u00e4ufig anders an, weil sich die Farbpigmente nur in der \u00e4u\u00dferen Hornschicht der Haare festsetzen, die in den Spitzen oft kaputt ist. F\u00fcr eine optimale Grauabdeckung solltest du dich daher <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">an einen Profi<\/a><\/strong> wenden.<\/div>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Eine F\u00e4rbung, die deine Haare weniger belastet und schonender f\u00fcr die Kopfhaut ist, kannst du durch Henna oder andere Pflanzenfarbe erreichen. Im Blogartikel &#8220;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Henna auf&#8217;s Haar!<\/a><\/strong>&#8221; erf\u00e4hrst du, wie Henna angewendet wird und welche Friseure auf die Arbeit mit Bio Haarfarbe spezialisiert sind.<\/p>\n<h3>Pflegeshampoos f\u00fcr graue Haare<\/h3>\n<p>Verschiedene Kosmetikhersteller bewerben <strong>Shampoo gegen graue Haare<\/strong>. Das Shampoo ist mit f\u00e4rbenden Substanzen angereichert und soll dem Haar die alte Farbpracht zur\u00fcckgeben. Die Shampoos<strong> enthalten Farbpigmente<\/strong>, die sich an den unbesetzten Pigmentstellen der ergrauten Haare zwischen den Hornschuppen anlagern. Gerade f\u00fcr M\u00e4nner kommt das F\u00e4rben der Haare jedoch seltener in Frage als f\u00fcr Frauen. Ein n\u00fctzliches Produkt sind in diesem Fall Shampoos f\u00fcr (nicht gegen!) graue Haare. Diese Shampoos enthalten Wirkstoffe, die das <strong>Vergilben von pigmentfreiem Haar verhindern<\/strong>, sodass sie sch\u00f6n gepflegt aussehen. Du bekommst Sie u.a. bei deinem <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur<\/a><\/strong>\u00a0und\u00a0im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseurbedarf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fachhandel f\u00fcr Friseurbedarf<\/a>.<\/strong><\/p>\n<h3>Hier findest du die\u00a0bestbewerteten Friseure\u00a0in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Graue Haare \u2013 Was sind die besten Mittel dagegen? Das Gef\u00fchl kennt wohl jeder: Wenn du beim morgendlichen Blick in den Spiegel ein graues Haare entdeckst, ist der Tag fast schon gelaufen. Dabei sind graue Haare gar keine Katastrophe! Graue Haare treffen jeden irgendwann, den einen fr\u00fcher, den anderen sp\u00e4ter. F\u00fcr Frauen\u00a0gilt das genauso wie f\u00fcr M\u00e4nner. W\u00e4hrend manche Menschen bereits mit Anfang zwanzig ergrauen, dauert es bei anderen bis ins Rentenalter. Dass graue Haare richtig gut aussehen k\u00f6nnen, haben zahlreiche Prominente in den vergangenen Jahren bewiesen: Granny-Look ist in, und der Friseur deines Vertrauens hat nicht nur den passenden Farbton auf Lager, sondern kann dich auch hinsichtlich Schnitt und Styling beraten. Woher kommen die grauen Haare eigentlich? Graue Haare sind ein ganz nat\u00fcrliches Ph\u00e4nomen, und sie treffen jeden und jede irgendwann. Dein Haar wird grau, weil die Zellen, die das Haar wachsen lassen, keine Farbstoffe mehr produzieren und das Haar mehr oder weniger farblos aus der Kopfhaut herausschieben. Wann genau deine K\u00f6rperzellen aufh\u00f6ren, den Farbstoff in die Haare einzubauen, ist zu einem gro\u00dfen Teil genetisch bedingt: Sind deine Eltern fr\u00fch ergraut, geht es dir vermutlich genauso. Manche Menschen ergrauen bereits vor ihrem zwanzigsten Lebensjahr, andere behalten ihre nat\u00fcrliche Haarfarbe bis ins Rentenalter. Gehen graue Haare wieder weg? Bei einzelnen grauen Haaren ist das Herausrei\u00dfen eine h\u00e4ufige Ma\u00dfnahme, um dagegen vorzugehen. Aber bis auf kurzfristige Schmerzen bringt das nichts. Wenn eine K\u00f6rperzelle einmal aufgeh\u00f6rt hat, Farbstoffe in die Haare einzubauen, f\u00e4ngt sie damit auch nicht wieder an. Menschen ergrauen langsam und im Laufe vieler Jahre, weil die haarproduzierenden Zellen nach und nach aufh\u00f6ren, Farbstoffe zu produzieren. W\u00e4hrend also an der einen Stelle des Kopfes weiterhin farbiges Haar w\u00e4chst, ist dein Haar an anderer Stelle dauerhaft farblos. Je mehr farblose Haare dazukommen, desto heller wird das Grau. Wie lange dieser Prozess dauert, ist wiederum individuell verschieden. Wenn du fr\u00fch erste graue Haare hast, hei\u00dft das nicht, dass du auch fr\u00fch wei\u00df bist. Die Geschwindigkeit des Ergrauens ist genauso erblich wie der Zeitpunkt des ersten grauen Haars. Die \u00fcblichen Mittel gegen graue Haare Es gibt viele mehr oder weniger gute Tipps gegen graue Haare. Wenn psychischer Stress als Ursache f\u00fcr das fr\u00fchzeitige Ergrauen der Haare ausgeschlossen werden kann, soll ein ganzheitlicher Ansatz helfen, den Haaren wieder zur alten Farbpracht zu verhelfen. Gesundheitszentren versprechen Hilfe durch Ent\u00e4u\u00dferungen mit sogenannten Aktiv Basen. Basische Haar- und Kopfhautpflege sowie der Aufbau einer gesunden Darmflora sollen wirksam sein. Andere raten zu Vitamin H und Vitamin B7 in Verbindung mit den anderen Vitaminen des B-Komplexes und Vitamin K. Tipp: Wenn du Nahrungserg\u00e4nzungsmittel vermeiden willst, solltest du f\u00fcr diesen Vitamincocktail deinen Speiseplan erg\u00e4nzen: Bierhefe, Weizengras, Haferflocken, Vollkorngetreide, Reis, Milchprodukte und Spinat geh\u00f6ren oft auf den Teller. Wissenschaftliche Studien, die die Wirksamkeit einer solchen Di\u00e4t nachweisen, fehlen aber bisher. Mit Zwiebelsaft gegen graue Haare Den ausgekochten Sud von Zwiebeln kennst du vielleicht, wenn du Ostereier selbst f\u00e4rbst. Der Saft l\u00e4sst die Eier in hellen Gelb- bis dunklen Braunt\u00f6nen leuchten, abh\u00e4ngig davon, wie lange du die Eier darin einlegst. Zwiebelsaft kann [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":159997,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln man effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kann.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Was hilft gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis hin zu Shampoos - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln du effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kannst.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-06T13:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-04T12:06:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\",\"name\":\"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-06T13:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-04T12:06:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln man effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kann.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos - Herold Blog","description":"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln man effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kann.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Was hilft gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis hin zu Shampoos - HEROLD.at","og_description":"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln du effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kannst.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-03-06T13:00:00+00:00","article_modified_time":"2021-08-04T12:06:30+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/","name":"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-03-06T13:00:00+00:00","dateModified":"2021-08-04T12:06:30+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Graue Haare k\u00f6nnen vielf\u00e4ltige Ursachen haben. Wir verraten dir, warum Haare grau werden und mit welchen Mitteln man effektiv dagegen ank\u00e4mpfen kann.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Mittel gegen graue Haare? Von Hausmitteln bis zu Shampoos"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/graue-Haare.-Adobe-Stock-c-Alliance-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15698"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242604,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15698\/revisions\/242604"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/159997"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}