{"id":16228,"date":"2019-06-05T13:00:00","date_gmt":"2019-06-05T11:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=16228"},"modified":"2022-05-31T16:28:40","modified_gmt":"2022-05-31T14:28:40","slug":"weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/","title":{"rendered":"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_161602\" aria-describedby=\"caption-attachment-161602\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-161602 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean.jpg\" alt=\"Tressen aus Echthaar in unterschiedlichen Haarfarben f\u00fcr Weave Extensions.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-161602\" class=\"wp-caption-text\">Weave Extensions belasten dein Haar weniger als herk\u00f6mmliche Extensions. Das gilt vor allem, wenn sie aus Echthaar sind. Foto: Adobe Stock, (c) 6okean<\/figcaption><\/figure>\n<p>Weave stammt aus dem Englischen und bedeutet <em>verflechten, weben \u2013&nbsp;<\/em><strong>Weave Extensions sind also eingewebte bzw. eingen\u00e4hte Extensions<\/strong>. Es gibt mehrere Arten, Extensions&nbsp;in das Eigenhaar einzuarbeiten. Das Anschwei\u00dfen mit Keratin durch Hitze ist eine der bekanntesten Methoden. Beim Weave-Verfahren werden die Haare mit einem Faden und einer Nadel in das Eigenhaar eingen\u00e4ht. Bevor die Extensions eingen\u00e4ht werden k\u00f6nnen, sind sogenannte Cornrows&nbsp;n\u00f6tig.&nbsp;Dabei handelt es sich um ein Flechtverfahren, wobei die Eigenhaare dicht an der Kopfhaut entlang geflochten werden. Wir verraten, wie Weave Extensions funktionieren und welche <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseure in Wien<\/a><\/strong> die Haarverl\u00e4ngerung anbieten.<\/p>\n\n<h2>Weave Extensions &#8211; die richtigen Extensions w\u00e4hlen<\/h2>\n<p>Bevor die <strong>Weave Extensions<\/strong> eingen\u00e4ht werden, ben\u00f6tigst du die richtigen Haare. Auf dem Markt gibt es diverse Haarqualit\u00e4ten, die von Kunsthaaren bis hin zu echtem europ\u00e4ischen Haar reichen. Je besser die Qualit\u00e4t der Extensions, umso mehr Freude hast du mit der <strong>Haarverl\u00e4ngerung<\/strong>. Die Tragedauer der Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen liegt bei <strong>bis zu zwei Monaten<\/strong>. Am l\u00e4ngsten kannst du die Weave Extension tragen, wenn du in hochwertiges Roh- beziehungsweise Echthaar investierst. Nach der maximalen Tragedauer m\u00fcssen die Extensions entfernt und nach oben gesetzt werden. Du solltest daher bedenken, dass eine Haarverl\u00e4ngerung keine einmalige Aktion ist.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Im Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung<\/a> findest du ausf\u00fchrliche Informationen zu anderen Verfahren der Haarverl\u00e4ngerung (zum Beispiel mittels Bonding, Clip-In oder Tape-In).<\/div>\n<h3>Erst einflechten, dann einn\u00e4hen<\/h3>\n<p>Eine optimale Qualit\u00e4t wird erreicht, wenn Echthaare in <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Remi-Haar\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Remy-Qualit\u00e4t<\/a> verwendet werden. Ein Institut f\u00fcr <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haarverl%C3%A4ngerung--verdichtung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Haarverl\u00e4ngerung<\/a><\/strong>&nbsp;oder ein qualifizierter&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur<\/a> <\/strong>kann dir&nbsp;genau erkl\u00e4ren, welche Haare f\u00fcr Weave Extensions geeignet sind.&nbsp;F\u00fcr diese Art der Haarverl\u00e4ngerung werden Haartressen verwendet. Eine <em><strong>Tresse<\/strong><\/em> bezeichnet Haare, die im oberen Bereich mittels einer<strong> bestimmten N\u00e4htechnik<\/strong> zusammengehalten werden. Haartressen sind je nach Haarl\u00e4nge <strong>30 cm bis 100 cm<\/strong> lang. Sie k\u00f6nnen in verschiedenen Strukturen (glatt, wellig, gelockt) und unterschiedlichen L\u00e4ngen erworben werden.<\/p>\n<p><em><strong>Remy Hair<\/strong>&nbsp;<\/em>bezeichnet Extensions, deren Oberfl\u00e4che weder aufgeraut noch besch\u00e4digt wurde. Au\u00dferdem wurde bei der Herstellung der Tressen kein Silikon verwendet, um die Haare weicher zu machen. Haare, die mit<strong> Silikon<\/strong> bearbeitet wurden, scheinen auf den ersten Blick weicher und gl\u00e4nzender. Nach der ersten Haarw\u00e4sche verwirren die Haare jedoch und&nbsp;m\u00fcssen im schlimmsten Fall entfernt werden. Daher ist die Qualit\u00e4t der Extensions ein wesentlicher Aspekt, den du vor dem Kauf ber\u00fccksichtigen&nbsp;solltest.<\/p>\n<figure id=\"attachment_161611\" aria-describedby=\"caption-attachment-161611\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430-\u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-161611 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430-\u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430.jpg\" alt=\"Waeve Extensions aus Echthaar, die in die Cornrows aus Eigenhaar eingen\u00e4ht werden.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430-\u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430-\u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430-\u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-161611\" class=\"wp-caption-text\">Die Tressen aus Kunst- oder Echthaar k\u00f6nnen in verschiedenen L\u00e4ngen, Farben u. Strukturen in die Cornrows eingen\u00e4ht werden. Adobe Stock, (c) \u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043d\u0430<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Weave Extensions&nbsp;Preis &#8211; ist Weaving teuer?<\/h2>\n<p>Wenn du dich f\u00fcr Weave Extensions entscheidest, sind zwei Preisfaktoren zu bedenken. Zum einen <strong>bezahlst du die Haartressen<\/strong>, die f\u00fcr die Haarverl\u00e4ngerung erforderlich sind. Der andere <strong>Preisfaktor ist die Zeit<\/strong>, die der Hair-Stylist ben\u00f6tigt, um die Extensions einzuarbeiten. Weave Extensions einzuarbeiten, dauert in etwa<strong> 2 bis 3 Stunden<\/strong>. Eine Haarverl\u00e4ngerung, bei der einzelne Haarstr\u00e4hnen angeschwei\u00dft werden, kann unter Umst\u00e4nden 5 Stunden oder mehr in Anspruch nehmen. Somit stellen sich Weave Extensions als eine klare Alternative heraus, wenn du f\u00fcr die Haarverl\u00e4ngerung nicht allzu viel Zeit opfern m\u00f6chtest. Wie viel der jeweilige Hair-Stylist f\u00fcr die ben\u00f6tigte Zeit verlangt, kannst du vorab erfragen.<\/p>\n<p>Der zweite Faktor, der den Preis f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung bestimmt, sind die Haare. W\u00e4hlst du billiges Haar, also Kunsthaar, kannst du eine Haarverl\u00e4ngerung bereits <strong>ab \u20ac 60 bis \u20ac 100 bekommen<\/strong>. Remy Hair Extensions kosten f\u00fcr eine komplette Haarverl\u00e4ngerung ab \u20ac 100. Du kannst daher mit <strong>\u20ac<\/strong>&nbsp;<strong>200 bis \u20ac 300 <\/strong>rechnen, wenn du auf eine <strong>gute Haarqualit\u00e4t<\/strong> setzt.<\/p>\n<h3>Weave Extensions Wien &#8211; wo kann ich ein Weaving machen lassen?<\/h3>\n<p>Die Weaving Methode wird l\u00e4ngst nicht in allen Friseursalons angeboten. Aus diesem Grund haben wir recherchiert, bei welchen Wiener Friseuren du dir <strong>Tressen aus Echthaar einn\u00e4hen<\/strong> lassen kannst. Diese Salons bieten die Haarverl\u00e4ngerung mittels Weave Extensions an:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lDsg2\/akwaba-rose\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Akwaba Rose<\/a> &#8211; Weave Extensions Wien 1090<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6th2B\/afro-american-centre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AFRO AMERICAN CENTRE<\/a> &#8211; Weave Extensions Wien 1210<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SQG94\/afro-shop-el-excellence\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">AFRO SHOP EL-EXCELLENCE<\/a> &#8211; Weave Extensions 1110 Wien<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Eingen\u00e4hte Haarverl\u00e4ngerung &#8211; Weave Extensions Vorteile<\/h3>\n<p>Gegen\u00fcber anderen Extensions werden bei der Weave-Methode deine <strong>eigenen Haare weniger belastet<\/strong>. Der Hair-Stylist beginnt damit, Braids zu flechten. Dazu verwendet er sowohl dein Eigenhaar als auch Haare der Extensions. Dadurch, dass bereits unechte Haare mit eingearbeitet werden, werden die Braids <strong>widerstandsf\u00e4higer<\/strong>, was besonders f\u00fcr Frauen mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">feinem Haar<\/a> ein Vorteil ist. Deine eigenen Haare werden bei der Verwendung von Weave Extensions weniger belastet.<\/p>\n<p>Erst wenn die Braids \u00fcber dem Kopf verteilt geflochten wurden, beginnt der Hair-Stylist damit, die Extensions Tresse f\u00fcr Tresse mit Nadel und Faden einzun\u00e4hen.&nbsp;<strong>Achtung!<\/strong>&nbsp;Stellst du beim Einarbeiten fest, dass die Braids\/Cornrows zu fest gesetzt wurden, solltest du direkt etwas sagen. Zu fest angesetzte Braids k\u00f6nnen zu <strong>Haarsch\u00e4den und Schmerzen<\/strong> f\u00fchren, die mehrere Tage lang anhalten.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 830px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BslDNNpnvLK\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BslDNNpnvLK\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Jennifer West (@jennuinehair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-13T14:57:30+00:00\">Jan 13, 2019 um 6:57 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>&nbsp;Hat die Weaving Methode Nachteile?<\/h3>\n<p>Da die Braids beim Weaving recht eng geflochten werden (m\u00fcssen), k\u00f6nnen die ersten Tage nach der Haarverl\u00e4ngerung <strong>ein wenig unangenehm<\/strong> sein. Leichtes Ziehen an der Kopfhaut bleibt hier normalerweise nicht aus. Manche Frauen klagen in den ersten Tagen auch \u00fcber leichten Kopfschmerz. Anders als <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tape-in-Extensions<\/a> kannst du die eingen\u00e4hten Tressen aus Kunst- oder Echthaar au\u00dferdem <strong>ertasten<\/strong>.<\/p>\n<h2>Weave Extensions&nbsp;pflegen<\/h2>\n<p>Deine Haare und die Extensions <strong>ben\u00f6tigen viel Pflege<\/strong>. Extensions werden nicht mehr mit N\u00e4hrstoffen versorgt, sodass diese von au\u00dfen zugef\u00fchrt werden m\u00fcssen. Es gibt <strong>spezielle Pflegemittel<\/strong>, die auf die Bed\u00fcrfnisse von Extensions abgestimmt und u.a. im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseurbedarf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Handel f\u00fcr Friseurbedarf<\/a><\/strong> erh\u00e4ltlich sind. Des Weiteren sollten in Shampoo und Pflegeprodukten <strong>keine Silikone<\/strong> enthalten sein, da diese die Extensions besch\u00e4digen k\u00f6nnen. Pflegeprodukte, in denen Alkohol enthalten ist, solltest du ebenfalls nicht verwenden.&nbsp;Alkoholische Produkte trocknen deine Haare sowie die unechten Haare zu sehr aus und k\u00f6nnen Verfilzungen und ein Verknoten beg\u00fcnstigen.<\/p>\n<h3>Ab welcher Haarl\u00e4nge k\u00f6nnen Weave Extensions eingearbeitet werden?<\/h3>\n<p>Um Braids zu flechten, wird eine <strong>Mindesthaarl\u00e4nge von 5 cm ben\u00f6tigt.<\/strong> Es kommt jedoch immer darauf an, welche Haarl\u00e4nge f\u00fcr die Extensions verwendet wird. Hast du einen Kurzhaarschnitt und m\u00f6chtest deine Haare um 50 cm verl\u00e4ngern, wird es problematisch. Deine Haare m\u00fcssen einen flie\u00dfenden \u00dcbergang mit den unechten Haaren herstellen. Ist dein Eigenhaar kurz gehalten, ist dies nicht m\u00f6glich. Es muss folglich eine k\u00fcrzere Haarl\u00e4nge gew\u00e4hlt werden. In der Regel k\u00f6nnen Weave Extensions jedoch ab einer L\u00e4nge von 5 cm eingearbeitet werden.<\/p>\n<h3>Weave Extensions vorher nachher<\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/_WLNQIVDkGo\" width=\"830\" height=\"415\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h3>Wie lange halten Weave Extensions?<\/h3>\n<p>Die <strong>Haltbarkeit<\/strong> ist abh\u00e4ngig von der <strong>Qualit\u00e4t der Haare<\/strong>, der <strong>Qualit\u00e4t der Einarbeitung<\/strong> und der <strong>Haarpflege<\/strong> von deiner Seite aus. Werden die Tressen gut angen\u00e4ht, ist eine Haltbarkeit von bis zu 2 Monaten m\u00f6glich. Pflegst du die Haare entsprechend, sodass sich die unechten Haare nicht verknoten oder gar verfilzen, ist die Tragedauer sogar noch l\u00e4nger. Wie bei jeder Haarverl\u00e4ngerung m\u00fcssen die Weave Extensions in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden hochgesetzt werden. Wird dies vernachl\u00e4ssigt, wirst du bald die Verbindungsstellen sehen, was zu einem unsch\u00f6nen Aussehen f\u00fchrt.<\/p>\n<p>Ein <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haarverl%C3%A4ngerung--verdichtung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Profi f\u00fcr Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung<\/a><\/strong>&nbsp;wird dich ausf\u00fchrlicher zum Thema Weave Extensions, der korrekten Pflege und entsprechendem Zubeh\u00f6r f\u00fcr die richtige Haarpflege beraten und dir die M\u00f6glichkeiten f\u00fcr deine <strong>individuelle Haarverl\u00e4ngerung<\/strong> aufzeigen.<\/p>\n<h3>Hier findest du die&nbsp;bestbewerteten Friseure in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Weave stammt aus dem Englischen und bedeutet verflechten, weben \u2013&nbsp;Weave Extensions sind also eingewebte bzw. eingen\u00e4hte Extensions. Es gibt mehrere Arten, Extensions&nbsp;in das Eigenhaar einzuarbeiten. Das Anschwei\u00dfen mit Keratin durch Hitze ist eine der bekanntesten Methoden. Beim Weave-Verfahren werden die Haare mit einem Faden und einer Nadel in das Eigenhaar eingen\u00e4ht. Bevor die Extensions eingen\u00e4ht werden k\u00f6nnen, sind sogenannte Cornrows&nbsp;n\u00f6tig.&nbsp;Dabei handelt es sich um ein Flechtverfahren, wobei die Eigenhaare dicht an der Kopfhaut entlang geflochten werden. Wir verraten, wie Weave Extensions funktionieren und welche Friseure in Wien die Haarverl\u00e4ngerung anbieten. Weave Extensions &#8211; die richtigen Extensions w\u00e4hlen Bevor die Weave Extensions eingen\u00e4ht werden, ben\u00f6tigst du die richtigen Haare. Auf dem Markt gibt es diverse Haarqualit\u00e4ten, die von Kunsthaaren bis hin zu echtem europ\u00e4ischen Haar reichen. Je besser die Qualit\u00e4t der Extensions, umso mehr Freude hast du mit der Haarverl\u00e4ngerung. Die Tragedauer der Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen liegt bei bis zu zwei Monaten. Am l\u00e4ngsten kannst du die Weave Extension tragen, wenn du in hochwertiges Roh- beziehungsweise Echthaar investierst. Nach der maximalen Tragedauer m\u00fcssen die Extensions entfernt und nach oben gesetzt werden. Du solltest daher bedenken, dass eine Haarverl\u00e4ngerung keine einmalige Aktion ist. Tipp: Im Artikel Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung findest du ausf\u00fchrliche Informationen zu anderen Verfahren der Haarverl\u00e4ngerung (zum Beispiel mittels Bonding, Clip-In oder Tape-In). Erst einflechten, dann einn\u00e4hen Eine optimale Qualit\u00e4t wird erreicht, wenn Echthaare in Remy-Qualit\u00e4t verwendet werden. Ein Institut f\u00fcr Haarverl\u00e4ngerung&nbsp;oder ein qualifizierter&nbsp;Friseur kann dir&nbsp;genau erkl\u00e4ren, welche Haare f\u00fcr Weave Extensions geeignet sind.&nbsp;F\u00fcr diese Art der Haarverl\u00e4ngerung werden Haartressen verwendet. Eine Tresse bezeichnet Haare, die im oberen Bereich mittels einer bestimmten N\u00e4htechnik zusammengehalten werden. Haartressen sind je nach Haarl\u00e4nge 30 cm bis 100 cm lang. Sie k\u00f6nnen in verschiedenen Strukturen (glatt, wellig, gelockt) und unterschiedlichen L\u00e4ngen erworben werden. Remy Hair&nbsp;bezeichnet Extensions, deren Oberfl\u00e4che weder aufgeraut noch besch\u00e4digt wurde. Au\u00dferdem wurde bei der Herstellung der Tressen kein Silikon verwendet, um die Haare weicher zu machen. Haare, die mit Silikon bearbeitet wurden, scheinen auf den ersten Blick weicher und gl\u00e4nzender. Nach der ersten Haarw\u00e4sche verwirren die Haare jedoch und&nbsp;m\u00fcssen im schlimmsten Fall entfernt werden. Daher ist die Qualit\u00e4t der Extensions ein wesentlicher Aspekt, den du vor dem Kauf ber\u00fccksichtigen&nbsp;solltest. Weave Extensions&nbsp;Preis &#8211; ist Weaving teuer? Wenn du dich f\u00fcr Weave Extensions entscheidest, sind zwei Preisfaktoren zu bedenken. Zum einen bezahlst du die Haartressen, die f\u00fcr die Haarverl\u00e4ngerung erforderlich sind. Der andere Preisfaktor ist die Zeit, die der Hair-Stylist ben\u00f6tigt, um die Extensions einzuarbeiten. Weave Extensions einzuarbeiten, dauert in etwa 2 bis 3 Stunden. Eine Haarverl\u00e4ngerung, bei der einzelne Haarstr\u00e4hnen angeschwei\u00dft werden, kann unter Umst\u00e4nden 5 Stunden oder mehr in Anspruch nehmen. Somit stellen sich Weave Extensions als eine klare Alternative heraus, wenn du f\u00fcr die Haarverl\u00e4ngerung nicht allzu viel Zeit opfern m\u00f6chtest. Wie viel der jeweilige Hair-Stylist f\u00fcr die ben\u00f6tigte Zeit verlangt, kannst du vorab erfragen. Der zweite Faktor, der den Preis f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung bestimmt, sind die Haare. W\u00e4hlst du billiges Haar, also Kunsthaar, kannst du eine Haarverl\u00e4ngerung bereits ab \u20ac 60 bis \u20ac 100 bekommen. Remy Hair Extensions kosten [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":161605,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen in Eigenhaar. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber die Vor- und Nachteile der Haarverl\u00e4ngerung.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung, die in Eigenhaar eingen\u00e4ht wird. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber Vor- und Nachteile.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-05T11:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-31T14:28:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\",\"name\":\"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-05T11:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-31T14:28:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen in Eigenhaar. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber die Vor- und Nachteile der Haarverl\u00e4ngerung.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold","description":"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen in Eigenhaar. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber die Vor- und Nachteile der Haarverl\u00e4ngerung.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold","og_description":"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung, die in Eigenhaar eingen\u00e4ht wird. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber Vor- und Nachteile.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-06-05T11:00:00+00:00","article_modified_time":"2022-05-31T14:28:40+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/","name":"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-06-05T11:00:00+00:00","dateModified":"2022-05-31T14:28:40+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Weave Extensions sind eine Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen in Eigenhaar. Dieser Leitfaden informiert \u00fcber die Vor- und Nachteile der Haarverl\u00e4ngerung.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Weave Extensions \u2013 die Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Weave-Extensions.-Adobe-Stock-c-6okean-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16228"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16228"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16228\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251139,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16228\/revisions\/251139"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/161605"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16228"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16228"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16228"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}