{"id":162391,"date":"2020-04-12T06:00:44","date_gmt":"2020-04-12T04:00:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=162391"},"modified":"2021-04-29T17:33:01","modified_gmt":"2021-04-29T15:33:01","slug":"fibromyalgie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/","title":{"rendered":"Fibromyalgie: Die besten \u00c4rzte f\u00fcr Diagnose &#038; Therapie!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_204348\" aria-describedby=\"caption-attachment-204348\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204348 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk.jpg\" alt=\"Eine Fibromyalgiepatientin sitzt mit Nackenschmerzen und R\u00fcckenschmerzen am Schreibtisch.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204348\" class=\"wp-caption-text\">Wie erkenne ich Fibromyalgie und wie l\u00e4sst sie sich behandeln? Die wichtigsten Informationen! Foto: Adobe Stock, (c) paulfourk<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Fibromyalgie<\/strong>\u00a0bedeutet f\u00fcr Betroffene vor allem\u00a0<strong>chronische Schmerzen<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>bleierne M\u00fcdigkeit<\/strong>. Oft kommen dazu auch Schlaflosigkeit und andere Symptome. Warum es zu dieser Erkrankung kommt, dar\u00fcber r\u00e4tselt die\u00a0Medizin noch. Fibromyalgie ist schwer zu erkennen und noch schwerer zu behandeln. Oft dauert es daher lange, bis Betroffene den\u00a0<strong>richtigen Arzt<\/strong>\u00a0finden und zu ihrer Diagnose kommen. Was bei Fibromyalgie hilft und an welche\u00a0<strong>Experten<\/strong>\u00a0man sich wenden kann, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber.<\/p>\n\n<h2><strong>Fibromyalgie \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>W\u00f6rtlich \u00fcbersetzt bedeutet Fibromyalgie soviel wie\u00a0<strong>Faser-Muskel-Schmerz<\/strong>. Da es bei dieser Erkrankung jedoch auch noch zu verschiedenen anderen Symptomen kommt, spricht man besser vom\u00a0<strong>Fibromyalgiesyndrom (FMS)<\/strong>. Fibromyalgie ist eine ungef\u00e4hrliche, aber \u00e4u\u00dferst unangenehme Erkrankung, die zu\u00a0<strong>chronischen Schmerzen<\/strong>\u00a0f\u00fchrt. Leider ist hinsichtlich ihrer Ursachen noch vieles unklar.<\/p>\n<p>Leider gibt es auch heute noch \u00c4rzte, die Fibromyalgie nicht anerkennen und ihre Existenz leugnen. Andere stufen sie f\u00e4lschlicherweise als eine psychiatrische bzw. psychosomatische Erkrankung ein. Vorurteile wie diese erschweren die Suche nach dem passenden Arzt. Die Weltgesundheitsorganisation WHO hat Fibromyalgie hingegen l\u00e4ngst in ihre\u00a0<strong>Internationale Klassifikation der Krankheiten<\/strong>\u00a0aufgenommen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Fibromyalgie wird auch\u00a0<strong>generalisierte Tendomyopathie<\/strong>\u00a0oder\u00a0<strong>muskulofasciales Syndrom<\/strong>\u00a0genannt oder\u00a0<strong>f\u00e4lschlicherweise als Fibrositis-Syndrom<\/strong>\u00a0oder Weichteilrheumatismus bzw.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheuma-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weichteilrheuma<\/a>\u00a0bezeichnet wird, obwohl sie eigentlich nichts mit Rheuma zu tun hat.<\/div>\n<h3><strong>Wer bekommt<\/strong>\u00a0<strong>Fibromyalgie?<\/strong><\/h3>\n<p>In der westlichen Welt leiden vermutlich rund\u00a0<strong>zwei Prozent der Bev\u00f6lkerung<\/strong>\u00a0an Fibromyalgie. Betroffen sind\u00a0<strong>vorwiegend Frauen<\/strong>, meist im Alter\u00a0<strong>zwischen 40 und 60 Jahren<\/strong>. Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen aber auch j\u00fcngere Frauen, M\u00e4nner jeden Alters, Kinder und Jugendliche am FMS erkranken.<\/p>\n<h3><strong>Ist Fibromyalgie heilbar?<\/strong><\/h3>\n<p>Das\u00a0<strong>Fibromyalgiesyndrom bleibt meist lebenslang<\/strong>\u00a0bestehen. Allerdings lassen sich seine\u00a0<strong>Symptome lindern<\/strong>. Sowohl medizinische als auch psychische Therapien greifen dabei umso besser, je fr\u00fcher das Fibromyalgiesyndrom erkannt und behandelt wird. Nur ein kleiner Teil der Erkrankten erreicht jedoch die v\u00f6llige Freiheit von Beschwerden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_204357\" aria-describedby=\"caption-attachment-204357\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204357 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt.jpg\" alt=\"Eine Patientin mit Fibromyalgiesyndrom FMS, die besorgt nach unten blickt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204357\" class=\"wp-caption-text\">Die Betroffenen k\u00f6nnen ihren Alltag aufgrund der chronischen Schmerzen oft kaum meistern. Foto: Adobe Stock, (c) contrastwerkstatt<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Fibromyalgie Symptome\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013<\/span>\u00a0Wie zeigt sich Fibromyalgie?<\/strong><\/h2>\n<p>Typisch f\u00fcr das Fibromyalgiesyndrom sind chronische, d.h.\u00a0<strong>mindestens drei Monate anhaltende Schmerzen<\/strong>\u00a0an wechselnden Orten. Betroffen sind dabei gleich<strong>\u00a0mehreren K\u00f6rperstellen.\u00a0<\/strong>Typisch sind beispielsweise\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rueckenschmerzen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00fcckenschmerzen<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-tun-nackenschmerzen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nackenschmerzen<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schulterschmerzen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schulterschmerzen<\/a>, sowie Schmerzen im Brustkorb und mindestens einer Stelle an beiden Armen und Beinen.<\/p>\n<p>Die Schmerzen verst\u00e4rken sich oft bei l\u00e4ngerem Verharren in einer Lage, etwa bei ausdauerndem Sitzen oder stundenlangem Liegen. Daher kommt es\u00a0<strong>im Schlaf\u00a0zu starken Schmerzen<\/strong>. In Verbindung mit chronischem Schmerz treten auch weitere Beschwerden auf, etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>k\u00f6rperliche und geistige Ersch\u00f6pfung<\/li>\n<li>Antriebsschw\u00e4che und geringe Belastbarkeit<\/li>\n<li>Niedergeschlagenheit und geringe Leistungsf\u00e4higkeit<\/li>\n<li>Konzentrationsst\u00f6rungen und Vergesslichkeit<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a>\u00a0und Morgensteifigkeit<\/li>\n<li>innere Unruhe, Nervosit\u00e4t, Zittern, Schwindel<\/li>\n<li>Verdauungsprobleme, z. B. empfindlicher Magen,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/reizdarmsyndrom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reizdarm<\/a>\u00a0oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/blaehungen-ursachen-hausmittel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bl\u00e4hbauch<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/reizblase\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reizblase<\/a>\u00a0oder Regelkr\u00e4mpfe<\/li>\n<li>kalte Finger und Zehen oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyperhidrose-behandlung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00fcberm\u00e4\u00dfiges Schwitzen<\/a><\/li>\n<li>Mundtrockenheit<\/li>\n<li>Par\u00e4sthesien, d.h. Empfindungsst\u00f6rungen am K\u00f6rper und Schwellungsgef\u00fchl in Gelenkn\u00e4he<\/li>\n<li>Kopfschmerzen<\/li>\n<li>Atem- und Herzbeschwerden<\/li>\n<\/ul>\n<p>Meistens entwickeln sich auch\u00a0<strong>\u00dcberempfindlichkeiten<\/strong>. Darunter versteht man Schmerzen, die bereits bei sanfter Ber\u00fchrung oder leichtem Druck auf die Haut bzw. minimaler Belastung bestimmter Muskelpartien und Gelenke auftreten (\u201cTriggerpunkte\u201c oder Tender Points). Auch eine\u00a0<strong>erh\u00f6hte Lichtempfindlichkeit<\/strong>\u00a0oder verst\u00e4rkte Ger\u00e4usch- und Geruchswahrnehmung kann auftreten. Das Fibromyalgiesyndrom geht zudem h\u00e4ufig mit einer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rungen<\/a>\u00a0oder auch einem Restless-Legs-Syndrom einher.<\/p>\n<figure id=\"attachment_204360\" aria-describedby=\"caption-attachment-204360\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204360 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Kaspars-Grinvalds.jpg\" alt=\"Eine Betroffene des Fibromyalgie Syndrom sitzt mit R\u00fcckenschmerzen im Bett.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Kaspars-Grinvalds.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Kaspars-Grinvalds-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Kaspars-Grinvalds-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204360\" class=\"wp-caption-text\">Durch das lange Verharren in einer Position verst\u00e4rken sich die Schmerzen bei Fibromyalgie, z.B. im Schlaf. Foto: Adobe Stock, (c) Kaspar Grinvalds<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die\u00a0<strong>F\u00fclle an Beschwerden<\/strong>\u00a0kann nach sich ziehen, dass ein \u201cnormales Leben\u201c nur noch schwer m\u00f6glich ist, weil mit der Zeit der Alltag nur mehr\u00a0<strong>mit gro\u00dfer M\u00fche<\/strong>\u00a0oder gar nicht mehr bew\u00e4ltigt werden kann. In Folge kommt es oft zu langer\u00a0<strong>Arbeitsunf\u00e4higkeit<\/strong>\u00a0und sozialem R\u00fcckzug.\u00a0<strong>Kleiner Trost:<\/strong>\u00a0Anders als etwa rheumatische Erkrankungen ist die Fibromyalgie\u00a0<strong>nicht lebensbedrohlich<\/strong>\u00a0und f\u00fchrt weder zu Gelenkversteifungen noch zur Zerst\u00f6rung von Organen.<\/p>\n<h3><strong>Wie verl\u00e4uft die Fibromyalgie?<\/strong><\/h3>\n<p>H\u00e4ufig entwickelt sich\u00a0das Syndrom\u00a0bei Betroffenen in\u00a0<strong>Stresssituationen<\/strong>, nach<strong>\u00a0Erkrankungen<\/strong>\u00a0oder einem\u00a0<strong>Unfall<\/strong>. Der Krankheitsbeginn verl\u00e4uft dabei\u00a0<strong>schleichend<\/strong>\u00a0mit\u00a0<strong>unspezifischen Beschwerden<\/strong>\u00a0wie Abgeschlagenheit, Schlafst\u00f6rungen oder Magen-Darm-Problemen. Erst sp\u00e4ter kommen Schmerzen dazu. \u00c4u\u00dfere Einfl\u00fcsse wie K\u00e4lte, N\u00e4sse oder starke Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen zu ihrer Verschlimmerung f\u00fchren.<\/p>\n<p>Bei einem leichtem Verlauf der Krankheit wechseln sich\u00a0<strong>heftige Schmerzattacken und schmerzfreie Intervalle<\/strong>\u00a0ab. Bei schwerem Verlauf hingegen kommt es nur selten zu beschwerdearmen oder -freien Zeiten. Wann\u00a0<strong>Schmerzsch\u00fcbe<\/strong>\u00a0auftreten, ist kaum vorhersehbar. Besonders h\u00e4ufig treten sie allerdings nach Stress und nach Infektionskrankheiten auf (z.B. Grippe).<\/p>\n<h3><strong>Fibromyalgie Ursachen\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013<\/span>\u00a0Warum kommt es zu Fibromyalgie?<\/strong><\/h3>\n<p>Wieso sich eine Fibromyalgie entwickelt ist zur Zeit noch Gegenstand intensiver Forschungen. Eine m\u00f6gliche Ursache sind\u00a0<strong>genetisch bedingte Abweichungen<\/strong>\u00a0hinsichtlich der Botenstoffe Serotonin, Dopamin und Katecholamine bzw. spezielle Ver\u00e4nderungen der Reizverarbeitung im Gehirn (herabgesetzte Schmerzschwelle). Auch eine\u00a0<strong>ver\u00e4nderte Funktion der Nervenfasern<\/strong>\u00a0w\u00e4re ein denkbarer Ausl\u00f6ser.<\/p>\n<div class=\"mceTemp\"><\/div>\n<figure id=\"attachment_204354\" aria-describedby=\"caption-attachment-204354\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204354 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-agenturfotografin.jpg\" alt=\"Eine Fibromyalgiepatientin schildert ihrem Arzt ihr Leiden durch das Syndrom.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-agenturfotografin.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-agenturfotografin-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-agenturfotografin-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204354\" class=\"wp-caption-text\">H\u00e4ufig sind viele Arztbesuche n\u00f6tig, bis Patienten mit Fibromyalgie ihre Diagnose bekommen. Foto: Adobe Stock, (c) agenturfotografin<\/figcaption><\/figure>\n<p>Was jedoch sehr wahrscheinlich ist: Es d\u00fcrfte ein\u00a0<strong>Zusammenspiel mehrerer Faktoren<\/strong>\u00a0dazu beitragen, dass sich Fibromyalgie bei einem Betroffenen entwickelt und als chronische Erkrankung festsetzt. Dazu geh\u00f6ren k\u00f6rperliche und seelische ebenso wie soziale Faktoren. So zeigt sich etwa eine\u00a0<strong>famili\u00e4re H\u00e4ufung<\/strong>\u00a0der Erkrankung, wobei unklar bleibt, ob dieses geh\u00e4ufte Auftreten auf Vererbung oder Umweltbedingungen beruht.<\/p>\n<p>M\u00f6glicherweise haben manche Menschen eine\u00a0<strong>genetische Veranlagung<\/strong>\u00a0an Fibromyalgie zu erkranken und es braucht einen weiteren Faktor, um die Krankheit auszul\u00f6sen. Auch wenn die genaue Ursache ein R\u00e4tsel bleibt, scheinen\u00a0<strong>gewisse Faktoren<\/strong>\u00a0das Auftreten einer Fibromyalgie beg\u00fcnstigen:<\/p>\n<ul>\n<li>Rauchen<\/li>\n<li>\u00dcbergewicht<\/li>\n<li>Bewegungsarmut<\/li>\n<li>entz\u00fcndlich-rheumatische Erkrankungen wie z.B. rheumatoide Arthritis oder Lupus erythematodes<\/li>\n<li>Depressionen bzw. depressive St\u00f6rungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vitamin-D-Mangel<\/a><\/li>\n<li>erlebte k\u00f6rperliche Misshandlungen, sexuelle Gewalt und andere Traumata<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Fibromyalgie Diagnose\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013<\/span>\u00a0Wie erkennt man eine Fibromyalgie?<\/strong><\/h3>\n<p>Die\u00a0<strong>Erkennung einer Fibromyalgie<\/strong>\u00a0gestaltet sich eher schwierig. Denn es gibt f\u00fcr sie keine typischen ver\u00e4nderten Laborwerte, radiologischen Tests oder \u00c4hnliches. So beruht die Diagnostik haupts\u00e4chlich auf einer ausf\u00fchrlichen\u00a0<strong>Anamnese<\/strong>\u00a0(Erhebung der Krankengeschichte), sorgf\u00e4ltigen\u00a0<strong>k\u00f6rperlichen Untersuchung<\/strong>\u00a0und dem Ausschluss anderer Erkrankungen. Dazu k\u00f6nnen Bluttests, bildgebende Verfahren oder auch noch andere Untersuchungen notwendig sein. Zur Erleichterung der Diagnose kann der Patient eine\u00a0<strong>Schmerzskizze<\/strong>\u00a0ausf\u00fcllen oder die schmerzenden Stellen mithilfe einer Schmerzskala beurteilen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_204342\" aria-describedby=\"caption-attachment-204342\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204342 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-happyvector071.jpg\" alt=\"Eine Schmerzskala auf der starker Schmerz markiert ist.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-happyvector071.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-happyvector071-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-happyvector071-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204342\" class=\"wp-caption-text\">Mithilfe einer Schmerzskala bzw. Schmerzskizze kannst du deinem Arzt Position und Ausma\u00df der Schmerzen beschreiben. Foto: Adobe Stock (c), happyvector071<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bei der k\u00f6rperlichen Untersuchung kann der Arzt pr\u00fcfen, ob\u00a0<strong>Tender Points<\/strong>, d.h. druckempfindliche Punkte vorliegen. Etwa Stellen auf beiden K\u00f6rperseiten am Nacken, oberhalb der Schulterbl\u00e4tter, an den Schl\u00fcsselbeinen, Ellb\u00f6gen, Oberschenkeln, Kniekehlen und am Kreuzbein, die sich beim Tasten meist\u00a0<strong>teigig weich<\/strong>\u00a0anf\u00fchlen. Sie wurden lange als Beweis f\u00fcr das Vorliegen einer Fibromyalgie angesehen, doch handelt es sich dabei wahrscheinlich nur um\u00a0<strong>unspezifische Schmerzpunkte<\/strong>, die beim Fibromyalgie-Syndrom auch zeitweise fehlen k\u00f6nnen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Die\u00a0<strong>Vieldeutigkeit der Symptome<\/strong>\u00a0und das Fehlen krankheitsspezifischer, messbarer Ver\u00e4nderungen f\u00fchrt dazu, dass viele Betroffene\u00a0<strong>jahrelang von Arzt zu Arzt laufen<\/strong>, bevor sie die richtige Diagnose erhalten. Dabei machen sie auch oft die Erfahrung, dass sie f\u00e4lschlicherweise als psychisch krank abgestempelt oder ihre\u00a0<strong>Beschwerden nicht ernst genommen<\/strong>\u00a0werden.<\/div>\n<h2><strong>Fibromyalgie Behandlung\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013<\/span>\u00a0Was hilft bei Fibromyalgie?<br \/>\n<\/strong><\/h2>\n<p>Da die Medizin den eigentlichen Ausl\u00f6ser der Fibromyalgie bislang nicht gefunden hat, ist\u00a0<strong>keine urs\u00e4chliche Behandlung<\/strong>\u00a0der Erkrankung m\u00f6glich. Somit beschr\u00e4nkt sich die Therapie auf die Bek\u00e4mpfung der Symptome. Das gelingt am ehesten mit einer\u00a0<strong>multimodalen<\/strong>, d.h. mehrere Verfahren umfassenden\u00a0<strong>Schmerztherapie<\/strong>, die von einem Team aus \u00c4rzten, Psychologen und Psychotherapeuten sowie Physiotherapeuten durchgef\u00fchrt wird.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren auch Anleitungen zur\u00a0<strong>Selbstbehandlung<\/strong>\u00a0in Form von z.B. Entspannungsmethoden und einem individuell auf den Patienten abgestimmten \u00dcbungsprogramm zur Physiotherapie. Das Ziel ist es dabei, die Funktionsf\u00e4higkeit im Alltag zu erhalten bzw. verbessern.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204345 size-full\" style=\"font-weight: bold; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, 'Segoe UI', Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, 'Helvetica Neue', sans-serif;\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Maridav.jpg\" alt=\"Eine junge Frau mit Fibromyalgie beim Joggen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Maridav.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Maridav-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Maridav-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/p>\n<p>Durch ausreichende Bewegung lassen sich die Symptome der Fibromyalgie lindern. Foto: Adobe Stock, (c) MaridavF\u00fcr Betroffene stellt dieses Training aufgrund ihrer k\u00f6rperlichen Beschwerden oft eine Herausforderung dar. In diesem Zusammenhang ist es wichtig darauf zu achten, sich\u00a0<strong>weder zu unterfordern noch zu \u00fcberfordern<\/strong>, um keine Verschlechterung des Befindens herbeizuf\u00fchren.<\/p>\n<p>So umfasst das\u00a0<strong>Therapiekonzept<\/strong>\u00a0zur Bek\u00e4mpfung von Schmerzen, M\u00fcdigkeit, Schlafst\u00f6rungen und den seelischen Folgen der Erkrankung meist:<\/p>\n<ul>\n<li>eine Patientenschulung<\/li>\n<li>die medikament\u00f6se Behandlung der Beschwerden, haupts\u00e4chlich durch Medikamente wie Antidepressiva, Antiepileptika, krampfl\u00f6sende Medikamente, eventuell auch Opioide<\/li>\n<li>eine Bewegungstherapie, d.h. ein vorsichtig \u00fcber mehrere Monate gesteigertes Herz-Kreislauf-Training bzw. Ausdauersportarten wie Walking, Radfahren, Schwimmen und Aquajogging<\/li>\n<li>ein Funktionstraining, d.h. Trocken- und Wassergymnastik<\/li>\n<li>physikalische Behandlungen wie z.B. W\u00e4rmeanwendungen, Krankengymnastik, Balneo- oder Thalassotherapie<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tcm-aerzte-akupunktur-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Akupunktur<\/a><\/li>\n<li>eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapie<\/a><\/li>\n<li>Entspannungsverfahren wie die progressive Muskelentspannung,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/autogenes-training\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">autogenes Training<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meditation<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-yoga-studios-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Yoga<\/a>, Tai Chi, Qigong oder Biofeedback<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Behandlungen werden dabei\u00a0<strong>individuell an den Patienten<\/strong>\u00a0bzw. die Art und den Schweregrad seiner Beschwerden angepasst. Sie haben eine Verbesserung der Lebensqualit\u00e4t, k\u00f6rperlichen Fitness und des seelischen Befindens zum Ziel.<\/p>\n<h3><strong>Welcher Arzt hilft bei Fibromyalgie?<\/strong><\/h3>\n<p>Da Schmerzen ein Hauptsymptom der Fibromyalgie bilden, kann eine\u00a0<strong>Schmerzbew\u00e4ltigungstherapie<\/strong>\u00a0hilfreich sein, wie sie in\u00a0<a href=\"https:\/\/www.schmerz-allianz.at\/schmerz-einrichtungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schmerzambulanzen<\/a>\u00a0oder anderen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oesg.at\/schmerzeinrichtungen-nach-bundeslaendern\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Einrichtungen<\/a>\u00a0angeboten wird. Vor allem bei schwerem Verlauf der Fibromyalgie sind\u00a0<strong>station\u00e4re Aufenthalte<\/strong>\u00a0in Rheuma-Abteilungen mit Erfahrung in der\u00a0Therapie von Fibromyalgie sinnvoll.<\/p>\n<p>Da sich sich die Existenz des Fibromyalgiesyndroms allm\u00e4hlich herumspricht, interessieren sich inzwischen auch einige \u00c4rzte f\u00fcr seine Behandlung. Wir haben dir hier\u00a0<strong>Anlaufstellen im Raum Wien<\/strong>\u00a0zusammengestellt, wo du Experten zum Thema Fibromyalgie findest. Auch der Verein ChronischKrank hat auf seiner Website\u00a0<a href=\"https:\/\/chronischkrank.at\/verein\/unsere-selbsthilfegruppen\/fibromyalgie-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">empfohlene \u00c4rzte f\u00fcr Fibromyalgie<\/a>\u00a0gesammelt.<\/p>\n<h4><strong>Interdisziplin\u00e4re Praxis Fibromyalgie und chronischer Schmerz<\/strong><\/h4>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eMit unserem Wissen und Erfahrungsschatz unterst\u00fctzen wir Sie auf ganzheitlicher Ebene. Die Diagnostik und Behandlung von chronischen Schmerzen und Fibromyalgie ist unsere Expertise. Gemeinsam begleiten wir Sie aus dem Schmerz-Alltag hinaus und in ein neues Lebensgef\u00fchl hinein.\u201c<\/div>\n<p>So lautet das Motto des Teams rund um\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f7sTq\/interdisziplin%C3%A4re-praxis-fibromyalgie-und-chronischer-schmerz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Elfriede Kastenberger<\/a>, \u00c4rztin f\u00fcr Allgemeinmedizin und Psychotherapeutin, dem weitere \u00c4rzte und Psychotherapeuten, eine Physiotherapeutin sowie Vertreter anderer Berufsgruppen angeh\u00f6ren. Das ganzheitliche Behandlungskonzept der Praxis umfasst auch eine\u00a0<strong>Fibromyalgie-Selbsthilfegruppe<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f7sTq\/interdisziplin%C3%A4re-praxis-fibromyalgie-und-chronischer-schmerz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Interdisziplin\u00e4re Praxis Fibromyalgie, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h4><strong>Priv. Doz. Dr. Christopher Gonano<\/strong><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9sgpW\/schmerzordination-privdozdr-christopher-gonano\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christopher Gonano<\/a>\u00a0ist Facharzt f\u00fcr An\u00e4sthesiologie u. Intensivmedizin in Wiener Privatkrankenanstalten sowie Spezialist f\u00fcr chronische, komplexe oder besonders starke Schmerzen, denen er zusammen mit seinem interdisziplin\u00e4ren Team in seiner\u00a0<strong>Schmerzordination<\/strong>\u00a0zu Leibe r\u00fcckt. Neben Medizinern unterschiedlicher Fachrichtungen arbeiten auch Spezialisten aus den Bereichen Psychologie und Physiotherapie in der Schmerzordination.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9sgpW\/schmerzordination-privdozdr-christopher-gonano\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christopher Gonano, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_204339\" aria-describedby=\"caption-attachment-204339\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-204339 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov.jpg\" alt=\"Ein Physiotherapeut dehnt die Muskeln eines betroffenen Patienten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-Andrey-Popov-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-204339\" class=\"wp-caption-text\">Neben der Schmerztherapie werden auch Physiotherapie und Dehnungs\u00fcbungen zur Behandlung von Fibromyalgie eingesetzt. Foto: Adobe Stock, (c) Andrey Popov<\/figcaption><\/figure>\n<h4><strong>Schmerz-Therapie-Zentrum D\u00f6bling<br \/>\n<\/strong><\/h4>\n<p>Im Schmerz-Therapie-Zentrum unter der Leitung von\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdTKK\/schmerz-therapie-zentrum-d%C3%B6bling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Mustafa Selim<\/a>\u00a0findest du ein breites Angebot an Behandlungen von der Osteopathie bis hin zur Heilmassage. Im Kampf gegen chronische Schmerzen ist hier auch Fibromyalgie kein Fremdwort: Sie wird mithilfe eines ganzheitlichen Behandlungsplans therapiert, der\u00a0<strong>Physiotherapie<\/strong>,\u00a0<strong>Entspannungstherapie<\/strong>\u00a0und<strong>\u00a0umfassende Beratung<\/strong>\u00a0einschlie\u00dft.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdTKK\/schmerz-therapie-zentrum-d%C3%B6bling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schmerz-Therapie-Zentrum D\u00f6bling, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<h4><strong>Univ.-Prof. Dr. Sabine Sator-Katzenschlager<br \/>\n<\/strong><\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Fweikersdorf\/CGRSg\/sator-katzenschlager-sabine-univ-prof-dr-interventionelle-schmerztherapeutin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sabine Sator-Katzenschlager<\/a>\u00a0ist Allgemeinmedizinerin sowie Fach\u00e4rztin f\u00fcr An\u00e4sthesiologie und Intensivmedizin, am AKH Wien in der Abteilung f\u00fcr Spezielle An\u00e4sthesie und Schmerztherapie t\u00e4tig und stellt ihr Expertenwissen zum Thema Fibromyalgie in zahlreichen Publikationen unter Beweis.<\/p>\n<p>Die Schmerztherapeutin wei\u00df, dass Fibromyalgie auch mit\u00a0<strong>psychischen Belastungen<\/strong>\u00a0verbunden ist, da viele\u00a0Patienten die Erfahrung machen, dass ihre Beschwerden nicht ernst genommen werden und f\u00fcrchten als psychisch krank abgestempelt zu werden. Sie empfiehlt Fibromyalgie-Patienten neben der medizinischen Behandlung zus\u00e4tzlich auch den Austausch mit anderen Betroffenen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gro%C3%9Fweikersdorf\/CGRSg\/sator-katzenschlager-sabine-univ-prof-dr-interventionelle-schmerztherapeutin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sabine Sator-Katzenschlager, 3701 Gro\u00dfweikersdorf<\/a><\/p>\n<h3><strong>Was kann ich bei Fibromyalgie selbst tun?<\/strong><\/h3>\n<p>Es zeigt sich, dass die Behandlungserfolge umso besser sind, je aktiver sich Erkrankte selbst um\u00a0<strong>L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten<\/strong>\u00a0ihrer gesundheitlichen Probleme k\u00fcmmern, je konsequenter sie Therapien einhalten und sich klare Ziele setzen. Um bei Fibromyalgie die\u00a0<strong>Beschwerden zu lindern<\/strong>, kannst du etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>Ausprobieren, was dir pers\u00f6nlich hilft, besser mit den Schmerzen umzugehen. Denkbar w\u00e4ren etwa Massagen, Hypnose oder die Einnahme von\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cbd-tropfen-kaufen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CBD-Tropfen<\/a>.<\/li>\n<li>Entspannungstechniken zur Schmerzbek\u00e4mpfung anwenden.<\/li>\n<li>Stress meiden oder lernen, ihn besser zu bew\u00e4ltigen.<\/li>\n<li>F\u00fcr regelm\u00e4\u00dfige Bewegung inklusive Dehnungs\u00fcbungen davor und danach sorgen. Im Idealfall konsultierst du hier zun\u00e4chst einen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sportmediziner-sportorthopaeden-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sportarzt<\/a>\u00a0und l\u00e4sst dir durch die Anleitung eines Sport- und Bewegungstherapeuten das richtige Ausma\u00df an Belastung beibringen.<\/li>\n<li>Schlafhygiene betreiben und schlaff\u00f6rdernde Ma\u00dfnahmen erlernen.<\/li>\n<li>Dich \u00fcber die Krankheit informieren, z.B. mithilfe von B\u00fcchern oder Beratungen in schmerztherapeutischen Einrichtungen.<\/li>\n<li>Dich einer Selbsthilfegruppe anschlie\u00dfen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Die besten Rheumatologen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fibromyalgie\u00a0bedeutet f\u00fcr Betroffene vor allem\u00a0chronische Schmerzen\u00a0und\u00a0bleierne M\u00fcdigkeit. Oft kommen dazu auch Schlaflosigkeit und andere Symptome. Warum es zu dieser Erkrankung kommt, dar\u00fcber r\u00e4tselt die\u00a0Medizin noch. Fibromyalgie ist schwer zu erkennen und noch schwerer zu behandeln. Oft dauert es daher lange, bis Betroffene den\u00a0richtigen Arzt\u00a0finden und zu ihrer Diagnose kommen. Was bei Fibromyalgie hilft und an welche\u00a0Experten\u00a0man sich wenden kann, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber. Fibromyalgie \u2013 was ist das? W\u00f6rtlich \u00fcbersetzt bedeutet Fibromyalgie soviel wie\u00a0Faser-Muskel-Schmerz. Da es bei dieser Erkrankung jedoch auch noch zu verschiedenen anderen Symptomen kommt, spricht man besser vom\u00a0Fibromyalgiesyndrom (FMS). Fibromyalgie ist eine ungef\u00e4hrliche, aber \u00e4u\u00dferst unangenehme Erkrankung, die zu\u00a0chronischen Schmerzen\u00a0f\u00fchrt. Leider ist hinsichtlich ihrer Ursachen noch vieles unklar. Leider gibt es auch heute noch \u00c4rzte, die Fibromyalgie nicht anerkennen und ihre Existenz leugnen. Andere stufen sie f\u00e4lschlicherweise als eine psychiatrische bzw. psychosomatische Erkrankung ein. Vorurteile wie diese erschweren die Suche nach dem passenden Arzt. Die Weltgesundheitsorganisation WHO hat Fibromyalgie hingegen l\u00e4ngst in ihre\u00a0Internationale Klassifikation der Krankheiten\u00a0aufgenommen. Fibromyalgie wird auch\u00a0generalisierte Tendomyopathie\u00a0oder\u00a0muskulofasciales Syndrom\u00a0genannt oder\u00a0f\u00e4lschlicherweise als Fibrositis-Syndrom\u00a0oder Weichteilrheumatismus bzw.\u00a0Weichteilrheuma\u00a0bezeichnet wird, obwohl sie eigentlich nichts mit Rheuma zu tun hat. Wer bekommt\u00a0Fibromyalgie? In der westlichen Welt leiden vermutlich rund\u00a0zwei Prozent der Bev\u00f6lkerung\u00a0an Fibromyalgie. Betroffen sind\u00a0vorwiegend Frauen, meist im Alter\u00a0zwischen 40 und 60 Jahren. Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen aber auch j\u00fcngere Frauen, M\u00e4nner jeden Alters, Kinder und Jugendliche am FMS erkranken. Ist Fibromyalgie heilbar? Das\u00a0Fibromyalgiesyndrom bleibt meist lebenslang\u00a0bestehen. Allerdings lassen sich seine\u00a0Symptome lindern. Sowohl medizinische als auch psychische Therapien greifen dabei umso besser, je fr\u00fcher das Fibromyalgiesyndrom erkannt und behandelt wird. Nur ein kleiner Teil der Erkrankten erreicht jedoch die v\u00f6llige Freiheit von Beschwerden. Fibromyalgie Symptome\u00a0\u2013\u00a0Wie zeigt sich Fibromyalgie? Typisch f\u00fcr das Fibromyalgiesyndrom sind chronische, d.h.\u00a0mindestens drei Monate anhaltende Schmerzen\u00a0an wechselnden Orten. Betroffen sind dabei gleich\u00a0mehreren K\u00f6rperstellen.\u00a0Typisch sind beispielsweise\u00a0R\u00fcckenschmerzen,\u00a0Nackenschmerzen,\u00a0Schulterschmerzen, sowie Schmerzen im Brustkorb und mindestens einer Stelle an beiden Armen und Beinen. Die Schmerzen verst\u00e4rken sich oft bei l\u00e4ngerem Verharren in einer Lage, etwa bei ausdauerndem Sitzen oder stundenlangem Liegen. Daher kommt es\u00a0im Schlaf\u00a0zu starken Schmerzen. In Verbindung mit chronischem Schmerz treten auch weitere Beschwerden auf, etwa: k\u00f6rperliche und geistige Ersch\u00f6pfung Antriebsschw\u00e4che und geringe Belastbarkeit Niedergeschlagenheit und geringe Leistungsf\u00e4higkeit Konzentrationsst\u00f6rungen und Vergesslichkeit Schlafst\u00f6rungen\u00a0und Morgensteifigkeit innere Unruhe, Nervosit\u00e4t, Zittern, Schwindel Verdauungsprobleme, z. B. empfindlicher Magen,\u00a0Reizdarm\u00a0oder\u00a0Bl\u00e4hbauch Reizblase\u00a0oder Regelkr\u00e4mpfe kalte Finger und Zehen oder\u00a0\u00fcberm\u00e4\u00dfiges Schwitzen Mundtrockenheit Par\u00e4sthesien, d.h. Empfindungsst\u00f6rungen am K\u00f6rper und Schwellungsgef\u00fchl in Gelenkn\u00e4he Kopfschmerzen Atem- und Herzbeschwerden Meistens entwickeln sich auch\u00a0\u00dcberempfindlichkeiten. Darunter versteht man Schmerzen, die bereits bei sanfter Ber\u00fchrung oder leichtem Druck auf die Haut bzw. minimaler Belastung bestimmter Muskelpartien und Gelenke auftreten (\u201cTriggerpunkte\u201c oder Tender Points). Auch eine\u00a0erh\u00f6hte Lichtempfindlichkeit\u00a0oder verst\u00e4rkte Ger\u00e4usch- und Geruchswahrnehmung kann auftreten. Das Fibromyalgiesyndrom geht zudem h\u00e4ufig mit einer\u00a0Depression,\u00a0Angstst\u00f6rungen\u00a0oder auch einem Restless-Legs-Syndrom einher. Die\u00a0F\u00fclle an Beschwerden\u00a0kann nach sich ziehen, dass ein \u201cnormales Leben\u201c nur noch schwer m\u00f6glich ist, weil mit der Zeit der Alltag nur mehr\u00a0mit gro\u00dfer M\u00fche\u00a0oder gar nicht mehr bew\u00e4ltigt werden kann. In Folge kommt es oft zu langer\u00a0Arbeitsunf\u00e4higkeit\u00a0und sozialem R\u00fcckzug.\u00a0Kleiner Trost:\u00a0Anders als etwa rheumatische Erkrankungen ist die Fibromyalgie\u00a0nicht lebensbedrohlich\u00a0und f\u00fchrt weder zu Gelenkversteifungen noch zur Zerst\u00f6rung von Organen. Wie verl\u00e4uft die Fibromyalgie? H\u00e4ufig entwickelt sich\u00a0das Syndrom\u00a0bei [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":204351,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-12T04:00:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-29T15:33:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/\",\"name\":\"Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-12T04:00:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T15:33:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fibromyalgie: Die besten \u00c4rzte f\u00fcr Diagnose &#038; Therapie!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog","description":"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog","og_description":"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-04-12T04:00:44+00:00","article_modified_time":"2021-04-29T15:33:01+00:00","og_image":[{"width":830,"height":533,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/","name":"Fibromyalgie: Die besten Spezialisten! - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-04-12T04:00:44+00:00","dateModified":"2021-04-29T15:33:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Fibromyalgie ist eine schwer erkennbare Erkrankung, die sich durch Ersch\u00f6pfung und chronische Schmerzen \u00e4u\u00dfert. Wir verraten, was bei Fibromyalgie hilft!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fibromyalgie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fibromyalgie: Die besten \u00c4rzte f\u00fcr Diagnose &#038; Therapie!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Fibromyalgie-Adobe-Stock-c-paulfourk-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162391"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":232206,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162391\/revisions\/232206"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/204351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=162391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=162391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}