{"id":16230,"date":"2021-05-07T09:05:00","date_gmt":"2021-05-07T07:05:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=16230"},"modified":"2021-06-10T09:03:41","modified_gmt":"2021-06-10T07:03:41","slug":"trockene-haare","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/","title":{"rendered":"Was tun gegen trockene Haare? Hausmittel, Tricks &#038; Tipps"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Trockene Haare:<\/strong><br>Hausmittel, Tricks &amp; Tipps<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Spr\u00f6de und trockene Haare k\u00f6nnen verschiedene Ursachen haben. Umwelteinfl\u00fcsse, Mangelern\u00e4hrung, aber auch die falsche Pflege kann zu trockenen Haaren f\u00fchren. Welche Faktoren Einfluss auf die Beschaffenheit deiner Haare haben und wie du deine Haarpracht<strong> gesund und kr\u00e4ftig<\/strong> h\u00e4ltst, erf\u00e4hrst du hier. Im Optimalfall versorgt dich <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/besten-friseure-zum-plaudern-zuhoeren-reden-wien\/\">dein Friseur<\/a><\/strong> schon rechtzeitig mit <strong>entsprechenden Pflegeprodukten<\/strong>, sodass es erst gar nicht so weit kommt.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Woran erkennt man trockene Haare?<\/h2>\n\n\n\n<p>Pr\u00fcfe zun\u00e4chst, ob dein Haar wirklich trocken ist. In der Regel \u00e4u\u00dfert sich dies vor allem an den Spitzen. Diese f\u00fchlen sich bei trockenen Haaren br\u00fcchig an und bei genauerer Betrachtung der Haarspitzen werden <strong>gespaltene Haare<\/strong>, sog. <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\">Spliss<\/a><\/strong>, erkennbar. Trockenes Haar ist auch an mangelndem Glanz erkennbar. Die Haare sehen strohig und stumpf aus und k\u00f6nnen zudem an Farbe verlieren. Auch sind sie<strong> h\u00e4ufig st\u00f6rrisch<\/strong>, verknoten schnell und lassen sich trotz gewissenhafter Haarpflege nur schwer durchk\u00e4mmen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie entstehen trockene Haare?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei trockenen Haaren ist der <strong>nat\u00fcrliche Schutzfilm<\/strong> der Haare besch\u00e4digt. Diese Schutzschicht wird \u00fcber den <strong>Talgmantel<\/strong> der Kopfhaut auf die Haare abgegeben \u2013 so behalten sie ihre Feuchtigkeit. Entsprechend sind vor allem Frauen, die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-fuer-lange-haare-pflegen-schneller-wachsen\/\">sehr lange Haare<\/a><\/strong> haben, von dem Problem trockener Haare betroffen: Durch die L\u00e4nge erreicht der Talg die Spitzen h\u00e4ufig nicht mehr, sodass diese trocken und splissig werden. Werden sie nicht geschnitten, spalten sich die Haare immer weiter auf.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-69826 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"339\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_68427297.jpeg\" alt=\"Trockene Haare, Hausmittel f\u00fcr die Haarpflege\" class=\"wp-image-69826\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_68427297.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_68427297-300x123.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_68427297-768x314.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Trockene Haare sind unter dem Mikroskop durch eine offene und &#8220;br\u00fcchige&#8221; Schuppenschicht zu erkennen. Foto: Adobe Stock, (c) ag visuell<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Pflege, Ern\u00e4hrung und Umwelteinfl\u00fcsse<\/h3>\n\n\n\n<p>Haare ben\u00f6tigen die<strong> richtigen N\u00e4hrstoffe<\/strong>, um gesund und kr\u00e4ftig zu bleiben. Eine falsche Ern\u00e4hrung oder anhaltende Di\u00e4ten k\u00f6nnen zu einem Mangel an den n\u00f6tigen Vitaminen und Mineralstoffen f\u00fchren, was sich u.a. in br\u00fcchigem und trockenem Haar \u00e4u\u00dfert. Auch durch<strong> falsche Pflege<\/strong> k\u00f6nnen die Haare Spliss bekommen.&nbsp;Vor allem <strong>h\u00e4ufiges F\u00f6hnen<\/strong>, die Anwendung von Lockenst\u00e4ben und Gl\u00e4tteisen sowie die Verwendung von Stylingprodukten entziehen dem Haar Feuchtigkeit. <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haare-bleichen-natuerliche-alternativen\/\">Bleichungen<\/a><\/strong>, F\u00e4rbungen oder andere dauerhafte Behandlungen belasten das Haar ebenfalls.<\/p>\n\n\n\n<p>Sogar das&nbsp;<strong>Waschen<\/strong> der Haare kann den <strong>Talgfilm besch\u00e4digen<\/strong>. Nicht zuletzt kann das Haar auch im Alltag stark strapaziert werden. Salziges und <strong>chlorhaltiges Wasser<\/strong>&nbsp;f\u00fchrt oft zu trockenem Haar, aber auch das Wetter spielt eine Rolle. Vor allem Wind und Sonne wirken sich negativ auf die Schutzschicht der Haare aus.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was kann ich gegen trockene Haare tun?<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Trockene Haare richtig pflegen<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn das Problem durch Styling oder falsche Haarpflege entstanden ist, sollten <strong>Alternativen<\/strong> gepr\u00fcft werden. Verzichte auf Gl\u00e4tteisen und andere hei\u00dfe Ger\u00e4te. Auch auf das F\u00f6hnen mit hei\u00dfer Luft solltest du m\u00f6glichst verzichten. Alternativ k\u00f6nnen die Haare kalt gef\u00f6hnt oder <strong>an der Luft getrocknet<\/strong> werden. Ganz verzichten musst du auf das F\u00e4rben und Stylen der Haare nat\u00fcrlich nicht, allerdings solltest du darauf achten, zwischen den Behandlungen <strong>ausreichend Zeit<\/strong> verstreichen zu lassen. So haben die Haare Zeit, um <strong>sich zu erholen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c1b7ed6d0fe\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Wer nicht auf frische Farbe verzichten m\u00f6chte, kann auf nat\u00fcrliche\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\">Pflanzenfarben wie Henna<\/a><\/strong>\u00a0zur\u00fcckgreifen. Diese belasten trockenes Haar nicht, sondern pflegen es mit nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffen.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Trockene Haare richtig b\u00fcrsten<\/h3>\n\n\n\n<p>100 B\u00fcrstenstriche am Tag zaubern gesundes, seidiges Haar? Da ist schon was Wahres dran, da es darauf ankommt, den<strong> Talg von der Kopfhaut<\/strong> bis in die Haarspitzen zu transportieren. Allerdings kann zu viel b\u00fcrsten beim trockenem Haar schnell den gegenteiligen Effekt haben und es<strong> zus\u00e4tzlich strapazieren<\/strong>. Trockenes Haar <strong>richtig b\u00fcrsten<\/strong> gelingt folgenderma\u00dfen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Erst trocknen lassen, dann b\u00fcrsten<\/strong>: Da die Haare in nassem Zustand besonders empfindlich sind, solltest du dein Haar grunds\u00e4tzlich erst dann b\u00fcrsten oder k\u00e4mmen, wenn es komplett trocken&nbsp;ist.<\/li><li><strong>Naturhaarb\u00fcrste verwenden<\/strong>: Synthetische B\u00fcrstenhaare k\u00f6nnen die Schuppenschicht zus\u00e4tzlich aufrauen. F\u00fcr trockene Haare empfiehlt sich daher eine Naturhaarb\u00fcrste (z.B. mit Wildschweinborsten), da diese den Talg auch bei wenigen B\u00fcrstenstrichen effektiv verteilen.<\/li><li><strong>Weniger ist mehr<\/strong>: Einmal b\u00fcrsten\/ k\u00e4mmen am Morgen und am Abend ist vollkommen ausreichend. Auf die 100 B\u00fcrstenstriche auf einmal solltest du in jedem Fall verzichten.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/Yq_ZNDjwtS8\" width=\"830\" height=\"415\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die richtigen Produkte gegen trockene Haare verwenden<\/h3>\n\n\n\n<p>Um den nat\u00fcrlichen Schutzfilm der Haare zu erhalten, solltest du die <strong>Haare seltener waschen<\/strong> und weniger Shampoo verwenden. Anfangs fetten die Haare dann schnell nach, nach einer Weile wird aber der nat\u00fcrliche Talgfilm unterst\u00fctzt und deine Haare sehen deutlich ges\u00fcnder aus. Es ist wichtig, dass du auf eine besonders <strong>schonende Haarpflege<\/strong> setzt, um Haar und Kopfhaut nicht zus\u00e4tzlich zu belasten. Bei trockenen Haaren empfiehlt sich ein <strong>ph-neutrales Shampoo<\/strong> (zwischen 4,5 und 6,7 ph-Wert) sowie Pflegesp\u00fclungen mit<strong> Aloe Vera, Wildrosen\u00f6l oder Glycerin<\/strong>. Au\u00dferdem solltest du das Wasser beim Haare waschen nur <strong>lauwarm<\/strong> einstellen: Je hei\u00dfer das Wasser, desto mehr Feuchtigkeit verlieren deine Haare!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Regelm\u00e4\u00dfig Spitzen schneiden lassen<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00fcr eine sch\u00f6ne Optik ist es wichtig, dass du die trockenen und splissigen Enden deiner Haare <strong>regelm\u00e4\u00dfig schneiden<\/strong> l\u00e4sst. Dein <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\">Friseur<\/a><\/strong>&nbsp;wei\u00df genau, wie viel er abschneiden muss, damit deine M\u00e4hne anschlie\u00dfend wieder<strong> gesund nachwachsen<\/strong> kann. Au\u00dferdem ber\u00e4t er dich umfassend bez\u00fcglich der <strong>richtigen Haarpflege<\/strong> f\u00fcr trockene Haare. Sind deine Haare bereits strukturgesch\u00e4digt, bietet sich eine Kur mit dem <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/\">Wirkstoff Olaplex<\/a><\/strong> an. Welche Friseure in Wien mit Olaplex arbeiten, erf\u00e4hrst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\"><strong>hier<\/strong><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-69784 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"553\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_34258148.jpeg\" alt=\"Trockenes Haar, Hausmittel f\u00fcr die Haarpflege\" class=\"wp-image-69784\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_34258148.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_34258148-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_34258148-768x512.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Wer trockenes Haar hat, sollte regelm\u00e4\u00dfig die Spitzen schneiden lassen. Auch wichtig: ph-neutrales Shampoo! Foto: Adobe Stock, (c) mykeyruna<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hausmittel gegen trockene Haare: Oliven\u00f6l &amp; Co.<\/h3>\n\n\n\n<p>Trockene Haare geh\u00f6ren zu jenen kosmetischen Problemen, gegen die du viel selbst tun kannst. Entsprechende Hausmittel finden sich n\u00e4mlich in nahezu jeder K\u00fcche bzw. jedem Badezimmer. Wir haben die <strong>besten Hausmittel gegen trockene Haare<\/strong> f\u00fcr dich zusammengefasst:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Haarkur<\/strong>: Eine Haarkur aus 1 Eigelb, 1 EL Oliven\u00f6l, 1 EL Honig und einem Spritzer Zitronensaft (ca. 1 Stunde einwirken lassen, gut aussp\u00fclen) versorgt dein Haar mit Feuchtigkeit und schenkt Glanz.<\/li><li><strong>Oliven\u00f6l<\/strong>: Gegen strapazierte Spitzen hilft reines Oliven\u00f6l, das du am Abend in die L\u00e4ngen einmassieren und \u00fcber Nacht einwirken lassen kannst (mit lauwarmem Wasser und etwas Shampoo aussp\u00fclen). Andere naturreine \u00d6le (z.B. Kokos- oder Argan\u00f6l) sind ebenso wirksam wie Oliven\u00f6l.<\/li><li><strong>Handcreme<\/strong>: Wenn du Reste einer (fetten) Hand- oder Tagescreme an den Fingern hast, kannst du damit einfach \u00fcber deine Haare und in die Spitzen gehen. Die Handcreme versorgt dein Haar mit Feuchtigkeit und verhindert, dass es sich aufl\u00e4dt (&#8220;fliegende&#8221; Haare).<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ern\u00e4hrung: Richtig essen f\u00fcr gesundes Haarwachstum<\/h3>\n\n\n\n<p>Eine gesunde Ern\u00e4hrung ist die Basis f\u00fcr eine sch\u00f6ne und gesunde Haarpracht. Wer viel<strong> Obst, Gem\u00fcse und gesunde Fette&nbsp;<\/strong>(z.B. aus N\u00fcssen, Samen u. Avocado) zu sich nimmt, versorgt die Haare mit wichtigen N\u00e4hrstoffen. <strong>B-Vitamine, Eisen, Eiwei\u00df sowie Zink<\/strong> spielen hier eine besonders gro\u00dfe Rolle: B-Vitamine st\u00e4rken die Haare und regen die Talgproduktion an, w\u00e4hrend Eisen f\u00fcr die Eiwei\u00dfproduktion ben\u00f6tigt wird und Haarausfall verhindert. Eiwei\u00df unterst\u00fctzt die<strong> Keratinbildung<\/strong> und Zink f\u00f6rdert das Haarwachstum, indem es die <strong>Kopfhaut sch\u00fctzt<\/strong> und Entz\u00fcndungen vorbeugt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Als sch\u00f6ner Nebeneffekt wird durch die richtige Ern\u00e4hrung auch die <strong>Haut klarer<\/strong> und ges\u00fcnder. Vitamin- und N\u00e4hrstoff-Pr\u00e4parate, die Haut und Haaren gut tun, bekommst du in jeder <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/apotheke\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Apotheke<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-69817 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"553\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_188911667.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-69817\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_188911667.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_188911667-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/AdobeStock_188911667-768x512.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Gesundes, starkes Haar kommt von innen: Die richtige Ern\u00e4hrung versorgt dein Haar mit allem, was es braucht. Foto: Adobe Stock (c) denio109<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kann&nbsp;der Friseur gegen trockene Haare tun?<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"emojitext\">Da trockene Haare von Natur aus mehr zu <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\">Spliss und Haarbruch<\/a><\/strong> neigen als leicht fettendes Haar, weist eine trockene M\u00e4hne in der Regel Struktursch\u00e4den (= Br\u00fcche in den Schwefelbr\u00fccken der Schuppenschicht) auf. Werden die Br\u00fccken nicht repariert, kommt es unweigerlich zu Haarbruch. Gegen besch\u00e4digte Schwefelbr\u00fccken kannst du mit Hausmitteln leider nichts ausrichten: Hier muss <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\">der Profi<\/a><\/strong> ran! Beim Friseur kannst du z.B. eine Behandlung mit dem <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/\">Wirkstoff Olaplex<\/a><\/strong> durchf\u00fchren lassen.&nbsp;Olaplex schlie\u00dft und<strong> st\u00e4rkt die Schwefelbr\u00fccken<\/strong> in deinem Haar und sorgt auch nach der Behandlung daf\u00fcr, dass die Struktursch\u00e4den nicht wiederkommen. Welche Wiener Friseure Olaplex anbieten erf\u00e4hrst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\">HIER<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Top bewertete Friseure&nbsp;in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F&text=Was%20tun%20gegen%20trockene%20Haare%3F%20Hausmittel%2C%20Tricks%20%26%20Tipps\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F&subject=Was%20tun%20gegen%20trockene%20Haare%3F%20Hausmittel%2C%20Tricks%20%26%20Tipps\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockene-haare%2F%20Was%20tun%20gegen%20trockene%20Haare%3F%20Hausmittel%2C%20Tricks%20%26%20Tipps\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c1b6c36d0f9\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=trockene-haare\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c1b6fe6d0fa\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-macht-schoene-haare-biotin\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Lebensmittel f\u00fcr Haare\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">10 Lebensmittel f\u00fcr gesunde und sch\u00f6ne Haare<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-macht-schoene-haare-biotin\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-fuer-lange-haare-pflegen-schneller-wachsen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Junge h\u00fcbsche Blondine, die Tipps f\u00fcr lange Haare braucht.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Tipps-fuer-lange-Haare-Adobe-Stock-c-lithian.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Pflegetipps f\u00fcr lange Haare! Rapunzel reloaded<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-fuer-lange-haare-pflegen-schneller-wachsen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"264\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-400x264.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Frisurentrends 2023: Eine junge Frau mit blondem, schulterlangem Haar steht in einem sonnigen Garten und l\u00e4chelt. Sie tr\u00e4gt ein gelbes Shirt.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-400x264.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-250x165.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-700x462.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-768x507.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-500x330.jpg 500w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Frisurentrends 2023: von Pagenkopf bis French Bob<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 14 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trockene Haare:Hausmittel, Tricks &amp; Tipps Spr\u00f6de und trockene Haare k\u00f6nnen verschiedene Ursachen haben. Umwelteinfl\u00fcsse, Mangelern\u00e4hrung, aber auch die falsche Pflege kann zu trockenen Haaren f\u00fchren. Welche Faktoren Einfluss auf die Beschaffenheit deiner Haare haben und wie du deine Haarpracht gesund und kr\u00e4ftig h\u00e4ltst, erf\u00e4hrst du hier. Im Optimalfall versorgt dich dein Friseur schon rechtzeitig mit entsprechenden Pflegeprodukten, sodass es erst gar nicht so weit kommt. Woran erkennt man trockene Haare? Pr\u00fcfe zun\u00e4chst, ob dein Haar wirklich trocken ist. In der Regel \u00e4u\u00dfert sich dies vor allem an den Spitzen. Diese f\u00fchlen sich bei trockenen Haaren br\u00fcchig an und bei genauerer Betrachtung der Haarspitzen werden gespaltene Haare, sog. Spliss, erkennbar. Trockenes Haar ist auch an mangelndem Glanz erkennbar. Die Haare sehen strohig und stumpf aus und k\u00f6nnen zudem an Farbe verlieren. Auch sind sie h\u00e4ufig st\u00f6rrisch, verknoten schnell und lassen sich trotz gewissenhafter Haarpflege nur schwer durchk\u00e4mmen. Wie entstehen trockene Haare? Bei trockenen Haaren ist der nat\u00fcrliche Schutzfilm der Haare besch\u00e4digt. Diese Schutzschicht wird \u00fcber den Talgmantel der Kopfhaut auf die Haare abgegeben \u2013 so behalten sie ihre Feuchtigkeit. Entsprechend sind vor allem Frauen, die sehr lange Haare haben, von dem Problem trockener Haare betroffen: Durch die L\u00e4nge erreicht der Talg die Spitzen h\u00e4ufig nicht mehr, sodass diese trocken und splissig werden. Werden sie nicht geschnitten, spalten sich die Haare immer weiter auf. Pflege, Ern\u00e4hrung und Umwelteinfl\u00fcsse Haare ben\u00f6tigen die richtigen N\u00e4hrstoffe, um gesund und kr\u00e4ftig zu bleiben. Eine falsche Ern\u00e4hrung oder anhaltende Di\u00e4ten k\u00f6nnen zu einem Mangel an den n\u00f6tigen Vitaminen und Mineralstoffen f\u00fchren, was sich u.a. in br\u00fcchigem und trockenem Haar \u00e4u\u00dfert. Auch durch falsche Pflege k\u00f6nnen die Haare Spliss bekommen.&nbsp;Vor allem h\u00e4ufiges F\u00f6hnen, die Anwendung von Lockenst\u00e4ben und Gl\u00e4tteisen sowie die Verwendung von Stylingprodukten entziehen dem Haar Feuchtigkeit. Bleichungen, F\u00e4rbungen oder andere dauerhafte Behandlungen belasten das Haar ebenfalls. Sogar das&nbsp;Waschen der Haare kann den Talgfilm besch\u00e4digen. Nicht zuletzt kann das Haar auch im Alltag stark strapaziert werden. Salziges und chlorhaltiges Wasser&nbsp;f\u00fchrt oft zu trockenem Haar, aber auch das Wetter spielt eine Rolle. Vor allem Wind und Sonne wirken sich negativ auf die Schutzschicht der Haare aus. Was kann ich gegen trockene Haare tun? Trockene Haare richtig pflegen Wenn das Problem durch Styling oder falsche Haarpflege entstanden ist, sollten Alternativen gepr\u00fcft werden. Verzichte auf Gl\u00e4tteisen und andere hei\u00dfe Ger\u00e4te. Auch auf das F\u00f6hnen mit hei\u00dfer Luft solltest du m\u00f6glichst verzichten. Alternativ k\u00f6nnen die Haare kalt gef\u00f6hnt oder an der Luft getrocknet werden. Ganz verzichten musst du auf das F\u00e4rben und Stylen der Haare nat\u00fcrlich nicht, allerdings solltest du darauf achten, zwischen den Behandlungen ausreichend Zeit verstreichen zu lassen. So haben die Haare Zeit, um sich zu erholen. Trockene Haare richtig b\u00fcrsten 100 B\u00fcrstenstriche am Tag zaubern gesundes, seidiges Haar? Da ist schon was Wahres dran, da es darauf ankommt, den Talg von der Kopfhaut bis in die Haarspitzen zu transportieren. Allerdings kann zu viel b\u00fcrsten beim trockenem Haar schnell den gegenteiligen Effekt haben und es zus\u00e4tzlich strapazieren. Trockenes Haar richtig b\u00fcrsten gelingt folgenderma\u00dfen: Erst trocknen lassen, dann b\u00fcrsten: Da [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":78226,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Trockene Haare | Hausmittel, Haarkuren und Tipps - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die besten Hausmittel &amp; Tipps f\u00fcr trockenes Haar\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-07T07:05:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-10T07:03:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\",\"name\":\"Trockene Haare | Hausmittel, Haarkuren und Tipps - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-05-07T07:05:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-10T07:03:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Was tun gegen trockene Haare? Hausmittel, Tricks &#038; Tipps\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Trockene Haare | Hausmittel, Haarkuren und Tipps - HEROLD","description":"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Die besten Hausmittel & Tipps f\u00fcr trockenes Haar","og_description":"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-05-07T07:05:00+00:00","article_modified_time":"2021-06-10T07:03:41+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/","name":"Trockene Haare | Hausmittel, Haarkuren und Tipps - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-05-07T07:05:00+00:00","dateModified":"2021-06-10T07:03:41+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Br\u00fcchige und trockene Haare? Wir verraten, wie sie entstehen, welche Hausmittel es gibt und wie man trockenem Haar am besten vorbeugen kann.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Was tun gegen trockene Haare? Hausmittel, Tricks &#038; Tipps"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/AdobeStock_114945161-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16230"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":238647,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16230\/revisions\/238647"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/78226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}