{"id":162625,"date":"2019-07-06T09:30:19","date_gmt":"2019-07-06T07:30:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=162625"},"modified":"2022-08-17T17:03:25","modified_gmt":"2022-08-17T15:03:25","slug":"kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/","title":{"rendered":"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter &#038; Infos"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_162643\" aria-describedby=\"caption-attachment-162643\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Header_Kindergarten_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-162643\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Header_Kindergarten_AdobeStock.jpg\" alt=\"Kindergarten Wien: Vier lachende Kinder.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Header_Kindergarten_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Header_Kindergarten_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Header_Kindergarten_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-162643\" class=\"wp-caption-text\">Von Privatkindergarten bis Montessori: Wir haben die besten Anbieter und Kindergarten Kosten f\u00fcr dich! Bild: Adobe Stock, (c) Monkey Business<\/figcaption><\/figure>\n<p>Auf der Suche nach dem richtigen <strong>Kindergarten in Wien<\/strong> verzweifeln manche Eltern. Denn die eigenen Kinder m\u00f6chte man nat\u00fcrlich in guten H\u00e4nden wissen. Au\u00dferdem soll sich der Kindergarten idealerweise in der N\u00e4he befinden und leistbar sein. Wir haben f\u00fcr dich alle Informationen zum Thema\u00a0<strong>Privatkindergarten <\/strong>und<strong> Montessori<\/strong> recherchiert. HEROLD hat den \u00dcberblick f\u00fcr dich!<\/p>\n\n<h2>Kindergarten Wien<\/h2>\n<p>Du suchst mehr als nur einen <strong>Betreuungsplatz<\/strong> f\u00fcr dein Kind? Wir haben f\u00fcr dich die <strong>besten Adressen<\/strong> recherchiert! Die Wahl des richtigen Kindergartens will\u00a0gut \u00fcberlegt sein. Deshalb sollte man sich vorab \u00fcber alle M\u00f6glichkeiten informieren. Allein die Wartezeit f\u00fcr einen Betreuungsplatz\u00a0ist keinesfalls zu untersch\u00e4tzen. Denn auf einen Betreuungsplatz im bevorzugten<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinderbetreuung\/\">Wunschkindergarten<\/a><\/strong> kannst du\u00a0in manchen F\u00e4llen bis zu\u00a0drei Jahre warten!<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Beachte:<\/strong> Je fr\u00fcher die Anmeldung erfolgt, desto besser! Wartezeiten bis zu\u00a0drei Jahren sind in besonderen F\u00e4llen m\u00f6glich!<\/div>\n<p>Zu guter Letzt w\u00fcnschen wir uns f\u00fcr unsere Kinder erfahrene Kindergartenp\u00e4dagogen, die mit entsprechendem <strong>Feingef\u00fchl<\/strong> die fr\u00fchkindliche Entwicklung f\u00f6rdern. Denn neben den eigenen Eltern werden die Betreuerinnen im\u00a0Hort zu den wichtigsten Bezugspersonen. In Kinderbetreuungsst\u00e4tten verbringen die Kinder oft mehr Wachzeit als im Elternhaus. Ein liebevolles Umfeld f\u00fcr das Kind ist daher w\u00fcnschenswert. Rituale und wiederkehrende Muster im Alltag schaffen f\u00fcr das Kind ein Gef\u00fchl der Sicherheit und Geborgenheit.<\/p>\n<figure id=\"attachment_162880\" aria-describedby=\"caption-attachment-162880\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Kiga3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-162880 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Kiga3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Kinder spielen in einem Kindergarten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Kiga3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Kiga3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Kiga3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-162880\" class=\"wp-caption-text\">Privatkindergarten Wien Kosten: Die Kinderfreunde Wien sind \u00d6sterreichs gr\u00f6\u00dfter Privatkindergarten. Bild: Adobe Stock, (c) Rawpixel Ltd.<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Kindergarten Wien Kosten<\/h3>\n<p>Prinzipiell ist der Kindergarten in Wien f\u00fcr <strong>Kinder bis 6 Jahren<\/strong> mit Hauptwohnsitz in Wien\u00a0<strong>beitragsfrei oder stark verg\u00fcnstigt<\/strong>, da die Stadt den Elternbeitrag bezahlt. Generell gilt diese Regelung nicht nur f\u00fcr st\u00e4dtische Kinderg\u00e4rten, sonder auch f\u00fcr <strong>Privatkinderg\u00e4rten. <\/strong>Ab 1. September 2009 f\u00f6rdert die Stadt Wien auch Betreuungspl\u00e4tze in privaten Einrichtungen.\u00a0In beiden F\u00e4llen k\u00f6nnen aber Sonderzahlungen anfallen (beispielsweise wenn f\u00fcr die Gruppe ein zus\u00e4tzlicher P\u00e4dagoge angestellt ist).<\/p>\n<p>F\u00fcr Ausfl\u00fcge, Essen (Essensbeitrag circa 65 \u20ac im Monat) und Sonderleistungen wie verl\u00e4ngerte \u00d6ffnungszeiten werden die Kosten\u00a0normalerweise nicht \u00fcbernommen. Im Durchschnitt belaufen sich die tats\u00e4chlichen Kosten\u00a0<strong>f\u00fcr einen Betreuungsplatz<\/strong> in einem Privatkindergarten auf <strong>circa \u20ac 130 im Monat (abz\u00fcglich der F\u00f6rderung)<\/strong>. Darin sind das Geld f\u00fcr Essen und\u00a0in manchen F\u00e4llen auch f\u00fcr Ausfl\u00fcge bereits enthalten. N\u00e4here Auskunft bekommst du beim jeweiligen Anbieter:<\/p>\n<figure id=\"attachment_162748\" aria-describedby=\"caption-attachment-162748\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/header_kiga_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-162748\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/header_kiga_AdobeStock.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/header_kiga_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/header_kiga_AdobeStock-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/header_kiga_AdobeStock-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-162748\" class=\"wp-caption-text\">Zwischen Gemeindekiga und privaten Kinderg\u00e4rten gibt es oft keine gro\u00dfen Unterschiede. Bild: Adobe Stock, (c) Eugen Thome<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Wiener Kinderg\u00e4rten (nach Bezirk geordnet)<\/h2>\n<h3><strong>Privatkindergarten und Hort Regenbogen &#8211; 1010\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Ganzheitliche F\u00f6rderung der Kinder steht beim Privatkindergarten und Hort <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Xhqw8\/privatkindergarten-u-hort-regenbogen\/\">Regenbogen<\/a><\/strong> im Mittelpunkt. Individualit\u00e4t und Selbst\u00e4ndigkeit werden genauso gef\u00f6rdert wie soziales Lernen. Der international ausgerichtete Kindergarten ist f\u00fcr alle Kinder zwischen\u00a01,5 bis 6 Jahren offen. Zus\u00e4tzlich richtet sich\u00a0das Angebot im Hort an Kinder im Alter von\u00a06 bis 10 Jahren.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Xhqw8\/privatkindergarten-u-hort-regenbogen\/\">Privatkindergarten und Hort Regenbogen, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Schneckolino Kinderbetreuungsst\u00e4tte &#8211; 1030\/1110\/1120\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>An drei Standorten in Wien ist der Familienbetrieb<strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/suche\/?userTerm=Schneckolino\">Schneckolino<\/a><\/strong> vertreten. Ein respektvoller und authentischer Umgang mit den Kindern wird hier bei den P\u00e4dagoginnen gro\u00dfgeschrieben. Ein klar geregelter Tagesablauf mit Struktur vermittelt den Kindern Sicherheit. Die Verarbeitung von neuen Eindr\u00fccken wird dadurch erleichtert. Tanzen, Basteln und Ausfl\u00fcge bieten den Kindern viele Anregungen und st\u00e4rken das Selbstbewusstsein. Die hauseigene K\u00fcche sorgt\u00a0f\u00fcr eine optimale, kindgerechte Ern\u00e4hrung. Auf dem Programm stehen abwechslungsreiche Unternehmungen, spielerisches Lernen sowie individuell angepasste F\u00f6rderung.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6xvp2\/schneckolino-kinderbetreuungsst%C3%A4tte\/\">Schneckolino Kinderbetreuungsst\u00e4tte, 1030 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Privatkindergarten Mozart r.V. &#8211; 1050\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DhnX2\/privatkindergarten-mozart-rv\/\">Privatkindergarten Mozart<\/a><\/strong> wurde 1973 gegr\u00fcndet und zeichnet sich durch ein intensives p\u00e4dagogisches Programm mit w\u00f6chentlichen Ausfl\u00fcgen aus. Das Team besteht aus einem hochqualifizierten Fachpersonal, das sich individuell um jedes Kind k\u00fcmmert. Neben den liebevoll eingerichteten Gruppenr\u00e4umen gibt es einen Spielgarten f\u00fcr die Kinder und regelm\u00e4\u00dfige Veranstaltungen. Die K\u00fcche ist saisonal und regional, wobei auf gesunde Ern\u00e4hrung besonders Wert gelegt wird. Eine Teilzeitbetreuung mit Mittagessen kostet \u20ac 115 und ganztags \u20ac 130.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DhnX2\/privatkindergarten-mozart-rv\/\">Privatkindergarten Mozart, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Sportkindergarten Monpti &#8211; 1050\/1120\/1130<\/h3>\n<p>Bewegung spielt eine zentrale Rolle im p\u00e4dagogischen Konzept des Sportkindergartens Monpti. Daneben schenkt man auch der musisch-kreativen Entfaltung auf allen Ebenen besonderes Augenmerk. Die Zusammenarbeit mit dem gemeinn\u00fctzigen Verein <em>Samsara \u2013 Gesunde Ern\u00e4hrung f\u00fcr Kinder<\/em> garantiert, dass dein\u00a0Nachwuchs eine ausgewogene und gesunde Ern\u00e4hrung bekommt. Der Sportkindergarten Montpi betreibt\u00a0mehrere Standorte in Wien.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZQ8pC\/sportkindergarten-monpti\/\">Sportkindergarten Monpti, 1050 Wien<\/a>\u00a0|<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/chGCM\/sportkindergarten-monpti\/\">1120 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/97sRl\/sportkindergarten-monpti\/\">1130 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>United Children &#8211; Internationaler Kindergarten \u2013 1060<\/h3>\n<p>Der internationale Privatkindergarten <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LVNKp\/united-children-internationaler-kindergarten\/\">United Children<\/a><\/strong> hat seinen Schwerpunkt in der Sprachf\u00f6rderung und Interkulturalit\u00e4t. Neben den einzelnen Muttersprachen wird hier vor allem Englisch gef\u00f6rdert. Native Speaker erleichtern den Zugang zur Sprache. Individuelle Kinderbetreuung widerspricht hier der Idee einer einheitlichen Erziehungsmethode, da jedes Kind eigene Bed\u00fcrfnisse hat. Deswegen kommen verschiedenste Ma\u00dfnahmen zur Unterst\u00fctzung der fr\u00fchkindlichen Entwicklung zum Zuge. In famili\u00e4rer Atmosph\u00e4re entwickeln sich die sozialen Kompetenzen der Kinder. Innerhalb der \u00d6ffnungszeiten k\u00f6nnen Kinder jederzeit gebracht oder abgeholt werden.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LVNKp\/united-children-internationaler-kindergarten\/\">United Children &#8211; Internationaler Kindergarten, 1060 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Petit Soleil Kindergruppe &#8211; 1090\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Die bilingual (Deutsch und Franz\u00f6sisch) gef\u00fchrte <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BXm9G\/petit-soleil-kindergruppe\/\">Kindergruppe Petit Soleil<\/a><\/strong> befindet sich in der N\u00e4he der franz\u00f6sischen Schule im 9. Wiener Gemeindebezirk. Lernen unter Einsatz aller Sinne ist hier Programm. Eine P\u00e4dagogin k\u00fcmmert sich im Schnitt um etwa\u00a0vier bis f\u00fcnf Kinder, womit eine liebevolle und individuelle Betreuung gew\u00e4hrleistet ist. Die Freizeitaktivit\u00e4ten finden sowohl in kleinen als auch in gro\u00dfen Gruppen statt.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BXm9G\/petit-soleil-kindergruppe\/\">Petit Soleil Kindergruppe, 1090 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Kindertagesheim Bayram &#8211; 1110\u00a0\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Die familienfreundliche Kinderbetreuungsst\u00e4tte und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhCsB\/kindertagesheim-bayram\/\">Privatkindergarten Bayram<\/a><\/strong> bietet ein umfassendes Angebot f\u00fcr dein Kind. Die individuelle Betreuung hat zum Ziel, Kinder zu eigenverantwortlichen und\u00a0sozialen\u00a0Individuen zu entwickeln. Ein p\u00e4dagogischer Schwerpunkt\u00a0liegt auf\u00a0der fr\u00fchkindlichen Sprachf\u00f6rderung, weshalb zus\u00e4tzliche F\u00f6rderung in der Weltsprache Englisch angeboten wird. Das Essen wird t\u00e4glich frisch in der hauseigenen K\u00fcche zubereitet. Flexible Betreuungszeiten sollen zudem die Vereinbarkeit von Beruf und Familie gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhCsB\/kindertagesheim-bayram\/\">Kindertagesheim Bayram, 1110 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_163072\" aria-describedby=\"caption-attachment-163072\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kig3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-163072\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kig3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Kinderfreunde Wien. Dachverb\u00e4nde.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kig3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kig3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kig3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163072\" class=\"wp-caption-text\">Wiener Kinderg\u00e4rten: Anmeldung sollten m\u00f6glichst fr\u00fch erfolgen. Bild: Adobe Stock, (c) oksix<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Bunte Spielinsel &#8211; 1120<\/h3>\n<p>Die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8PPPb\/bunte-spielinsel\/\">bunte Spielinsel<\/a><\/strong> bietet\u00a0deinem Kind einen abwechslungsreichen Tagesablauf. Aufgeteilt in zwei Gruppen betreut die private Kinderbetreuungseinrichtung bis zu 28 Kinder im Alter von\u00a01 bis\u00a06 Jahren. Jede Gruppe wird von zwei erfahrenen P\u00e4dagogen betreut, die sich individuell um jedes Kind k\u00fcmmern. Neben den bunten und fr\u00f6hlichen Gruppenr\u00e4umen stehen ein Turnsaal und ein gro\u00dfer Garten mit vielen Spielen zur Verf\u00fcgung. Ausgewogenes und vitaminreiches Essen steht auf dem Speiseplan. Die Entwicklung deines Kindes wird hier als gro\u00dfer, kreativer Selbstaufbau verstanden \u2013 ein Prozess, der mit Empathie und Verst\u00e4ndnis begleitet werden soll.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8PPPb\/bunte-spielinsel\/\">Bunte Spielinsel, 1120 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Privatkindergarten Fleur &#8211; 1190<\/h3>\n<p>Unweit des T\u00fcrkenschanzparks, wo es tolle Spielpl\u00e4tze gibt, befindet sich der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v9PkS\/privatkindergarten-fleur\/\">Privatkindergarten Fleur<\/a><\/strong>. Das Team geht mit Ruhe und Bedacht auf alle Aspekte der fr\u00fchkindlichen Entwicklung ein: Emotionale Erziehung, Sozialverhalten, Werteverhalten, Kreativit\u00e4t, Denkf\u00f6rderung, Sprachbildung, Bewegungserziehung und F\u00f6rderung des Lernverhaltens sind die Eckpfeiler der\u00a0hauseigenen Philosophie.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v9PkS\/privatkindergarten-fleur\/\">Privatkindergarten Fleur, 1190 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Kindergruppen KIWO &#8211; 1050\/1200\/1220<\/h3>\n<p>Der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Hhw5f\/kindergruppen-kiwo\/\">KiWo Kindergarten<\/a><\/strong> legt gro\u00dfen Wert auf die Entwicklung der Selbst\u00e4ndigkeit. Aus diesem Grund werden die Kinder\u00a0eher unterst\u00fctzt als im herk\u00f6mmlichen Sinn erzogen. Was es annimmt oder ablehnt, entscheidet das Kind selbst. Das p\u00e4dagogische Konzept ist zu einem guten Teil auf<em> Montessori<\/em> ausgelegt. Eine liebevolle Beziehung zu den Kindern ist hier ma\u00dfgebend. Zudem soll ein freundliches Umfeld in altersgemischten Gruppen die Pers\u00f6nlichkeit st\u00e4rken. Pro Gruppe sind es maximal 14 Kinder. Es\u00a0gibt mehrere Standorte im 20. und 22. Gemeindebezirk.<\/p>\n<p class=\"mb-0\"><strong>Kindergruppen KIWO, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLhWB\/kindergruppen-kiwo2-4\/\">1200 Wien<\/a>\u00a0|<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Hhw5f\/kindergruppen-kiwo\/\">1220 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h2>Montessori Kindergarten Wien<\/h2>\n<p>Das<strong> Montessori-Konzept f\u00fcr Kinderg\u00e4rten<\/strong> beruht auf zwei Eckpfeilern: Zum einen soll die <strong>Umgebung kindgerecht<\/strong> vorbereitet sein, zum anderen halten sich die P\u00e4dagogen mit erzieherischen Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck, um die <strong>Entfaltung der fr\u00fchkindlichen Pers\u00f6nlichkeit<\/strong> nicht zu behindern.<\/p>\n<p>Eine kindgerecht vorbereitete Umgebung schlie\u00dft auch mit ein, dass die komplette Einrichtung von Toilette bis zum Waschbecken der Gr\u00f6\u00dfe der Kinder entspricht. Das Konzept bezieht sich auf alle R\u00e4umlichkeiten des Kiga. Auf diese Weise sollen bereits Kleinkinder dazu angeregt werden, mutig mit der Au\u00dfenwelt in eine soziale Interaktion zu treten.\u00a0Die <strong>Montessori-P\u00e4dagogik<\/strong> ist international. Das bringt einen erheblichen Vorteil f\u00fcr Eltern, die beispielsweise aus beruflichen Gr\u00fcnden von Land zu Land \u00fcbersiedeln m\u00fcssen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_162790\" aria-describedby=\"caption-attachment-162790\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kiga2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-162790 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kiga2_AdobeStock-e1594724424480.jpg\" alt=\"Eine Zeichnung mit Kindergartenkindern.\" width=\"830\" height=\"269\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kiga2_AdobeStock-e1594724424480.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kiga2_AdobeStock-e1594724424480-300x97.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/kiga2_AdobeStock-e1594724424480-768x249.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-162790\" class=\"wp-caption-text\">F\u00fcr Kinder bis 6 Jahren ist der KIGA prinzipiell beitragsfrei. Bild: Adobe Stock, (c) Robert Kneschke<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Montessori Kinderhaus &#8211; 1030<\/strong><\/h3>\n<p>In der N\u00e4he des gr\u00fcnen Praters befindet sich der am l\u00e4ngsten praktizierende <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdwtC\/montessori-kinderhaus\/\">Montessori-Kindergarten<\/a><\/strong> Wiens. Im Hochparterre eines sch\u00f6nen Fin de Si\u00e8cle- Geb\u00e4udes werden die Kinder liebevoll und aufmerksam in ihrer Entwicklung begleitet. Das Kind wird hier als Baumeister seiner eigenen Pers\u00f6nlichkeit betrachtet. Die Kleinkindergruppe (15 Kinder) richtet sich an Kinder im Alter von\u00a01,5 bis 3 Jahren. Im Kinderhaus k\u00fcmmern sich vier bis f\u00fcnf Montessori-P\u00e4dagogen um Kinder im Alter von\u00a03 bis 6 Jahren.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdwtC\/montessori-kinderhaus\/\">Montessori Kinderhaus, 1030 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Musikkindergarten Luna &#8211; 1090\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VVtF5\/musikkindergarten-luna\/\">Musikkindergarten Luna<\/a><\/strong> existiert seit 1993 und erfreut sich seither besonderer Beliebtheit bei den Eltern. Der Schwerpunkt liegt auf Musik und Montessori-P\u00e4dagogik. Im sch\u00f6nen Altbau steht den circa 35 bis 40 Kindern eine Spielfl\u00e4che von 225m\u00b2 zur Verf\u00fcgung. Das p\u00e4dagogische Konzept speist sich aus unterschiedlichen modernen Str\u00f6mungen der Kindererziehung, wobei das individuelle Lerntempo ma\u00dfgebend ist. Bewegungsraum, Garten und ein w\u00f6chentlicher Waldtag kommen dem Bewegungsdrang der Kinder entgegen. Auf gesunde Ern\u00e4hrung wird hier ebenfalls geachtet.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VVtF5\/musikkindergarten-luna\/\">Musikkindergarten Luna, 1090 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Club Montessori Kindervilla &#8211; 1120\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>In der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tSLTm\/club-montessori-kindervilla\/\">Club Montessori Kindervilla<\/a><\/strong> werden das Montessori-Prinzip, Pikkler, Wild- und Hengstenbergprinzip gelebt. Dabei steht die ganzheitliche Entwicklung des Kindes immer im Vordergrund. Da jedes Kind mit unterschiedlichem Tempo in seiner Entwicklung voranschreitet, sollen vor allem Selbst\u00e4ndigkeit und Selbstbewusstsein gest\u00e4rkt werden. In kleinen Schritten lernen die Kinder unsere Welt kennen \u2013 und das von Anfang an auf Augenh\u00f6he. In vier alters\u00fcbergreifenden Mischgruppen mit jeweils 14 Kindern lernen die Kinder fr\u00fchzeitig, auf einander R\u00fccksicht zu nehmen und den Schw\u00e4cheren zu helfen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tSLTm\/club-montessori-kindervilla\/\">Club Montessori Kindervilla, 1120 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Montessori Kindergruppe M\u00e4rchenmond &#8211; 1150<\/h3>\n<p>Das fr\u00fche Lernen einer Fremdsprache hat f\u00fcr Kinder viele Vorteile, auch wenn sie sp\u00e4ter in Vergessenheit geraten sollte. Darum bietet <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lCjL1\/montessori-kigru-maerchenmond\/\">M\u00e4rchenmond<\/a><\/strong> eine bilinguale Kinderbetreuung in Deutsch und Spanisch an. Native-Speaker in den Gruppen f\u00f6rdern das m\u00fchelose Erlernen der zweiten Sprache. Ein weiterer Programmpunkt ist die sogenannte Waldp\u00e4dagogik. Ausfl\u00fcge in den Wald f\u00f6rdern die Ausdauer, die Neugier, das Selbstbewusstsein und die Konzentration. Dar\u00fcber hinaus besuchen die Kinder Theaterst\u00fccke, Museen, aber auch Spielpl\u00e4tze und im Sommer Schwimmb\u00e4der.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lCjL1\/montessori-kigru-maerchenmond\/\">Montessori Kigru M\u00e4rchenmond, 1150 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Privater oder st\u00e4dtischer Kindergarten?<\/h3>\n<p>Die <strong>Qualit\u00e4t eines Kindergartens<\/strong> steht und f\u00e4llt mit der p\u00e4dagogischen Kompetenz der einzelnen Erzieherinnen. Darum kann ein st\u00e4dtischer Kindergarten genauso gut oder schlecht sein wie ein privater Kindergarten. Nicht einmal in Bezug auf die Kosten m\u00fcssen Unterschiede vorhanden sein. Private Kinderg\u00e4rten k\u00f6nnen mitunter teurer sein\u00a0&#8211; je nach Ausstattung und Anspruch. Allerdings gibt es in den Kinderg\u00e4rten der Stadt Wien weitaus <strong>weniger Betreuungspl\u00e4tze<\/strong>. Aus diesem Grund entscheiden sich viele f\u00fcr private Horte.<\/p>\n<h3>Ab wann muss mein Kind in den Kindergarten?<\/h3>\n<p><strong>Ab dem Alter von 5 Jahren<\/strong> m\u00fcssen Kinder in \u00d6sterreich in den Kindergarten. Einer der vielen Vorteile f\u00fcr das Kind besteht darin, dass es mit gleichaltrigen Kindern spielen kann. Au\u00dferdem werden Sprachkompetenz, Motorik und Neugier gef\u00f6rdert.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Suche nach dem richtigen Kindergarten in Wien verzweifeln manche Eltern. Denn die eigenen Kinder m\u00f6chte man nat\u00fcrlich in guten H\u00e4nden wissen. Au\u00dferdem soll sich der Kindergarten idealerweise in der N\u00e4he befinden und leistbar sein. Wir haben f\u00fcr dich alle Informationen zum Thema\u00a0Privatkindergarten und Montessori recherchiert. HEROLD hat den \u00dcberblick f\u00fcr dich! Kindergarten Wien Du suchst mehr als nur einen Betreuungsplatz f\u00fcr dein Kind? Wir haben f\u00fcr dich die besten Adressen recherchiert! Die Wahl des richtigen Kindergartens will\u00a0gut \u00fcberlegt sein. Deshalb sollte man sich vorab \u00fcber alle M\u00f6glichkeiten informieren. Allein die Wartezeit f\u00fcr einen Betreuungsplatz\u00a0ist keinesfalls zu untersch\u00e4tzen. Denn auf einen Betreuungsplatz im bevorzugten\u00a0Wunschkindergarten kannst du\u00a0in manchen F\u00e4llen bis zu\u00a0drei Jahre warten! Beachte: Je fr\u00fcher die Anmeldung erfolgt, desto besser! Wartezeiten bis zu\u00a0drei Jahren sind in besonderen F\u00e4llen m\u00f6glich! Zu guter Letzt w\u00fcnschen wir uns f\u00fcr unsere Kinder erfahrene Kindergartenp\u00e4dagogen, die mit entsprechendem Feingef\u00fchl die fr\u00fchkindliche Entwicklung f\u00f6rdern. Denn neben den eigenen Eltern werden die Betreuerinnen im\u00a0Hort zu den wichtigsten Bezugspersonen. In Kinderbetreuungsst\u00e4tten verbringen die Kinder oft mehr Wachzeit als im Elternhaus. Ein liebevolles Umfeld f\u00fcr das Kind ist daher w\u00fcnschenswert. Rituale und wiederkehrende Muster im Alltag schaffen f\u00fcr das Kind ein Gef\u00fchl der Sicherheit und Geborgenheit. Kindergarten Wien Kosten Prinzipiell ist der Kindergarten in Wien f\u00fcr Kinder bis 6 Jahren mit Hauptwohnsitz in Wien\u00a0beitragsfrei oder stark verg\u00fcnstigt, da die Stadt den Elternbeitrag bezahlt. Generell gilt diese Regelung nicht nur f\u00fcr st\u00e4dtische Kinderg\u00e4rten, sonder auch f\u00fcr Privatkinderg\u00e4rten. Ab 1. September 2009 f\u00f6rdert die Stadt Wien auch Betreuungspl\u00e4tze in privaten Einrichtungen.\u00a0In beiden F\u00e4llen k\u00f6nnen aber Sonderzahlungen anfallen (beispielsweise wenn f\u00fcr die Gruppe ein zus\u00e4tzlicher P\u00e4dagoge angestellt ist). F\u00fcr Ausfl\u00fcge, Essen (Essensbeitrag circa 65 \u20ac im Monat) und Sonderleistungen wie verl\u00e4ngerte \u00d6ffnungszeiten werden die Kosten\u00a0normalerweise nicht \u00fcbernommen. Im Durchschnitt belaufen sich die tats\u00e4chlichen Kosten\u00a0f\u00fcr einen Betreuungsplatz in einem Privatkindergarten auf circa \u20ac 130 im Monat (abz\u00fcglich der F\u00f6rderung). Darin sind das Geld f\u00fcr Essen und\u00a0in manchen F\u00e4llen auch f\u00fcr Ausfl\u00fcge bereits enthalten. N\u00e4here Auskunft bekommst du beim jeweiligen Anbieter: Wiener Kinderg\u00e4rten (nach Bezirk geordnet) Privatkindergarten und Hort Regenbogen &#8211; 1010\u00a0 Ganzheitliche F\u00f6rderung der Kinder steht beim Privatkindergarten und Hort Regenbogen im Mittelpunkt. Individualit\u00e4t und Selbst\u00e4ndigkeit werden genauso gef\u00f6rdert wie soziales Lernen. Der international ausgerichtete Kindergarten ist f\u00fcr alle Kinder zwischen\u00a01,5 bis 6 Jahren offen. Zus\u00e4tzlich richtet sich\u00a0das Angebot im Hort an Kinder im Alter von\u00a06 bis 10 Jahren. Kontakt: Privatkindergarten und Hort Regenbogen, 1010 Wien Schneckolino Kinderbetreuungsst\u00e4tte &#8211; 1030\/1110\/1120\u00a0 An drei Standorten in Wien ist der Familienbetrieb Schneckolino vertreten. Ein respektvoller und authentischer Umgang mit den Kindern wird hier bei den P\u00e4dagoginnen gro\u00dfgeschrieben. Ein klar geregelter Tagesablauf mit Struktur vermittelt den Kindern Sicherheit. Die Verarbeitung von neuen Eindr\u00fccken wird dadurch erleichtert. Tanzen, Basteln und Ausfl\u00fcge bieten den Kindern viele Anregungen und st\u00e4rken das Selbstbewusstsein. Die hauseigene K\u00fcche sorgt\u00a0f\u00fcr eine optimale, kindgerechte Ern\u00e4hrung. Auf dem Programm stehen abwechslungsreiche Unternehmungen, spielerisches Lernen sowie individuell angepasste F\u00f6rderung. Kontakt: Schneckolino Kinderbetreuungsst\u00e4tte, 1030 Wien Privatkindergarten Mozart r.V. &#8211; 1050\u00a0 Der Privatkindergarten Mozart wurde 1973 gegr\u00fcndet und zeichnet sich durch ein intensives p\u00e4dagogisches Programm mit w\u00f6chentlichen Ausfl\u00fcgen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":162646,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[60643],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter &amp; Infos - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter &amp; Infos - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-06T07:30:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T15:03:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BB_Kiga_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\",\"name\":\"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter & Infos - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-06T07:30:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-17T15:03:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter &#038; Infos\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter & Infos - Herold Blog","description":"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter & Infos - Herold Blog","og_description":"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-06T07:30:19+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T15:03:25+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BB_Kiga_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/","name":"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter & Infos - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-06T07:30:19+00:00","dateModified":"2022-08-17T15:03:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Kindergarten Wien: Auf der Suche nach einem passenden Platz? HEROLD hat f\u00fcr dich den \u00dcberblick! Hier findest du alles zum Thema Kosten Privatkindergarten.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kindergarten Wien: Kosten, Anbieter &#038; Infos"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/BB_Kiga_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162625"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=162625"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162625\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254133,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/162625\/revisions\/254133"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/162646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=162625"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=162625"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=162625"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}