{"id":163174,"date":"2019-07-01T08:30:23","date_gmt":"2019-07-01T06:30:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=163174"},"modified":"2021-02-01T11:34:25","modified_gmt":"2021-02-01T10:34:25","slug":"hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/","title":{"rendered":"HNO-Arzt in Wien gesucht? Wir helfen dir weiter!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_163201\" aria-describedby=\"caption-attachment-163201\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_Header1_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-163201 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_Header1_AdobeStock.jpg\" alt=\"HNO-Arzt Wien: Eine typische HNO-Arzt Praxis. \" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_Header1_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_Header1_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_Header1_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163201\" class=\"wp-caption-text\">HNO Wien: Hier findest du die besten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he! Bild: Adobe Stock, (c) Werner<\/figcaption><\/figure>\n<p>Du suchst einen erfahrenen und guten HNO-Arzt in Wien? Wir haben f\u00fcr dich die <strong>bestbewerteten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte (\u00d6GK\/Wahlarzt)<\/strong>\u00a0in Wien\u00a0gefunden und die wichtigsten Informationen recherchiert. HEROLD hat den \u00dcberblick f\u00fcr dich!<\/p>\n\n<h2>HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte (nach Bezirk geordnet)<\/h2>\n<p>Hier findest du &#8211; nach Bezirk geordnet &#8211; Vertrags\u00e4rzte (GKK) und Wahl\u00e4rzte f\u00fcr HNO-Heilkunde in Wien mit \u00d6ffnungszeiten.<\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Prof. Dr. Guido Budik \u2013\u00a0HNO Wien 1030 (alle Kassen)<\/h3>\n<p>Bei Professor <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2Pzz\/prof-dr-guido-a-budik\/?geo=REG_A_9\">Dr. Guido Budik<\/a><\/strong> bist du bei allen gesundheitlichen Problemen im Bereich Hals, Nase und Ohren gut aufgehoben. Au\u00dferdem besitzt\u00a0er eine Zusatzqualifikation in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/logopaedie-was-ist-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Logop\u00e4die<\/strong><\/a> und <strong>Phoniatrie<\/strong>. Aus diesem Grund ist der HNO-Facharzt bestens f\u00fcr die Betreuung von Menschen qualifiziert, die ihre Stimme beruflich einsetzen m\u00fcssen \u2013 von Moderatoren bis hin zu S\u00e4ngern. Wichtig: Termine m\u00fcssen telefonisch vereinbart werden!<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>10:00-13:00, 15:00-19:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>10:00-15:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>15:00-19:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>9:00-13:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eKompetenter Arzt und ausgezeichneter Diagnostiker, der Diagnose, Behandlungs- oder OP-Empfehlungen sehr gut erkl\u00e4rt und nachvollziehbar macht [&#8230;].\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at] <\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2Pzz\/prof-dr-guido-a-budik\/?geo=REG_A_9\">Prof. Dr. Guido A Budik, 1030 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Eva \u00d6sterreicher \u2013\u00a0HNO Wien 1040 (alle Kassen)<\/h3>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X3SKM\/dr-med-univ-eva-oesterreicher\/\">Dr. Eva \u00d6sterreicher<\/a><\/strong> hilft dir gerne bei allen allgemeinen Erkrankungen im Hals-, Nasen- und Ohrbereich. Insbesondere umfasst ihr Leistungsangebot auch H\u00f6rst\u00f6rungen, H\u00f6rscreening bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern, Schwindelbeschwerden, Schluckbeschwerden, Schnarchen, Allergien, Tinnitus sowie Erkrankungen der Nasennebenh\u00f6hlen und Speicheldr\u00fcsen. Dr. \u00d6sterreicher ist auch Ansprechpartnerin bei allen Fragen rund um Sprach-, Sprech- und Stimmst\u00f6rung. Telefonische Terminvereinbarung erw\u00fcnscht. Bei akuten Beschwerden ist nach telefonischer Voranmeldung ein Besuch am selben Tag m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>9:00-12:00, 13:00-18:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>15:00-19:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>8:30-13:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>8:30-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eEin gro\u00dfes Dankesch\u00f6n an Frau Dr. \u00d6sterreicher. Ich wurde mit meiner Sorge nicht alleine gelassen, schnell, genau, menschlich und bestens untersucht und optimal betreut. Eine top \u00c4rztin und ein sehr liebes Team. Vielen Dank. Hier ist man in besten H\u00e4nden!!!\u201c<em> [Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X3SKM\/dr-med-univ-eva-oesterreicher\/\">Dr. Eva \u00d6sterreicher, 1040 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Dr. Gerhard Kofler\u00a0<\/strong>\u2013<strong>\u00a0HNO Wien 1050 (alle Kassen)<\/strong><\/h3>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2Sv6b\/dr-gerhard-kofler\/?geo=REG_A_9\">Dr. Gerhard Kofler<\/a><\/strong> ist Facharzt f\u00fcr HNO-Krankheiten und auf seinem Gebiet mit allen m\u00f6glichen Erkrankungen bestens vertraut. Seine Expertise und jahrelange Erfahrung macht ihn zu einem Ansprechpartner erster Wahl bei folgenden Beschwerden: Erkrankungen im Bereich der Nase, der Mundh\u00f6hle, der Nasennebenh\u00f6hlen, der Speicheldr\u00fcsen, au\u00dferdem f\u00fcr Tumore im Kopf- und Halsbereich, Schnarchprobleme, Stimmst\u00f6rungen, Ohrger\u00e4usche und H\u00f6rst\u00f6rungen im Allgemeinen sowie f\u00fcr plastische Operationen im Gesichtsbereich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 14:00-18:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 14:00-18:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>14:00-19:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 14:00-18:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 14:00-16:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eSpontan bei einem Wienbesuch wegen verlegtem Ohr eine Adresse in der N\u00e4he meines Standortes gegoogelt und spontan zwecks einer Ohrensp\u00fclung vorbeigeschaut. Extrem freundlicher Empfang, kein Extratermin n\u00f6tig, nach kurzer Wartezeit drangekommen [&#8230;]. Unbedingt zu empfehlen, tolle Praxis und an dieser Stelle nochmals herzlichen Dank!\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2Sv6b\/dr-gerhard-kofler\/?geo=REG_A_9\"><strong>Dr. Gerhard Kofler, 1050 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3><strong>Dr. P\u00f6tschner &amp; Dr. Wei\u00dfenb\u00e4ck\u00a0<\/strong>\u2013<strong>\u00a0HNO Wien 1060 (alle Kassen)<\/strong><\/h3>\n<p>In der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sjSFW\/hno-praxis-dr-p%C3%B6tschner-dr-wei%C3%9Fenb%C3%A4ck\/\">Gemeinschaftspraxis<\/a><\/strong> von Dr. Silvio P\u00f6tschner und Dr. Sandra Wei\u00dfenb\u00e4ck (Wahl\u00e4rzte) liegen die Schwerpunkte auf Tinnitus-Therapie, Behandlung von Stimmst\u00f6rung, Diagnose und Therapie bei Allergien mit modernsten Testverfahren, Behandlung bei Schnarchen und Schlafscreening, Behandlung von HNO-Problemen bei Kindern, Faltenbehandlung und Infusionstherapie. Weitere Informationen findest du auf der Website der Ordination.\u00a0<strong>Terminvereinbarung<\/strong> telefonisch oder online.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 13:00-17:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 13:00-17:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>7:00-12:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>8:00-12:00, 14:00-20:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>9:00-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sjSFW\/hno-praxis-dr-p%C3%B6tschner-dr-wei%C3%9Fenb%C3%A4ck\/\">HNO-Praxis Dr. P\u00f6tschner &amp; Dr. Wei\u00dfenb\u00e4ck, 1060 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_163633\" aria-describedby=\"caption-attachment-163633\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-163633 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header3_AdobeStock.jpg\" alt=\"HNO-Arzt Wien: Medizinische Ger\u00e4te in einer HNO-Praxis.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163633\" class=\"wp-caption-text\">HNO-Arzt Wien: Es empfiehlt sich eine j\u00e4hrliche Routine-Untersuchung. Foto: Adobe Stock, (c) Marcel Baechler<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Dr. Miodrag Ognjanovic\u00a0\u2013\u00a0HNO Wien 1070 (Wahlarzt)<\/h3>\n<p>Der HNO-Facharzt Dr. Miodrag Ognjanovic k\u00fcmmert sich um dein Anliegen und begleitet dich pers\u00f6nlich von der Diagnose bis zur Nachbehandlung. In der nach dem neuesten Stand der Medizin ausgestatteten Wahlarzt-Gemeinschaftspraxis <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/73DW4\/miomed-dr-miodrag-ognjanovic\/\">MIOMED<\/a><\/strong> arbeiten Spezialisten f\u00fcr HNO, \u00e4sthetische Medizin, Dermatologie und Venerologie. Im Bereich der \u00e4sthetischen Medizin bietet er zudem folgenden Service an: Botox- und Hyaluron-Behandlungen (<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lippen-aufspritzen\/\">Lippenaufspritzung<\/a><\/strong>), Microneedeling, Fadenlifting. Angeboten wird au\u00dferdem HNO-Untersuchungen f\u00fcr Kinder.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>15:00-20:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>15:00-20:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eHerr Dr. Ognjanovic ist ein super netter Arzt und ein sehr guter Operateur. Nach jahrelanger Nasenatmungsbehinderung kann ich endlich frei durchatmen! Danke!\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/73DW4\/miomed-dr-miodrag-ognjanovic\/\">MIOMED Dr. Miodrag Ognjanovic, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Martin Jurek \u2013\u00a0HNO Wien 1080 (alle Kassen)<\/h3>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vvTB2\/dr-martin-jurek\/\">Dr. Martin Jurek<\/a><\/strong>\u00a0ist HNO-Facharzt mit breit angelegter Expertise. Neben seiner fachlichen und menschlichen Kompetenz kann er einen Abschluss als Allgemeinmediziner sowie als Tauch- und Hyperbar-Mediziner vorweisen. Aus- und Fortbildungen im Bereich der Logop\u00e4die machen Dr. Jurek au\u00dferdem zum geeigneten Ansprechpartner bei Stimm- und Sprachst\u00f6rungen. Seine Ordination ist mit zwei Behandlungsr\u00e4umen ausgestattet, um einen m\u00f6glichst reibungslosen Behandlungsablauf zu gew\u00e4hrleisten. Um <strong>telefonische Voranmeldung<\/strong> wird gebeten!<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>9:00-18:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>14:00-19:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>8:00-13:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>11:00-16:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vvTB2\/dr-martin-jurek\/\">Dr. Martin Jurek, 1080 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Stephan Kohout \u2013\u00a0HNO Wien 1090 (alle Kassen)<\/h3>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X2xWs\/dr-stephan-kohout\/?geo=REG_A_9\">Dr. Stephan Kohout<\/a><\/strong> und sein Team k\u00fcmmern sich um dein Anliegen und helfen dir gerne weiter bei allen Angelegenheiten rund um Hals-, Nasen- und Ohrenkrankheiten. Das Leistungsangebot ist breit gef\u00e4chert und umfasst folgende Leistungen: Audiometrie, Endoskopie, H\u00f6rscreening, Allergien, Riechst\u00f6rungen, Schluckprobleme, Schnarchen, Schwindel, Speicheldr\u00fcsenerkrankung, Stimmst\u00f6rung, Tinnitus, Tr\u00e4nenwegsprobleme und Mittelohrdruckmessung. Bei l\u00e4ngeren Wartezeiten kann die Ordination gerne verlassen werden, da dein Platz in der Reihung erhalten bleibt. Donnerstag- und Freitagvormittag nach telefonischer Vereinbarung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>9:00-12:30, 14:30-19:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>8:00-12:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>12:00-17:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>14:00-19:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eIch bin seit Jahren bei Dr. Kohout in Behandlung und er hilft mir immer. Habe Jahre unter Stimmausfall gelitten, er hat mir Logop\u00e4die empfohlen, nun habe ich keine Probleme mehr [&#8230;]. Super Arzt, Termine bekommt man rasch und alle in der Ordi sind nett.\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X2xWs\/dr-stephan-kohout\/?geo=REG_A_9\">Dr. Stephan Kohout, 1090 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3><strong>Dr. \u00dcmit Alici\u00a0<\/strong>\u2013\u00a0<strong>HNO Wien 1100 (alle Kassen)\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>In seiner Praxis k\u00fcmmert sich <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gz9LR\/dr-%C3%BCmit-alici-facharzt-f%C3%BCr-hno\/\">Dr. \u00dcmit Alici<\/a><\/strong> um alle erdenklichen HNO-Beschwerden. Zahlreiche Fortbildungen machen ihn zu einem kompetenten Ansprechpartner bei Erkrankungen im Mund- Hals- und Kopfbereich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>9:00-12:00, 14:00-19:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>9:00-12:00, 13:00-17:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eToller Arzt + Perle von Ordinationshilfe! Soforthilfe bei akuten Beschwerden + Hoerverlust! Wurde eingeschoben + hatte bereits 1 Std. Nach Anruf 1 Termin + musste gar nicht so lange warten! Sehr gute Beratung + die Ordinationshilfe ist freundlich, hilfsbereit + eine Perle! NUR zum EMPFEHLEN! Herzlichen DANK fuer die freundliche + rasche HILFE!\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gz9LR\/dr-%C3%BCmit-alici-facharzt-f%C3%BCr-hno\/\">Dr. \u00dcmit Alici, 1100 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3><strong>hno-doctors.at\/Gschnait\/Vogel\/Zumtobel OG\u00a0<\/strong>\u2013\u00a0<strong>HNO Wien 1130 (alle Kassen)<\/strong><\/h3>\n<p>Dr. Andreas Gschnait, Dr. Andrea Vogel und Dr. Michaela Zumtobel sind Spezialisten f\u00fcr Erkrankungen im Bereich Hals, Nase und Ohren. In ihrer <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDJnm\/hno-doctorsat-gschnait-vogel-zumtobel-og\/?geo=REG_A_9\">Gruppenpraxis<\/a><\/strong> k\u00fcmmern sie sich eingehend um dein Anliegen. Ein besonderer Schwerpunkt liegt auf der Behandlung des Tinnitus, sowie H\u00f6rst\u00f6rungen im Allgemeinen und Schwindel. Das umfangreiche Leistungsangebot beinhaltet unter anderen auch Schnarchbehandlung, Untersuchung der Tauchtauglichkeit und vieles mehr. Weitere Informationen sowie \u00d6ffnungszeiten findest du auf der Website.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Montag:\u00a0<\/b>9:00-19:00<\/li>\n<li><b>Dienstag:\u00a0<\/b>9:00-19:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mittwoch:\u00a0<\/b>9:00-19:00<\/li>\n<li><b>Donnerstag:\u00a0<\/b>10:00-20:00<\/li>\n<li><b>Freitag:\u00a0<\/b>9:00-19:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eKompetenz und Freundlichkeit! Man f\u00fchlt sich hier sehr gut aufgehoben und ernst genommen. Ich bin 2010 mit einem Geh\u00f6rsturz hier hergekommen &#8211; als ich damals das erste mal die Ordination betreten habe, wusste ich: es wird alles gut &#8211; und es ist alles wieder gut geworden!!!\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDJnm\/hno-doctorsat-gschnait-vogel-zumtobel-og\/?geo=REG_A_9\">hno-doctors.at\/Gschnait\/Vogel\/Zumtobel OG, 1130 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_163198\" aria-describedby=\"caption-attachment-163198\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-163198 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header_AdobeStock.jpg\" alt=\"HNO-Arzt Wien: Hals-Nasen-Ohren-Heilkunde.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163198\" class=\"wp-caption-text\">Beschwerden im Hals-, Nasen-, Ohrenbereich? Wir haben die besten HNO-\u00c4rzte in Wien gefunden! Bild: Adobe Stock, (c) nschmitz68<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Dr. Robert Repasi\u00a0\u2013\u00a0HNO Wien 1140 (Wahlarzt)<\/h3>\n<p>In seiner Wahlarztordination nimmt sich <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LZnP4\/repasi-robert-dr-med-univ\/\" rel=\"nofollow\">Dr. Robert Repasi<\/a><\/strong> ausreichend Zeit (bis zu 60 Minuten) f\u00fcr ein eingehendes Arztgespr\u00e4ch. Der Facharzt behandelt s\u00e4mtliche HNO-Erkrankungen. Ein Schwerpunkt liegt in der Behandlung von Schnarchproblemen, H\u00f6rproblemen sowie Hals- und Kehlkopfbeschwerden. Weitere Informationen findest du auf der Website.\u00a0<strong>Telefonisch Voranmeldung<\/strong> von Montag bis Freitag in der Zeit von 10:00-14:00\u00a0erbeten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><strong>Mo: <\/strong>18:00-21:00<\/li>\n<li><strong>Di: <\/strong>18:00-21:00<\/li>\n<li><strong>Do:<\/strong> 18:00-21:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eSehr freundlicher und kompetenter Arzt. Nimmt sich viel Zeit und ist sehr bem\u00fcht. Kann ich 100% weiterempfehlen.\u201c\u00a0\u00a0<em>[Bewertung auf Herold.at] <\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LZnP4\/repasi-robert-dr-med-univ\/\" rel=\"nofollow\">Dr. Robert Repasi, 1140 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3><strong>Dr. Alfred Jany <\/strong>\u2013\u00a0<strong>HNO Wien 1150 (alle Kassen)<\/strong><\/h3>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZR578\/dr-alfred-jany\/\">Dr. Alfred Jany<\/a><\/strong> ist ein Spezialist im Bereich der Diagnose und Therapie von Erkrankungen, Verletzungen, Funktionsst\u00f6rungen sowie Fehlbildungen des Hals-Nasen-Ohren-Trakts. Seine Leistungen umfassen Ohrmikroskopie, Audiometrie, Untersuchungen des Gleichgewichtssinn, Tinnitusabkl\u00e4rung und Ohrdruckmessung. Seine Ordination ist mit modernsten medizinischen Diagnose-Instrumenten ausgestattet.\u00a0<strong>Besuch ohne Termin m\u00f6glich.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Mo:\u00a0<\/b>13:00-18:00<\/li>\n<li><b>Di:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<li><b>Do:\u00a0<\/b>13:00-18:00<\/li>\n<li><b>Fr:\u00a0<\/b>12:00-17:00<\/li>\n<\/ul>\n<p class=\"mb-0\"><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZR578\/dr-alfred-jany\/\">Dr. Alfred Jany, 1150 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\"><span id=\"Dr_Henriette_Hospodka_ndash_HNO_Arzt_Wien_1190\">Dr. Henriette Hospodka\u00a0<\/span>\u2013\u00a0<span id=\"Dr_Henriette_Hospodka_ndash_HNO_Arzt_Wien_1190\">HNO Wien 1190 (alle Kassen)<\/span><\/h3>\n<p>Die HNO-Fach\u00e4rztin\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bK2Fq\/privatordination-dr-henriette-hospodka\/\">Dr. Henriette Hospodka<\/a><\/strong> ist auf Nasenchirurgie spezialisiert und hat in diesem Bereich zahlreiche Fortbildungen absolviert. Zertifikate schm\u00fccken eine ganze Wand im Wartezimmer und zeichnen Dr. Hospodka als kompetente Fach\u00e4rztin aus. Termine bekommst du relativ rasch, obwohl sie sich eingehend um jeden Patienten k\u00fcmmert. Dar\u00fcber hinaus betreibt Dr. Hospodka eine Privatordination, wo sie sich vornehmlich auf <strong>Nasenkorrektur<\/strong> beziehungsweise <strong>\u00e4sthetische Nasenchirurgie<\/strong> spezialisiert hat. Termine k\u00f6nnen telefonisch oder online ausgemacht werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"days\">\n<li class=\"day\"><span class=\"weekday\"><strong>Mo:<\/strong>\u00a0<\/span>12:00-17:00<\/li>\n<li class=\"day active\"><span class=\"weekday\"><strong>Mi:<\/strong>\u00a0<\/span>12:00-17:00<\/li>\n<li class=\"day\"><span class=\"weekday\"><strong>Do:<\/strong>\u00a0<\/span>12:00-17:00<\/li>\n<li class=\"day\"><span class=\"weekday\"><strong>Fr:<\/strong>\u00a0<\/span>10:00-15:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eIch bin wegen eines kleinen Notfalls zu ihr. Mein behandelnder Arzt war nicht da und hat mir die Frau Dr. w\u00e4rmstens empfohlen. Ich habe sofort einen Termin bekommen. Frau Dr. Hospodka nahm sich sehr viel Zeit, beantwortete alle Fragen, war einf\u00fchlsam und sehr charmant.\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at]<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bK2Fq\/privatordination-dr-henriette-hospodka\/\">Dr. Henriette Hospodka, 1190 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Herwig K\u00fcgler \u2013\u00a0HNO Wien 1230 (alle Kassen)<\/h3>\n<p>Eine komplette HNO-Untersuchung bietet dir <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2Zntq\/hno23-dr-herwig-k%C3%BCgler\/\">Dr. Herwig K\u00fcgler<\/a><\/strong>, der sich f\u00fcr jeden Patienten eingehend Zeit nimmt. Seine Leistungen umfassen alle g\u00e4ngigen Aufgaben der HNO-Heilkunde von Krebsvorsorge-Untersuchung \u00fcber Neugeborenen-H\u00f6rscreening bis hin zu Tauchtauglichkeits-Attest und Piloten-Gutachten. Terminvereinbarung kann telefonisch oder online erfolgen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ordinationszeiten:\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<ul class=\"list-unstyled mb-1\">\n<li><b>Mo:\u00a0<\/b>13:00-19:00<\/li>\n<li><b>Di:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<li class=\"active\"><b>Mi:\u00a0<\/b>10:00-15:00<\/li>\n<li><b>Do:\u00a0<\/b>9:00-14:00<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBin sehr positiv \u00fcberrascht! Hatte ein pl\u00f6tzliches H\u00f6rversagen und hab deswegen bei Herrn K\u00fcgler angerufen da mein alter HNO nicht erreichbar war. Ich konnte noch am selben Tag um 10:30 vorbeikommen und bin sofort drangekommen. Herr K\u00fcgler und sein Team waren au\u00dferdem sympathisch und sehr nett. Kann ich nur weiterempfehlen!\u201c <em>[Bewertung auf Herold.at] <\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2Zntq\/hno23-dr-herwig-k%C3%BCgler\/\"><strong>Dr. Herwig K\u00fcgler, 1230 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_163207\" aria-describedby=\"caption-attachment-163207\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-163207\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header2_AdobeStock.jpg\" alt=\"HNO-Arzt Wien: Arzt mit Tafel in der Hand.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header2_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header2_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/HNO_header2_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163207\" class=\"wp-caption-text\">HNO-Arzt Wien:\u00a0Hier hast du eine Auswahl an\u00a0Kassen-, Privat- und\u00a0Wahl\u00e4rzten. Bild: Adobe Stock, (c) DOC RABE Media<\/figcaption><\/figure>\n<h3>HNO-Arzt:\u00a0Was sind seine Aufgaben?<\/h3>\n<p>Die <strong>Hals-Nasen-Ohren-Heilkunde<\/strong> ist breitgef\u00e4chert und befasst sich mit den verschiedensten Krankheitsbildern im Kopf- und Halsbereich. Als Teilgebiet der Medizin befasst sie sich\u00a0mit folgenden Organen und K\u00f6rperbereichen: <strong>Ohren<\/strong>, <strong>Nase<\/strong>, <strong>Nasennebenh\u00f6hlen<\/strong>, <strong>Mundh\u00f6hle<\/strong>, <strong>Rachen<\/strong> und <strong>Kehlkopf<\/strong>. Alle damit verbundenen Krankheiten sowie\u00a0Diagnostik, Prophylaxe und Therapie fallen also in den Zust\u00e4ndigkeitsbereich eines HNO-Arztes.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><em>Nicht sehen trennt von den Dingen, nicht h\u00f6ren von den Menschen.<\/em> (Immanuel Kant)<\/div>\n<p>Als medizinisches Spezialgebiet besch\u00e4ftigt sich die HNO-Heilkunde mit den meisten menschlichen <strong>Sinnesorganen<\/strong>. Dazu z\u00e4hlen der Riech- und Geschmackssinn sowie der H\u00f6r- und\u00a0Gleichgewichtssinn. Die Behandlung von Krebserkrankungen im Kopf und Halsbereich z\u00e4hlen zu den wichtigsten Aufgaben der HNO-Heilkunde.\u00a0Als erweiteter Kompetenzbereich besch\u00e4ftigt sie sich auch mit der Chirurgie des Kopf- und Halsbereichs sowie mit der Luft- und Speiser\u00f6hre.<\/p>\n<h3>HNO:\u00a0Welche\u00a0<strong>Symptome<\/strong>, <strong>Verletzungen<\/strong>\u00a0oder\u00a0<strong>Krankheiten?<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allergietest-wien\/\">Allergien<\/a><\/strong><\/li>\n<li>Mandelentz\u00fcndungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mittelohrentzuendung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mittelohrentz\u00fcndungen<\/a><\/li>\n<li>Trommelfellverletzungen<\/li>\n<li>Erkrankungen der Speicheldr\u00fcsen<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schnarchen\/\">Schnarchen<\/a><\/strong><\/li>\n<li>Erkrankungen der Nasennebenh\u00f6hlen<\/li>\n<li>Schwerh\u00f6rigkeit<\/li>\n<li>Ohrger\u00e4usch &#8211; <strong><a title=\"Tinnitus: Symptome &amp; Ursachen\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tinnitus-symptome-ursachen-behandlung\/\">Tinnitus<\/a><\/strong><\/li>\n<li>H\u00f6rst\u00f6rungen<\/li>\n<li>Heiserkeit<\/li>\n<li>Stimmst\u00f6rungen<\/li>\n<li>Plastische Operationen im Gesichtsbereich<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Zus\u00e4tzliche Leistungen<\/strong>\u00a0eines HNO-Arztes:<\/p>\n<ul>\n<li>Attest der Tauchtauglichkeit<\/li>\n<li>Attest der Flugtauglichkeit<\/li>\n<li>F\u00fchrerschein-Untersuchungen<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du HNO-\u00c4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du suchst einen erfahrenen und guten HNO-Arzt in Wien? Wir haben f\u00fcr dich die bestbewerteten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte (\u00d6GK\/Wahlarzt)\u00a0in Wien\u00a0gefunden und die wichtigsten Informationen recherchiert. HEROLD hat den \u00dcberblick f\u00fcr dich! HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte (nach Bezirk geordnet) Hier findest du &#8211; nach Bezirk geordnet &#8211; Vertrags\u00e4rzte (GKK) und Wahl\u00e4rzte f\u00fcr HNO-Heilkunde in Wien mit \u00d6ffnungszeiten. Prof. Dr. Guido Budik \u2013\u00a0HNO Wien 1030 (alle Kassen) Bei Professor Dr. Guido Budik bist du bei allen gesundheitlichen Problemen im Bereich Hals, Nase und Ohren gut aufgehoben. Au\u00dferdem besitzt\u00a0er eine Zusatzqualifikation in Logop\u00e4die und Phoniatrie. Aus diesem Grund ist der HNO-Facharzt bestens f\u00fcr die Betreuung von Menschen qualifiziert, die ihre Stimme beruflich einsetzen m\u00fcssen \u2013 von Moderatoren bis hin zu S\u00e4ngern. Wichtig: Termine m\u00fcssen telefonisch vereinbart werden! Ordinationszeiten: Montag:\u00a010:00-13:00, 15:00-19:00 Mittwoch:\u00a010:00-15:00 Donnerstag:\u00a015:00-19:00 Freitag:\u00a09:00-13:00 \u201eKompetenter Arzt und ausgezeichneter Diagnostiker, der Diagnose, Behandlungs- oder OP-Empfehlungen sehr gut erkl\u00e4rt und nachvollziehbar macht [&#8230;].\u201c [Bewertung auf Herold.at] Kontakt:\u00a0Prof. Dr. Guido A Budik, 1030 Wien Dr. Eva \u00d6sterreicher \u2013\u00a0HNO Wien 1040 (alle Kassen) Dr. Eva \u00d6sterreicher hilft dir gerne bei allen allgemeinen Erkrankungen im Hals-, Nasen- und Ohrbereich. Insbesondere umfasst ihr Leistungsangebot auch H\u00f6rst\u00f6rungen, H\u00f6rscreening bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern, Schwindelbeschwerden, Schluckbeschwerden, Schnarchen, Allergien, Tinnitus sowie Erkrankungen der Nasennebenh\u00f6hlen und Speicheldr\u00fcsen. Dr. \u00d6sterreicher ist auch Ansprechpartnerin bei allen Fragen rund um Sprach-, Sprech- und Stimmst\u00f6rung. Telefonische Terminvereinbarung erw\u00fcnscht. Bei akuten Beschwerden ist nach telefonischer Voranmeldung ein Besuch am selben Tag m\u00f6glich. Ordinationszeiten: Montag:\u00a09:00-12:00, 13:00-18:00 Mittwoch:\u00a015:00-19:00 Donnerstag:\u00a08:30-13:00 Freitag:\u00a08:30-12:00 \u201eEin gro\u00dfes Dankesch\u00f6n an Frau Dr. \u00d6sterreicher. Ich wurde mit meiner Sorge nicht alleine gelassen, schnell, genau, menschlich und bestens untersucht und optimal betreut. Eine top \u00c4rztin und ein sehr liebes Team. Vielen Dank. Hier ist man in besten H\u00e4nden!!!\u201c [Bewertung auf Herold.at] Kontakt:\u00a0Dr. Eva \u00d6sterreicher, 1040 Wien Dr. Gerhard Kofler\u00a0\u2013\u00a0HNO Wien 1050 (alle Kassen) Dr. Gerhard Kofler ist Facharzt f\u00fcr HNO-Krankheiten und auf seinem Gebiet mit allen m\u00f6glichen Erkrankungen bestens vertraut. Seine Expertise und jahrelange Erfahrung macht ihn zu einem Ansprechpartner erster Wahl bei folgenden Beschwerden: Erkrankungen im Bereich der Nase, der Mundh\u00f6hle, der Nasennebenh\u00f6hlen, der Speicheldr\u00fcsen, au\u00dferdem f\u00fcr Tumore im Kopf- und Halsbereich, Schnarchprobleme, Stimmst\u00f6rungen, Ohrger\u00e4usche und H\u00f6rst\u00f6rungen im Allgemeinen sowie f\u00fcr plastische Operationen im Gesichtsbereich. Ordinationszeiten: Montag:\u00a08:00-12:00, 14:00-18:00 Dienstag:\u00a08:00-12:00, 14:00-18:00 Mittwoch:\u00a014:00-19:00 Donnerstag:\u00a08:00-12:00, 14:00-18:00 Freitag:\u00a08:00-12:00, 14:00-16:00 \u201eSpontan bei einem Wienbesuch wegen verlegtem Ohr eine Adresse in der N\u00e4he meines Standortes gegoogelt und spontan zwecks einer Ohrensp\u00fclung vorbeigeschaut. Extrem freundlicher Empfang, kein Extratermin n\u00f6tig, nach kurzer Wartezeit drangekommen [&#8230;]. Unbedingt zu empfehlen, tolle Praxis und an dieser Stelle nochmals herzlichen Dank!\u201c [Bewertung auf Herold.at] Kontakt:\u00a0Dr. Gerhard Kofler, 1050 Wien Dr. P\u00f6tschner &amp; Dr. Wei\u00dfenb\u00e4ck\u00a0\u2013\u00a0HNO Wien 1060 (alle Kassen) In der Gemeinschaftspraxis von Dr. Silvio P\u00f6tschner und Dr. Sandra Wei\u00dfenb\u00e4ck (Wahl\u00e4rzte) liegen die Schwerpunkte auf Tinnitus-Therapie, Behandlung von Stimmst\u00f6rung, Diagnose und Therapie bei Allergien mit modernsten Testverfahren, Behandlung bei Schnarchen und Schlafscreening, Behandlung von HNO-Problemen bei Kindern, Faltenbehandlung und Infusionstherapie. Weitere Informationen findest du auf der Website der Ordination.\u00a0Terminvereinbarung telefonisch oder online. Ordinationszeiten: Montag:\u00a08:00-12:00, 13:00-17:00 Dienstag:\u00a08:00-12:00, 13:00-17:00 Mittwoch:\u00a07:00-12:00 Donnerstag:\u00a08:00-12:00, 14:00-20:00 Freitag:\u00a09:00-12:00 Kontakt:\u00a0HNO-Praxis Dr. P\u00f6tschner &amp; Dr. Wei\u00dfenb\u00e4ck, 1060 Wien Dr. Miodrag Ognjanovic\u00a0\u2013\u00a0HNO Wien 1070 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":169916,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-01T06:30:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-01T10:34:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/HNO_Arzt_Wien_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\",\"name\":\"HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-01T06:30:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T10:34:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HNO-Arzt in Wien gesucht? Wir helfen dir weiter!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at","description":"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at","og_description":"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-01T06:30:23+00:00","article_modified_time":"2021-02-01T10:34:25+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/HNO_Arzt_Wien_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/","name":"HNO Wien: Top Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-01T06:30:23+00:00","dateModified":"2021-02-01T10:34:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"HNO Wien: Wir haben f\u00fcr dich die besten HNO-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he gefunden \u2713 alle Kassen \u2713 \u00d6GK \u2713 Wahl\u00e4rzte \u2713 Ordinationszeiten","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"HNO-Arzt in Wien gesucht? Wir helfen dir weiter!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/HNO_Arzt_Wien_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163174"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=163174"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163174\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229220,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163174\/revisions\/229220"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/169916"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=163174"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=163174"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=163174"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}