{"id":163342,"date":"2019-07-13T09:00:12","date_gmt":"2019-07-13T07:00:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=163342"},"modified":"2019-11-27T09:37:14","modified_gmt":"2019-11-27T08:37:14","slug":"biotin-vitamin-b7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/","title":{"rendered":"Biotin: Vitamin B7 f\u00fcr Haut und Haar"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_163369\" aria-describedby=\"caption-attachment-163369\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-163369\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin.jpg\" alt=\"Vitamin B7 - Biotin\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-163369\" class=\"wp-caption-text\">Biotin ist ein essentielles Vitamin aus dem Vitamin-B-Komplex. Es wird auch Vitamin B7 oder Vitamin H genannt. Foto: Adobe Stock; (c) Maksym Yemelyanov<\/figcaption><\/figure>\n<p>Glatte Haut, gl\u00e4nzendes Haar, feste N\u00e4gel \u2013 daf\u00fcr braucht man <strong>Biotin<\/strong> alias <strong>Vitamin B7<\/strong>. Fehlt es an der wichtigen Substanz, leidet der gesamte K\u00f6rper.\u00a0Eine ausgewogene Ern\u00e4hrung\u00a0gen\u00fcgt in den meisten F\u00e4llen, um den Bedarf an Biotin zu decken. Andernfalls m\u00fcssen Nahrungserg\u00e4nzungsmittel her. Hier erf\u00e4hrst du, woran du einen Biotin-Mangel erkennen kannst, und wie du ihn vermeidest.<\/p>\n\n<h2>Bioton:\u00a0Vitamin B7<\/h2>\n<p>Biotin, urspr\u00fcnglich als Vitamin-H bezeichnet, da bedeutsam f\u00fcr Haut und Haare, geh\u00f6rt zum <strong>Vitamin-B-Komplex<\/strong> und wird daher auch <strong>Vitamin B7<\/strong> genannt. Es ist essenziell (muss also per Nahrung zugef\u00fchrt werden, da es der K\u00f6rper kaum selbst herstellen kann), wasserl\u00f6slich und kann sich an die Proteine <a href=\"https:\/\/www.biotez.de\/geschaeftsfelder\/kunden-service\/biotin-streptavidin-bindung\/\">Streptavidin<\/a> und <a href=\"https:\/\/flexikon.doccheck.com\/de\/Avidin\">Avidin<\/a> binden.<\/p>\n<h3>Was bewirkt Biotin im K\u00f6rper?<\/h3>\n<p>Im menschlichen Organismus ist es als Coenzym an vielen biochemischen Reaktionen, wie etwa am <strong>Stoffwechsel der Fette<\/strong>, <strong>Eiwei\u00dfe<\/strong> und <strong>Kohlenhydrate<\/strong> (z.B. Regulierung des Blutzuckerspiegels) und an Vorg\u00e4ngen im Zellkern (Modifizierung von Genen, Regulation genetischer Abl\u00e4ufe) beteiligt.<\/p>\n<h3>Biotin in Lebensmitteln<\/h3>\n<p>Auch wenn Biotin f\u00fcr wichtige Prozesse unerl\u00e4sslich ist, kommt es \u00fcblicherweise nur selten zu einem Mangel an dem Vitamin, sofern man gesund ist und sich ausgewogen ern\u00e4hrt. Denn der K\u00f6rper nimmt meist ausreichend davon \u00fcber <strong>bestimmte Nahrungsmittel<\/strong>\u00a0auf. Nennenswerte Mengen an Biotin sind beispielsweise in folgenden Lebensmitteln enthalten:<\/p>\n<ul>\n<li>Trockenhefe<\/li>\n<li>Rinderleber<\/li>\n<li>zubereitetes Eigelb<\/li>\n<li>Sojabohnen<\/li>\n<li>Haferflocken<\/li>\n<li>Waln\u00fcssen<\/li>\n<li>Champignons<\/li>\n<li>Wildreis<\/li>\n<li>Fisch<\/li>\n<li>Spinat<\/li>\n<li>Bananen<\/li>\n<li>Tomaten<\/li>\n<li>Milch<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um den Bedarf zu decken, sollten Jugendliche ab 15 Jahren, Erwachsene, Schwangere und Stillende t\u00e4glich rund <strong>30\u201360 Mikrogramm (\u00b5g)<\/strong>, Kinder bis 7 Jahre 10\u201315 \u00b5g, bis 10 Jahre 15\u201320 \u00b5g, bis 13 Jahre 20\u201330 \u00b5g, bis 15 Jahre 25\u201335 \u00b5g und S\u00e4uglinge 5 bis 10 \u00b5g Biotin zu sich nehmen (Sch\u00e4tzwerte). Ein \u00dcberschuss an Biotin scheint<strong> keine gesundheitlichen Beeintr\u00e4chtigungen<\/strong> oder Nebenwirkungen nach sich zu ziehen.<\/p>\n<h3>Wie entsteht ein Biotin-Mangel?<\/h3>\n<p>Ein Defizit an dem Vitamin bzw. Einbu\u00dfen an seiner Wirksamkeit werden verursacht durch:<\/p>\n<ul>\n<li>eine zu geringe Zufuhr bzw. Aufnahme von Biotin aus der Nahrung infolge einer Fehlern\u00e4hrung, langj\u00e4hrigen Dialyse (Blutw\u00e4sche) bei Nierenleiden, durch Magen-Darm-Erkrankungen (z. B. Kurzdarmsyndrom), Essst\u00f6rungen (Magersucht, Ess-Brech-Sucht), Alkoholismus, Rauchen (erh\u00f6ht den Biotin-Bedarf), Schwangerschaften (m\u00f6glicherweise hormonell bedingter verst\u00e4rkter Biotin-Abbau) oder \u2013 selten \u2013 den Verzehr gro\u00dfer Mengen von rohem Eiwei\u00df (Avidin in rohen H\u00fchnereiern bindet fest das Biotin).<\/li>\n<li>genetische Defekte, d. h. einen Carboxylase-Mangel, wovon es eine fr\u00fche Form gibt, die sich bereits bei Neugeborenen bemerkbar macht und eine sp\u00e4te Form, die erst einige Monate nach der Geburt Symptome hervorruft und durch einen Biotinidase-Mangel (f\u00fcr die Biotin-Aufnahme notwendiges Enzym) verursacht wird.<\/li>\n<li>die Einnahme bestimmter Medikamente, etwa Antiepileptika (z. B. Phenobarbital) oder Antibiotika (st\u00f6ren Darmbakterien bei der Resorption von Biotin aus dem Nahrungsbrei) bei langzeitiger Anwendung.<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_164914\" aria-describedby=\"caption-attachment-164914\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Biotin-Vitamin-B7-Flo-Wawra.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-164914\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Biotin-Vitamin-B7-Flo-Wawra.jpg\" alt=\"Biotin Lebensmittel\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Biotin-Vitamin-B7-Flo-Wawra.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Biotin-Vitamin-B7-Flo-Wawra-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Biotin-Vitamin-B7-Flo-Wawra-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164914\" class=\"wp-caption-text\">Biotin kann \u00fcber zahlreiche Lebensmittel zugef\u00fchrt werden. Foto: Adobe Stock; (c) HEROLD &#8211; \u0410\u043b\u0451\u043d\u0430 \u0418\u0433\u0434\u0435\u0435\u0432\u0430<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Biotin Mangel Symptome<\/h3>\n<p>Die Symptome einer Mangelerscheinungen infolge einer falschen Ern\u00e4hrung sind aufgrund der Beteiligung des Vitamins an zahlreichen chemischen Reaktionen im Organismus vielf\u00e4ltig:<\/p>\n<ul>\n<li>entz\u00fcndliche Hautver\u00e4nderungen, Ausschl\u00e4ge, Bl\u00e4sse, br\u00fcchige N\u00e4gel<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\">Haarausfall<\/a>, stumpfe und br\u00fcchige Haare, Farbver\u00e4nderungen der Haare<\/li>\n<li>lokale Par\u00e4sthesien (Missempfindungen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/muedigkeit-tipps\/\">M\u00fcdigkeit<\/a>, erniedrigte Leistungs- und Konzentrationsf\u00e4higkeit<\/li>\n<li>erh\u00f6hte Infektanf\u00e4lligkeit und Schmerzsensibilit\u00e4t<\/li>\n<li>Muskelschmerzen und Bewegungsst\u00f6rungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cholesterin-senken\/\">erh\u00f6hte Cholesterinwerte<\/a><\/li>\n<li>\u00dcbelkeit, Appetitlosigkeit, Glossitis (entz\u00fcndliche Reaktionen der Zunge), Mundwinkelrhagaden<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\">Depressionen<\/a>, Halluzinationen<\/li>\n<li>Stoffwechsel- und Herzfunktionsst\u00f6rungen, Hypotonie<\/li>\n<li>eine verminderte Konzentration des H\u00e4moglobins (Blutfarbstoff) im Blut und daher Blutarmut<\/li>\n<\/ul>\n<p>M\u00f6glicherweise besteht auch ein Zusammenhang mit dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ploetzlicher-kindstod\/\">pl\u00f6tzlichen Kindstod<\/a> (Sudden Infant Death Syndrome, SIDS), denn in der Leber von an Kindstod verstorbenen Kindern findet sich weniger Biotin als normal.<\/p>\n<p><strong>Anmerkung:<\/strong>\u00a0Medikament\u00f6s ausgel\u00f6ster Biotin-Mangel \u00e4hnelt von den Beschwerden her, dem durch eine gest\u00f6rte Aufnahme verursachten Mangel.<\/p>\n<h2>Wie stellt man einen Biotin-Mangel fest?<\/h2>\n<p>Die Diagnose der fr\u00fchen Form des Carboxylase-Mangels erfolgt durch <strong>Messung der Holocarboxylase-Synthetase-Aktivit\u00e4t<\/strong> z. B. Bindegewebszellen. Ist ein Elternteil von dieser Erkrankung befallen, kann in der Schwangerschaft durch eine Fruchtwasseruntersuchung untersucht werden, ob auch das Kind betroffen ist. Nach der Geburt l\u00e4sst sich ein Biotin-Mangel durch eine <strong>Blut- oder Urinuntersuchung<\/strong> feststellen.<\/p>\n<h3>Wie behebt man einen Biotin-Mangel?<\/h3>\n<p>Ein aufnahmebedingter Biotin-Mangel l\u00e4sst sich \u2013 abh\u00e4ngig von seiner Ursache \u2013 durch den <strong>Verzehr von biotinreichen Nahrungsmitteln<\/strong>, die <strong>Behandlung der zugrundeliegenden Erkrankung<\/strong> oder die <strong>Einnahme von Biotin-Pr\u00e4paraten<\/strong> ausgleichen.<\/p>\n<p>Ein Carboxylase-Mangel wird per lebenslanger Verabreichung von gro\u00dfen Biotin-Mengen therapiert. Wird die genetische St\u00f6rung bereits bei einer Fruchtwasseruntersuchung nachgewiesen, kann die werdende Mutter durch die Einnahme hoher Biotin-Dosen negative Auswirkungen auf das Ungeborene vermeiden. Bei einem medikament\u00f6s verursachten Biotin-Mangel k\u00f6nnen ein\u00a0Medikamentenwechsel\u00a0und die Einnahme von Biotin f\u00fcr Abhilfe sorgen.<\/p>\n<h4>In diesen Apotheken in deiner N\u00e4he kannst du Biotin-Pr\u00e4parate kaufen:<\/h4>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/apotheke\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/apotheke\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Glatte Haut, gl\u00e4nzendes Haar, feste N\u00e4gel \u2013 daf\u00fcr braucht man Biotin alias Vitamin B7. Fehlt es an der wichtigen Substanz, leidet der gesamte K\u00f6rper.\u00a0Eine ausgewogene Ern\u00e4hrung\u00a0gen\u00fcgt in den meisten F\u00e4llen, um den Bedarf an Biotin zu decken. Andernfalls m\u00fcssen Nahrungserg\u00e4nzungsmittel her. Hier erf\u00e4hrst du, woran du einen Biotin-Mangel erkennen kannst, und wie du ihn vermeidest. Bioton:\u00a0Vitamin B7 Biotin, urspr\u00fcnglich als Vitamin-H bezeichnet, da bedeutsam f\u00fcr Haut und Haare, geh\u00f6rt zum Vitamin-B-Komplex und wird daher auch Vitamin B7 genannt. Es ist essenziell (muss also per Nahrung zugef\u00fchrt werden, da es der K\u00f6rper kaum selbst herstellen kann), wasserl\u00f6slich und kann sich an die Proteine Streptavidin und Avidin binden. Was bewirkt Biotin im K\u00f6rper? Im menschlichen Organismus ist es als Coenzym an vielen biochemischen Reaktionen, wie etwa am Stoffwechsel der Fette, Eiwei\u00dfe und Kohlenhydrate (z.B. Regulierung des Blutzuckerspiegels) und an Vorg\u00e4ngen im Zellkern (Modifizierung von Genen, Regulation genetischer Abl\u00e4ufe) beteiligt. Biotin in Lebensmitteln Auch wenn Biotin f\u00fcr wichtige Prozesse unerl\u00e4sslich ist, kommt es \u00fcblicherweise nur selten zu einem Mangel an dem Vitamin, sofern man gesund ist und sich ausgewogen ern\u00e4hrt. Denn der K\u00f6rper nimmt meist ausreichend davon \u00fcber bestimmte Nahrungsmittel\u00a0auf. Nennenswerte Mengen an Biotin sind beispielsweise in folgenden Lebensmitteln enthalten: Trockenhefe Rinderleber zubereitetes Eigelb Sojabohnen Haferflocken Waln\u00fcssen Champignons Wildreis Fisch Spinat Bananen Tomaten Milch Um den Bedarf zu decken, sollten Jugendliche ab 15 Jahren, Erwachsene, Schwangere und Stillende t\u00e4glich rund 30\u201360 Mikrogramm (\u00b5g), Kinder bis 7 Jahre 10\u201315 \u00b5g, bis 10 Jahre 15\u201320 \u00b5g, bis 13 Jahre 20\u201330 \u00b5g, bis 15 Jahre 25\u201335 \u00b5g und S\u00e4uglinge 5 bis 10 \u00b5g Biotin zu sich nehmen (Sch\u00e4tzwerte). Ein \u00dcberschuss an Biotin scheint keine gesundheitlichen Beeintr\u00e4chtigungen oder Nebenwirkungen nach sich zu ziehen. Wie entsteht ein Biotin-Mangel? Ein Defizit an dem Vitamin bzw. Einbu\u00dfen an seiner Wirksamkeit werden verursacht durch: eine zu geringe Zufuhr bzw. Aufnahme von Biotin aus der Nahrung infolge einer Fehlern\u00e4hrung, langj\u00e4hrigen Dialyse (Blutw\u00e4sche) bei Nierenleiden, durch Magen-Darm-Erkrankungen (z. B. Kurzdarmsyndrom), Essst\u00f6rungen (Magersucht, Ess-Brech-Sucht), Alkoholismus, Rauchen (erh\u00f6ht den Biotin-Bedarf), Schwangerschaften (m\u00f6glicherweise hormonell bedingter verst\u00e4rkter Biotin-Abbau) oder \u2013 selten \u2013 den Verzehr gro\u00dfer Mengen von rohem Eiwei\u00df (Avidin in rohen H\u00fchnereiern bindet fest das Biotin). genetische Defekte, d. h. einen Carboxylase-Mangel, wovon es eine fr\u00fche Form gibt, die sich bereits bei Neugeborenen bemerkbar macht und eine sp\u00e4te Form, die erst einige Monate nach der Geburt Symptome hervorruft und durch einen Biotinidase-Mangel (f\u00fcr die Biotin-Aufnahme notwendiges Enzym) verursacht wird. die Einnahme bestimmter Medikamente, etwa Antiepileptika (z. B. Phenobarbital) oder Antibiotika (st\u00f6ren Darmbakterien bei der Resorption von Biotin aus dem Nahrungsbrei) bei langzeitiger Anwendung. Biotin Mangel Symptome Die Symptome einer Mangelerscheinungen infolge einer falschen Ern\u00e4hrung sind aufgrund der Beteiligung des Vitamins an zahlreichen chemischen Reaktionen im Organismus vielf\u00e4ltig: entz\u00fcndliche Hautver\u00e4nderungen, Ausschl\u00e4ge, Bl\u00e4sse, br\u00fcchige N\u00e4gel Haarausfall, stumpfe und br\u00fcchige Haare, Farbver\u00e4nderungen der Haare lokale Par\u00e4sthesien (Missempfindungen) M\u00fcdigkeit, erniedrigte Leistungs- und Konzentrationsf\u00e4higkeit erh\u00f6hte Infektanf\u00e4lligkeit und Schmerzsensibilit\u00e4t Muskelschmerzen und Bewegungsst\u00f6rungen erh\u00f6hte Cholesterinwerte \u00dcbelkeit, Appetitlosigkeit, Glossitis (entz\u00fcndliche Reaktionen der Zunge), Mundwinkelrhagaden Depressionen, Halluzinationen Stoffwechsel- und Herzfunktionsst\u00f6rungen, Hypotonie eine verminderte Konzentration des H\u00e4moglobins (Blutfarbstoff) im Blut und daher Blutarmut M\u00f6glicherweise besteht auch [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":163372,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-13T07:00:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-27T08:37:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin-Vitamin-B7.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/\",\"name\":\"Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-13T07:00:12+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-27T08:37:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Biotin: Vitamin B7 f\u00fcr Haut und Haar\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD","description":"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD","og_description":"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-13T07:00:12+00:00","article_modified_time":"2019-11-27T08:37:14+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin-Vitamin-B7.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/","name":"Biotin | 7 Fakten zum Sch\u00f6nheitsvitamin - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-13T07:00:12+00:00","dateModified":"2019-11-27T08:37:14+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Biotin wird gerne als Sch\u00f6nheitsvitamin bezeichnet, das es eine bedeutende Rolle f\u00fcr sch\u00f6ne Haut und sch\u00f6ne Haare spielt. 7 Fakten zu Biotin.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biotin-vitamin-b7\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Biotin: Vitamin B7 f\u00fcr Haut und Haar"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Biotin-Vitamin-B7-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163342"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=163342"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163342\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":190788,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/163342\/revisions\/190788"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/163372"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=163342"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=163342"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=163342"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}