{"id":16356,"date":"2020-11-12T07:00:22","date_gmt":"2020-11-12T06:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=16356"},"modified":"2021-05-11T15:45:43","modified_gmt":"2021-05-11T13:45:43","slug":"shellac-naegel-herold-at","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/","title":{"rendered":"Shellac N\u00e4gel: meine Erfahrung mit der Manik\u00fcre"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143901\" aria-describedby=\"caption-attachment-143901\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143901\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Erfahrung-Manik\u00fcre-222262379-paninastock-830px.jpg\" alt=\"Shellac-N\u00e4gel: Zwei H\u00e4nde mit rosa Shellac-N\u00e4geln nach einer Manik\u00fcre.\" width=\"830\" height=\"277\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Erfahrung-Manik\u00fcre-222262379-paninastock-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Erfahrung-Manik\u00fcre-222262379-paninastock-830px-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Erfahrung-Manik\u00fcre-222262379-paninastock-830px-768x256.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-143901\" class=\"wp-caption-text\">Shellac N\u00e4gel sind f\u00fcr alle, die nicht t\u00e4glich zur Manik\u00fcre m\u00f6chten perfekt geeignet. Foto: Adobe Stock, (c) paninastock<\/figcaption><\/figure>\n<p>Shellac N\u00e4gel sind der letzte Schrei in Sachen Nageldesign und\u00a0m\u00f6glicherweise mein letzter Versuch in Sachen Glamour Girl\u00a0bzw. Diva.\u00a0Denn wer kennt das nicht: Kaum frisch und m\u00fchevoll manik\u00fcrt, hat man schon einen Kratzer im Lack oder er ist \u00fcberhaupt ab, bevor man noch das Haus verlassen konnte. Das passiert nat\u00fcrlich am ehesten vor einem Vorstellungstermin oder ersten Date, aber das ist eine andere Geschichte. Allen Versprechungen zum Trotz: Bei mir h\u00e4lt konventioneller Nagellack genau einen Tag. Und ich hab&#8217;s drauf:<strong> Unterlack<\/strong>, zwei Schichten <strong>Farblack<\/strong>,<strong> \u00dcberlack<\/strong>,<strong> Schnelltrocknerspray<\/strong> und <strong>Nagelbettbalsam<\/strong>. Kostet mich jedes Mal eine Stunde meines Lebens. Mindestens!<\/p>\n<p>Und am Ende des Tages ist die ganze Herrlichkeit besch\u00e4digt, matt, zerkratzt, abgebl\u00e4ttert und gar nicht <em>divaesk<\/em>. Ich arbeite mit den H\u00e4nden, ja, stimmt, aber das Tippen auf einer Tastatur sollte das Zeug schon aushalten, finde ich. Eine Woche guter Nagellack w\u00fcrde mich schon gl\u00fccklich machen! Ich hatte schon vor \u00fcber zwanzig Jahren k\u00fcnstliche N\u00e4gel mit aufgeklebten Pastiktips und UV-geh\u00e4rtetem\u00a0Acryl dar\u00fcber, dann superharte Speziallacke, die hohen mechanischen Belastungen standhalten, angeblich, und Geln\u00e4gel. Ich bin bei keiner Methode geblieben. Aber was mich wirklich begeistert hat,\u00a0sind\u00a0<strong>Shellac N\u00e4gel.<\/strong><\/p>\n\n<h2>Was ist das \u00fcberhaupt: Shellac bzw. Schellack?<\/h2>\n<p>Nein, wir reden nicht von den Anf\u00e4ngen der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vinyl-schall-platten-laden-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schallplatte\u00a0vor Vinyl<\/a> und auch nicht von der Politur\u00a0auf dem Klavier. Wer sich f\u00fcr Historisches und\u00a0die beeindruckend vielf\u00e4ltigen\u00a0Verwendungsm\u00f6glichkeiten von Schellack interessiert, liest <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Schellack\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>hier<\/strong><\/a> nach, bitte. <em>Schellack<\/em>, das Naturprodukt ist \u00fcbrigens zu etwa zehn Prozent in jedem normalen Nagellack enthalten.<\/p>\n<p>Shellac ist nicht nur das englische Wort, sondern auch eine der beliebtesten Marken und mittlerweile eine Art Fachbegriff. Der Hersteller sagt \u00fcber\u00a0seine Produkte, dass sie <strong>kein<\/strong> <strong>Formaldehyd, Toluol und DBP<\/strong> enthalten.\u00a0Au\u00dferdem sei\u00a0CND Shellac&#x2122; auch hypoallergen. Bis dato sind mir noch keine Horrorgeschichten in Sachen Unvertr\u00e4glichkeit oder Umweltsch\u00e4digung zu Ohren gekommen, aber was langfristig passiert, wird sich wohl erst zeigen.<\/p>\n<h3>Was ist besser: Shellac N\u00e4gel, Gel oder normaler Nagellack?<\/h3>\n<p>Der Wunsch nach h\u00fcbschen, gepflegten N\u00e4geln befeuert den Erfindergeist. Dass f\u00fcr mich &#8220;normaler&#8221; Nagellack keine Option mehr ist, klang vielleicht schon durch. Lange waren <strong>Geln\u00e4gel\u00a0<\/strong>der Hit. Nur sehr geschickte Menschen k\u00f6nnen diese selber machen. Au\u00dferdem gebe ich zu bedenken, dass wir selten mit beiden H\u00e4nden gleich gut arbeiten k\u00f6nnen.\u00a0Das Gel d\u00fcnn aufzutragen und so einen m\u00f6glichst nat\u00fcrlichen Look zu erzielen, ist meiner Ansicht nach\u00a0hohe Kunst.<\/p>\n<p><strong>Shellac<\/strong> hingegen ist ein Lack und wird wie herk\u00f6mmlicher Nagellack d\u00fcnn aufgetragen. Das\u00a0kann auch nicht jeder, aber man muss kein K\u00fcnstler sein. Denn auch beim Nagel lackieren macht \u00dcbung den Meister. Gel oder Shellac ist letztlich wohl\u00a0Geschmackssache.<\/p>\n<figure id=\"attachment_144018\" aria-describedby=\"caption-attachment-144018\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-144018 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Unsplash-deanna-alys-830px.jpg\" alt=\"Shellac N\u00e4gel: Eine Frau mit hellgrauen Shellac N\u00e4geln. Beauty Tipps.\" width=\"830\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Unsplash-deanna-alys-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Unsplash-deanna-alys-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Unsplash-deanna-alys-830px-768x378.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-144018\" class=\"wp-caption-text\">Bis zu 14 Tage halten die Shellac N\u00e4gel nach der Manik\u00fcre. Foto: Unsplash, (c) Shellac N\u00e4gel Nail Design Unsplash deanna alys 830px<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mit Tips und Gel kann man Verl\u00e4ngerungen und phantasievolle Designs produzieren. Shellac allerdings kann man &#8220;nur&#8221; bis maximal ein Drittel \u00fcber die Fingerkuppe hinausragend tragen: Hebelgesetz!\u00a0Aber die <strong>Preise\u00a0f\u00fcr Shellac N\u00e4gel sind niedriger<\/strong> und die ben\u00f6tigte Zeit\u00a0liegt mit rund <strong>40 Minuten<\/strong> auch deutlich unter anderen Nageldesign-Systemen. Und sie gl\u00e4nzen so bet\u00f6rend! Das gef\u00e4llt mir. <strong>Shellac<\/strong> gibt es \u00fcbrigens auch f\u00fcr <strong>Fu\u00dfn\u00e4gel<\/strong>\u00a0\u2013 ich sag&#8217;s nur.<\/p>\n<h3>Vorteile und Nachteile: Ist Shellac schlecht f\u00fcr die N\u00e4gel?<\/h3>\n<p>Shellac\u00a0kann grunds\u00e4tzlich auf alle gesunden N\u00e4gel aufgetragen werden, die nicht zu d\u00fcnn sind. Das sagt ein <strong>Dermatologe<\/strong> dazu:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"padding-left: 30px; text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><em>&#8220;Trotz des pflegenden Unterlacks wird der Nagel unter dem UV-Lack\u00a0du\u0308nner und empfindlicher. Der Nagel kann bru\u0308chig und anf\u00e4lliger fu\u0308r <strong>Nagel- und Pilzinfektionen<\/strong> werden. Das Abl\u00f6sen unbedingt im Studio machen lassen. Niemals selbst\u00a0abkratzen. Nach ca. drei UV-Lack-Maniku\u0308ren sollte man\u00a0eine mehrw\u00f6chige Pause\u00a0einlegen, damit der Nagel nicht zu sehr strapaziert wird. Zur Regeneration kann man wachstumsst\u00e4rkendes <strong>Biotin<\/strong> einnehmen.&#8221; <\/em><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"padding-left: 30px; text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">(Dr. Timm Golu\u0308ke auf instyle.de)<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nagelpilz-behandeln-hausmittel-arzt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Nagelpilz<\/strong><\/a> mit dem Shellac zu verschlie\u00dfen, ist ein ganz schlechte Idee, die langfristig zum Verlust des Nagels f\u00fchren kann. Eindeutig ein Fall f\u00fcr den Dermatologen!<\/li>\n<li>Die <strong>N\u00e4gel m\u00fcssen dick genug<\/strong> sein, weil\u00a0bei manchen Systemen ein\u00a0erforderlicher Arbeitsschritt das Aufrauen des Naturnagels ist. Ein sehr d\u00fcnner Nagel k\u00f6nnte au\u00dferdem zum Beispiel ein Hinweis auf einen Mangel an N\u00e4hrstoffen und Spurenelementen sein. Das w\u00fcrde ich\u00a0mal mit dem <strong>praktischen Arzt<\/strong> besprechen. Nahrungserg\u00e4nzungsmittel aus der Apotheke k\u00f6nnen auch helfen, m\u00fcssen aber \u00fcber mehrere Monate hindurch konsequent eingenommen werden.<\/li>\n<li><strong>Hygiene<\/strong> ist wichtig. Vor Dumpingangeboten und Studios, die nicht blitzsauber wirken, sei gewarnt. Schwarze Schafe gibt es leider \u00fcberall.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie werden\u00a0Shellac N\u00e4gel\u00a0gemacht?<\/h3>\n<p>Ich lasse jetzt mal jemand anderes zu Wort kommen, dessen Schilderung ich sehr verst\u00e4ndlich finde. Veronika Schaller teilt\u00a0in der AMICA ihren Erfahrungsbericht zum Thema Shellac N\u00e4gel:<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"padding-left: 30px; text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt; color: #333333;\">&#8220;Dann schmirgelt der Experte meine N\u00e4gel und die Haut darum herum mit einer feinen Feile glatt und befreit sie mit einem Cleaner vom letzten Rest Fett. Das ist wichtig, weil der Lack sonst nicht h\u00e4lt. Wie bei einer normalen Manik\u00fcre wird nun erst ein transparenter Unterlack aufgetragen, dann zwei Schichten des Lacks meiner Wahl. Ich hatte mir eine gelartigere Konsistenz vorgestellt und etwas Angst vor einem k\u00fcnstlichen Look gehabt, stattdessen ist er \u00e4hnlich d\u00fcnnfl\u00fcssig wie normaler Lack. Auch der Geruch ist nicht unangenehm. Zum Schluss kommt der so genannte, ebenfalls transparente, Top-Coat. <\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 30px; text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt; color: #333333;\">Zwischen jedem Schritt m\u00fcssen die H\u00e4nde f\u00fcr jeweils zwei Minuten unter die UV-Trockenlampe. Hier liegt ein weiterer Unterschied zu normalem Lack: Denn wegen seiner speziellen und streng geheimen Formel trocknet Shellac nur unter UV-Licht (bei der geringen Dosierung angeblich nicht sch\u00e4dlich!). Als Finish, weil die Fingern\u00e4gel &#8216;geschwitzt&#8217; haben, (&#8230;)\u00a0verleiht ihnen ein Cleaner den n\u00f6tigen Glanz. Und schon habe ich perfekt lackierte und gl\u00e4nzende N\u00e4gel \u2013 nach insgesamt nur 40 Minuten.&#8221;<\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Ratz, fatz, fertig und gl\u00fccklich. Stinkt nicht, staubt nicht, schmerzt nicht. Was will man mehr!<\/p>\n<h3>Wie lange halten Shellac N\u00e4gel?<\/h3>\n<p>Nagelstudios sagen \u00fcbereinstimmend, dass Shellac <strong>vierzehn Tage<\/strong> h\u00e4lt. Stimmt. Bei Alltagsbelastung gl\u00e4nzt der Lack dann immer noch beeindruckend, ist wenig oder gar nicht an den Enden abgesplittert, aber an der Nagelwurzel herausgewachsen. Bei Nude-T\u00f6nen sieht das nicht dramatisch h\u00e4sslich\u00a0aus, bei starken Farben aber zumindest\u00a0ungepflegt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_144000\" aria-describedby=\"caption-attachment-144000\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-144000\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Babyboomer-Nails-202345105-alexugalek-830px.jpg\" alt=\"Eine Frau mit Shellac N\u00e4geln in Nudet\u00f6nen (Babyboomer Nails)\" width=\"830\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Babyboomer-Nails-202345105-alexugalek-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Babyboomer-Nails-202345105-alexugalek-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Babyboomer-Nails-202345105-alexugalek-830px-768x378.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-144000\" class=\"wp-caption-text\">Sch\u00f6n dezent sind Shellac N\u00e4gel in Nude, wie bei den Babyboomer Nails. Sie halten rund 2 Wochen. Foto: Adobe Stock, (c) alexugalek<\/figcaption><\/figure>\n<p>Hat man sowas von keine Zeit f\u00fcr ein neues Set, kann man schummeln: Einfach mit konventionellem Nagellack in derselben Farbe \u00fcberstreichen. Dann kann man gut mal vier Wochen am St\u00fcck ohne Service aushalten, wenn man immer wieder ausbessert. Das ist dann aber irgendwie wie fr\u00fcher, ich sag&#8217;s nur. ;).<\/p>\n<h3>Wie entfernt man Shellac N\u00e4gel?<\/h3>\n<p>Irgendwann kommt sicher der Tag, da m\u00fcssen die Dinger einfach runter. Das Entfernen passiert, wie gesagt,\u00a0<strong>idealerweise im Studio<\/strong>. Hatte man einen &#8220;Unfall&#8221; und ein Nagel wurde besch\u00e4digt oder man will sich von dieser Art des Nageldesigns verabschieden, kann man aber auch selber Hand anlegen und die N\u00e4gel entfernen. Zwei Dinge sind wesentlich f\u00fcr das Runternehmen zuhause: <strong>Aceton und Zeit<\/strong>.<\/p>\n<p>Reines Aceton oder einen Nagellackentferner mit mindestens 60 % Acetonanteil bekommt man im <strong>Nagelstudio<\/strong>, im <strong>Drogeriefachmarkt<\/strong>\u00a0oder in der <strong>Apotheke<\/strong>. Ein Nagel\u00f6l zur Vorbereitung ist auch kein Fehler, denn Aceton trocknet N\u00e4gel und Haut sehr\u00a0stark aus. Zum mechanischen Entfernen des Lacks braucht man nach dem Einweichen ein <strong>Manik\u00fcrst\u00e4bchen<\/strong>, am besten aus weichem Rosenholz, damit das Nagelbett nicht durch zu viel Druck besch\u00e4digt werden kann.<\/p>\n<h3>Was kosten Shellac-N\u00e4gel im Studio\u00a0im Vergleich zum\u00a0DIY ?<\/h3>\n<p>Los geht die Versch\u00f6nerung bei <strong>18 \u20ac<\/strong>. Solche Angebote w\u00fcrde ich allerdings nur nach pers\u00f6nlicher Empfehlung annehmen oder wenn ich das Endergebnis auf einer anderen Hand live begutachtet und f\u00fcr gut befunden h\u00e4tte. Durchschnittlich kosten zehn gl\u00e4nzende N\u00e4gel im professionellen Nagelstudio rund <strong>40 \u20ac<\/strong>. Die belasten dann quasi fix das monatliche Beauty- und Make-Up-Budget. Macht mindestens <strong>480 Euro pro Jahr<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_143985\" aria-describedby=\"caption-attachment-143985\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143985\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Kosten-Preis-Manik\u00fcre-209766210-nenetus-830px.jpg\" alt=\"Eine Nageldesignerin kreiert bei der Manik\u00fcre rote Shellac N\u00e4gel\" width=\"830\" height=\"409\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Kosten-Preis-Manik\u00fcre-209766210-nenetus-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Kosten-Preis-Manik\u00fcre-209766210-nenetus-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Kosten-Preis-Manik\u00fcre-209766210-nenetus-830px-768x378.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-143985\" class=\"wp-caption-text\">Shellac Nails sind sch\u00f6n, aber nicht ganz billig: Rund 40 \u20ac kostet der Beauty Trend. Foto: Adobe Stock, (c) nenetus<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Startersets f\u00fcr Zuhause<\/strong> wurden schon ab rund <strong>100 \u20ac<\/strong> gesehen. Man darf aber die Kosten durch den Verbrauch von Materialien wie Unterlack alias UV Base, den Lack selbst, den Top Coat, den Remover und den Nagelentfetter nicht vergessen. Wenn man besonders anfangs voller Euphorie alle zwei Wochen eine neue Farbe ausprobieren will, ist das unterm Strich nicht zwingend billiger. Und wer wei\u00df, wann der n\u00e4chste Trend oder die n\u00e4chste Innovation in Sachen Nageldesign auf den Markt kommt, die vielleicht noch toller funktioniert? Ich bin ja f\u00fcr machen lassen! Den Besuch im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nagelstudio-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nagelstudio<\/a> darf man sich ruhig g\u00f6nnen.<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><strong>Hier findest\u00a0du tolle Nagelstudios in deiner N\u00e4he<\/strong><\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/nagelstudio\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Shellac N\u00e4gel sind der letzte Schrei in Sachen Nageldesign und\u00a0m\u00f6glicherweise mein letzter Versuch in Sachen Glamour Girl\u00a0bzw. Diva.\u00a0Denn wer kennt das nicht: Kaum frisch und m\u00fchevoll manik\u00fcrt, hat man schon einen Kratzer im Lack oder er ist \u00fcberhaupt ab, bevor man noch das Haus verlassen konnte. Das passiert nat\u00fcrlich am ehesten vor einem Vorstellungstermin oder ersten Date, aber das ist eine andere Geschichte. Allen Versprechungen zum Trotz: Bei mir h\u00e4lt konventioneller Nagellack genau einen Tag. Und ich hab&#8217;s drauf: Unterlack, zwei Schichten Farblack, \u00dcberlack, Schnelltrocknerspray und Nagelbettbalsam. Kostet mich jedes Mal eine Stunde meines Lebens. Mindestens! Und am Ende des Tages ist die ganze Herrlichkeit besch\u00e4digt, matt, zerkratzt, abgebl\u00e4ttert und gar nicht divaesk. Ich arbeite mit den H\u00e4nden, ja, stimmt, aber das Tippen auf einer Tastatur sollte das Zeug schon aushalten, finde ich. Eine Woche guter Nagellack w\u00fcrde mich schon gl\u00fccklich machen! Ich hatte schon vor \u00fcber zwanzig Jahren k\u00fcnstliche N\u00e4gel mit aufgeklebten Pastiktips und UV-geh\u00e4rtetem\u00a0Acryl dar\u00fcber, dann superharte Speziallacke, die hohen mechanischen Belastungen standhalten, angeblich, und Geln\u00e4gel. Ich bin bei keiner Methode geblieben. Aber was mich wirklich begeistert hat,\u00a0sind\u00a0Shellac N\u00e4gel. Was ist das \u00fcberhaupt: Shellac bzw. Schellack? Nein, wir reden nicht von den Anf\u00e4ngen der Schallplatte\u00a0vor Vinyl und auch nicht von der Politur\u00a0auf dem Klavier. Wer sich f\u00fcr Historisches und\u00a0die beeindruckend vielf\u00e4ltigen\u00a0Verwendungsm\u00f6glichkeiten von Schellack interessiert, liest hier nach, bitte. Schellack, das Naturprodukt ist \u00fcbrigens zu etwa zehn Prozent in jedem normalen Nagellack enthalten. Shellac ist nicht nur das englische Wort, sondern auch eine der beliebtesten Marken und mittlerweile eine Art Fachbegriff. Der Hersteller sagt \u00fcber\u00a0seine Produkte, dass sie kein Formaldehyd, Toluol und DBP enthalten.\u00a0Au\u00dferdem sei\u00a0CND Shellac&#x2122; auch hypoallergen. Bis dato sind mir noch keine Horrorgeschichten in Sachen Unvertr\u00e4glichkeit oder Umweltsch\u00e4digung zu Ohren gekommen, aber was langfristig passiert, wird sich wohl erst zeigen. Was ist besser: Shellac N\u00e4gel, Gel oder normaler Nagellack? Der Wunsch nach h\u00fcbschen, gepflegten N\u00e4geln befeuert den Erfindergeist. Dass f\u00fcr mich &#8220;normaler&#8221; Nagellack keine Option mehr ist, klang vielleicht schon durch. Lange waren Geln\u00e4gel\u00a0der Hit. Nur sehr geschickte Menschen k\u00f6nnen diese selber machen. Au\u00dferdem gebe ich zu bedenken, dass wir selten mit beiden H\u00e4nden gleich gut arbeiten k\u00f6nnen.\u00a0Das Gel d\u00fcnn aufzutragen und so einen m\u00f6glichst nat\u00fcrlichen Look zu erzielen, ist meiner Ansicht nach\u00a0hohe Kunst. Shellac hingegen ist ein Lack und wird wie herk\u00f6mmlicher Nagellack d\u00fcnn aufgetragen. Das\u00a0kann auch nicht jeder, aber man muss kein K\u00fcnstler sein. Denn auch beim Nagel lackieren macht \u00dcbung den Meister. Gel oder Shellac ist letztlich wohl\u00a0Geschmackssache. Mit Tips und Gel kann man Verl\u00e4ngerungen und phantasievolle Designs produzieren. Shellac allerdings kann man &#8220;nur&#8221; bis maximal ein Drittel \u00fcber die Fingerkuppe hinausragend tragen: Hebelgesetz!\u00a0Aber die Preise\u00a0f\u00fcr Shellac N\u00e4gel sind niedriger und die ben\u00f6tigte Zeit\u00a0liegt mit rund 40 Minuten auch deutlich unter anderen Nageldesign-Systemen. Und sie gl\u00e4nzen so bet\u00f6rend! Das gef\u00e4llt mir. Shellac gibt es \u00fcbrigens auch f\u00fcr Fu\u00dfn\u00e4gel\u00a0\u2013 ich sag&#8217;s nur. Vorteile und Nachteile: Ist Shellac schlecht f\u00fcr die N\u00e4gel? Shellac\u00a0kann grunds\u00e4tzlich auf alle gesunden N\u00e4gel aufgetragen werden, die nicht zu d\u00fcnn sind. Das sagt ein Dermatologe dazu: &#8220;Trotz des pflegenden Unterlacks wird der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":143949,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Shellac N\u00e4gel: Das solltest du vor der Manik\u00fcre wissen! - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Shellac N\u00e4gel \u00fcbertreffen normalen Lack in puncto Haltbarkeit um L\u00e4ngen. Was die Manik\u00fcre kostet und wie lange Shellac N\u00e4gel halten: ein Erfahrungsbericht.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ist Shellac wirklich schlecht f\u00fcr die N\u00e4gel?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Unkaputtbar und splitterfest: Shellac \u00fcbertrifft jeden normalen Nagellack. Was die Manik\u00fcre kostet und was sie mit deinen N\u00e4geln macht: Wir haben nachgefragt.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-12T06:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-11T13:45:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Shellacn\u00e4gel-designercologist-Unsplash-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/\",\"name\":\"Shellac N\u00e4gel: Das solltest du vor der Manik\u00fcre wissen! - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-12T06:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-11T13:45:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Shellac N\u00e4gel \u00fcbertreffen normalen Lack in puncto Haltbarkeit um L\u00e4ngen. Was die Manik\u00fcre kostet und wie lange Shellac N\u00e4gel halten: ein Erfahrungsbericht.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Shellac N\u00e4gel: meine Erfahrung mit der Manik\u00fcre\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Shellac N\u00e4gel: Das solltest du vor der Manik\u00fcre wissen! - HEROLD","description":"Shellac N\u00e4gel \u00fcbertreffen normalen Lack in puncto Haltbarkeit um L\u00e4ngen. Was die Manik\u00fcre kostet und wie lange Shellac N\u00e4gel halten: ein Erfahrungsbericht.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Ist Shellac wirklich schlecht f\u00fcr die N\u00e4gel?","og_description":"Unkaputtbar und splitterfest: Shellac \u00fcbertrifft jeden normalen Nagellack. Was die Manik\u00fcre kostet und was sie mit deinen N\u00e4geln macht: Wir haben nachgefragt.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-11-12T06:00:22+00:00","article_modified_time":"2021-05-11T13:45:43+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Shellacn\u00e4gel-designercologist-Unsplash-Facebook.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/","name":"Shellac N\u00e4gel: Das solltest du vor der Manik\u00fcre wissen! - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-11-12T06:00:22+00:00","dateModified":"2021-05-11T13:45:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Shellac N\u00e4gel \u00fcbertreffen normalen Lack in puncto Haltbarkeit um L\u00e4ngen. Was die Manik\u00fcre kostet und wie lange Shellac N\u00e4gel halten: ein Erfahrungsbericht.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shellac-naegel-herold-at\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Shellac N\u00e4gel: meine Erfahrung mit der Manik\u00fcre"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Shellac-N\u00e4gel-Erfahrung-Unsplash-Jakob-Owens-Beitragsbild-830px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16356"}],"version-history":[{"count":84,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":235025,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16356\/revisions\/235025"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143949"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}