{"id":168581,"date":"2020-05-16T07:00:49","date_gmt":"2020-05-16T05:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=168581"},"modified":"2020-05-20T12:25:47","modified_gmt":"2020-05-20T10:25:47","slug":"fadenlifting","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/","title":{"rendered":"Fadenlifting: Straffe Haut ohne OP"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_210220\" aria-describedby=\"caption-attachment-210220\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210220 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit.jpg\" alt=\"Das Kinn einer Frau, an dem ein Arzt eine Mikronadel ansetzt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210220\" class=\"wp-caption-text\">Durch ein Fadenlifting gewinnt deine Haut in weniger als einer Stunde neue Spannkraft. Foto: Adobe Stock, (c) Erica Smit<\/figcaption><\/figure>\n<p>Deine Gesichtshaut verliert sichtbar an Festigkeit und Spannkraft und du siehst Falten kommen? <strong>Fadenlifting<\/strong>\u00a0kann helfen, diese unsch\u00f6nen Alterungsprozesse f\u00fcr einige J\u00e4hrchen aufzuhalten. Wie Fadenlifting funktioniert, wer es anbietet, wie lange seine Wirkung anh\u00e4lt und was diese Verj\u00fcngungskur kostet \u2013 <strong>alle\u00a0wichtigen Informationen<\/strong> findest du hier.<\/p>\n\n<h2><strong>Fadenlifting \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>Unter Fadenlifting, auch Thread Lifting, K\u00f6niginnen-Lifting oder Happy-Lifting genannt, versteht man eine innovative Art\u00a0der <strong>Hautstraffung ohne OP<\/strong>. Die Haut wird dabei mittels spezieller \u2013 meist selbstaufl\u00f6sender \u2013 F\u00e4den gestrafft, die in das Gewebe der Unterhaut gezogen werden und dort die <strong>Bildung von Kollagen<\/strong> anregen.<\/p>\n<h3><strong>Warum<\/strong> <strong>Fadenlifting? <\/strong><\/h3>\n<p>Mit den Jahren zerrt die Schwerkraft an\u00a0unserer Haut. Im Laufe der Zeit b\u00fc\u00dfen verschiedene Gewebe an Spannkraft ein, sodass sie <strong>schlaff wirken und absinken<\/strong>. Es bilden sich Falten. Im Gesicht f\u00e4llt das nat\u00fcrlich besonders auf. Jeder von uns kennt den Wunsch, diesen <strong>nat\u00fcrlichen Alterungsprozess aufzuhalten<\/strong>.\u00a0Also gehen wir zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facial-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gesichtsbehandlung<\/a> oder probieren neue Beauty Trends wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microdermabrasion-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Microdermabrasion<\/a>.<\/p>\n<p>Wenn das nicht weit genug geht,\u00a0bietet auch die Medizin einige\u00a0Methoden, die Haut wieder straffer aussehen zu lassen. Dazu geh\u00f6rt auch\u00a0das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facelifting<\/a> per Skalpell. Operationen sind aber immer mit gewissen Risiken verbunden. Das Fadenlifting ist eine Alternative, die es erlaubt die Haut wieder in ihre urspr\u00fcngliche Position zu \u201cziehen\u201c, ohne\u00a0das ein chirurgischer Eingriff n\u00f6tig ist oder Narben zur\u00fcckbleiben.<\/p>\n<h3><strong>Wie\u00a0funktioniert Fadenlifting?<\/strong><\/h3>\n<p>Die in die Haut gesetzten\u00a0F\u00e4den regen die<strong> k\u00f6rpereigene Kollagenproduktion <\/strong>an, sodass sich innerhalb von rund <strong>4 bis 8 Wochen<\/strong> festes Bindegewebe um sie bildet. Somit verbinden sie sich mit dem Unterhautgewebe und heben die erschlafften Hautpartien sanft nach oben und nach hinten. So kommt es zu einer <strong>Straffung der Haut<\/strong>.\u00a0Das behandelte Areal wirkt frischer, vitaler und j\u00fcnger. Zudem lassen sich auch \u2013 etwa im Gesicht \u2013 Konturen gezielt betonen. Sind die F\u00e4den richtig platziert, entfernt der Arzt die Nadel\u00a0und die Faltenbehandlung ist abgeschlossen.<\/p>\n<p>Die Mindestmenge an platzierten F\u00e4den betr\u00e4gt zwei \u2013 f\u00fcr jede Gesichtsh\u00e4lfte ein Faden. Ein Mittelgesichtslift erfordert vier bis sechs, ein Full Face Lift bis zu acht F\u00e4den. Die\u00a0F\u00e4den l\u00f6sen sich\u00a0innerhalb von <strong>12 bis 36 Monaten<\/strong>\u00a0von selbst auf\u00a0und hinterlassen \u00fcblicherweise <strong>keine Narben<\/strong>. Je nach Ausgangszustand der Haut h\u00e4lt die erreichte Straffung <strong>maximal 2 Jahre lang<\/strong> an.<\/p>\n<h3><strong>Wie l\u00e4uft ein Fadenlifting ab?<\/strong><\/h3>\n<p>Vor dem Lifting zeichnet der Arzt die Verl\u00e4ufe der einzusetzenden\u00a0Liftingf\u00e4den auf den betreffenden K\u00f6rperstellen ein. Dann setzt er dort eine <strong>\u00f6rtliche Bet\u00e4ubung<\/strong>, die \u00fcber eine Spritze oder eine bet\u00e4ubende Salbe gegeben werden kann.<\/p>\n<p>Beim Fadenlifting selbst f\u00fchrt\u00a0der Arzt \u00fcber\u00a0<strong>kleine Einstiche<\/strong>\u00a0mithilfe von Mikronadeln spezielle<strong> ultrad\u00fcnne F\u00e4den<\/strong>\u00a0nahezu schmerzfrei <strong>ins Unterhautfettgewebe<\/strong> ein und verankert sie dort. Die Mikronadel, die der Arzt dabei verwendet, ist innen\u00a0hohl. So kann er\u00a0die F\u00e4den pr\u00e4zise unter der Haut platzieren. Durch das Ziehen und Spannen sowie Bewegungen \u00e4hnlich einer Massage <strong>strafft und modelliert<\/strong> er die behandelten Hautstellen, bis das gew\u00fcnschte Ergebnis erreicht ist.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210223\" aria-describedby=\"caption-attachment-210223\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210223 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit2.jpg\" alt=\"Ein Arzt w\u00e4hrend eines Fadenliftings bei einem Patienten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit2.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit2-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit2-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210223\" class=\"wp-caption-text\">Der Arzt strafft deine Haut mithilfe d\u00fcnner F\u00e4den, die mit einer Nadel im Gewebe platziert werden. Foto: Adobe Stock, (c) Erica Smit<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die drei g\u00e4ngigsten<strong> Fadenlift-Methoden<\/strong> sind:<\/p>\n<p>Das <strong>V\/L-Lift<\/strong>, das als sanftestes, unaufw\u00e4ndigstes und risiko\u00e4rmstes, aber auch weniger effektives Verfahren gilt. Dabei f\u00fchrt der Arzt F\u00e4den mit und ohne Widerhaken mithilfe einer feinen Hohlnadel in die Haut. Das V\/L-Lift eignet sich vor allem bei <strong>beginnender Hautalterung<\/strong> und zur <strong>Stabilisierung von Hautstrukturen<\/strong>.<\/p>\n<p>Bei dem <strong>Free-Floating-Fadenlift<\/strong>\u00a0werden etwas dickere F\u00e4den als beim V\/L-Lift verwendet, was die Haltbarkeitsdauer des Ergebnisses, aber auch das Risiko f\u00fcr Schwellungen erh\u00f6ht. Der Arzt platziert diese \u201cschwimmenden\u201d F\u00e4den mit Widerhaken,\u00a0indem er die Nadel von ihrem Eintrittspunkt bis zum Austrittspunkt in Position bringt. Anschlie\u00dfend setzt er die\u00a0F\u00e4den \u00fcber beide Enden\u00a0 an der gew\u00fcnschten Stelle im Fettgewebe, verankert sie indem er daran zieht und schneidet schlie\u00dflich das Fadenende ab.<\/p>\n<p>Das<strong> Ankerlift<\/strong>\u00a0ist das komplizierteste Verfahren und liefert \u00e4hnliche Effekte wie das Free-Floating-Fadenlift. Es eignet sich f\u00fcr deutlich herabgesunkene Hautpartien, weil dabei die F\u00e4den im Gewebe fest verankert werden.<\/p>\n<h3><strong>Was bringt Fadenlifting? <\/strong><\/h3>\n<p>Fadenlifting ist eine wirksame Methode zur <strong>Behandlung von Mimikfalten im Gesicht <\/strong>bzw. zur Gesichtsverj\u00fcngung. Es findet vor allem im Stirn-, Schl\u00e4fen-, Wangen- und Kieferbereich, an den Augenbrauen sowie an Hals und Dekollet\u00e9 Anwendung. Etwa zur Beseitigung von:<\/p>\n<ul>\n<li>Kr\u00e4henf\u00fc\u00dfen an den Augen<\/li>\n<li>abgesunkenen Augenbrauen<\/li>\n<li>Zornesfalten auf der Stirn<\/li>\n<li>eingefallenen Wangen oder H\u00e4ngeb\u00e4ckchen<\/li>\n<li>Nasolabialfalten (Nasenlippenfurche)<\/li>\n<li>h\u00e4ngenden Mundwinkeln oder Marionettenfalten (Mentolabialfalten), die vom Mundwinkel bis zum unteren Rand des Unterkiefers ziehen<\/li>\n<li>Halsfalten<\/li>\n<\/ul>\n<p>Fadenlifting kann auch in <strong>anderen K\u00f6rperregionen<\/strong>, wie an der Unterseite der Oberarme, der Brust, den Oberschenkeln oder am Ges\u00e4\u00df eingesetzt werden. Es eignet sich ebenso zur Behandlung von\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cellulite-loswerden-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cellulite<\/a>\u00a0(Orangenhaut) oder <strong>\u00fcberdehnter Hautpartien<\/strong>, wie nach einer Schwangerschaft oder einer gro\u00dfen Gewichtsabnahme.\u00a0Allerdings ist die Wirkung des Fadenliftings in diesem Bereich weniger stark ausgepr\u00e4gt und h\u00e4lt nicht lange an.<\/p>\n<h3><strong>Wann zeigt Fadenlifting Wirkung? <\/strong><\/h3>\n<p>Der Erfolg der Behandlung zeigt sich <strong>sofort<\/strong>, f\u00e4llt allerdings eher diskret aus. Einen so starken Straffungseffekt wie eine Operation kann Fadenlifting n\u00e4mlich nicht erzielen, sondern lediglich eine <strong>zeitlich begrenzte Festigung<\/strong> der Haut.<\/p>\n<p>Da sich zudem die Neubildung von Kollagenfasern und damit die Straffung der Haut \u00fcber <strong>3 bis 4 Monate<\/strong> erstreckt, zeigt sich das <strong>endg\u00fcltige Ergebnis<\/strong> erst nach Abschluss dieses Prozesses. Abgesehen davon muss sich bei Verwendung von F\u00e4den mit Widerh\u00e4kchen das verschobene Gewebe erst beruhigen und regenerieren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210229\" aria-describedby=\"caption-attachment-210229\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210229 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-lado2016.jpg\" alt=\"Auf dem Gesicht einer Frau ist der Verlauf der F\u00e4den nachgezeichnet.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-lado2016.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-lado2016-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-lado2016-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210229\" class=\"wp-caption-text\">Durch Fadenlifting kann der Arzt dein Gesicht modellieren und die Konturen betonen. Foto: Adobe Stock, (c) lado2016<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Fadenlifting\u00a0\u2013 Was sind die Vorteile?<\/strong><\/h2>\n<p>Fadenlifting ist eine\u00a0sanfte Methode zur (Gesichts-)Straffung, die einige Vorteile bietet. Es<\/p>\n<ul>\n<li>wird ambulant und in lokaler Bet\u00e4ubung durchgef\u00fchrt.<\/li>\n<li>ist recht sicher und nahezu schmerzfrei in der Anwendung.<\/li>\n<li>erfordert keine Schnitte.<\/li>\n<li>ben\u00f6tigt nur eine kurze Behandlungsdauer von etwa 20 bis 60 Minuten.<\/li>\n<li>handelt sich um eine minimal invasive Methode, die keine sichtbaren Narben hinterl\u00e4sst.<\/li>\n<li>ist mit einer sehr kurzen Regenerationsphase, d.h. einer raschen Heilung und nur geringem gesellschaftlichem Ausfall verbunden.<\/li>\n<li>bedeutet eine geringere Belastung als herk\u00f6mmliches Lifting und liefert nat\u00fcrlicher wirkende Ergebnisse.<\/li>\n<li>l\u00e4sst \u2013 anders als das herk\u00f6mmliche Lifting \u2013 keine Wunden entstehen.<\/li>\n<li>liefert gleich nach dem Eingriff sichtbare Ergebnisse, die sich in den darauffolgenden Wochen verbessern.<\/li>\n<li>verursacht im Vergleich zur Chirurgie (Facelift) geringere Kosten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zudem l\u00e4sst sich Fadenlifting gut mit anderen Verj\u00fcngungsman\u00f6vern wie z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyaluronsaeure-falten-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hyalurons\u00e4ure<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/botox-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Botox<\/a> kombinieren.\u00a0Wird es im Gesicht angewendet, bleibt dabei der nat\u00fcrliche Gesichtsausdruck erhalten.<\/p>\n<h3><strong>Was kann beim Fadenlifting schief gehen?<\/strong><\/h3>\n<p>Wie bei den meisten kosmetischen Eingriffen kann es beim Fadenliftung einige <strong>Nebenwirkungen<\/strong> geben, die in der Regel nach <strong>ein paar Tagen<\/strong> abklingen. Dazu geh\u00f6ren etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>Bluterg\u00fcsse<\/li>\n<li>blaue Flecken<\/li>\n<li>Schwellungen<\/li>\n<li>R\u00f6tungen<\/li>\n<li>unregelm\u00e4\u00dfige Hautoberfl\u00e4che<\/li>\n<li>manchmal Schmerzen<\/li>\n<li>gelegentlich Entz\u00fcndungsreaktionen, wenn Keime beim Fadenlift in die Haut gelangen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Selten kommt es zu <strong>Durchblutungs- oder Empfindungsst\u00f6rungen<\/strong> oder gar einem permanenten Nervenschmerz infolge einer Verletzung von Hautstrukturen durch die Widerhaken.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210217\" aria-describedby=\"caption-attachment-210217\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210217 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-amixstudio.jpg\" alt=\"Eine \u00c4rztin h\u00e4lt eine Nadel und einen Faden bereit.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-amixstudio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-amixstudio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-amixstudio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210217\" class=\"wp-caption-text\">Nach der Behandlung kann es zu Bluterg\u00fcssen und Schwellungen kommen, die innerhalb weniger Tage abklingen. Foto: Adobe Stock, (c) amix studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bei der <strong>Verwendung von Goldf\u00e4den<\/strong>, die der K\u00f6rper nicht abbauen kann und die zum Teil kaum noch verletzungsfrei zu entfernen sind, drohen Einwachsungen, Absto\u00dfungsreaktionen und Vernarbungen, sowie eine falsche Positionierung der F\u00e4den, die im Laufe der Zeit auch unter der Haut sichtbar werden k\u00f6nnen. Ein solcher Makel kann sich auch ergeben, wenn F\u00e4den zu nahe an der Oberfl\u00e4che gesetzt werden<\/p>\n<p>Zudem besteht ein gewisses Risiko, dass durch das Verfahren eine <strong>Asymmetrie<\/strong> zwischen den Gesichtsh\u00e4lften entsteht, wenn w\u00e4hrend seiner Anwendung nicht ausreichend auf Gleichm\u00e4\u00dfigkeit geachtet wird. Sie l\u00e4sst sich im Zuge einer Nachbehandlung ausgleichen.<\/p>\n<h3><strong>Wer darf Fadenlifting machen?<\/strong><\/h3>\n<p>Wichtig f\u00fcr den Erfolg der Therapie ist eine sorgf\u00e4ltige Untersuchung der Haut und strenge Indikationsstellung vor der Behandlung. Vom Fadenlifting profitieren\u00a0vor allem Menschen mit gerade erst <strong>beginnender Hauterschlaffung<\/strong> an der Hals-, Kinn-, Wangen-, Nasolabial- und Augenbrauenpartie. Also besonders <strong>Personen zwischen 30 und 50 Jahren<\/strong>.<\/p>\n<p>\u00c4ltere Menschen oder Personen mit zu viel \u00fcbersch\u00fcssiger Haut k\u00f6nnen diese Methode auch in Anspruch nehmen, allerdings am besten in Kombination mit anderen hautstraffenden Verfahren, um ein \u00e4sthetisch ansprechendes Ergebnis zu erzielen. F\u00fcr eine besonders dicke oder sehr h\u00e4ngende Haut eignen sich<strong> andere Behandlungsmethoden<\/strong> besser.<\/p>\n<h3><strong>Wer darf kein Fadenlifting machen?<\/strong><\/h3>\n<p>Vom Fadenlifting besser Abstand nehmen sollten Personen mit:<\/p>\n<ul>\n<li>Allergien gegen die verwendeten Materialien<\/li>\n<li>stark erschlaffter Haut<\/li>\n<li>Kollagenosen oder Autoimmunkrankheiten<\/li>\n<li>einem Krebsleiden bzw. in laufender Chemotherapie<\/li>\n<li>entz\u00fcndlichen Hautkrankheiten wie z.B. Ekzemen, Herpes oder Akne im zu behandelnden Bereich<\/li>\n<li>einer Neigung zu stark \u00fcberm\u00e4\u00dfiger Narbenbildung<\/li>\n<li>Wundheilungsst\u00f6rungen<\/li>\n<li>einem allgemein schlechten Gesundheitszustand<\/li>\n<li>H\u00e4mophilie (Bluterkrankheit) oder einer nicht absetzbaren blutverd\u00fcnnenden Medikamenteneinnahme<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auch\u00a0schwangere und stillende Personen sollten auf ein Fadenlifting verzichten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210211\" aria-describedby=\"caption-attachment-210211\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210211 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-New-Africa.jpg\" alt=\"Eine Patientin bei der Untersuchung vor dem Lifting.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-New-Africa.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-New-Africa-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-New-Africa-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210211\" class=\"wp-caption-text\">Du suchst Anbieter f\u00fcr Fadenlifting? Hier findest du den richtigen Beauty Spezialisten! Foto: Adobe Stock, (c) New Africa<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Wer\u00a0macht Fadenlifting?<\/strong><\/h2>\n<p>Fadenlifting erfordert\u00a0viel Fingerspitzengef\u00fchl und fundiertes Know-how. Es sollte daher nur von einem <strong>Facharzt f\u00fcr Plastische bzw. \u00c4sthetische Chirurgie<\/strong> oder\u00a0einem erfahrenen <strong>Hautarzt<\/strong> durchgef\u00fchrt werden.\u00a0Hier findest du einige Experten, die <strong>Fadenlifting in Wien<\/strong> anbieten.<\/p>\n<h3>Dr. Hajnal Kiprov \u2013 Wien 1010<\/h3>\n<p>Die Fach\u00e4rztin f\u00fcr Haut- und Geschlechtskrankheiten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZTn7F\/kiprov-in-the-city\/\">Dr. Hajnal Kiprov<\/a> ist Leiterin ihrer eigenen Privatklinik. F\u00fcr sie steht der Mensch im Mittelpunkt und sie verf\u00fcgt \u00fcber langj\u00e4hrige Erfahrung in \u00e4sthetischen Verfahren wie dem Fadenlifting. Ganz gem\u00e4\u00df ihrem Credo: \u201eSanfte Sch\u00f6nheitsmedizin mit Verstand und m\u00f6glichst ohne Schnitt.\u201d<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4318775215\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:754093\">+43 1 8775215<\/a><\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZTn7F\/kiprov-in-the-city\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hajnal Kiprov, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Marietta Wunsch-Weinmann \u2013 Wien 1010<\/h3>\n<p>F\u00fcr die Haut\u00e4rztin <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LbDN3\/weinmann-marietta-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Marietta Wunsch-Weinmann<\/a> hat das Bewahren der nat\u00fcrlichen Sch\u00f6nheit oberste Priorit\u00e4t. Dazu setzt sie in ihrer Praxis auch den Fadenlift als effektive\u00a0Faltenbehandlung ein.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4367688771311\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:777486\">+43 676 88771311<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LbDN3\/weinmann-marietta-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Marietta Wunsch-Weinmann, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Juvenis Medical Center \u2013 Wien 1010<\/h3>\n<p>Das kompetente Team des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K973V\/juvenis-medical-center\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Juvenis Medical Center<\/a> k\u00fcmmert sich um alle Aspekte deines \u00c4u\u00dferen. Auch die Hautstraffung durch Fadenliftings geh\u00f6rt zu\u00a0den Behandlungen der Praxis. Die Terminvereinbarung erfolgt per Telefon oder Mail.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4312363020\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:917849\">+43 1 2363020<\/a><\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K973V\/juvenis-medical-center\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Juvenis Medical Center, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Rudolf Moshammer \u2013\u00a0Wien 1080<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N2r8M\/dr-rudolf-moshammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Rudolf Moshammer<\/a> ist Experte im Bereich der kosmetischen Dermatologie. Neben Peelings und Microneedling verwendet er deshalb auch Fadenlifting zur Verj\u00fcngung der Haut von Patienten.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4369911059454\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:698167\">+43 699 11059454<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N2r8M\/dr-rudolf-moshammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Rudolf Moshammer, 1080 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Roland Resch\u00a0\u2013 Wien 1190<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKf5l\/resch-roland-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Roland Resch<\/a> ist Facharzt f\u00fcr plastische, \u00e4sthetische und rekonstruktive Chirurgie. Der von seinem Beruf begeisterte Sch\u00f6nheitschirurg, der laufend Fortbildungen absolviert und an internationalen Kongressen teilnimmt, ist bestrebt f\u00fcr seine Patienten stets modernste\u00a0Behandlungen umzusetzen. So auch die Verj\u00fcngung ohne Skalpell und Narben namens Fadenlifting.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4318902541\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:868267\">+43 1 8902541<\/a><\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKf5l\/resch-roland-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Roland Resch, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Sch\u00f6nheit2go \u2013 Wien 1220<\/h3>\n<p>Im Kosmetikinstitut <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c13fl\/sch%C3%B6nheit2go\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sch\u00f6nheit2go<\/a> dreht\u00a0der plastische Chirurg Dr. Thomas Aigner die Zeit zur\u00fcck und sorgt daf\u00fcr, dass die Jahre von deiner Haut purzeln. Dank seiner langj\u00e4hrigen Erfahrung als Oberarzt am Landesklinikum St. P\u00f6lten ist Dr. Aigner mit den modernsten Methoden der \u00e4sthetischen Medizin vertraut. Auch Fadenlifting ist f\u00fcr ihn kein Fremdwort. Terminvergabe per Mail und Telefon.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+436642408078\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:983973\">+43 664 2408078<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/c13fl\/sch%C3%B6nheit2go\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sch\u00f6nheit2go, 1220 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_210214\" aria-describedby=\"caption-attachment-210214\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210214 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d.jpg\" alt=\"Eine Frau w\u00e4hrend eines Fadenliftings.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210214\" class=\"wp-caption-text\">Fadenlifting eignet sich am besten bei leichten Falten und beginnender Hautalterung. Foto: Adobe Stock, (c) \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439-\u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Was kostet Fadenlifting?<\/strong><\/h3>\n<p>Der finanzielle Aufwand f\u00fcr ein Fadenlifting, der \u00fcblicherweise nicht von den gesetzlichen Krankenkassen \u00fcbernommen wird, ist <strong>abh\u00e4ngig vom behandelnden K\u00f6rperareal<\/strong>\u00a0bzw.\u00a0<strong>der zu liftenden Fl\u00e4che<\/strong>, von den verwendeten\u00a0<strong>F\u00e4den<\/strong>\u00a0und dem <strong>Umfang des Liftings<\/strong>. Auch gilt es zu beachten, dass hierzulande f\u00fcr \u00c4rzte das Recht auf eine freie Honorargestaltung besteht. Daher sollte man vor der Behandlung im Zuge des Beratungsgespr\u00e4chs einen Kostenvoranschlag einholen.<\/p>\n<p>Hier einige Richtwerte als Beispiel: F\u00fcr ein Doppelkinn-Fadenlifting muss man schon mit\u00a0gut\u00a0<strong>\u20ac 500<\/strong> rechnen. Bei einem H\u00e4ngeb\u00e4ckchen-Fadenlifting\u00a0kommt man auf ca. <strong>\u20ac\u00a0900<\/strong> und ein ausgiebigeres Gesichts-Fadenlifting\u00a0kann bis zu <strong>\u20ac 3200<\/strong> kosten. Je nach verwendetem Material beginnen die Preise f\u00fcr ein Fadenlifting im g\u00fcnstigsten Fall <strong>zwischen \u20ac 350 und \u20ac 890<\/strong>.<\/p>\n<h3><strong>Worauf muss man vor dem Fadenlifting achten?<\/strong><\/h3>\n<p>Vor der Behandlung sollten\u00a0<strong>keine blutverd\u00fcnnenden Medikamente<\/strong>\u00a0eingenommen werden. Zudem sollte sich der Arzt vergewissern, ob\u00a0<strong>Allergien oder Unvertr\u00e4glichkeiten<\/strong>\u00a0vorliegen, um m\u00f6gliche Komplikationen durch die Wahl des richtigen Materials abzuwenden.<\/p>\n<h3><strong>Was muss ich nach dem Fadenlifting beachten?<\/strong><\/h3>\n<p>In den ersten Tagen nach einem Fadenlifting im Gesicht sollte man\u00a0<strong>\u00fcberm\u00e4\u00dfige Gesichtsbewegungen vermeiden\u00a0<\/strong>(etwa beim Kauen, Sprechen und G\u00e4hnen), auf hei\u00dfe Getr\u00e4nke und Speisen verzichten\u00a0und die behandelten Stellen mit <strong>Coolpacks<\/strong> zu beruhigen.\u00a0Etwaige Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten und Einziehungen an der Hautoberfl\u00e4che sind normalerweise vor\u00fcbergehender Natur und <strong>verschwinden von selbst<\/strong> nach wenigen Tagen.<\/p>\n<p>In den ersten 3 N\u00e4chten nach der Behandlung ist es auch ratsam, den Kopf erh\u00f6ht zu lagern und in <strong>R\u00fcckenlage<\/strong> zu schlafen.\u00a0Nachts eine Kompressionsmaske zu tragen hilft zus\u00e4tzlich bei der Erholung.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210232\" aria-describedby=\"caption-attachment-210232\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210232 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-marchsirawit.jpg\" alt=\"Ein Mann der einen Lifting Faden in der Hand h\u00e4lt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-marchsirawit.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-marchsirawit-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-marchsirawit-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-210232\" class=\"wp-caption-text\">Selbstaufl\u00f6sende\u00a0Liftingf\u00e4den sind gut vertr\u00e4glich und regen die k\u00f6rpereigene Kollagenproduktion an. Foto: Adobe Stock, (c) marchsirawit<\/figcaption><\/figure>\n<p>Gesicht und Hals d\u00fcrfen\u00a0nur <strong>behutsam gereinigt<\/strong> und ohne zu reiben getrocknet werden. Auch Rasieren und Haarewaschen sollte nur vorsichtig erfolgen. Wenn m\u00f6glich, sollte man in dieser Phase auf Make-up und Cremes sowie nicht unbedingt n\u00f6tige Zahnbehandlungen verzichten.<\/p>\n<p>Eventuelle blaue Flecken nach der Behandlung, die nach ein paar Tagen wieder vergehen, kann man, wenn sie st\u00f6ren, zart \u00fcberschminken. Tabu nach einem Fadenlifting sind Sonnenb\u00e4der, Solarium- und Saunabesuche, Massagen sowie k\u00f6rperliche Anstrengungen. Sport ist erst nach rund <strong>3 bis 4 Wochen<\/strong> angesagt.<\/p>\n<h3>Wie lange h\u00e4lt ein Fadenlifting?<\/h3>\n<p>Der Effekt der Hautstraffungstechnik h\u00e4lt je nach Anwendungsbereich und verwendeter Methode\u00a0etwa <strong>1,5 bis 2 Jahre<\/strong> lang an. Nach dem Abbau der selbstaufl\u00f6senden F\u00e4den erh\u00e4lt die gesteigerte Kollagenproduktion die verj\u00fcngende Wirkung noch f\u00fcr einige Zeit. Wer aber langfristig vom Fadenlifting profitieren m\u00f6chte, muss den Eingriff wiederholen lassen.<\/p>\n<h3><strong>Womit wird Fadenlifting durchgef\u00fchrt?<\/strong><\/h3>\n<p>In der Vergangenheit wurden F\u00e4den aus teurem 24-kar\u00e4tigem Gold f\u00fcr das Fadenlifting verwendet, die zwar recht intensiv die k\u00f6rpereigene Produktion von Kollagen und Elastin stimulieren, aber komplikationstr\u00e4chtige Fremdk\u00f6rper sind, die sich nicht aufl\u00f6sen und auch verrutschen k\u00f6nnen, sodass sie unter Umst\u00e4nden chirurgisch entfernt werden m\u00fcssen. Heute kommt das Material deshalb nur\u00a0noch selten zum Einsatz<\/p>\n<p>Inzwischen sind es vorwiegend\u00a0<strong>F\u00e4den aus PDO<\/strong>\u00a0(Polydioxanon), die l\u00e4ngst schon in der Chirurgie als Wundn\u00e4hte Anwendung finden. Oder LA-F\u00e4den\u00a0<strong>aus Polymilchs\u00e4ure<\/strong>, die beispielsweise in Form von Schrauben und N\u00e4geln zur Behandlung von Knochenbr\u00fcchen dienen. Beide Materialien werden vom K\u00f6rper r\u00fcckstandslos abgebaut. Es gibt sie als glatte, gedrehte oder gedoppelte F\u00e4den. Mit\u00a0<strong>Widerhaken<\/strong>\u00a0oder sogenannten\u00a0<strong>Cones<\/strong>\u00a0(Mini-Kegel) ausgestattet werden sie zu sogenannten\u00a0<strong>Soft Lifting F\u00e4den<\/strong>, auch Silhouette Soft-F\u00e4den oder Zugf\u00e4den genannt.\u00a0Diese F\u00e4den\u00a0finden Verwendung, wenn ein\u00a0<strong>Zug von Hautbereichen<\/strong>\u00a0in eine bestimmte Richtung erw\u00fcnscht ist.<\/p>\n<p>Die quer zur Muskelachse eingesetzten PDO-F\u00e4den werden oft in gr\u00f6\u00dferer Anzahl in die zu festigenden Areale gelegt. Sie bauen sich in die Haut ein und die Haut zieht sich zusammen. Durch diese Vorg\u00e4nge <strong>verh\u00e4rtet sich das Bindegewebe<\/strong> und werden die Fibroblasten (bindegewebsbildende Zellen) aktiviert. Somit regen die F\u00e4den die Kollagenproduktion sowie <strong>regenerative und revitalisierende Prozesse<\/strong> in der Haut an, was einer Volumenauff\u00fcllung gleichkommt.<\/p>\n<p>Zudem erweisen sie sich als sehr gut vertr\u00e4glich, sodass sie <strong>kaum Komplikationen<\/strong> verursachen. Sie sind hundertprozentig resorbierbar, d.h. sie werden vom K\u00f6rper nach etwa einem Jahr vollst\u00e4ndig abgebaut. Dann allerdings l\u00e4sst ihr Effekt allm\u00e4hlich nach. Ebenfalls bei Fadenlifts verwendete Fadenmaterialien sind <strong>Polycaprolacton<\/strong>, ein biologisch abbaubarer Kunststoff und <strong>Polypropylen<\/strong>, ein nicht abbaubarer Kunststoff, sowie Mischungen aus nicht abbaubaren und abbaubaren Stoffen.<\/p>\n<h3>Die besten Sch\u00f6nheitschirurgen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Deine Gesichtshaut verliert sichtbar an Festigkeit und Spannkraft und du siehst Falten kommen? Fadenlifting\u00a0kann helfen, diese unsch\u00f6nen Alterungsprozesse f\u00fcr einige J\u00e4hrchen aufzuhalten. Wie Fadenlifting funktioniert, wer es anbietet, wie lange seine Wirkung anh\u00e4lt und was diese Verj\u00fcngungskur kostet \u2013 alle\u00a0wichtigen Informationen findest du hier. Fadenlifting \u2013 was ist das? Unter Fadenlifting, auch Thread Lifting, K\u00f6niginnen-Lifting oder Happy-Lifting genannt, versteht man eine innovative Art\u00a0der Hautstraffung ohne OP. Die Haut wird dabei mittels spezieller \u2013 meist selbstaufl\u00f6sender \u2013 F\u00e4den gestrafft, die in das Gewebe der Unterhaut gezogen werden und dort die Bildung von Kollagen anregen. Warum Fadenlifting? Mit den Jahren zerrt die Schwerkraft an\u00a0unserer Haut. Im Laufe der Zeit b\u00fc\u00dfen verschiedene Gewebe an Spannkraft ein, sodass sie schlaff wirken und absinken. Es bilden sich Falten. Im Gesicht f\u00e4llt das nat\u00fcrlich besonders auf. Jeder von uns kennt den Wunsch, diesen nat\u00fcrlichen Alterungsprozess aufzuhalten.\u00a0Also gehen wir zur Gesichtsbehandlung oder probieren neue Beauty Trends wie Microdermabrasion. Wenn das nicht weit genug geht,\u00a0bietet auch die Medizin einige\u00a0Methoden, die Haut wieder straffer aussehen zu lassen. Dazu geh\u00f6rt auch\u00a0das Facelifting per Skalpell. Operationen sind aber immer mit gewissen Risiken verbunden. Das Fadenlifting ist eine Alternative, die es erlaubt die Haut wieder in ihre urspr\u00fcngliche Position zu \u201cziehen\u201c, ohne\u00a0das ein chirurgischer Eingriff n\u00f6tig ist oder Narben zur\u00fcckbleiben. Wie\u00a0funktioniert Fadenlifting? Die in die Haut gesetzten\u00a0F\u00e4den regen die k\u00f6rpereigene Kollagenproduktion an, sodass sich innerhalb von rund 4 bis 8 Wochen festes Bindegewebe um sie bildet. Somit verbinden sie sich mit dem Unterhautgewebe und heben die erschlafften Hautpartien sanft nach oben und nach hinten. So kommt es zu einer Straffung der Haut.\u00a0Das behandelte Areal wirkt frischer, vitaler und j\u00fcnger. Zudem lassen sich auch \u2013 etwa im Gesicht \u2013 Konturen gezielt betonen. Sind die F\u00e4den richtig platziert, entfernt der Arzt die Nadel\u00a0und die Faltenbehandlung ist abgeschlossen. Die Mindestmenge an platzierten F\u00e4den betr\u00e4gt zwei \u2013 f\u00fcr jede Gesichtsh\u00e4lfte ein Faden. Ein Mittelgesichtslift erfordert vier bis sechs, ein Full Face Lift bis zu acht F\u00e4den. Die\u00a0F\u00e4den l\u00f6sen sich\u00a0innerhalb von 12 bis 36 Monaten\u00a0von selbst auf\u00a0und hinterlassen \u00fcblicherweise keine Narben. Je nach Ausgangszustand der Haut h\u00e4lt die erreichte Straffung maximal 2 Jahre lang an. Wie l\u00e4uft ein Fadenlifting ab? Vor dem Lifting zeichnet der Arzt die Verl\u00e4ufe der einzusetzenden\u00a0Liftingf\u00e4den auf den betreffenden K\u00f6rperstellen ein. Dann setzt er dort eine \u00f6rtliche Bet\u00e4ubung, die \u00fcber eine Spritze oder eine bet\u00e4ubende Salbe gegeben werden kann. Beim Fadenlifting selbst f\u00fchrt\u00a0der Arzt \u00fcber\u00a0kleine Einstiche\u00a0mithilfe von Mikronadeln spezielle ultrad\u00fcnne F\u00e4den\u00a0nahezu schmerzfrei ins Unterhautfettgewebe ein und verankert sie dort. Die Mikronadel, die der Arzt dabei verwendet, ist innen\u00a0hohl. So kann er\u00a0die F\u00e4den pr\u00e4zise unter der Haut platzieren. Durch das Ziehen und Spannen sowie Bewegungen \u00e4hnlich einer Massage strafft und modelliert er die behandelten Hautstellen, bis das gew\u00fcnschte Ergebnis erreicht ist. Die drei g\u00e4ngigsten Fadenlift-Methoden sind: Das V\/L-Lift, das als sanftestes, unaufw\u00e4ndigstes und risiko\u00e4rmstes, aber auch weniger effektives Verfahren gilt. Dabei f\u00fchrt der Arzt F\u00e4den mit und ohne Widerhaken mithilfe einer feinen Hohlnadel in die Haut. Das V\/L-Lift eignet sich vor allem bei beginnender Hautalterung und zur Stabilisierung von Hautstrukturen. Bei dem Free-Floating-Fadenlift\u00a0werden etwas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":210226,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-16T05:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-05-20T10:25:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/\",\"name\":\"Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-16T05:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2020-05-20T10:25:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fadenlifting: Straffe Haut ohne OP\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog","description":"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog","og_description":"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-05-16T05:00:49+00:00","article_modified_time":"2020-05-20T10:25:47+00:00","og_image":[{"width":830,"height":533,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"13 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/","name":"Fadenlifting: Ablauf und Kosten der Hautstraffung - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-05-16T05:00:49+00:00","dateModified":"2020-05-20T10:25:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ein Fadenlifting befreit deine Haut von Falten, hinterl\u00e4sst keine Wunden, Schnitte oder Narben und ist dabei g\u00fcnstiger als ein Facelift. \u2713 Kosten \u2713 Anbieter","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fadenlifting\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fadenlifting: Straffe Haut ohne OP"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/05\/Fadenlifting-Adobe-Stock-c-Erica-Smit-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168581"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=168581"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168581\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":211330,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/168581\/revisions\/211330"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/210226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=168581"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=168581"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=168581"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}