{"id":17607,"date":"2019-11-20T12:00:39","date_gmt":"2019-11-20T11:00:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=17607"},"modified":"2022-05-31T17:48:41","modified_gmt":"2022-05-31T15:48:41","slug":"therme-wien-umgebung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/","title":{"rendered":"Top 7 Thermen in Wien Umgebung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_189267\" aria-describedby=\"caption-attachment-189267\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-180438882.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-189267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-180438882.jpg\" alt=\"Therme Wien Umgebung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-180438882.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-180438882-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-180438882-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189267\" class=\"wp-caption-text\">Therme Wien Umgebung: G\u00f6nn&#8217; dir einen Tag voller Wellness, Entspannung und Ruhe. Foto: Adobe Stock, (c) pressmaster<\/figcaption><\/figure>\n<p>Du hast wieder einmal Lust auf\u00a0\u00a0einen Besuch in einer der Thermen rund um Wien? Auch wenn es in Wien selbst nur eine gibt, im\u00a0n\u00e4heren Umfeld findet man\u00a0zahlreiche Thermen, die meist\u00a0auch ohne Auto gut und schnell erreichbar sind.\u00a0Gerade f\u00fcr St\u00e4dter ist es manchmal wichtig, dem L\u00e4rm der Stadt zu entfliehen und eine kurze Auszeit zu nehmen. Wir haben<strong> jene Thermen N\u00e4he Wien<\/strong> herausgesucht, die sich in einer Entfernung <strong>von etwa einer Autostunde rund um Wien<\/strong> in Nieder\u00f6sterreich und dem Burgenland\u00a0befinden und sich f\u00fcr einen Tagesausflug bestens eignen.\u00a0Hier\u00a0wirst du dich gut erholen und Spa\u00df haben, ganz egal wie das Wetter ist!<\/p>\n\n<h2>Therme Wien Umgebung: Top 7 Thermen in und um Wien<\/h2>\n<h3>1. Therme Wien<\/h3>\n<p>Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2q4S\/therme-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Therme Wien<\/a>, vormals Therme Oberlaa, ist die einzige Therme Wiens. Das Angebot ist sehr vielf\u00e4ltig und bietet sowohl Kindern als auch erholungsuchenden Erwachsenen eine breite Palette an M\u00f6glichkeiten. Nach der Sanierung im Jahr 2010 kann man hier auf \u00fcber <strong>4.000 m\u00b2 Wasserfl\u00e4che<\/strong> mit insgesamt <strong>26 Wasserbecken und 3000 m\u00b2 Saunafl\u00e4che<\/strong> entspannen.<\/p>\n<p>Die <strong>Thermenlandschaft<\/strong> ist wie ein Bach angelegt, der in seinem Verlauf mit Wasserkaskaden, kleinen Wasserf\u00e4llen, Font\u00e4nen, Lichtspielen und Unterwassermusik begeistert. Dazwischen findet man gro\u00dfz\u00fcgig angelegte Erlebnis- und Entspannungsbereiche, die wie \u201eSteine\u201c auf dem Thermengel\u00e4nde liegen. Der ErlebnisStein ist mit seinen zahlreichen Rutschen ist Anziehungspunkt f\u00fcr die Kinder, im Stein der Sch\u00f6nheit kann man sich von Kopf bis Fu\u00df pflegen und verw\u00f6hnen lassen. Nat\u00fcrlich werden\u00a0in Oberlaa auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fitness\/massagearten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Massagen<\/a> angeboten, falls du beispielsweise an Verspannungen oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-tun-nackenschmerzen\/\">Nackenschmerzen<\/a> leidest. F\u00fcr K\u00f6rperbewusste steht zudem ein\u00a0Fitnesscenter zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2dneUyCyA8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2dneUyCyA8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Therme Wien (@thermewien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-16T06:54:26+00:00\">Sep 15, 2019 um 11:54 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte <strong>27,90 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong>,\u00a018 Euro f\u00fcr Kinder (3-13 Jahre)<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 25 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 25 Minuten (dank U1 Verl\u00e4ngerung\u00a0von Wien Zentrum)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2q4S\/therme-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Therme Wien, 1100 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>2. R\u00f6mertherme Baden<\/h3>\n<p>Rund 20 Kilometer von Wien entfernt und nur wenige Gehminuten von der Endstation \u201eJosefsplatz\u201c der Badener Bahn bietet die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baden\/hBdMK\/r%C3%B6mertherme-baden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00f6mertherme Baden<\/a> auf rund 3500 m\u00b2\u00a0<strong>kaiserliche Kurtradition<\/strong> mit dem Badener Schwefelheilwasser sowie moderne Wellness. Das Hauptgeb\u00e4ude stammt aus der ersten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts und wurde von den Architekten der Wiener Staatsoper &#8211;\u00a0August Sicard von\u00a0Sicardsburg und Eduard Van der N\u00fcll &#8211; erbaut. Hier sind die Sauna- und Dampfbadlandschaft als auch das Restaurant untergebracht.<\/p>\n<p>Sehenswert ist auch das <strong>gr\u00f6\u00dfte freih\u00e4ngende Glasdach Europas,<\/strong> das als eine gelungene Kombination aus Alt und Neu, Licht und Sonne direkt in die Badelandschaft flie\u00dfen l\u00e4sst. Zu den Besonderheiten der R\u00f6mertherme z\u00e4hlen neben klassischem Sportbecken, Vitalbecken und Whirlpool, das Kleeblattfreibecken mit Massaged\u00fcsen und das <strong>Schwefelwandl,<\/strong> ein mit schwefelhaltigem Wasser gef\u00fclltes Becken. Als Zusatzangebote findet man auch hier Massage, Friseur, Kosmetik und Fitnesscenter sowie Ayurveda und TCM\/Akupunktur.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B4Vo4aQnz77\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B4Vo4aQnz77\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Sophie Johanna (@sophiexjohanna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-11-01T21:35:36+00:00\">Nov 1, 2019 um 2:35 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte Mo-Fr <strong>18,70 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong> und\u00a011,30 Euro f\u00fcr Kinder (5-14 Jahre);\u00a0Sa, So, Feiertag\u00a020,90 Euro f\u00fcr Erwachsene und\u00a012,10 Euro f\u00fcr Kinder<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 40 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 35 Minuten (von Wien Meidling)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baden\/hBdMK\/r%C3%B6mertherme-baden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00f6mertherme Baden, 2500 Baden<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>3. Thermalbad V\u00f6slau<\/h3>\n<p>Das wundersch\u00f6ne <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-v%C3%B6slau\/shwMC\/thermalbad-bad-v%C3%B6slau\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thermalbad V\u00f6slau<\/a> wurde um die Jahrhundertwende erbaut und liegt in einer <strong>45.000 m\u00b2 gro\u00dfen Parklandschaft<\/strong>. Das architektonische Juwel besitzt zwei Becken, wildromantische Felsenlandschaften, duftende F\u00f6hrenw\u00e4lder und viele verborgene Pl\u00e4tze, die Erholung in der Natur bieten. Das Thermalbad er\u00f6ffnet seine Tore meist Ende April. Die Sauna hat das ganze Jahr \u00fcber ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>Das Herzst\u00fcck der historischen Therme sind die <strong>Kabanen<\/strong> (Kabinen) und Appartements. Letztere sind nicht nur im Sommer, sondern ganzj\u00e4hrig bewohnbar. <strong>Massagen <\/strong>und kosmetische Behandlungen sind ebenfalls Bestandteil des Thermenangebots. Ein besonderes\u00a0Highlight\u00a0sind die j\u00e4hrlich stattfindenden Festivals des \u201e<strong>Schwimmenden Salons<\/strong>\u201c.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwwP-v2BlV6\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwwP-v2BlV6\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Thermalbad V\u00f6slau (@thermalbad_voeslau)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-27T09:26:21+00:00\">Apr 27, 2019 um 2:26 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte Mo-Fr <strong>9,80 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong> und\u00a03 Euro f\u00fcr Kinder (6-15 Jahre);\u00a0Sa, So, Feiertag 10,80 Euro f\u00fcr Erwachsene und 3 Euro f\u00fcr Kinder<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 40 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 35 Minuten (von Wien Meidling)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-v%C3%B6slau\/shwMC\/thermalbad-bad-v%C3%B6slau\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thermalbad V\u00f6slau, 2540 Bad V\u00f6slau<\/a><\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_189300\" aria-describedby=\"caption-attachment-189300\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-189300\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189300\" class=\"wp-caption-text\">Therme Wien Umgebung: Finde Entspannung und Ruhe in einer der Thermen rund um Wien. Foto: Adobe Stock, (c) Natnan<\/figcaption><\/figure>\n<h3>4. Das Fischauer Thermalbad<\/h3>\n<p>Ein ganz besonderes Kleinod in der Thermenlandschaft d\u00fcrfte vielen gar nicht bekannt sein. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-fischau-brunn\/BRTtR\/fischauer-thermalbad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fischauer Thermalbad<\/a> ist im alten<strong> Stil der Kaiserzeit<\/strong> erhalten geblieben und liegt inmitten einer wundersch\u00f6nen Parkanlage mit alten Kastanienb\u00e4umen, herrlichen Liegewiesen, Kieswegen, Holzpritschen und charmanten gelb-gr\u00fcnen Holzkabinen. Nach dem Neubau des Wellnessbereichs hat das Bad nun auch im Winter ge\u00f6ffnet.<\/p>\n<p>Das Thermalwasser in den beiden <strong>Stein-Schwimmbecken<\/strong> ist mit <strong>19\u00b0C<\/strong> nicht allzu warm und daher im Winter f\u00fcr die meisten wohl lediglich zur Abk\u00fchlung nach der Sauna geeignet. Im hei\u00dfen Sommer jedoch findet man hier herrliche Abk\u00fchlung im kristallklaren Thermalwasser. Das romantische Bad ist mittlerweile auch f\u00fcr seine <strong>kulturellen Veranstaltungen<\/strong> bekannt, an denen bereits zahlreiche bekannte K\u00fcnstler mitgewirkt haben.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B4X6dmylHbh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B4X6dmylHbh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Gabriele Bertazzolo (@bertazzolog)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-11-02T18:47:42+00:00\">Nov 2, 2019 um 11:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise Winter:<\/strong><\/p>\n<p>Sauna-Tageskarte<strong>\u00a015 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong>,\u00a0Sauna Eintritt f\u00fcr 3 Stunden 10 Euro<\/p>\n<p><strong>Anreise<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 45 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 45 Minuten (von Wien Meidling)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-fischau-brunn\/BRTtR\/fischauer-thermalbad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fischauer Thermalbad, 2721 Bad Fischau<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>5. Die Linsberg Asia Therme<\/h3>\n<p>Nur 50 Minuten von Wien entfernt findet man Ruhe und Entspannung in der wundersch\u00f6nen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-erlach\/7gP3N\/hotel-spa-linsberg-asia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Linsberg Asia Therme<\/a>. Der Thermal- und Spabereich bietet auf <strong>15.000 m\u00b2 acht Pools im Innen- und Au\u00dfenbereich <\/strong>sowie<strong> 9 verschiedene Saunen.<\/strong> Im hauseigenen Spa werden attraktive Massagen und Kosmetikbehandlungen angeboten. Wer sich eine l\u00e4ngere Auszeit g\u00f6nnen m\u00f6chte, kann sich im <strong>prachtvollen Thermenhotel<\/strong> einmieten, das sehr modern und nach asiatischen Prinzipien gestaltet wurde.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5AGFS8n9m3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5AGFS8n9m3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von j\u00f6 Bonus Club (@deinjoebonusclub)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-11-18T09:18:52+00:00\">Nov 18, 2019 um 1:18 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte Mo-Fr\u00a034 Euro;\u00a0Sa, So, Feiertag 36 Euro, exklusiv f\u00fcr G\u00e4ste ab 16 Jahren<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 50 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 45 Minuten (Wien Meidling)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00a0Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-erlach\/7gP3N\/hotel-spa-linsberg-asia\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Linsberg Asia Therme, 2822 Bad Erlach<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>6. St. Martins Therme<\/h3>\n<p>Eine sehr sch\u00f6ne Therme ist die seit 2010 bestehende <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/frauenkirchen\/17hlr\/st-martins-therme-und-lodge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">St. Martins Therme<\/a> im Burgenland. <strong>Elf Becken (innen und au\u00dfen), drei Saunen <\/strong>und<strong> zwei Dampfb\u00e4der<\/strong> sorgen hier f\u00fcr abwechslungsreiche Entspannung. Au\u00dferdem gibt es im Sommer eine <strong>Bar im Freien<\/strong> und in der \u00a0k\u00fchleren Jahreszeit ein gem\u00fctliches Kaminzimmer. Dar\u00fcber hinaus werden besondere <strong>R\u00fcckzugszonen<\/strong> <strong>f\u00fcr P\u00e4rchen<\/strong> angeboten und mit dem \u201cUpper Deck\u201d gibt es auch einen <strong>kinderfreien R\u00fcckzugsbereich<\/strong>.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzF0Hmui2tm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzF0Hmui2tm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von St. Martins Therme &amp; Lodge (@stmartinsthermeundlodge)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-24T11:28:58+00:00\">Jun 24, 2019 um 4:28 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte\u00a0<strong>28 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong>, 15 f\u00fcr Kinder (3-7 Jahre) und 17 Euro f\u00fcr Jugendliche (7-13 Jahre)<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 60 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 80 Minuten (von Wien Hauptbahnhof)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/frauenkirchen\/17hlr\/st-martins-therme-und-lodge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">St. Martins Therme &amp; Lodge, 7132 Frauenkirchen<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>7. Therme Laa in Laa an der Thaya<\/h3>\n<p>Etwas mehr als eine Autostunde von Wien entfernt erschlie\u00dft sich im sch\u00f6nen Weinviertel eine der weitl\u00e4ufigsten Thermen Nieder\u00f6sterreichs. Das Areal der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/laa-an-der-thaya\/T6qL1\/therme-laa-hotel-silent-spa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Therme Laa<\/a> erstreckt sich auf insgesamt <strong>7.800 m\u00b2<\/strong>\u00a0und bietet neben verschiedenen Saunen und Schwimmbecken auch einen <strong>farbigen Wasserfall und eine Wasserrutsche<\/strong>. Vor allem Familien werden sich in Laa wohlf\u00fchlen. Denn auch Eltern k\u00f6nnen hier einmal so richtig entspannen, w\u00e4hrend ihre Kinder von professionellen <strong>Animateuren<\/strong> betreut werden.<\/p>\n<p>Ein Familien-Saunabesuch in der <strong>Textilsauna<\/strong> (mit Bekleidung) ist in Laa ebenfalls m\u00f6glich. Sogar ein <strong>Kindermassage-Programm<\/strong> wird angeboten. Und Geburtstagskinder erhalten von der Therme Laa einen Tag in der Therme geschenkt.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BU9YmEoBr1O\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BU9YmEoBr1O\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Therme Laa-Hotel &amp; Silent Spa (@thermelaa)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-06-05T13:12:43+00:00\">Jun 5, 2017 um 6:12 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>Preise:<\/strong><\/p>\n<p>Tageskarte\u00a0<strong>29 Euro f\u00fcr Erwachsene<\/strong> und\u00a019 Euro f\u00fcr Kinder (bis zum 14. Geburtstag)<\/p>\n<p><strong>Anreise:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Auto: 70 Minuten (von Wien Zentrum)<\/li>\n<li>\u00d6ffentlich: 2 Stunden (von Wien Meidling)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/laa-an-der-thaya\/T6qL1\/therme-laa-hotel-silent-spa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Therme Laa, 2136 Laa an der Thaya<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Wir w\u00fcnschen dir\u00a0einen erholsamen Thermenurlaub in Wien, Nieder\u00f6sterreich oder dem Burgenland!<\/p>\n<h3><\/h3>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du hast wieder einmal Lust auf\u00a0\u00a0einen Besuch in einer der Thermen rund um Wien? Auch wenn es in Wien selbst nur eine gibt, im\u00a0n\u00e4heren Umfeld findet man\u00a0zahlreiche Thermen, die meist\u00a0auch ohne Auto gut und schnell erreichbar sind.\u00a0Gerade f\u00fcr St\u00e4dter ist es manchmal wichtig, dem L\u00e4rm der Stadt zu entfliehen und eine kurze Auszeit zu nehmen. Wir haben jene Thermen N\u00e4he Wien herausgesucht, die sich in einer Entfernung von etwa einer Autostunde rund um Wien in Nieder\u00f6sterreich und dem Burgenland\u00a0befinden und sich f\u00fcr einen Tagesausflug bestens eignen.\u00a0Hier\u00a0wirst du dich gut erholen und Spa\u00df haben, ganz egal wie das Wetter ist! Therme Wien Umgebung: Top 7 Thermen in und um Wien 1. Therme Wien Die\u00a0Therme Wien, vormals Therme Oberlaa, ist die einzige Therme Wiens. Das Angebot ist sehr vielf\u00e4ltig und bietet sowohl Kindern als auch erholungsuchenden Erwachsenen eine breite Palette an M\u00f6glichkeiten. Nach der Sanierung im Jahr 2010 kann man hier auf \u00fcber 4.000 m\u00b2 Wasserfl\u00e4che mit insgesamt 26 Wasserbecken und 3000 m\u00b2 Saunafl\u00e4che entspannen. Die Thermenlandschaft ist wie ein Bach angelegt, der in seinem Verlauf mit Wasserkaskaden, kleinen Wasserf\u00e4llen, Font\u00e4nen, Lichtspielen und Unterwassermusik begeistert. Dazwischen findet man gro\u00dfz\u00fcgig angelegte Erlebnis- und Entspannungsbereiche, die wie \u201eSteine\u201c auf dem Thermengel\u00e4nde liegen. Der ErlebnisStein ist mit seinen zahlreichen Rutschen ist Anziehungspunkt f\u00fcr die Kinder, im Stein der Sch\u00f6nheit kann man sich von Kopf bis Fu\u00df pflegen und verw\u00f6hnen lassen. Nat\u00fcrlich werden\u00a0in Oberlaa auch Massagen angeboten, falls du beispielsweise an Verspannungen oder Nackenschmerzen leidest. F\u00fcr K\u00f6rperbewusste steht zudem ein\u00a0Fitnesscenter zur Verf\u00fcgung. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Therme Wien (@thermewien) am Sep 15, 2019 um 11:54 PDT Preise: Tageskarte 27,90 Euro f\u00fcr Erwachsene,\u00a018 Euro f\u00fcr Kinder (3-13 Jahre) Anreise: Auto: 25 Minuten (von Wien Zentrum) \u00d6ffentlich: 25 Minuten (dank U1 Verl\u00e4ngerung\u00a0von Wien Zentrum) Therme Wien, 1100 Wien 2. R\u00f6mertherme Baden Rund 20 Kilometer von Wien entfernt und nur wenige Gehminuten von der Endstation \u201eJosefsplatz\u201c der Badener Bahn bietet die R\u00f6mertherme Baden auf rund 3500 m\u00b2\u00a0kaiserliche Kurtradition mit dem Badener Schwefelheilwasser sowie moderne Wellness. Das Hauptgeb\u00e4ude stammt aus der ersten H\u00e4lfte des 19. Jahrhunderts und wurde von den Architekten der Wiener Staatsoper &#8211;\u00a0August Sicard von\u00a0Sicardsburg und Eduard Van der N\u00fcll &#8211; erbaut. Hier sind die Sauna- und Dampfbadlandschaft als auch das Restaurant untergebracht. Sehenswert ist auch das gr\u00f6\u00dfte freih\u00e4ngende Glasdach Europas, das als eine gelungene Kombination aus Alt und Neu, Licht und Sonne direkt in die Badelandschaft flie\u00dfen l\u00e4sst. Zu den Besonderheiten der R\u00f6mertherme z\u00e4hlen neben klassischem Sportbecken, Vitalbecken und Whirlpool, das Kleeblattfreibecken mit Massaged\u00fcsen und das Schwefelwandl, ein mit schwefelhaltigem Wasser gef\u00fclltes Becken. Als Zusatzangebote findet man auch hier Massage, Friseur, Kosmetik und Fitnesscenter sowie Ayurveda und TCM\/Akupunktur. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Sophie Johanna (@sophiexjohanna) am Nov 1, 2019 um 2:35 PDT Preise: Tageskarte Mo-Fr 18,70 Euro f\u00fcr Erwachsene und\u00a011,30 Euro f\u00fcr Kinder (5-14 Jahre);\u00a0Sa, So, Feiertag\u00a020,90 Euro f\u00fcr Erwachsene und\u00a012,10 Euro f\u00fcr Kinder Anreise: Auto: 40 Minuten (von Wien Zentrum) \u00d6ffentlich: 35 Minuten (von Wien Meidling) Kontakt:\u00a0R\u00f6mertherme Baden, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":189270,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Therme Wien Umgebung: 7 sch\u00f6ne Thermen - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wir haben f\u00fcr dich die sch\u00f6nsten Thermen in Wien Umgebung recherchiert, die nach max. einer Autostunde von Wien aus erreichbar sind.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Das sind die Top 7 Thermen in Wien und Umgebung\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nach maximal einer Autostunde kannst du von Wien aus einige sehr attraktive Thermen erreichen: R\u00f6mertherme Baden, Bad V\u00f6slau, Therme Laa etc.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-20T11:00:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-31T15:48:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/\",\"name\":\"Therme Wien Umgebung: 7 sch\u00f6ne Thermen - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-20T11:00:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-31T15:48:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Wir haben f\u00fcr dich die sch\u00f6nsten Thermen in Wien Umgebung recherchiert, die nach max. einer Autostunde von Wien aus erreichbar sind.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top 7 Thermen in Wien Umgebung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Therme Wien Umgebung: 7 sch\u00f6ne Thermen - HEROLD.at","description":"Wir haben f\u00fcr dich die sch\u00f6nsten Thermen in Wien Umgebung recherchiert, die nach max. einer Autostunde von Wien aus erreichbar sind.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Das sind die Top 7 Thermen in Wien und Umgebung","og_description":"Nach maximal einer Autostunde kannst du von Wien aus einige sehr attraktive Thermen erreichen: R\u00f6mertherme Baden, Bad V\u00f6slau, Therme Laa etc.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-11-20T11:00:39+00:00","article_modified_time":"2022-05-31T15:48:41+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-175026395.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/","name":"Therme Wien Umgebung: 7 sch\u00f6ne Thermen - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-11-20T11:00:39+00:00","dateModified":"2022-05-31T15:48:41+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Wir haben f\u00fcr dich die sch\u00f6nsten Thermen in Wien Umgebung recherchiert, die nach max. einer Autostunde von Wien aus erreichbar sind.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/therme-wien-umgebung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top 7 Thermen in Wien Umgebung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Therme-Wien-Umgebung-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17607"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17607"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17607\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251223,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17607\/revisions\/251223"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/189270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17607"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17607"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17607"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}