{"id":183914,"date":"2019-10-24T10:17:03","date_gmt":"2019-10-24T08:17:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=183914"},"modified":"2020-08-21T11:02:37","modified_gmt":"2020-08-21T09:02:37","slug":"grabgestaltung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/","title":{"rendered":"Pflegeleichte Grabgestaltung: Tipps &#038; Tricks"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_184269\" aria-describedby=\"caption-attachment-184269\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184269\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184269\" class=\"wp-caption-text\">Grabgestaltung hat im deutschsprachigen Raum Tradition. Foto: Adobe Stock; (c) katarina gondova<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine\u00a0<strong>sch\u00f6ne Grabgestaltung<\/strong> hilft uns dabei, die Trauerarbeit zu bew\u00e4ltigen. Denn sp\u00e4testens vor dem Grab gedenken wir den Verstorbenen. Hier erf\u00e4hrst du, wie man die Grabst\u00e4tte <strong>ohne gro\u00dfen Aufwand<\/strong> ansprechend gestalten kann. Au\u00dferdem haben wir f\u00fcr dich recherchiert, wie teuer\u00a0professionelle\u00a0Grabgestaltung ist.<\/p>\n\n<h2>Grabgestaltung: 3 n\u00fctzliche Tipps<\/h2>\n<p>Direkt nach der Beisetzung ist das Grab noch mit Buketts und\u00a0Blumenkr\u00e4nzen\u00a0geschm\u00fcckt. Buketts, Kr\u00e4nze und alle anderen schm\u00fcckenden Beigaben sollten <strong>2-3 Wochen<\/strong> nach der Beerdigung entfernt werden. Das Grab kannst du anschlie\u00dfend provisorisch gestalten, da es noch <strong>3-5 Monate<\/strong> dauert, bis die gelockerte Erde sich abgesenkt hat und bepflanzt werden kann.\u00a0Danach\u00a0musst du dich entscheiden, ob du die Grabgestaltung und -pflege selber in die Hand nimmst oder eine Friedhofsg\u00e4rtnerei beauftragst. Wenn du die Ausgestaltung selber vornehmen m\u00f6chtest, solltest du f\u00fcr deine Ideen eine Skizze anfertigen und dir anschlie\u00dfend guten Rat f\u00fcr die Grabbepflanzung bei einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\">Friedhofsg\u00e4rtner<\/a> einholen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184314\" aria-describedby=\"caption-attachment-184314\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184314 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_AdobeStock-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_AdobeStock-768x398.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184314\" class=\"wp-caption-text\">Grabgestaltung leicht gemacht. Hier ein Beispiel f\u00fcr asymmetrische Gestaltung. Foto: Adobe Stock; (c) Petra Beerhalter<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Grabgestaltung pflegeleicht: 3 hilfreiche Tipps<\/h3>\n<p>Prinzipiell unterscheiden Profis zwischen symmetrischer und asymmetrischer Grabgestaltung. Das hei\u00dft, entweder sind die Elemente auf der Grabfl\u00e4che spiegelgleich auf einer Achse angeordnet oder nicht (wie im Bild oben).\u00a0Idealerweise sollte die Fl\u00e4chenaufteilung des Grabes wie folgt aussehen: <strong>2\/3 Dauerbepflanzung<\/strong> (beispielsweise durch immergr\u00fcne Bodendecker) und <strong>1\/3 saisonale Wechselbepflanzung. <\/strong>Es empfiehlt sich generell, die Fl\u00e4che des Grabes mit nur wenigen unterschiedlichen Pflanzenarten einzugr\u00fcnen. Die Grabbepflanzung am Grabstein sollte sch\u00f6n, aber unaufdringlich wirken.<\/p>\n<h4>Tipp 1:\u00a0Immergr\u00fcne Bodendecker<\/h4>\n<p>Immergr\u00fcne Bodendecker eignen sich hervorragend, um Gr\u00e4ber sch\u00f6n zu gestalten. Sie sind<strong> pflegeleicht<\/strong> und beugen au\u00dferdem\u00a0Unkrautwuchs vor. Au\u00dferdem h\u00e4lt der Pflanzenteppich die Erde zusammen und verhindert ein rasches Austrocknen. Bei der Wahl des richtigen Bodendeckers musst du die nat\u00fcrlichen Lichtverh\u00e4ltnisse am Grab ber\u00fccksichtigen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong> Im Idealfall sollte die <strong>Dauerbepflanzung 2\/3<\/strong> und die <strong>saisonale Wechselbepflanzung 1\/3<\/strong> der Grabfl\u00e4che ausmachen.<\/div>\n<p>Manche Bodendecker kommen gut im Schatten aus, andere brauchen Sonnenlicht. Au\u00dferdem macht es Sinn, keinen schnell wachsenden Bodendecker zu verwenden, der das Grab nach kurzer Zeit \u00fcberwuchert.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184515\" aria-describedby=\"caption-attachment-184515\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184515\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung2_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung2_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung2_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung2_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184515\" class=\"wp-caption-text\">Grabgestaltung mit Sand-Thymian als Bodendecker. Foto: Adobe Stock; (c) Manfred Ruckszio<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Schattenvertr\u00e4gliche Bodendecker:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Dickm\u00e4nnchen<\/li>\n<li>Immergr\u00fcn<\/li>\n<li>Efeu<\/li>\n<li>M\u00fchlenbeckie<\/li>\n<li>Haselwurz<\/li>\n<li>Spindelstrauch<\/li>\n<li>Sternmoos<\/li>\n<li>Zwergmispel<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Bodendecker f\u00fcr sonnige Pl\u00e4tze:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Bodendecker-Rosen<\/li>\n<li>Sand-Thymian<\/li>\n<li>Kriechwacholder<\/li>\n<li>Fiederpolster<\/li>\n<li>Stacheln\u00fcsschen<\/li>\n<li>Wollziest<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZD0JXJA7DN\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZD0JXJA7DN\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Exklusive Grabgestaltung (@grabgestaltung)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-15T11:14:29+00:00\">Sep 15, 2017 um 4:14 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h4>Tipp 2: \u00a0Kies, Stein &amp; Ziersplitt<\/h4>\n<p>Alternativ oder erg\u00e4nzend zur Bepflanzung kannst du das Grab <strong>mit Kies, Splitt oder Steinen dekorieren<\/strong>. Auch <strong>Rindenmulch<\/strong> erfeut sich immer gr\u00f6\u00dferer Beliebtheit und kann als dekoratives Mittel gut eingesetzt werden. Der Vorteil der Materialien, die du in jedem Baumarkt kaufen kannst, liegt klar auf der Hand: Geringe Anschaffungskosten, gute Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und leichte Instandhaltung. Zudem wirkst du damit Unkrautwuchs entgegen. Wei\u00dfer Kies\u00a0beispielsweise schaut\u00a0vornehm\u00a0aus und l\u00e4sst Blumenfarben gut zur Geltung kommen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184710\" aria-describedby=\"caption-attachment-184710\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung6_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184710 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung6_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung6_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung6_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung6_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184710\" class=\"wp-caption-text\">Grabbepflanzung: Wei\u00dfer Kies\u00a0und Steine konterkarieren mit der Farbenpracht der Blumen. Foto: Adobe Stock; (c) Petra Beerhalter<\/figcaption><\/figure>\n<p>Aber auch Arrangements mit Steinen machen einen gepflegten Eindruck und sind zudem pflegeleicht in der Handhabung. Einziger Nachteil: Kies und Stein erhitzen im Sommer rasch und k\u00f6nnen die darunterliegende Erde\u00a0austrocknen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3HoKa_CK8S\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3HoKa_CK8S\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Furter Gartenbau GmbH (@furtergartenbau)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-02T14:28:33+00:00\">Okt 2, 2019 um 7:28 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h4>Tipp 3:\u00a0Mehrj\u00e4hrige Pflanzen statt Wechselbepflanzung<\/h4>\n<p>Einj\u00e4hrige\u00a0Fr\u00fchlings-, Sommer- und Herbstblumen haben als Grabschmuck bei uns Tradition, sind jedoch mit einer zeitaufwendigen Pflege verbunden. <strong>Mehrj\u00e4hrige Pflanzen<\/strong>\u00a0sind hingegen pflegeleicht, \u00fcberdauern den Winter und m\u00fcssen nicht jedes Jahr neu\u00a0gesetzt werden. <strong>Mehrj\u00e4hrige, winterharte Blumen<\/strong>\u00a0sind zum Beispiel:<\/p>\n<ul>\n<li>Ehrenpreis<\/li>\n<li>Frauenmantel<\/li>\n<li>Glockenblume<\/li>\n<li>Sonnenhut<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wechselbepflanzung sollte hingegen\u00a0<strong>dreimal im Jahr<\/strong>\u00a0stattfinden. Bei dieser Gelegenheit sollte man sich auch der Symbolik der Blumen bewusst werden und eine passende Pflanze aussuchen. H\u00f6her wachsende Pflanzen sollten besser hinten beim Grabstein und\u00a0Pflanzen mit geringer H\u00f6he vorne\u00a0angebracht werden. Saisonal kannst du beispielsweise auf folgende Begr\u00fcnung zur Dekoration am Grabstein zur\u00fcckgreifen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fr\u00fchjahr:<\/strong> G\u00e4nsebl\u00fcmchen, Vergissmeinnicht<\/li>\n<li><strong>Sommer:<\/strong> Begonien, Wolfsmilch, Fuchsien<\/li>\n<li><strong>Herbst:<\/strong>\u00a0Schneeheide, Gr\u00e4ser, Purpurgl\u00f6ckchen, Silberblatt, Scheinbeeren, Salbei<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_184761\" aria-describedby=\"caption-attachment-184761\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung7_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184761\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung7_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"430\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung7_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung7_AdobeStock-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung7_AdobeStock-768x398.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184761\" class=\"wp-caption-text\">Hier eine gestalterische L\u00f6sung mit Schneeheide und einer Kerze. Foto: Adobe Stock; (c) Eugen Wais<\/figcaption><\/figure>\n<p>Zu <strong>Allerheiligen am 1. November<\/strong> werden traditionell die Gr\u00e4ber im Friedhof von den Angeh\u00f6rigen geschm\u00fcckt. Die ganze Nacht brennen stimmungsvoll alle Kerzen im Friedhof und die Gr\u00e4ber sind mit<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\"> Allerheiligengestecken<\/a>\u00a0dekoriert. Im <strong>Winter<\/strong> wird das Grab ganz einfach mit Tannenzweigen bedeckt. Es eignen sich au\u00dferdem Zweige der\u00a0Blautanne, Edeltanne, Blaufichte, Scheinzypresse oder des Wacholders zum dekorativen Abdecken des Grabes. F\u00fcr weitere Ideen, wie du den Grabstein im Winter gestaltest, kannst du dich an Friedhofsg\u00e4rtner wenden.<\/p>\n<h3>Grabgestaltung &#8211; was ist erlaubt?<\/h3>\n<p>Was hinsichtlich der Grabgestaltung erlaubt ist, muss mit der jeweiligen\u00a0<strong>Friedhofsverwaltung<\/strong> gekl\u00e4rt werden. Tats\u00e4chlich gibt es keine allgemeine Friedhofsordnung. Oft bem\u00fcht sich die Friedhofsverwaltung jedoch um ein\u00a0einheitliches\u00a0Erscheinungsbild an bestimmten Orten der Friedhofsanlage. Deshalb ist es ratsam, hier R\u00fccksprache mit der Verwaltung zu halten. Verboten sind in der Rege Pflanzenschutzmittel und chemische Mittel zur Bek\u00e4mpfung von Unkraut. In puncto Grabbepflanzung sollte die Wahl daher prinzipiell auf pflegeleichte Pflanzen fallen.<\/p>\n<h3>Grabgestaltung &#8211; wer ist verantwortlich?<\/h3>\n<p>Wer das <strong>Nutzungsrecht f\u00fcr das Grab vererbt<\/strong> bekommen hat, ist normalerweise auch f\u00fcr die Grabpflege verantwortlich. Aus verst\u00e4ndlichen Gr\u00fcnden ist es nicht immer m\u00f6glich, dieser Aufgabe nachzugehen. Leben die Familienangeh\u00f6rigen weit weg oder sind viel besch\u00e4ftigt, ist es schwierig, regelm\u00e4\u00dfig\u00a0frische Schnittblumen ans Grab zu bringen. In solchen F\u00e4llen k\u00f6nnen Angeh\u00f6rige eine\u00a0<strong>Dauergrabpflege<\/strong> in Auftrag geben.<\/p>\n<h3>Wie viel kostet die Grabpflege?<\/h3>\n<p>Wenn du\u00a0dich nicht pers\u00f6nlich um das Grab k\u00fcmmern kannst, besteht auch die M\u00f6glichkeit,\u00a0einen\u00a0Grabpflegevertrag mit einer Friedhofsg\u00e4rtnerei zu vereinbaren. Die <strong>Kosten<\/strong> belaufen sich j\u00e4hrlich auf <strong>\u20ac 100 bis \u20ac 350<\/strong>. Mehr zum Thema Grabpflege und damit verbundene Kosten kannst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\">hier<\/a> nachlesen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184551\" aria-describedby=\"caption-attachment-184551\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184551\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184551\" class=\"wp-caption-text\">Im Alpenraum sind Eisenkreuze anstelle von Grabsteinen charakteristisch. Foto: Adobe Stock; (c) Manfred Ruckszio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Es besteht die M\u00f6glichkeit, noch zu Lebzeiten mit einer Friedhofsg\u00e4rtnerei einen Vorsorgevertrag f\u00fcr die Dauergrabpflege abzuschlie\u00dfen. Auf diese Weise kann man seine Nachkommen entlasten.\u00a0Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.grabpflege.at\/\">Friedhofsg\u00e4rtnergenossenschaft \u00d6sterreichs \u2013 FG\u00d6<\/a>\u00a0wacht \u00fcber die Einhaltung aller vereinbarten Leistungen.<\/p>\n<h2>Grabgestaltung\u00a0durch Friedhofsg\u00e4rtner<\/h2>\n<h3>Josef Diner &#8211; Grabgestaltung Wien 1110<\/h3>\n<p>Seit 1968 k\u00fcmmert sich Josef Diner um das Andenken Verstorbener.\u00a0Hier findest du eine reiche Auswahl an Buketts, Kr\u00e4nzen und Sarggestecken in verschiedenen Gr\u00f6\u00dfen und Preisklassen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rwQzC\/gartenbau-diner-eu\/\">Josef Diner &#8211; Gartenbau, 1110 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Schiffinger &amp; Schuster &#8211; Grabgestaltung Wien 1120<\/h3>\n<p>Sorgf\u00e4ltige Grabpflege und geschmackvolle Grabbepflanzung bietet Schiffinger &amp; Schuster f\u00fcr den Friedhof\u00a0S\u00fcdwest und den Friedhof Meidling an. Professionelle Blumenschm\u00fcckung von Grabst\u00e4tten kann in Jahresgrabpflege oder Dauergrabpflege vereinbart werden.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3HN34\/schiffinger-schuster-gesmbh\/\">Schiffinger &amp; Schuster GesmbH, 1120 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Blumen Radl &#8211; Grabgestaltung Wien 1140<\/h3>\n<p>Schon in vierter Generation bietet <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fmGGM\/blumen-radl\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_1271_Friedhofsg%C3%A4rtnerei\">Blumen Radl<\/a>\u00a0Grabpflege und Trauerfloristik an. Hier bekommst du ein umfassendes Angebot von der Grabgestaltung bis zur Dauergrabpflege.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fmGGM\/blumen-radl\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_1271_Friedhofsg%C3%A4rtnerei\">Blumen Radl, 1140 Wien\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Friedhofsg\u00e4rtnerei Inf\u00fcr &#8211; Grabgestaltung Wien 1170<\/h3>\n<p>In Hernals bietet die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tmlgq\/friedhofsg%C3%A4rtnerei-inf%C3%BCr\/\">Friedhofsg\u00e4rtnerei Inf\u00fcr<\/a> Gestaltung und Pflege rund ums Grab an und bem\u00fcht sich um ein w\u00fcrdevolles Andenken der Verstorbenen. Die Intervalle f\u00fcr die Grabpflege kannst du hier individuell vereinbaren.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tmlgq\/friedhofsg%C3%A4rtnerei-inf%C3%BCr\/\">Friedhofsg\u00e4rtnerei Inf\u00fcr, 1170 Wien\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Karin G\u00f6schl \u2013 Grabgestaltung Wien 1220<\/h3>\n<p>Von saisonbedingtem Blumenschmuck \u00fcber Kies und Dauerbepflanzungen bietet <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pnS4D\/g\u00f6schl-grab--u-gartengestaltung\/?hdg=INET_1271_Friedhofsg\u00e4rtnerei\">G\u00f6schl<\/a> eine breite Palette an Gestaltungsm\u00f6glichkeiten. Kr\u00e4nze, Buketts und Grabgestecke k\u00f6nnen auch online auf der Website bestellt werden. Sonstige Anfragen jederzeit \u00fcber E-Mail oder telefonisch.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pnS4D\/g\u00f6schl-grab--u-gartengestaltung\/?hdg=INET_1271_Friedhofsg\u00e4rtnerei\">G\u00f6schl &#8211; Grab- und Gartengestaltung, 1220 Wien<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_184671\" aria-describedby=\"caption-attachment-184671\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung4_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184671\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung4_AdobeStock.jpg\" alt=\"Grabgestaltung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung4_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung4_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung4_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184671\" class=\"wp-caption-text\">Grabgestaltung: Die Farbe Gr\u00fcn wirkt beruhigend auf die menschliche Psyche. Foto: Adobe Stock; (c) Johanna M\u00fchlbauer<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Leistungen einer Friedhofsg\u00e4rtnerei auf einen Blick<\/h3>\n<ul>\n<li>Grabpflege (von April bis Allerheiligen)<\/li>\n<li>Gie\u00dfen, Schneiden, sauber halten<\/li>\n<li>Dauerbepflanzung<\/li>\n<li>saisonale Bepflanzung<\/li>\n<li>dekorative Sarggestecke<\/li>\n<li>Kerzen zu besonderen Anl\u00e4ssen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\">Allerheiligengestecke<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Finde hier die\u00a0bestbewerteten Friedhofsg\u00e4rtner in deiner\u00a0N\u00e4he:<\/h4>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine\u00a0sch\u00f6ne Grabgestaltung hilft uns dabei, die Trauerarbeit zu bew\u00e4ltigen. Denn sp\u00e4testens vor dem Grab gedenken wir den Verstorbenen. Hier erf\u00e4hrst du, wie man die Grabst\u00e4tte ohne gro\u00dfen Aufwand ansprechend gestalten kann. Au\u00dferdem haben wir f\u00fcr dich recherchiert, wie teuer\u00a0professionelle\u00a0Grabgestaltung ist. Grabgestaltung: 3 n\u00fctzliche Tipps Direkt nach der Beisetzung ist das Grab noch mit Buketts und\u00a0Blumenkr\u00e4nzen\u00a0geschm\u00fcckt. Buketts, Kr\u00e4nze und alle anderen schm\u00fcckenden Beigaben sollten 2-3 Wochen nach der Beerdigung entfernt werden. Das Grab kannst du anschlie\u00dfend provisorisch gestalten, da es noch 3-5 Monate dauert, bis die gelockerte Erde sich abgesenkt hat und bepflanzt werden kann.\u00a0Danach\u00a0musst du dich entscheiden, ob du die Grabgestaltung und -pflege selber in die Hand nimmst oder eine Friedhofsg\u00e4rtnerei beauftragst. Wenn du die Ausgestaltung selber vornehmen m\u00f6chtest, solltest du f\u00fcr deine Ideen eine Skizze anfertigen und dir anschlie\u00dfend guten Rat f\u00fcr die Grabbepflanzung bei einem Friedhofsg\u00e4rtner einholen. Grabgestaltung pflegeleicht: 3 hilfreiche Tipps Prinzipiell unterscheiden Profis zwischen symmetrischer und asymmetrischer Grabgestaltung. Das hei\u00dft, entweder sind die Elemente auf der Grabfl\u00e4che spiegelgleich auf einer Achse angeordnet oder nicht (wie im Bild oben).\u00a0Idealerweise sollte die Fl\u00e4chenaufteilung des Grabes wie folgt aussehen: 2\/3 Dauerbepflanzung (beispielsweise durch immergr\u00fcne Bodendecker) und 1\/3 saisonale Wechselbepflanzung. Es empfiehlt sich generell, die Fl\u00e4che des Grabes mit nur wenigen unterschiedlichen Pflanzenarten einzugr\u00fcnen. Die Grabbepflanzung am Grabstein sollte sch\u00f6n, aber unaufdringlich wirken. Tipp 1:\u00a0Immergr\u00fcne Bodendecker Immergr\u00fcne Bodendecker eignen sich hervorragend, um Gr\u00e4ber sch\u00f6n zu gestalten. Sie sind pflegeleicht und beugen au\u00dferdem\u00a0Unkrautwuchs vor. Au\u00dferdem h\u00e4lt der Pflanzenteppich die Erde zusammen und verhindert ein rasches Austrocknen. Bei der Wahl des richtigen Bodendeckers musst du die nat\u00fcrlichen Lichtverh\u00e4ltnisse am Grab ber\u00fccksichtigen. Info: Im Idealfall sollte die Dauerbepflanzung 2\/3 und die saisonale Wechselbepflanzung 1\/3 der Grabfl\u00e4che ausmachen. Manche Bodendecker kommen gut im Schatten aus, andere brauchen Sonnenlicht. Au\u00dferdem macht es Sinn, keinen schnell wachsenden Bodendecker zu verwenden, der das Grab nach kurzer Zeit \u00fcberwuchert. Schattenvertr\u00e4gliche Bodendecker: Dickm\u00e4nnchen Immergr\u00fcn Efeu M\u00fchlenbeckie Haselwurz Spindelstrauch Sternmoos Zwergmispel Bodendecker f\u00fcr sonnige Pl\u00e4tze: Bodendecker-Rosen Sand-Thymian Kriechwacholder Fiederpolster Stacheln\u00fcsschen Wollziest &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Exklusive Grabgestaltung (@grabgestaltung) am Sep 15, 2017 um 4:14 PDT Tipp 2: \u00a0Kies, Stein &amp; Ziersplitt Alternativ oder erg\u00e4nzend zur Bepflanzung kannst du das Grab mit Kies, Splitt oder Steinen dekorieren. Auch Rindenmulch erfeut sich immer gr\u00f6\u00dferer Beliebtheit und kann als dekoratives Mittel gut eingesetzt werden. Der Vorteil der Materialien, die du in jedem Baumarkt kaufen kannst, liegt klar auf der Hand: Geringe Anschaffungskosten, gute Gestaltungsm\u00f6glichkeiten und leichte Instandhaltung. Zudem wirkst du damit Unkrautwuchs entgegen. Wei\u00dfer Kies\u00a0beispielsweise schaut\u00a0vornehm\u00a0aus und l\u00e4sst Blumenfarben gut zur Geltung kommen. Aber auch Arrangements mit Steinen machen einen gepflegten Eindruck und sind zudem pflegeleicht in der Handhabung. Einziger Nachteil: Kies und Stein erhitzen im Sommer rasch und k\u00f6nnen die darunterliegende Erde\u00a0austrocknen. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Furter Gartenbau GmbH (@furtergartenbau) am Okt 2, 2019 um 7:28 PDT Tipp 3:\u00a0Mehrj\u00e4hrige Pflanzen statt Wechselbepflanzung Einj\u00e4hrige\u00a0Fr\u00fchlings-, Sommer- und Herbstblumen haben als Grabschmuck bei uns Tradition, sind jedoch mit einer zeitaufwendigen Pflege verbunden. Mehrj\u00e4hrige Pflanzen\u00a0sind hingegen pflegeleicht, \u00fcberdauern [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":184016,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps &amp; Tricks mit Fotos - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Grabgestaltung mit Fotos: einfache &amp; praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps &amp; Tricks mit Fotos\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Grabgestaltung mit Fotos: einfache &amp; praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-24T08:17:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-21T09:02:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/\",\"name\":\"Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps & Tricks mit Fotos - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-24T08:17:03+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-21T09:02:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Grabgestaltung mit Fotos: einfache & praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pflegeleichte Grabgestaltung: Tipps &#038; Tricks\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps & Tricks mit Fotos - HEROLD.at","description":"Grabgestaltung mit Fotos: einfache & praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps & Tricks mit Fotos","og_description":"Grabgestaltung mit Fotos: einfache & praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-24T08:17:03+00:00","article_modified_time":"2020-08-21T09:02:37+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_header_AdobeStock.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/","name":"Grabgestaltung pflegeleicht: Tipps & Tricks mit Fotos - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-24T08:17:03+00:00","dateModified":"2020-08-21T09:02:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Grabgestaltung mit Fotos: einfache & praktische L\u00f6sungen f\u00fcr eine sch\u00f6ne Grabdekoration im ganzen Jahr | Friedhofsg\u00e4rtnerei | Dauergrabpflege","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabgestaltung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pflegeleichte Grabgestaltung: Tipps &#038; Tricks"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Grabgestaltung_Beitragsbild_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183914"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=183914"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183914\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":215896,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183914\/revisions\/215896"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/184016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=183914"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=183914"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=183914"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}