{"id":184440,"date":"2019-10-23T17:12:37","date_gmt":"2019-10-23T15:12:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=184440"},"modified":"2021-01-29T16:30:48","modified_gmt":"2021-01-29T15:30:48","slug":"neurodermitis-baby","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/","title":{"rendered":"Neurodermitis beim Baby &#8211; Symptome &#038; Behandlung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_184668\" aria-describedby=\"caption-attachment-184668\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184668 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Prostock-studio.jpg\" alt=\"Pflege von Neurodermitis und trockene Haut\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Prostock-studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184668\" class=\"wp-caption-text\">Neurodermitis Baby: Bei Kindern sieht die Behandlung in erster Linie eine Linderung der Symptome vor. Wir geben Tipps. Adobe Stock, (c) Prostock-studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Milchschorf, schuppende Haut und ein <strong>qu\u00e4lender Juckreiz<\/strong>: Neurodermitis ist eine der<strong> h\u00e4ufigsten Hauterkrankungen<\/strong> im Kindesalter. Was viele nicht wissen: Bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern verl\u00e4uft die Krankheit anders als eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neurodermitis bei Erwachsenen<\/a>. Wir haben recherchiert, wo Neurodermitis bei Babys beginnt, <strong>welche K\u00f6rperstellen<\/strong> besonders stark betroffen sind, und <strong>was Eltern tun k\u00f6nnen<\/strong>, um die Krankheit in den Griff zu bekommen. Alle wichtigen Informationen in unserem Ratgeber!<\/p>\n\n<h2>Neurodermitis beim Baby &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Neurodermitis (auch<em> atopische Dermatitis<\/em> genannt) ist eine <strong>entz\u00fcndliche Hauterkrankung<\/strong>, die schubweise verl\u00e4uft und deren Hauptsymptome starker Juckreiz und r\u00f6tlich-entz\u00fcndete Hautstellen (Ekzeme) sind. Diese Beschwerden sind unabh\u00e4ngig vom Alter der Betroffenen. Neurodermitis bei Babys und Kleinkindern unterscheidet sich insofern von der Hauterkrankung bei Erwachsenen, als dass sich die Ekzeme h\u00e4ufig <strong>an anderen Stellen<\/strong> bilden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem beginnt die Neurodermitis beim Baby h\u00e4ufig im <strong>Gesicht<\/strong> mit dem sogenannten <em>Milchschorf<\/em>. Hierbei handelt es sich um\u00a0gelb-br\u00e4unliche, schuppende Krusten im Bereich von Stirn, Wangen und Kopfhaut in Verbindung mit einem juckenden Hautausschlag, der sich auch auf andere K\u00f6rperteile erstrecken kann.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Milchschorf\u00a0wird h\u00e4ufig mit dem sogenannten <em>Kopfgneis<\/em> verwechselt, der sich ebenfalls in Form von gelb-br\u00e4unlicher Schuppung der Kopfhaut \u00e4u\u00dfert. Anders als Milchschorf l\u00f6st der Kopfgneis aber keinen Juckreiz aus und verschwindet in der Regel von selbst wieder.<\/div>\n<h3>Baby Neurodermitis &#8211; Ursachen<\/h3>\n<p>Warum Babys Neurodermitis bekommen ist\u00a0<strong>noch nicht vollst\u00e4ndig gekl\u00e4rt<\/strong>. Auf jeden Fall scheint bei S\u00e4uglingen, die ein atopisches Ekzem entwickeln,\u00a0aber eine entsprechende <strong>genetische Veranlagung<\/strong> zu bestehen. So ist das Risiko f\u00fcr eine Neurodermitis beispielsweise erh\u00f6ht, wenn ein oder sogar beide Elternteile eine Allergie haben bzw. in der Familie generell <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allergietest-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Allergien<\/strong><\/a> vorliegen. Tats\u00e4chlich haben ganze zwei Drittel aller von Neurodermitis betroffenen Kinder Eltern mit Allergien. Neurodermitis selbst ist aber\u00a0<strong>keine Allergie<\/strong>, da es keine (klaren) ausl\u00f6senden Allergene (wie z.B.\u00a0bei allergischem Asthma) gibt.<\/p>\n<p>Die Vermutung, dass die Hauterkrankung durch die <strong>Ern\u00e4hrung der Mutter<\/strong> w\u00e4hrend der Schwangerschaft ausgel\u00f6st wird, hat sich bisher nicht best\u00e4tigt. Was aber sehr wohl eine Rolle spielt, ist die Ern\u00e4hrung der Mutter in der <strong>Stillzeit<\/strong>, sowie die Ern\u00e4hrung des S\u00e4uglings innerhalb des ersten Lebensjahres. Die gute Nachricht: Bei vielen Kindern &#8220;verw\u00e4chst&#8221; sich die Hauterkrankung mit zunehmendem Alter.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184764\" aria-describedby=\"caption-attachment-184764\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184764 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-SkyLine-1.jpg\" alt=\"Neurodermitis bei einem sitzenden Kleinkind. Tipps und Informationen zur Hautpflege.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-SkyLine-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-SkyLine-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-SkyLine-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184764\" class=\"wp-caption-text\">Neurodermitis beginnt bei Babys meistens im Gesicht (Milchschorf) und bef\u00e4llt nach und nach auch andere Bereiche des K\u00f6rpers. Adobe Stock, (c) SkyLine<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Risikofaktoren f\u00fcr Neurodermitis bei Kindern<\/h4>\n<p>Warum genau ein Baby Neurodermitis bekommt, ist nicht vollst\u00e4ndig gekl\u00e4rt. Experten gehen jedoch von einem Zusammenspiel <strong>mehrerer Faktoren<\/strong> aus. Neben relativ gut erforschten und gesicherten Risikofaktoren wie einer erblichen Veranlagung k\u00f6nnen auch folgende Faktoren die Entwicklung bzw. die Verschlimmerung\u00a0der Erkrankung beeinflussen:<\/p>\n<ul>\n<li>belastende Umweltfaktoren und Allergene (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausstaubmilben-allergie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hausstaubmilben<\/a>\u00a0oder Tierhaare)<\/li>\n<li>Belastungen des Immunsystems, zum Beispiel durch (h\u00e4ufige) Infekte<\/li>\n<li>psychisch belastende Situationen (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schulangst-hat-viele-gesichter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schulangst<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-einvernehmliche-scheidung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scheidung der Eltern<\/a>)<\/li>\n<li>Rauchen w\u00e4hrend der Schwangerschaft und\/oder Stillzeit<\/li>\n<li>keine oder zu kurze Stillzeit<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wo beginnt Neurodermitis beim Baby?<\/h3>\n<p>Die ersten Anzeichen f\u00fcr Baby-Neurodermitis zeigen sich normalerweise<strong> im Gesicht<\/strong>. Ein sehr h\u00e4ufiges Symptom ist der<strong> Milchschorf<\/strong>.\u00a0Dieser muss zwar nicht zwingend bedeuten, dass dein Nachwuchs ein atopisches Ekzem entwickelt, aber bei rund der H\u00e4lfte aller S\u00e4uglinge gehen die gelblich-br\u00e4unlichen Krusten auf ger\u00f6teter Haut mit einer Neurodermitis einher. Bei der anderen H\u00e4lfte heilt der Milchschorf normalerweise bis zum zweiten Lebensjahr von selbst aus.<\/p>\n<p>Im sp\u00e4teren Verlauf entwickeln die Hautr\u00f6tungen sich zu <strong>stark juckenden schuppigen Ekzemen<\/strong>. Diese treten bei S\u00e4uglingen zwar vermehrt im Gesicht, an den Ohren und im <strong>Kopf- und Nackenbereich<\/strong> auf, k\u00f6nnen sich bei akuten Sch\u00fcben aber auch \u00fcber den gesamten K\u00f6rper verteilen. Bei Kleinkindern tritt die Hauterkrankung vermehrt an den H\u00e4nden, am Hals und in den <strong>Gelenkbeugen<\/strong> von Armen und Beinen auf.<\/p>\n<h3>Wie erkennt man Neurodermitis beim Baby? Symptome<\/h3>\n<p>Wenn der Milchschorf <strong>stellenweise n\u00e4sst<\/strong>, sich auf die Streckseiten von Armen und Beinen ausdehnt und mit einem <strong>starken Juckreiz<\/strong>\u00a0einhergeht, dann ist die Wahrscheinlichkeit, dass es sich um eine beginnende Neurodermitis handelt, sehr gro\u00df. Weitere Merkmale, anhand derer du Neurodermitis erkennen kannst:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>(starke) R\u00f6tung der Haut<\/li>\n<li>Schuppenkrusten<\/li>\n<li>schuppige Ekzeme, die \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum hinweg immer wieder auftreten<\/li>\n<li>erh\u00f6hte Infektionsneigung der Haut<\/li>\n<li>auff\u00e4lliges Verhalten des Kindes (weinen, kratzen, Schlafprobleme)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h4>Ist Baby Neurodermitis heilbar?<\/h4>\n<p>Nein, Neurodermitis bei Babys und Kleinkindern ist <strong>nicht heilbar<\/strong>. Die Behandlung besteht darin, die Symptome (vor allem den Juckreiz) so weit wie m\u00f6glich zu lindern und herauszufinden, welche Substanzen und\/oder Situationen neue Sch\u00fcbe ausl\u00f6sen, um diese\u00a0Ursachen zuk\u00fcnftig zu meiden. In vielen F\u00e4llen <strong>bessert sich die Krankheit<\/strong> im Kleinkindalter und verliert sich bis ins Erwachsenenalter vollst\u00e4ndig. Kinder und Jugendliche, die als Babys atopische Dermatitis hatten, haben allerdings ein erh\u00f6htes Risiko, dass sie andere\u00a0allergische Erkrankungen wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heuschnupfen<\/a> oder Asthma\u00a0entwickeln.<\/p>\n<h2>Neurodermitis beim Baby: was hilft?<\/h2>\n<p class=\"paragraph\">F\u00fcr S\u00e4uglinge die eine Neurodermitis entwickeln gibt es zwar keine Heilung, aber Eltern k\u00f6nnen trotzdem vieles tun, um die <strong>Symptome zu lindern<\/strong>. An erster Stelle steht einmal der Besuch beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderarzt<\/a>, der in sehr schweren F\u00e4llen auch an den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hautarzt<\/a> verweisen kann. Der Arzt wird mit dir gemeinsam einen <strong>individuellen\u00a0Behandlungsplan<\/strong> erstellen, da die Krankheit bei jedem Menschen anders verl\u00e4uft und auch nicht jedes Kind die gleiche Behandlung ben\u00f6tigt. In diesem Zusammenhang kann es zum Beispiel hilfreich sein, \u00fcber einen Zeitraum von mehreren Wochen festzuhalten, welche Faktoren bei deinem Nachwuchs zu einer <strong>Verschlechterung<\/strong> oder <strong>Verbesserung<\/strong> der\u00a0Beschwerden f\u00fchren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184821\" aria-describedby=\"caption-attachment-184821\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184821 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-triocean.jpg\" alt=\"Mutter verwendet Cremes zur Pflege von S\u00e4ugling mit Neurodermitis. \" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-triocean.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-triocean-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-triocean-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184821\" class=\"wp-caption-text\">Bei Babys mit Neurodermitis ist die Hautpflege besonders wichtig. Die Gabe von Medikamenten sollte m\u00f6glichst verhindert werden. Adobe Stock, (c) triocean<\/figcaption><\/figure>\n<h3 class=\"paragraph\">Baby Neurodermitis: was hilft gegen den Juckreiz?<\/h3>\n<p class=\"paragraph\">Babys und Kleinkinder mit atopischer Dermatitis haben vor allem ein Problem: <strong>extrem trockene Haut<\/strong>. Dass die Haut so trocken ist liegt daran, dass sowohl der Harnstoffgehalt in der Haut (bindet die Feuchtigkeit) als auch die Talgproduktion (bildet sch\u00fctzenden Fettfilm) stark verringert sind. An erster Stelle der Neurodermitis Behandlung steht also die<strong> intensive Hautpflege\u00a0<\/strong>um die trockene Haut der Kinder gut zu sch\u00fctzen. Hierzu geh\u00f6rt sowohl die Versorgung der Haut mit <strong>extra Feuchtigkeit<\/strong> als auch der <strong>Schutz der Haut<\/strong> vor \u00e4u\u00dferen Einfl\u00fcssen, die die\u00a0Beschwerden verst\u00e4rken k\u00f6nnen.<\/p>\n<p class=\"paragraph\">Die besten Tipps zur Pflege der trockenen und empfindlichen Haut:<\/p>\n<ul>\n<li class=\"paragraph\">Kinder t\u00e4glich, aber v.a. nach dem Baden\/Duschen mit einer\u00a0<strong>r\u00fcckfettenden Creme<\/strong>\u00a0einschmieren.<\/li>\n<li class=\"paragraph\">Sobald m\u00f6glich den Nachwuchs <strong>lieber duschen<\/strong> als baden, da die Haut beim Baden st\u00e4rker austrocknet.<\/li>\n<li class=\"paragraph\">Baden nur mit <strong>r\u00fcckfettenden<\/strong> Badezus\u00e4tzen, ansonsten vermeiden<\/li>\n<li class=\"paragraph\">kurze, hei\u00dfe <strong>\u00d6lb\u00e4der<\/strong><\/li>\n<li class=\"paragraph\">Wolle, Kunstfasern und zu enge Kleidung meiden (besser geeignet: weite Kleidung aus reiner <strong>Baumwolle<\/strong> oder <strong>Leinen<\/strong>)<\/li>\n<li class=\"paragraph\">Neue Kleidungsst\u00fccke mehrmals mit <strong>antiallergenem Waschmittel<\/strong> waschen.<\/li>\n<li class=\"paragraph\">Die Fingern\u00e4gel des Babys immer <strong>kurz halten\u00a0<\/strong>um das Kratzen zu vermeiden.<\/li>\n<li class=\"paragraph\">Darauf achten, dass Kleinkinder\u00a0<strong>nicht schwitzen<\/strong>\u00a0(W\u00e4rme verst\u00e4rkt den Juckreiz, k\u00fchles Klima lindert).<\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"paragraph\">Top Kinder\u00e4rzte in Wien<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9p4VM\/gruppenpraxis-ddr-peter-voitl-partner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DDr. Peter Voitl, 1220 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKsNv\/dr-med-grace-hayek\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Grace Hayek, 1220 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3DWfr\/dr-stefan-thalhammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Stefan Thalhammer, 1150 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWThq\/dr-alexander-michel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Alexander Michel, 1010 Wien<\/a>\u00a0(Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1498T\/gr%C3%BCndorfer-helene-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helene Gr\u00fcndorfer, 1190 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen au\u00dfer WGKK)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X3V1z\/dr-hannes-mayer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hannes Mayer, 1200 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kWwjt\/zacherl-wightman-sophie-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sophie Zacherl-Wightman, 1190 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qcl6n\/baltacis-bettina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Bettina Baltacis, 1030 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VdskN\/kinderarztpraxis-schumanngasse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderarztpraxis Schumanngasse, 1170 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rzte)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Lbm5X\/csutak-rozalia-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Rozalia Csutak, 1060 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<\/ul>\n<h3 class=\"paragraph\">Baby Neurodermitis &#8211; Ern\u00e4hrung<\/h3>\n<p class=\"paragraph\">Da etwa jedes dritte von Neurodermitis betroffene Kind in \u00d6sterreich zus\u00e4tzlich unter einer\u00a0<strong>Lebensmittelallergie<\/strong> leidet, sollten die Ausl\u00f6ser mithilfe eines <strong>Allergietests <\/strong>identifiziert werden. Eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ernaehrungsberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fachkundige Ern\u00e4hrungsberatung<\/a> kann anschlie\u00dfend dabei helfen, den Speiseplan f\u00fcr die gesamte Familie so umzugestalten, dass Allergene so weit wie m\u00f6glich eliminiert werden. Die Neurodermitis verschwindet hierdurch zwar nicht, doch die <strong>Symptome<\/strong> k\u00f6nnen <strong>gelindert<\/strong> werden. Als allererstes sollten alle <strong>hochallergenen Lebensmittel<\/strong> (Eier, N\u00fcsse, Fisch und Zitrusf\u00fcrchte) vom Speiseplan verschwinden.<\/p>\n<h4 class=\"paragraph\">Ern\u00e4hrung der Mutter<\/h4>\n<p>Die Ern\u00e4hrung der Mutter w\u00e4hrend der Stillzeit kann durchaus beeinflussen, ob eine <strong>erbliche Veranlagung<\/strong> f\u00fcr Neurodermitis <strong>ausbricht<\/strong>, bzw. wie schwer die Symptome ausfallen. Die Reaktionen sind dabei nicht auf die Muttermilch an sich zur\u00fcckzuf\u00fchren, da diese die ideale Ern\u00e4hrung w\u00e4hrend der ersten Lebensmonate ist, sondern auf <strong>bestimmte Allergene<\/strong> (z.B. Lactose, Gluten oder Histamine), die die stillende Mutter \u00fcber ihre Ern\u00e4hrung aufnimmt. Auch <strong>Medikamente<\/strong>, die die Mutter vielleicht einnimmt, k\u00f6nnen im S\u00e4ugling einen Neurodermitis-Schub ausl\u00f6sen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184872\" aria-describedby=\"caption-attachment-184872\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184872 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-Vadym.jpg\" alt=\"Junge Mutter, die ihren S\u00e4ugling stillt. S\u00e4uglinge mit Neurodermitis.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-Vadym.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-Vadym-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-Vadym-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184872\" class=\"wp-caption-text\">Stillen ist die beste Vorbeugung gegen s\u00e4mtliche Allergien. Bis zum sechsten Monat sollte Muttermilch die einzige Nahrung sein. Adobe Stock, (c) Vadym<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Stillen gegen Neurodermitis<\/h3>\n<p>Tats\u00e4chlich ist das Stillen, sofern\u00a0dein Kind die Muttermilch gut vertr\u00e4gt, die <strong>beste Waffe gegen Neurodermitis<\/strong>. Es gibt zahlreiche Studien, die belegen, dass das Stillen bis zum sechsten Lebensmonat (ohne Zuf\u00fctterung) die beste Vorbeugung gegen allergische Erkrankungen aller Art ist. Nach dem sechsten Lebensmonat, wenn es an die <strong>Breikost<\/strong> geht, solltest du alle neuen Nahrungsmittel <strong>einzeln einf\u00fchren<\/strong> und jeweils genau beobachten, wie dein Kind darauf reagiert. Tritt nach ein paar Tagen keine Reaktion auf, kannst du das n\u00e4chste Lebensmittel einf\u00fchren.<\/p>\n<h3>Hom\u00f6opathie gegen Baby Neurodermitis<\/h3>\n<p>In ihrer verzweifelten Suche nach Linderung setzen viele Eltern auf die Hilfe von<strong> Heilpraktikern<\/strong>. Es gibt durchaus heilpraktische Verfahren (wie zum Beispiel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-ist-reiki-ausbildung-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reiki<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/energetiker-wien-energetik-ausbildung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">energetische Behandlungen<\/a>), die sich positiv auf den Krankheitsverlauf auswirken k\u00f6nnen. Auch die Traditionelle Chinesische Medizin (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tcm-aerzte-akupunktur-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TCM<\/a>) oder die Behandlung mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bachblueten-wirkung-anwendung-liste\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bachbl\u00fcten<\/a> k\u00f6nnen positive Effekte haben. Trotzdem solltest du vorsichtig sein und dich im Vorfeld<strong> sehr genau informieren<\/strong>. Viele Angebote in diesem Bereich verursachen nur hohe Kosten, ohne wirklich zu helfen.<\/p>\n<h3 class=\"paragraph\">Die bestbewerteten Kinder\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<p class=\"paragraph\"><div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Milchschorf, schuppende Haut und ein qu\u00e4lender Juckreiz: Neurodermitis ist eine der h\u00e4ufigsten Hauterkrankungen im Kindesalter. Was viele nicht wissen: Bei S\u00e4uglingen und Kleinkindern verl\u00e4uft die Krankheit anders als eine Neurodermitis bei Erwachsenen. Wir haben recherchiert, wo Neurodermitis bei Babys beginnt, welche K\u00f6rperstellen besonders stark betroffen sind, und was Eltern tun k\u00f6nnen, um die Krankheit in den Griff zu bekommen. Alle wichtigen Informationen in unserem Ratgeber! Neurodermitis beim Baby &#8211; was ist das? Neurodermitis (auch atopische Dermatitis genannt) ist eine entz\u00fcndliche Hauterkrankung, die schubweise verl\u00e4uft und deren Hauptsymptome starker Juckreiz und r\u00f6tlich-entz\u00fcndete Hautstellen (Ekzeme) sind. Diese Beschwerden sind unabh\u00e4ngig vom Alter der Betroffenen. Neurodermitis bei Babys und Kleinkindern unterscheidet sich insofern von der Hauterkrankung bei Erwachsenen, als dass sich die Ekzeme h\u00e4ufig an anderen Stellen bilden. Au\u00dferdem beginnt die Neurodermitis beim Baby h\u00e4ufig im Gesicht mit dem sogenannten Milchschorf. Hierbei handelt es sich um\u00a0gelb-br\u00e4unliche, schuppende Krusten im Bereich von Stirn, Wangen und Kopfhaut in Verbindung mit einem juckenden Hautausschlag, der sich auch auf andere K\u00f6rperteile erstrecken kann. \u00dcbrigens: Milchschorf\u00a0wird h\u00e4ufig mit dem sogenannten Kopfgneis verwechselt, der sich ebenfalls in Form von gelb-br\u00e4unlicher Schuppung der Kopfhaut \u00e4u\u00dfert. Anders als Milchschorf l\u00f6st der Kopfgneis aber keinen Juckreiz aus und verschwindet in der Regel von selbst wieder. Baby Neurodermitis &#8211; Ursachen Warum Babys Neurodermitis bekommen ist\u00a0noch nicht vollst\u00e4ndig gekl\u00e4rt. Auf jeden Fall scheint bei S\u00e4uglingen, die ein atopisches Ekzem entwickeln,\u00a0aber eine entsprechende genetische Veranlagung zu bestehen. So ist das Risiko f\u00fcr eine Neurodermitis beispielsweise erh\u00f6ht, wenn ein oder sogar beide Elternteile eine Allergie haben bzw. in der Familie generell Allergien vorliegen. Tats\u00e4chlich haben ganze zwei Drittel aller von Neurodermitis betroffenen Kinder Eltern mit Allergien. Neurodermitis selbst ist aber\u00a0keine Allergie, da es keine (klaren) ausl\u00f6senden Allergene (wie z.B.\u00a0bei allergischem Asthma) gibt. Die Vermutung, dass die Hauterkrankung durch die Ern\u00e4hrung der Mutter w\u00e4hrend der Schwangerschaft ausgel\u00f6st wird, hat sich bisher nicht best\u00e4tigt. Was aber sehr wohl eine Rolle spielt, ist die Ern\u00e4hrung der Mutter in der Stillzeit, sowie die Ern\u00e4hrung des S\u00e4uglings innerhalb des ersten Lebensjahres. Die gute Nachricht: Bei vielen Kindern &#8220;verw\u00e4chst&#8221; sich die Hauterkrankung mit zunehmendem Alter. Risikofaktoren f\u00fcr Neurodermitis bei Kindern Warum genau ein Baby Neurodermitis bekommt, ist nicht vollst\u00e4ndig gekl\u00e4rt. Experten gehen jedoch von einem Zusammenspiel mehrerer Faktoren aus. Neben relativ gut erforschten und gesicherten Risikofaktoren wie einer erblichen Veranlagung k\u00f6nnen auch folgende Faktoren die Entwicklung bzw. die Verschlimmerung\u00a0der Erkrankung beeinflussen: belastende Umweltfaktoren und Allergene (z.B. Hausstaubmilben\u00a0oder Tierhaare) Belastungen des Immunsystems, zum Beispiel durch (h\u00e4ufige) Infekte psychisch belastende Situationen (z.B. Schulangst oder Scheidung der Eltern) Rauchen w\u00e4hrend der Schwangerschaft und\/oder Stillzeit keine oder zu kurze Stillzeit Wo beginnt Neurodermitis beim Baby? Die ersten Anzeichen f\u00fcr Baby-Neurodermitis zeigen sich normalerweise im Gesicht. Ein sehr h\u00e4ufiges Symptom ist der Milchschorf.\u00a0Dieser muss zwar nicht zwingend bedeuten, dass dein Nachwuchs ein atopisches Ekzem entwickelt, aber bei rund der H\u00e4lfte aller S\u00e4uglinge gehen die gelblich-br\u00e4unlichen Krusten auf ger\u00f6teter Haut mit einer Neurodermitis einher. Bei der anderen H\u00e4lfte heilt der Milchschorf normalerweise bis zum zweiten Lebensjahr von selbst aus. Im sp\u00e4teren Verlauf entwickeln die Hautr\u00f6tungen sich zu stark [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":184665,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-23T15:12:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T15:30:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\",\"name\":\"Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-23T15:12:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T15:30:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Neurodermitis beim Baby &#8211; Symptome &#038; Behandlung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at","description":"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at","og_description":"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-23T15:12:37+00:00","article_modified_time":"2021-01-29T15:30:48+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/","name":"Baby Neurodermitis: Was Eltern tun k\u00f6nnen - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-23T15:12:37+00:00","dateModified":"2021-01-29T15:30:48+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Warum hat mein Baby Neurodermitis? HEROLD kl\u00e4rt auf! \u2713 Ursachen \u2713 Symptome \u2713Stillen \u2713 Ern\u00e4hrung \u2713 Hautpflege \u2713 Hausmittel \u2713 Kinder\u00e4rzte","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Neurodermitis beim Baby &#8211; Symptome &#038; Behandlung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Neurodermitis-Baby-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184440"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184440"}],"version-history":[{"count":46,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229127,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184440\/revisions\/229127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/184665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}