{"id":184851,"date":"2019-11-02T07:00:35","date_gmt":"2019-11-02T06:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=184851"},"modified":"2021-06-14T13:03:58","modified_gmt":"2021-06-14T11:03:58","slug":"trockenestrich-verlegen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/","title":{"rendered":"Trockenestrich verlegen in 5 Schritten"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Trockenestrich verlegen in 5 Schritten<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Wenn es schnell und unkompliziert gehen sollen: <strong>Trockenestrich<\/strong>. Dieser eignet sich als Alternative zum Nassestrich vor allem f\u00fcr rasche Umbauarbeiten.&nbsp;In diesem Beitrag erkl\u00e4ren wir dir in wenigen Schritten, wie du Trockenestrich verlegst und wie teuer der Quadratmeter ist. Ein Video mit praktischer Anleitung findest du hier ebenfalls.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was ist Trockenestrich?<\/h2>\n\n\n\n<p>Trockenestrich besteht aus vorgefertigten Platten, die meistens&nbsp;entweder aus <strong>Gipsfaser, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trennwand-vorteile-nachteile-rigips\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rigipsplatten<\/a> oder Leichtbeton<\/strong> bestehen. Trockenestrich wird auch als <strong>Fertigteilestrich oder Trockenunterboden<\/strong> bezeichnet. Verwendet wird Trockenestrich haupts\u00e4chlich, um Unebenheiten im Boden auszugleichen. W\u00e4hrend die Trockenzeit bei Nassestrich bis zu drei Wochen dauern kann, sind die geklebten Trockenestrichplatten bereits nach wenigen Stunden voll belastbar.&nbsp;Aus diesem Grund eignet sich Trockenestrich vor allem dann, wenn&nbsp;Umbau- und Sanierungsarbeiten ohne allzu gro\u00dfen Aufwand erfolgen sollen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie verlege ich Trockenestrich: 5 Schritte<\/h3>\n\n\n\n<p>Bevor du dich an die eigentliche Arbeit machst, solltest du den Raum exakt vermessen und dir \u00fcberlegen, wie hoch die Aufbauh\u00f6he sein soll. Denn erst jetzt kannst du berechnen, wie viel Material f\u00fcr die Ausgleichssch\u00fcttung ben\u00f6tigt wird. Deine Skizze mit den Ausmessungen nimmst du am besten mit in einen gut sortierten Baumarkt, wo du auch&nbsp;Gipsfaser- oder Leichtbetonplatten bekommst.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Faustregel:<\/strong> Ausgleichssch\u00fcttungen sollen mindestens 1 cm hoch sein.<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Schritt 1: Fu\u00dfboden vorbereiten<\/h4>\n\n\n\n<p>Zun\u00e4chst musst du den Fu\u00dfboden gr\u00fcndlich reinigen und kleine Unebenheiten beseitigen. Danach legst du eine wasserdampfunduchl\u00e4ssige Folie (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dampfsperre-anbringen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dampfsperre<\/strong><\/a>) gegen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schimmel-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schimmelbildung <\/a>aus. Bei Holzdielen solltest du zus\u00e4tzlich einen Rieselschutz auslegen. Dieser verhindert n\u00e4mlich das Durchrieseln von Sch\u00fcttmasse in die Spalten der Dielen. Optional kannst du noch Randd\u00e4mmstreifen f\u00fcr einen verbesserten Schallschutz anbringen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><a href=\"https:\/\/herold-volltreffer.at\/?utm_source=blog&amp;utm_medium=non-amp&amp;utm_campaign=banner\" rel=\"nofollow\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"750\" height=\"200\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/banner.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-180398\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/banner.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/banner-300x80.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" \/><\/a><\/figure><\/div>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60c734e38bf38\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <\/div>\n\n\n<div style=\"text-align: center;\"><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Schritt 2: Ausgleichssch\u00fcttung<\/h4>\n\n\n\n<p>Der Boden wird nun anschlie\u00dfend in Parzellen mit jeweils 20 cm Breite aufgeteilt. Zur Begrenzung der Parzellen verwendest du am besten Dachlatten beziehungsweise Kantholz. Geschickte Handwerker k\u00f6nnen auch auf alternative Verfahren zur\u00fcckgreifen (<em>siehe Video<\/em>). Die Parzellierung mit Holzlatten ist nicht zwingend notwendig, empfiehlt sich aber bei unerfahrenen Handwerkern.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2SVrNwIaTK\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2SVrNwIaTK\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von gobi pajicic-binder (@loam.box)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-11T21:47:16+00:00\">Sep 11, 2019 um 2:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Schritt 3: Ausgleichsmasse nivellieren<\/h4>\n\n\n\n<p>Die gleichm\u00e4\u00dfig aufgetragene Ausgleichsssch\u00fcttung gl\u00e4ttest du nach und nach mit einer Abziehplatte. Den gegl\u00e4tteten Bereich kontrollierst du au\u00dferdem laufend mit einer Wasserwaage. Diesem Arbeitsschritt solltest du besondere Aufmerksamkeit schenken. Je planer der Untergrund f\u00fcr den Trockenestrich, desto besser.&nbsp;<strong>Die Ausgleichssch\u00fcttung sollte mindestens 1 cm hoch sein.<\/strong> Sind alle Parzellen gegl\u00e4ttet, kannst du die Dachlatten entfernen und die Rillen auff\u00fcllen. Nachdem die Sch\u00fcttmasse gleichm\u00e4\u00dfig im ganzen Raum verteilt ist, \u00fcberpr\u00fcfst du ein weiteres Mal mit deiner Wasserwaage, ob alles im Lot ist.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Schritt 4: Trockenestrichplatten verlegen<\/h4>\n\n\n\n<p>Jetzt beginnt die Verlegung der Estrichplatten. Eventuell musst du ein paar Platten mithilfe einer Handkreiss\u00e4ge oder einer Stichs\u00e4ge zurechtschneiden. Idealerweise hast du eine Tauchs\u00e4ge, denn die kannst du auf Plattendicke einstellen. Beim Schneiden der Estrichplatten solltest du unbedingt einen Staubschutz tragen.<\/p>\n\n\n\n<p>Du beginnst mit dem Verlegen an der Wandseite, die der T\u00fcr gegen\u00fcber liegt. Die Estrichplatten sollten m\u00f6glichst knapp aneinander liegen. Wenn die erste Reihe ausgelegt ist, kannst du die Elemente \u00fcber die Stufenfalz mit einem Estrichkleber miteinander verkleben. Mit dem Akkuschrauber fixierst du die Platten zus\u00e4tzlich entlang der Falz mit Schnellbauschrauben. Alternativ kannst du f\u00fcr die Montage auch&nbsp;Spezial-Spreizklammern&nbsp;verwenden.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Schritt 5:&nbsp;Bodenbelag verlegen<\/h4>\n\n\n\n<p>Wenn du&nbsp;auf Nummer sicher gehen m\u00f6chtest, l\u00e4sst du den Estrichkleber mehrere Stunden trocknen. Hervorstehende Klebstoffreste solltest du mit einem Spachtel entfernen. Anschlie\u00dfend kannst du den gew\u00fcnschten Bodenbelag auf dem Trockenestrich verlegen.&nbsp;Im folgenden&nbsp;<strong>Anleitungsvideo<\/strong> zeigen dir Profis, wie du Trockenestrich ohne Dachlatten verlegen kannst:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/zV3FhRGk3_g\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Was du zum Verlegen der Estrichplatten ben\u00f6tigst:<\/h4>\n\n\n\n<ul><li>Estrichelemente<\/li><li>Ausgleichssch\u00fcttung<\/li><li class=\"sc-1czxlmw-0 kvxEIW\"><span class=\"sc-1czxlmw-1 fWYtnu\">Randd\u00e4mmstreifen<\/span><\/li><li>Dampfsperre<\/li><li>Kleber&nbsp;und Akkuschrauber<\/li><li>Dachlatten<\/li><li>Abziehlatte<\/li><li>Spachtel<\/li><li>Wasserwaage<\/li><li>Ma\u00dfband<\/li><li>eventuell Handkreiss\u00e4ge<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kostet Trockenestrich pro qm?<\/h3>\n\n\n\n<p>Generell l\u00e4sst sich sagen: Trockenestrich ist in der Anschaffung circa doppelt so teuer wie Nassestrich. Der <strong>Preis f\u00fcr Trockenestrich<\/strong> (inklusive Gipsplatten) bel\u00e4uft sich auf <strong>circa \u20ac 20 &#8211; 25\/Quadratmeter. <\/strong>Variieren kann der Preis abh\u00e4ngig von der H\u00f6he der Aufsch\u00fcttung, des verwendeten Materials der Platten und der Bodenfl\u00e4che. Ein 100-Liter Sack Ausgleichssch\u00fcttung kostet dich je nach Qualit\u00e4t zwischen \u20ac 10 &#8211; 30. Wenn du die Arbeit lieber Profis \u00fcberl\u00e4sst, wirst du f\u00fcr einen Raum von 20 &#8211; 30 Quadratmeter mit <strong>Kosten zwischen \u20ac 300 &#8211; 500 f\u00fcr den Handwerker<\/strong> rechnen m\u00fcssen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie belastbar ist Trockenestrich?<\/h3>\n\n\n\n<p>Trockenestrichplatten werden entlang der Falz mit Estrichkleber&nbsp;verklebt. Je nachdem, wie schnell der Kleber h\u00e4rtet, kannst du <strong>sp\u00e4testens nach&nbsp;24 Stunden<\/strong> den Fu\u00dfboden verlegen. Ab diesem Zeitpunkt ist der Trockenestrich voll belastbar.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du professionelle Firmen zur Estrich-Verlegung in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/estrich\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/estrich\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/estrich\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/estrich\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/estrich\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/estrich\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/estrich\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/estrich\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/estrich\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F&text=Trockenestrich%20verlegen%20in%205%20Schritten\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F&subject=Trockenestrich%20verlegen%20in%205%20Schritten\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftrockenestrich-verlegen%2F%20Trockenestrich%20verlegen%20in%205%20Schritten\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c734bf8bf37\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=trockenestrich-verlegen\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c7353b8bf39\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper werbung \" >\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bodenplatte-isolieren-daemmung-des-fundaments\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Perimeterd\u00e4mmung_BB_AdobeStock-260x170.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"Bodenplatte isolieren\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Bodenplatte isolieren: D\u00e4mmung des Fundaments<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/estrich-entfernen-das-solltest-du-beachten\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Adobe-Stock-c-Wellnhofer-Designs-e1574945254507-260x170.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"Estrich entfernen\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Estrich entfernen: Das solltest du beachten<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haussanierung-kosten-altbausanierung\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Altbausanierung-Kosten-Adobe-Stock-c-hanohiki-260x170.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"Bild eines Zimmers im Altbau vor und nach der Sanierung. Was kann die Altbausanierung kosten?\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Altbau sanieren: Wie teuer ist das in \u00d6sterreich?<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n \n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Trockenestrich verlegen in 5 Schritten Wenn es schnell und unkompliziert gehen sollen: Trockenestrich. Dieser eignet sich als Alternative zum Nassestrich vor allem f\u00fcr rasche Umbauarbeiten.&nbsp;In diesem Beitrag erkl\u00e4ren wir dir in wenigen Schritten, wie du Trockenestrich verlegst und wie teuer der Quadratmeter ist. Ein Video mit praktischer Anleitung findest du hier ebenfalls. Was ist Trockenestrich? Trockenestrich besteht aus vorgefertigten Platten, die meistens&nbsp;entweder aus Gipsfaser, Rigipsplatten oder Leichtbeton bestehen. Trockenestrich wird auch als Fertigteilestrich oder Trockenunterboden bezeichnet. Verwendet wird Trockenestrich haupts\u00e4chlich, um Unebenheiten im Boden auszugleichen. W\u00e4hrend die Trockenzeit bei Nassestrich bis zu drei Wochen dauern kann, sind die geklebten Trockenestrichplatten bereits nach wenigen Stunden voll belastbar.&nbsp;Aus diesem Grund eignet sich Trockenestrich vor allem dann, wenn&nbsp;Umbau- und Sanierungsarbeiten ohne allzu gro\u00dfen Aufwand erfolgen sollen. Wie verlege ich Trockenestrich: 5 Schritte Bevor du dich an die eigentliche Arbeit machst, solltest du den Raum exakt vermessen und dir \u00fcberlegen, wie hoch die Aufbauh\u00f6he sein soll. Denn erst jetzt kannst du berechnen, wie viel Material f\u00fcr die Ausgleichssch\u00fcttung ben\u00f6tigt wird. Deine Skizze mit den Ausmessungen nimmst du am besten mit in einen gut sortierten Baumarkt, wo du auch&nbsp;Gipsfaser- oder Leichtbetonplatten bekommst. Faustregel: Ausgleichssch\u00fcttungen sollen mindestens 1 cm hoch sein. Schritt 1: Fu\u00dfboden vorbereiten Zun\u00e4chst musst du den Fu\u00dfboden gr\u00fcndlich reinigen und kleine Unebenheiten beseitigen. Danach legst du eine wasserdampfunduchl\u00e4ssige Folie (Dampfsperre) gegen Schimmelbildung aus. Bei Holzdielen solltest du zus\u00e4tzlich einen Rieselschutz auslegen. Dieser verhindert n\u00e4mlich das Durchrieseln von Sch\u00fcttmasse in die Spalten der Dielen. Optional kannst du noch Randd\u00e4mmstreifen f\u00fcr einen verbesserten Schallschutz anbringen. Schritt 2: Ausgleichssch\u00fcttung Der Boden wird nun anschlie\u00dfend in Parzellen mit jeweils 20 cm Breite aufgeteilt. Zur Begrenzung der Parzellen verwendest du am besten Dachlatten beziehungsweise Kantholz. Geschickte Handwerker k\u00f6nnen auch auf alternative Verfahren zur\u00fcckgreifen (siehe Video). Die Parzellierung mit Holzlatten ist nicht zwingend notwendig, empfiehlt sich aber bei unerfahrenen Handwerkern. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Ein Beitrag geteilt von gobi pajicic-binder (@loam.box) am Sep 11, 2019 um 2:47 PDT Schritt 3: Ausgleichsmasse nivellieren Die gleichm\u00e4\u00dfig aufgetragene Ausgleichsssch\u00fcttung gl\u00e4ttest du nach und nach mit einer Abziehplatte. Den gegl\u00e4tteten Bereich kontrollierst du au\u00dferdem laufend mit einer Wasserwaage. Diesem Arbeitsschritt solltest du besondere Aufmerksamkeit schenken. Je planer der Untergrund f\u00fcr den Trockenestrich, desto besser.&nbsp;Die Ausgleichssch\u00fcttung sollte mindestens 1 cm hoch sein. Sind alle Parzellen gegl\u00e4ttet, kannst du die Dachlatten entfernen und die Rillen auff\u00fcllen. Nachdem die Sch\u00fcttmasse gleichm\u00e4\u00dfig im ganzen Raum verteilt ist, \u00fcberpr\u00fcfst du ein weiteres Mal mit deiner Wasserwaage, ob alles im Lot ist. Schritt 4: Trockenestrichplatten verlegen Jetzt beginnt die Verlegung der Estrichplatten. Eventuell musst du ein paar Platten mithilfe einer Handkreiss\u00e4ge oder einer Stichs\u00e4ge zurechtschneiden. Idealerweise hast du eine Tauchs\u00e4ge, denn die kannst du auf Plattendicke einstellen. Beim Schneiden der Estrichplatten solltest du unbedingt einen Staubschutz tragen. Du beginnst mit dem Verlegen an der Wandseite, die der T\u00fcr gegen\u00fcber liegt. Die Estrichplatten sollten m\u00f6glichst knapp aneinander liegen. Wenn die erste Reihe ausgelegt ist, kannst du die Elemente \u00fcber die Stufenfalz mit einem Estrichkleber miteinander verkleben. Mit dem Akkuschrauber [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":185058,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11754],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-02T06:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-14T11:03:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Trockenestrich1_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/\",\"name\":\"Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-02T06:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-14T11:03:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Trockenestrich verlegen in 5 Schritten\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at","description":"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at","og_description":"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-11-02T06:00:35+00:00","article_modified_time":"2021-06-14T11:03:58+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Trockenestrich1_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/","name":"Trockenestrich verlegen: in nur 5 Schritten - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-11-02T06:00:35+00:00","dateModified":"2021-06-14T11:03:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Trockenestrich verlegen leicht gemacht \u2713 einfache Schritt f\u00fcr Schritt - Anleitung \u2713 Video-Anleitung \u2713 Kosten pro Quadratmeter \u2713 Werkzeug \u2713 hilfreiche Tipps","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockenestrich-verlegen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Trockenestrich verlegen in 5 Schritten"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Trockenestrich1_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184851"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=184851"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184851\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":239481,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/184851\/revisions\/239481"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/185058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=184851"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=184851"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=184851"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}