{"id":185868,"date":"2019-11-14T07:00:41","date_gmt":"2019-11-14T06:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=185868"},"modified":"2022-05-31T18:13:17","modified_gmt":"2022-05-31T16:13:17","slug":"echthaarperuecken-wien-preise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/","title":{"rendered":"Echthaarper\u00fccken &#038; Haarersatz in Wien"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_185916\" aria-describedby=\"caption-attachment-185916\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-185916 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles.jpg\" alt=\"Junge blonde Frau mit einer Echthaarper\u00fccke, die frech in die Kamera l\u00e4chelt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-185916\" class=\"wp-caption-text\">Echthaarper\u00fccken sind nicht g\u00fcnstig, aber f\u00fcr viele Menschen notwendig. Wir informieren \u00fcber Preise f\u00fcr Haarersatz in Wien. Adobe Stock, (c) daviles<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die\u00a0wenigsten Menschen sind absolut zufrieden mit ihren Haaren. Aber zu einem richtigen Problem wird das Haupthaar erst dann, wenn es deutlich sichtbar ausgeht. <strong>Unnormaler Haarverlust<\/strong> kann viele Gr\u00fcnde haben. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kreisrunder-haarausfall-ursache-bart-stress\/\">Kreisrunder Haarausfall<\/a>, Alopezie, genetisch bedingter <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-bei-frauen-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall bei Frauen<\/a> und M\u00e4nnern oder eine Chemotherapie sind nur einige der Ursachen f\u00fcr lichte Stellen. Wir haben recherchiert, was <strong>Echthaarper\u00fccken kosten<\/strong> und <strong>wo in Wien<\/strong> du sie kaufen kannst.<\/p>\n\n<h2>Echthaarper\u00fccken und\u00a0Haarersatz in Wien<\/h2>\n<p>Wir alle verlieren Haare. Ein Verlust von <strong>100 bis 200 Haaren<\/strong> am Tag ist, insbesondere nach dem\u00a0Waschen, vollkommen normal. Manchmal ist der Haarausfall\u00a0aber so stark, dass das Deckhaar\u00a0sch\u00fctter wird und sich erste kahle Stellen abzeichnen. Die Ursache hierf\u00fcr kann eine <strong>Autoimmunerkrankung<\/strong> (zum Beispiel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kreisrunder-haarausfall-ursache-bart-stress\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kreisrunder Haarausfall<\/a>\u00a0oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/polyzystisches-ovarsyndrom-pcos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PCOS<\/a>) oder auch Folge einer anderen Krankheit (zum Beispiel einer Chemotherapie im Zuge einer Krebserkrankung) sein.<\/p>\n<p>Frauen leiden in Zeiten <strong>hormoneller Umstellung<\/strong>, zum Beispiel w\u00e4hrend der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wechselbeschwerden-symptome-wechseljahre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wechseljahre<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-bei-frauen-ursachen\/#Warum_Haarausfall_nach_Geburt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">nach einer Schwangerschaft<\/a>, sehr h\u00e4ufig unter verst\u00e4rktem Haarausfall. Bei M\u00e4nnern sind wachsende Geheimratsecken in den meisten F\u00e4llen<strong> genetisch<\/strong> bedingt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Vollst\u00e4ndig stoppen l\u00e4sst sich\u00a0nicht-nat\u00fcrlicher\u00a0Haarausfall normalerweise nur dann, wenn er durch ein<em> hormonelles Ungleichgewicht<\/em>, das erfolgreich behandelt wird, oder durch einen<em> N\u00e4hrstoffmangel<\/em>, der behoben werden kann, verursacht wurde. Im Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-macht-schoene-haare-biotin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Top 10 Lebensmittel f\u00fcr gesunde Haare<\/a> erf\u00e4hrst du, welche N\u00e4hrstoffe deine Haare gl\u00fccklich machen.<\/div>\n<h3>Warum Echthaarper\u00fccken?<\/h3>\n<p>Je nach Ursache des Haarausfalls gibt es M\u00f6glichkeiten, diesen zu kaschieren oder zu verlangsamen. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisuren f\u00fcr feines Haar<\/a> sorgen beispielsweise daf\u00fcr, dass das wenige Haar optisch volumin\u00f6ser wirkt. M\u00e4nner entscheiden sich h\u00e4ufig f\u00fcr eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haartransplantation-wien-haarverpflanzung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haartransplantation<\/a>, um die Geheimratsecken wieder &#8220;aufzuf\u00fcllen&#8221;, w\u00e4hrend Frauen eher zur\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarverdichtung<\/a>\u00a0oder zur Eigenbluttherapie (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PRP Behandlung<\/a>) tendieren. In manchen F\u00e4llen ist der Haarverlust aber so stark oder so weit fortgeschritten, dass Betroffenen nur noch die M\u00f6glichkeit des <strong>Haarersatzes<\/strong> in Form einer Echthaarper\u00fccke bleibt.<\/p>\n<p>Per\u00fccken f\u00fcr den t\u00e4glichen Haarersatz bestehen in der Regel zu 100 Prozent aus Echthaar, da nur auf diese Weise eine <strong>absolut nat\u00fcrliche Optik<\/strong> erreicht werden kann. Per\u00fccken aus Echthaar verhalten sich bei Wind und Wetter genau wie nat\u00fcrlich gewachsenes Haar und k\u00f6nnen auch auf die gleiche Art und Weise <strong>frisiert werden<\/strong>. Hochwertige Echthaarper\u00fccken\u00a0lassen\u00a0selbst bei schwei\u00dftreibenden Sporteinheiten <strong>nicht den geringsten Verdacht<\/strong> aufkommen, dass es sich um eine Zweitfrisur handeln k\u00f6nnte.<\/p>\n<figure id=\"attachment_187602\" aria-describedby=\"caption-attachment-187602\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-187602\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-1.jpg\" alt=\"Junge Frau, die vor dem Spiegel eine blonde Echthaarper\u00fccke anlegt. Echthaarper\u00fccken Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-187602\" class=\"wp-caption-text\">Durch die spezielle Kn\u00fcpftechnik sind\u00a0Per\u00fccken aus Echthaar von nat\u00fcrlich gewachsenen Haaren nicht zu unterscheiden. Adobe Stock, (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Echthaar Per\u00fccken &#8211; Locken &amp; Co.<\/h3>\n<p>Per\u00fccken werden heutzutage so gefertigt, dass sie wie nat\u00fcrlich gewachsenes Haupthaar aussehen. Die Fertigung beginnt mit der sogenannten <strong><em>Montur<\/em><\/strong>, einem haut\u00e4hnlichen Gewebe aus Monofilament (Garn, das aus einem einzigen, praktisch endlosen Faden besteht) oder Teilmonofilament, in das die Haare per Hand eingearbeitet (gekn\u00fcpft) werden. Ein <strong>durchsichtiger Filmstreifen<\/strong> (Filmansatz\/Lace-Front) am Rand sorgt daf\u00fcr, dass die Zweitfrisur exakt wie das eigene Haar am Kopf anliegt. Im Scheitelbereich und am Haaransatz werden die Haare so <strong>fein eingekn\u00fcpft<\/strong>, dass sie aussehen, als w\u00e4ren sie dort direkt aus der Kopfhaut gewachsen.<\/p>\n<p>Sowohl asiatisches Echthaar, aus dem die meisten Per\u00fccken bestehen, als auch europ\u00e4isches Echthaar haben normalerweise eine <strong>glatte Struktur<\/strong>,\u00a0sind ist also nicht lockig. Allerdings besitzen die Haare von Echthaarper\u00fccken in der Regel eine etwas<strong> rauere Oberfl\u00e4che<\/strong> als nat\u00fcrlich gewachsenes Eigenhaar. Die raue Oberfl\u00e4che hat den Vorteil, dass Echthaarper\u00fccken sich<strong> sehr gut stylen<\/strong> lassen und zum Beispiel Locken oder Wellen sich sehr lange halten.<\/p>\n<h2>Echthaarper\u00fccken Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<h3>Atelier LA PERRUQUE &#8211; Echthaarper\u00fccken Wien 1010<\/h3>\n<p>Das\u00a0<a href=\"http:\/\/www.peruecken-haarteile.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Atelier LA PERRUQUE<\/a> im ersten Bezirk besteht aus einem Team von erfahrenen Friseurinnen, die eine <strong>besondere Schulung<\/strong> und langj\u00e4hrige Erfahrung im Fachgebiet &#8220;Zweithaar&#8221; vorweisen k\u00f6nnen. Neben <strong>handgekn\u00fcpften Per\u00fccken<\/strong>, die zu 100 Prozent aus Echthaar bestehen, erh\u00e4ltst du hier auch einzelne Haarteile und Toupets aus europ\u00e4ischem Echthaar. F\u00fcr Frauen, die ihre Haare im Zuge einer Chemotherapie verloren haben, bietet der Salon eine besondere Beratung an. Unter anderem k\u00f6nnen Betroffene hier lernen, wie man <strong>T\u00fccher und Turbane<\/strong> zu bunten Kunstwerken wickelt.<\/p>\n<div id=\"container\">\n<h3>Karglmayer GmbH\u00a0&#8211; Echthaarper\u00fccken Wien 1010<\/h3>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8HdCz\/karglmayer-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karglmayer <\/a>(in Wien und Graz) ist ein Friseursalon, der seit <strong>mehr als 30 Jahren<\/strong> auch im Bereich Haarersatz t\u00e4tig ist. Neben Toupets, Per\u00fccken und Haarteilen aus Echt- und Kunsthaar bietet der Salon auch Haarverl\u00e4ngerungen (Remy Hair Extensions) an. Im Bereich Kunsthaarper\u00fccken setzt Karglmayer auf die Produkte von <em>Vital Hair<\/em> und <em>Cyberhair<\/em>. Dabei handelt es sich um <strong>synthetische Haare<\/strong> in zuvor nie erreichter Qualit\u00e4t, die dem menschlichen Haar zum Verwechseln \u00e4hnlich sind.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Bei Karglmayer wird Diskretion gro\u00df geschrieben. Eine Per\u00fccke zutragen ist oft nicht leicht aber die Damen und Herren von Karglmayer machen einen rundum happy! Hingehen!&#8221;<\/div>\n<h3>Star Per\u00fcckensalon GesmbH &#8211; Echthaarper\u00fccken Wien 1120\/1210\/1170<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T3r8m\/star-per%C3%BCckensalon-gesmbh\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Star Per\u00fccken<\/a>\u00a0ist, nach eigener Aussage, <strong>seit 49 Jahren<\/strong> der f\u00fchrende Spezialist f\u00fcr Per\u00fccken und Zweitfrisuren in Wien. In jeder Filiale befinden sich <strong>mehr als 2.000 Per\u00fccken<\/strong>\u00a0\u2013 und das nicht nur f\u00fcr Frauen. Auch M\u00e4nner, die auf der Suche nach einem geeigneten Haarersatz sind,\u00a0erwartet hier eine breite Auswahl. Die Per\u00fccken Preise beginnen bei <strong>rund\u00a0\u20ac 198<\/strong> (Achtung: In dieser Preisklasse handelt es sich nicht um Echthaarper\u00fccken!) und steigern sich je nach Verarbeitungsweise, Haarl\u00e4nge und Haarqualit\u00e4t.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T3r8m\/star-per%C3%BCckensalon-gesmbh\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Star Per\u00fcckensalon, 1120 Wien<\/a>\u00a0\/\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RbXLf\/star-per%C3%BCckensalon-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Star Per\u00fccken, 1210 Wien<\/a>\u00a0\/\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K3hG6\/star-per%C3%BCckensalon-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Star Per\u00fccken, 1170 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Friseur Gotschim GmbH &#8211; Echthaarper\u00fccken Wien Umgebung<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/RXLwr\/friseur-gotschim-gmbh\/?hdg=INET_2739_Per%C3%BCcken%2C+Toupets+u+Haarwaren\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Gotschim<\/a> ist zwar nicht in Wien, aber kurz dahinter in <strong>St. P\u00f6lten<\/strong>: Der (laut der Zeitschrift <em>Wienerin<\/em>) &#8220;sch\u00f6nste Salon \u00d6sterreichs&#8221; lockt seine Kundinnen und Kunden mit einem mediterran gestalteten Gastgarten und <strong>All-inclusive-Bewirtung<\/strong> vom Kaffee \u00fcber den Sekt bis hin zum Cocktail. Das <strong>Per\u00fcckenstudio<\/strong> befindet sich im hinteren Teil des Salons und ist vom Friseurbereich abgetrennt, um eine<strong> diskrete Beratung<\/strong> zu gew\u00e4hrleisten. Neben Per\u00fccken aus asiatischem Echthaar bietet der Salon Gotschim auch Per\u00fccken aus<strong> europ\u00e4ischem Echthaar<\/strong> an.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2lhhvYh8Tj\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2lhhvYh8Tj\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Gotschim GmbH (@friseursalon_gotschim)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-19T08:36:33+00:00\">Sep 19, 2019 um 1:36 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Pamonit Wigs &#8211; Echthaarper\u00fccken Wien 1020 Wien<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T9qc4\/pamonit-wigs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pamonit Wigs<\/a> ist ein <strong>auf Haarersatz spezialisiertes Studio<\/strong> im zweiten Wiener Gemeindebezirk, das auf diskrete und<strong> individuelle Beratung<\/strong> setzt. Der Salon bekommt die Per\u00fccken nicht geliefert, sondern jedes Teil wird nach den W\u00fcnschen der Kundin oder des Kunden individuell entworfen und direkt im Salon angefertigt. Echthaarper\u00fccken gibt es hier also nicht &#8220;von der Stange&#8221;, sondern jeder Haarersatz ist ein <strong>Unikat<\/strong> und perfekt an die W\u00fcnsche und Vorstellungen der Kundschaft angepasst.<\/p>\n<h2>Kosten &#8211; wie teuer sind Echthaar Per\u00fccken?<\/h2>\n<p>In Sachen Per\u00fccken Preise gilt ausnahmslos und immer: <strong>Qualit\u00e4t hat ihren Preis<\/strong>. Echthaar ist teurer als Kunsthaar, europ\u00e4isches Echthaar ist teurer als asiatisches Echthaar und hundertprozentig handgekn\u00fcpft ist teurer als Per\u00fccken, die aus Tressen (oder teilweise aus Tressen) gefertigt sind. Kunsthaar-Per\u00fccken von der Stange bekommst du h\u00e4ufig schon unter\u00a0\u20ac 100. F\u00fcr Ma\u00dfanfertigungen aus Echthaar musst du mit Kosten ab <strong>mindestens\u00a0\u20ac 1.500 bis\u00a0\u20ac\u00a03.000<\/strong> rechnen. Nach oben sind den<strong> Per\u00fccken Preisen<\/strong> eigentlich keine Grenzen gesetzt, denn es geht immer &#8220;noch besser&#8221;.<\/p>\n<h3>Wer zahlt die Echthaar Per\u00fccke?<\/h3>\n<p>Die schlechte Nachricht zuerst: Es gibt in \u00d6sterreich keine Krankenkasse, die die Kosten f\u00fcr eine Echthaarper\u00fccke vollst\u00e4ndig \u00fcbernimmt. Allerdings leisten die meisten Versicherungstr\u00e4ger einen <strong>Kostenbeitrag<\/strong>, sofern der Haarausfall, der den Haarersatz notwendig macht, <strong>medizinische Ursachen<\/strong> hat. Einen Kostenbeitrag beantragen kannst du zum Beispiel, wenn dein Haarverlust durch\u00a0<em>Alopecia Areata<\/em> bedingt ist oder durch eine<strong>\u00a0Chemotherapie<\/strong> ausgel\u00f6st wurde. Auch bei\u00a0erblich bedingtem Haarausfall \u00fcbernehmen die meisten Kassen einen Teil der Kosten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_187587\" aria-describedby=\"caption-attachment-187587\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-konradbak.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-187587 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-konradbak.jpg\" alt=\"Zwei Frauenh\u00e4nde, die auf einer blonden Echthaarper\u00fccke ein Herz formen. Echthaarper\u00fccken Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-konradbak.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-konradbak-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Echthaarperuecken-Wien-Adobe-Stock-c-konradbak-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-187587\" class=\"wp-caption-text\">Egal ob kurz oder lang: Hochwertige Echthaarper\u00fccken gibt es in jeder L\u00e4nge. Du entscheidest, was am besten zu dir passt. Adobe Stock, (c) konradbak<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange halten Echthaarper\u00fccken?<\/h3>\n<p>Eine Per\u00fccke aus Echthaar, die t\u00e4glich getragen wird, h\u00e4lt bei richtiger Pflege<strong> zwischen zw\u00f6lf und 24 Monaten<\/strong>. Einfl\u00fcsse, die die Lebenszeit deiner Per\u00fccke herabsetzen k\u00f6nnen, die man aber nur wenig bis gar nicht beeinflussen kann, sind zum Beispiel Schwei\u00dfbildung (Kopfhaut), trockene Luft (vor allem Heizungsluft), UV-Strahlung oder Schmutz- und Staubpartikel, die sich in der Luft befinden. Um deine Echthaarper\u00fccke nicht noch zus\u00e4tzlich zu strapazieren, solltest du auf <strong>zu hei\u00dfes F\u00f6hnen<\/strong> und Gl\u00e4tten bzw. eine zu h\u00e4ufige Verwendung des Lockenstabs verzichten. Auch <strong>aggressive Stylingmethoden<\/strong> wie Blondieren, eine chemische Dauerwelle oder zu h\u00e4ufiges F\u00e4rben k\u00f6nnen deine Per\u00fccke sch\u00e4digen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Idealerweise behandelst du deine neue Echtpaarper\u00fccke so, wie du <em>feines und\/oder strapaziertes Eigenhaar<\/em> behandeln w\u00fcrdest. Auf diese Weise verhinderst du, dass die Haare fr\u00fchzeitig ihren Glanz verlieren.<\/div>\n<h3>Wie oft muss man Echthaarper\u00fccken waschen?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt: Echthaarper\u00fccken m\u00fcssen, genau wie Eigenhaar, in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden gewaschen werden. Wie oft genau, das h\u00e4ngt davon ab, wie oft du die Per\u00fccke tr\u00e4gst und wie stark du schwitzt. Bei t\u00e4glichem Tragen empfiehlt es sich, die Echthaar Per\u00fccke <strong>pro Woche 1 x zu waschen<\/strong>. H\u00e4ufigeres Waschen (zweimal pro Woche) kann sinnvoll sein, wenn du<\/p>\n<ul>\n<li>am Kopf st\u00e4rker schwitzt (von Natur aus oder in den w\u00e4rmeren Sommermonaten),<\/li>\n<li>h\u00e4ufig Stylingprodukte verwendest (diese lagern sich an den Haarfasern an und machen diese br\u00fcchig und glanzlos), oder du<\/li>\n<li>viel kochst oder dich h\u00e4ufig in Umgebungen befindest, wo geraucht wird (Ger\u00fcche setzen sich aufgrund der etwas raueren Haaroberfl\u00e4che sehr leicht in Echthaarper\u00fccken fest).<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Echthaarper\u00fccken richtig waschen<\/h4>\n<p>Um Echthaarper\u00fccken richtig zu waschen, ben\u00f6tigst du einen <strong>Per\u00fcckenst\u00e4nder<\/strong>. Auf diesem befestigst du die Per\u00fccke mithilfe von <strong>Stecknadeln<\/strong>. Achte aber darauf, den empfindlichen Filmansatz (Lace-Front) beim Befestigen auszusparen. Nach dem vorsichtigen <strong>Durchk\u00e4mmen<\/strong> (mit Per\u00fcckenkamm!) h\u00e4ltst du die Per\u00fccke unter <strong>lauwarmes, flie\u00dfendes Wasser<\/strong> und w\u00e4schst sie. Beachte dabei folgendes:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Shampoo<\/strong>: Verwende ausschlie\u00dflich Shampoo, das speziell f\u00fcr Echthaar Per\u00fccken entwickelt wurde. Eine haselnussgro\u00dfe Menge reicht selbst f\u00fcr lange Per\u00fccken aus.<\/li>\n<li><strong>Waschen<\/strong>: Echthaarper\u00fccken sollten beim Waschen weder gerubbelt noch ausgewrungen werden. Es l\u00f6sen sich sonst zu viele Haare aus der Montur.<\/li>\n<li><strong>Pflegen<\/strong>: Nachdem du das Shampoo ausgesp\u00fclt und die Haare ein klein wenig trocken getupft hast, geht es an die Pflege. Die spezielle Feuchtigkeitspflege f\u00fcr Echthaarper\u00fccken gibst du direkt ins Haar und sp\u00fclst sie nach einer kurzen Einwirkzeit mit klarem Wasser aus. Nach dem Trocknen solltest du zus\u00e4tzlich eine Spr\u00fchkur verwenden. 1 x pro Woche solltest du deinem Zweithaar au\u00dferdem eine intensive Feuchtigkeitsmaske g\u00f6nnen.<\/li>\n<li><strong>Trocknen<\/strong>: Du kannst die Per\u00fccke entweder an der Luft trocknen lassen oder den Ansatz kurz mit einem F\u00f6hn (schwache Hitze!) antrocknen.<\/li>\n<\/ol>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Weitere Anbieter f\u00fcr Haarersatz in Wien:<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"834296\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CKC42\/einhaar-gudrun-schinagl\/\" data-company=\"834296\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/4\/1\/3\/38314314.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">EINHAAR Gudrun Schinagl<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8020 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_834296\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','834296');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_834296\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436767081904\" target=\"_blank\" data-company=\"834296\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436767081904<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.einhaar.at\" target=\"_blank\" data-company=\"834296\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1854908\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/g4416\/haar-la-carte\/\" data-company=\"1854908\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Haar la Carte<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9020 Klagenfurt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1854908\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1854908');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1854908\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4366475055996\" target=\"_blank\" data-company=\"1854908\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4366475055996<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/haarlacarte.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1854908\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"1808760\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/rV7Rq\/phg-hair-gmbh\/\" data-company=\"1808760\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">PHG Hair GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8010 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1808760\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1808760');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1808760\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436603104046\" target=\"_blank\" data-company=\"1808760\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436603104046<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/ddx.hair\" target=\"_blank\" data-company=\"1808760\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"132622\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8HdCz\/karglmayer-gmbh\/\" data-company=\"132622\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/5\/3\/3\/35907335.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Karglmayer GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1010 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_132622\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','132622');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_132622\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315354407\" target=\"_blank\" data-company=\"132622\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315354407<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.karglmayer.at\" target=\"_blank\" data-company=\"132622\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"851749\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/K8XVW\/bionetstyle-ihre-zweithaarspezialisten\/\" data-company=\"851749\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Bionet.style - Ihre Zweithaarspezialisten<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_851749\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','851749');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_851749\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512209070\" target=\"_blank\" data-company=\"851749\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512209070<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.bionet.style\" target=\"_blank\" data-company=\"851749\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1150141\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/SSbmZ\/per%C3%BCcken-riedl-og\/\" data-company=\"1150141\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Per\u00fccken Riedl OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8054 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1150141\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1150141');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1150141\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43316252405\" target=\"_blank\" data-company=\"1150141\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43316252405<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/peruecken-riedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1150141\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"716916\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/CJC9V\/hairsystems-wilhelmer\/\" data-company=\"716916\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Hairsystems Wilhelmer<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9020 Klagenfurt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_716916\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','716916');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_716916\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43463330300\" target=\"_blank\" data-company=\"716916\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43463330300<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/hairsystems-wilhelmer.business.site\" target=\"_blank\" data-company=\"716916\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"101240\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/kNP69\/karglmayer-gmbh\/\" data-company=\"101240\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/2\/1\/9\/35925912.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Karglmayer GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8010 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_101240\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','101240');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_101240\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43316827104\" target=\"_blank\" data-company=\"101240\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43316827104<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.karglmayer.at\" target=\"_blank\" data-company=\"101240\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"988387\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ptqzR\/hd-headdress-gmbh-fachinstitut-f%C3%BCr-per%C3%BCcken-haarsysteme\/\" data-company=\"988387\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">HD HEADDRESS GmbH Fachinstitut f\u00fcr Per\u00fccken & Haarsysteme<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/headdress.at\" target=\"_blank\" data-company=\"988387\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"821286\" data-branche=\"Per\u00fccken, Toupets u Haarwaren\" data-totalfirmen=\"12\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hartberg\/Ts6cK\/per%C3%BCcken-riedl-og\/\" data-company=\"821286\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Per\u00fccken Riedl OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8230 Hartberg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/peruecken-riedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"821286\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die\u00a0wenigsten Menschen sind absolut zufrieden mit ihren Haaren. Aber zu einem richtigen Problem wird das Haupthaar erst dann, wenn es deutlich sichtbar ausgeht. Unnormaler Haarverlust kann viele Gr\u00fcnde haben. Kreisrunder Haarausfall, Alopezie, genetisch bedingter Haarausfall bei Frauen und M\u00e4nnern oder eine Chemotherapie sind nur einige der Ursachen f\u00fcr lichte Stellen. Wir haben recherchiert, was Echthaarper\u00fccken kosten und wo in Wien du sie kaufen kannst. Echthaarper\u00fccken und\u00a0Haarersatz in Wien Wir alle verlieren Haare. Ein Verlust von 100 bis 200 Haaren am Tag ist, insbesondere nach dem\u00a0Waschen, vollkommen normal. Manchmal ist der Haarausfall\u00a0aber so stark, dass das Deckhaar\u00a0sch\u00fctter wird und sich erste kahle Stellen abzeichnen. Die Ursache hierf\u00fcr kann eine Autoimmunerkrankung (zum Beispiel\u00a0kreisrunder Haarausfall\u00a0oder PCOS) oder auch Folge einer anderen Krankheit (zum Beispiel einer Chemotherapie im Zuge einer Krebserkrankung) sein. Frauen leiden in Zeiten hormoneller Umstellung, zum Beispiel w\u00e4hrend der Wechseljahre oder nach einer Schwangerschaft, sehr h\u00e4ufig unter verst\u00e4rktem Haarausfall. Bei M\u00e4nnern sind wachsende Geheimratsecken in den meisten F\u00e4llen genetisch bedingt. \u00dcbrigens: Vollst\u00e4ndig stoppen l\u00e4sst sich\u00a0nicht-nat\u00fcrlicher\u00a0Haarausfall normalerweise nur dann, wenn er durch ein hormonelles Ungleichgewicht, das erfolgreich behandelt wird, oder durch einen N\u00e4hrstoffmangel, der behoben werden kann, verursacht wurde. Im Artikel Top 10 Lebensmittel f\u00fcr gesunde Haare erf\u00e4hrst du, welche N\u00e4hrstoffe deine Haare gl\u00fccklich machen. Warum Echthaarper\u00fccken? Je nach Ursache des Haarausfalls gibt es M\u00f6glichkeiten, diesen zu kaschieren oder zu verlangsamen. Frisuren f\u00fcr feines Haar sorgen beispielsweise daf\u00fcr, dass das wenige Haar optisch volumin\u00f6ser wirkt. M\u00e4nner entscheiden sich h\u00e4ufig f\u00fcr eine Haartransplantation, um die Geheimratsecken wieder &#8220;aufzuf\u00fcllen&#8221;, w\u00e4hrend Frauen eher zur\u00a0Haarverdichtung\u00a0oder zur Eigenbluttherapie (PRP Behandlung) tendieren. In manchen F\u00e4llen ist der Haarverlust aber so stark oder so weit fortgeschritten, dass Betroffenen nur noch die M\u00f6glichkeit des Haarersatzes in Form einer Echthaarper\u00fccke bleibt. Per\u00fccken f\u00fcr den t\u00e4glichen Haarersatz bestehen in der Regel zu 100 Prozent aus Echthaar, da nur auf diese Weise eine absolut nat\u00fcrliche Optik erreicht werden kann. Per\u00fccken aus Echthaar verhalten sich bei Wind und Wetter genau wie nat\u00fcrlich gewachsenes Haar und k\u00f6nnen auch auf die gleiche Art und Weise frisiert werden. Hochwertige Echthaarper\u00fccken\u00a0lassen\u00a0selbst bei schwei\u00dftreibenden Sporteinheiten nicht den geringsten Verdacht aufkommen, dass es sich um eine Zweitfrisur handeln k\u00f6nnte. Echthaar Per\u00fccken &#8211; Locken &amp; Co. Per\u00fccken werden heutzutage so gefertigt, dass sie wie nat\u00fcrlich gewachsenes Haupthaar aussehen. Die Fertigung beginnt mit der sogenannten Montur, einem haut\u00e4hnlichen Gewebe aus Monofilament (Garn, das aus einem einzigen, praktisch endlosen Faden besteht) oder Teilmonofilament, in das die Haare per Hand eingearbeitet (gekn\u00fcpft) werden. Ein durchsichtiger Filmstreifen (Filmansatz\/Lace-Front) am Rand sorgt daf\u00fcr, dass die Zweitfrisur exakt wie das eigene Haar am Kopf anliegt. Im Scheitelbereich und am Haaransatz werden die Haare so fein eingekn\u00fcpft, dass sie aussehen, als w\u00e4ren sie dort direkt aus der Kopfhaut gewachsen. Sowohl asiatisches Echthaar, aus dem die meisten Per\u00fccken bestehen, als auch europ\u00e4isches Echthaar haben normalerweise eine glatte Struktur,\u00a0sind ist also nicht lockig. Allerdings besitzen die Haare von Echthaarper\u00fccken in der Regel eine etwas rauere Oberfl\u00e4che als nat\u00fcrlich gewachsenes Eigenhaar. Die raue Oberfl\u00e4che hat den Vorteil, dass Echthaarper\u00fccken sich sehr gut stylen lassen und zum Beispiel Locken oder Wellen sich [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":185913,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Echthaarper\u00fccken &amp; Haarersatz in Wien - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Echthaarper\u00fccken &amp; Haarersatz in Wien - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-14T06:00:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-31T16:13:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarper\u00fccken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/\",\"name\":\"Echthaarper\u00fccken & Haarersatz in Wien - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-14T06:00:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-31T16:13:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Echthaarper\u00fccken &#038; Haarersatz in Wien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Echthaarper\u00fccken & Haarersatz in Wien - HEROLD.at","description":"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Echthaarper\u00fccken & Haarersatz in Wien - HEROLD.at","og_description":"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-11-14T06:00:41+00:00","article_modified_time":"2022-05-31T16:13:17+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarper\u00fccken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/","name":"Echthaarper\u00fccken & Haarersatz in Wien - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-11-14T06:00:41+00:00","dateModified":"2022-05-31T16:13:17+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Echthaarper\u00fccken Wien: \u2713 Haarersatz in guter Qualit\u00e4t \u2713 Echthaarper\u00fccken Preise \u2713 von \u20ac bis \u20ac \u2713 Per\u00fccken Krankenkasse \u2713 Echthaarper\u00fccken waschen","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/echthaarperuecken-wien-preise\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Echthaarper\u00fccken &#038; Haarersatz in Wien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Echthaarper\u00fccken-Wien-Adobe-Stock-c-daviles-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=185868"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251247,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/185868\/revisions\/251247"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/185913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=185868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=185868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=185868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}