{"id":196593,"date":"2020-01-21T07:00:10","date_gmt":"2020-01-21T06:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=196593"},"modified":"2022-10-18T15:05:47","modified_gmt":"2022-10-18T13:05:47","slug":"schlaflabor-wien-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/","title":{"rendered":"Schlaflabor! Wie es abl\u00e4uft, was es kostet"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_196602\" aria-describedby=\"caption-attachment-196602\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-2mmedia.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-196602\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-2mmedia.jpg\" alt=\"Junge Frau, die am Morgen extrem unausgeschlafen aufwacht und den Wecker ausschaltet. Schlaflabor Wien Kosten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-2mmedia.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-2mmedia-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-2mmedia-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196602\" class=\"wp-caption-text\">Unausgeschlafen? Energielos? Im Schlaflabor Wien erf\u00e4hrst du, wie gut dein\u00a0Schlaf wirklich ist und wie du ihn verbessern kannst. Adobe Stock, (c) 2mmedia<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wann bist du das letzte Mal\u00a0VOR dem Weckerklingeln aus dem Bett geh\u00fcpft? Noch nie? Dann ist dein Schlaf m\u00f6glicherweise nicht so erholsam wie er sein sollte. Das Problem ist nur: Meistens merken wir gar nicht, dass wir <strong>schlecht schlafen<\/strong>. Wie also finden wir heraus, wie es tats\u00e4chlich um unsere <strong>Schlafqualit\u00e4t<\/strong> bestellt ist? Im Schlaflabor! Im Idealfall kostet es dich nur <strong>eine einzige Nacht<\/strong>, um herauszufinden, was deinen Schlaf st\u00f6rt. Wir haben recherchiert, wie eine Nacht im Schlaflabor abl\u00e4uft, <strong>wie viel<\/strong> diese Untersuchung <strong>kostet<\/strong> und wer sie in Wien anbietet.<\/p>\n\n<h2>Schlaflabor &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Chronische Schlafst\u00f6rungen f\u00fchren nicht nur zu ausgesprochen schlechter Laune und schw\u00e4chen die Leistung, sie k\u00f6nnen langfristig gesehen auch <strong>dramatische Folgen<\/strong> f\u00fcr deine Gesundheit haben. Aber wie soll man etwas \u00e4ndern, von dem man in Zweifel gar nicht wei\u00df, dass es ein Problem ist? An dieser Stelle kommt das Schlaflabor ins Spiel. Im Schlaflabor wird\u00a0eine\u00a0<strong>station\u00e4re Polysomnographie\u00a0<\/strong>durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<p>Dieses Verfahren analysiert deinen Schlaf, indem es \u00fcber die Nacht<strong> verschiedene K\u00f6rperfunktionen<\/strong> \u00fcberwacht und aufzeichnet. Anhand dieser Daten k\u00f6nnen die Experten\u00a0R\u00fcckschl\u00fcsse ziehen auf m\u00f6gliche krankhafte Ver\u00e4nderungen des Schlafs und deren <strong>Ursachen<\/strong> (z.B. Atemaussetzer, Bewegungsst\u00f6rungen oder organische Erkrankungen).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Am h\u00e4ufigsten wird eine \u00dcberweisung ans Schlaflabor ausgestellt, wenn der Patient auff\u00e4llig laut und\/oder <em>unregelm\u00e4\u00dfig schnarcht<\/em>. In solchen F\u00e4llen liegt n\u00e4mlich der Verdacht auf eine<em>\u00a0obstruktive Schlafapnoe<\/em> nahe, welche dringend behandelt werden muss.<\/div>\n<h3>Was f\u00fcr Schlafst\u00f6rungen gibt es?<\/h3>\n<p>Niemand schl\u00e4ft IMMER gut. Schlechte N\u00e4chte aufgrund einer dichten Nase, einer stressigen Lebensphase (z.B. Jobwechsel, Umzug) oder emotional belastender Situationen (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-einvernehmliche-scheidung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scheidung<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing<\/a>) sind <strong>ganz norma<\/strong>l. Das hei\u00dft nat\u00fcrlich nicht, dass sie harmlos sind. Wenn du aufgrund einer belastenden Situation wochenlang schlecht schl\u00e4fst, solltest du dir Hilfe suchen.\u00a0Allerdings findest du diese Hilfe nicht im Schlaflabor, sondern bei einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">therapeutischen Beratung<\/a>.<\/p>\n<p>Ins Schlaflabor geh\u00f6ren &#8220;echte&#8221; Schlafst\u00f6rungen.\u00a0Echte Schlafst\u00f6rungen treten \u00fcber einen <strong>l\u00e4ngeren Zeitraum<\/strong> auf (ab drei bis vier Wochen) und k\u00f6nnen sowohl k\u00f6rperlichen als auch psychischen Ursprungs sein.\u00a0Experten unterscheiden <strong>mehr als 80 Formen<\/strong> von Schlafst\u00f6rungen, die sich bei vielen Betroffenen \u00fcberschneiden. Gerade diese \u00dcberschneidungen machen die Schlafst\u00f6rung zu einem so komplexen (und problematischen) Ph\u00e4nomen. Dies sind die <strong>h\u00e4ufigsten Formen<\/strong> krankhaft gest\u00f6rten Schlafs:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"Wer sich in der Nacht nicht ausreichend erholen kann, hat am Tage keine Energie. Foto: Adobe Stock, (c) studiostoks alignnone wp-image-196728\" title=\"Wer sich in der Nacht nicht ausreichend erholen kann, hat am Tage keine Energie. Foto: Adobe Stock, (c) studiostoks\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks-1024x683.jpg\" alt=\"Grafik eines Gesch\u00e4ftsmannes, der absolut energielos am Schreibtisch sitzt. Schlaflabor Wien Kosten.\" width=\"500\" height=\"333\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-studiostoks.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/a><\/p>\n<h4>Die h\u00e4ufigsten Schlafst\u00f6rungen im \u00dcberblick<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Insomnien: <\/strong>Schwierigkeiten beim\u00a0Ein- und Durchschlafen, chronisch unerholsamer Schlaf oder chronisch extrem fr\u00fches Aufwachen<\/li>\n<li><strong>Parasomnien<\/strong>: unregelm\u00e4\u00dfige Unterbrechungen des Schlafs durch Verhaltensweisen und\/oder k\u00f6rperliche Ph\u00e4nomene wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alptraum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Albtr\u00e4ume<\/a>, Bettn\u00e4ssen, n\u00e4chtliches Essen oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafwandeln-ursache-symptome-therapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafwandeln<\/a><\/li>\n<li><strong>Atmungsst\u00f6rungen<\/strong>, die nur im Schlaf auftreten und zu n\u00e4chtlichen Atemaussetzern f\u00fchren (z.B. die <em>Schlapapnoe<\/em>)<\/li>\n<li><strong>Bewegungsst\u00f6rungen<\/strong>, die\u00a0nur im Schlaf auftreten (z.B. das <em>Restless-Legs-Syndrom<\/em> oder Z\u00e4hneknirschen)<\/li>\n<li><strong>Hypersomnien<\/strong>, deren Ursprung im zentralen Nervensystem liegt (z.B. die <em>Schlafkrankheit<\/em>)<\/li>\n<li><strong>Schlaf-Wach-Rhythmusst\u00f6rungen<\/strong>, z.B. durch Zeitzonenwechsel oder Schichtarbeit. K\u00f6nnen aber auch organisch bedingt sein.<\/li>\n<li><strong>Isolierte Ph\u00e4nomene<\/strong>: Symptome, die an der Grenze zwischen normal und pathologisch stehen (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schnarchen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">gutartiges Schnarchen<\/a> oder Sprechen im Schlaf).<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Welche Folgen haben chronische Schlafst\u00f6rungen?<\/h4>\n<p>Wer sich im Schlaf nie vollst\u00e4ndig regenerieren kann, setzt seinen K\u00f6rper einer <strong>enormen Belastung<\/strong> aus. Die ersten Symptome chronisch schlechten Schlafs sind f\u00fcr gew\u00f6hnlich <strong>M\u00fcdigkeit<\/strong> \u00fcber Tage, <strong>Antriebslosigkeit<\/strong> und ein Abfall in der Leistungsf\u00e4higkeit. Den meisten Betroffenen f\u00e4llt es immer schwerer, sich zu konzentrieren, was zu mehr <strong>Fehlern<\/strong> in der Arbeit und steigendem <strong>psychisch-sozialen Druck<\/strong> f\u00fchrt. Viele unter Schlafst\u00f6rungen leidende Menschen entwickeln zus\u00e4tzlich eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rung<\/a> oder leiden unter <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a> und\/oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacken<\/a>, weil sie den Anforderungen des Alltags in ihrem k\u00f6rperlich und psychisch <strong>geschw\u00e4chten Zustand<\/strong> nicht mehr standhalten k\u00f6nnen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_196761\" aria-describedby=\"caption-attachment-196761\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-olly.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-196761 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-olly.jpg\" alt=\"Gestresster Mann, der im B\u00fcro am Schreibtisch sitzt und sich m\u00fcde die Augen reibt. Schlaflabor Wien Kosten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-olly.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-olly-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-olly-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196761\" class=\"wp-caption-text\">Chronisch schlechter Schlaf f\u00fchrt zu einem Leistungsabfall und dieser fr\u00fcher oder sp\u00e4ter zu erheblichem psychischem Druck. Adobe Stock, (c) olly<\/figcaption><\/figure>\n<p>Dauern die Schlafst\u00f6rungen \u00fcber einen Zeitraum von mehreren Wochen oder sogar Monaten an, kommen au\u00dferdem <strong>erhebliche Risiken f\u00fcr die k\u00f6rperliche Gesundheit<\/strong> hinzu. Menschen, die ihre Energiereserven im Schlaf nicht oder nicht ausreichend aufladen k\u00f6nnen, haben zum Beispiel ein deutlich h\u00f6heres Risiko f\u00fcr diverse\u00a0<strong>Herz-Kreislauf- <\/strong>und<strong> Stoffwechselerkrankungen<\/strong>. Besonders h\u00e4ufig treten Herzinfarkte, Bluthochdruck, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaganfall\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlaganfall<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diabetes-typ-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Diabetes mellitus<\/a> im Zusammenhang mit Schlafst\u00f6rungen auf.<\/p>\n<h3>Wer \u00fcberweist ins Schlaflabor?<\/h3>\n<p>Sp\u00e4testens, wenn deine Schlafst\u00f6rungen \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum andauern, sie dich <strong>psychisch stark belasten<\/strong> oder du tags\u00fcber merklich m\u00fcde und unkonzentriert bist, solltest du <strong>einen Arzt aufsuchen<\/strong>. Die \u00dcberweisung ins Schlaflabor wird in der Regel erst dann vorgenommen, wenn die Untersuchung bei deinem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-beliebtesten-hausaerzte-2018\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hausarzt<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/internist-wien-empfehlungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Internisten<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HNO-Arzt<\/a> keine Ergebnisse geliefert hat. \u00dcberweisen k\u00f6nnen dich aber nur der <span style=\"text-decoration: underline;\">HNO-Arzt<\/span>\u00a0und der <span style=\"text-decoration: underline;\">Lungenfacharzt<\/span>.<\/p>\n<p>Besteht der Verdacht, dass die Ursache f\u00fcr deine Schlafprobleme neurologisch sein k\u00f6nnte, wirst du in der Regel zun\u00e4chst an einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurologe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neurologen<\/a> \u00fcberwiesen. Dieser ist z.B. zust\u00e4ndig, um sogenannte <em>Insomnien<\/em> abzukl\u00e4ren. Bei Bedarf wird dein Neurologe dich an ein\u00a0<strong>neurologisches Schlaflabor<\/strong> \u00fcberweisen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Wenn du bereits vermutest oder wei\u00dft (z.B. aufgrund einer fr\u00fcheren Diagnose), dass es sich bei deinen Schlafst\u00f6rungen nicht um eine vor\u00fcbergehende, sondern um eine <em>pathologische Problematik<\/em> handelt, ist es sinnvoll, direkt einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lungenfacharzt<\/a> aufzusuchen. Bei den meisten Fach\u00e4rzten f\u00fcr Lungenerkrankungen\u00a0z\u00e4hlt die <em>ambulante\u00a0Schlaflabor-Untersuchung<\/em> n\u00e4mlich zum Leistungsangebot.<\/div>\n<h2>Kosten &#8211; Wer bezahlt das Schlaflabor?<\/h2>\n<p>In Wien und ganz \u00d6sterreich werden die Kosten f\u00fcr das Schlaflabor normalerweise <strong>vollst\u00e4ndig <\/strong>von der \u00f6sterreichischen Krankenkasse\/Gesundheitskasse <strong>\u00fcbernommen<\/strong>. Zus\u00e4tzlich zu zahlen ist lediglich ein <strong>geringer Tagessatz<\/strong>, wie er auch bei jedem anderen Krankenhausaufenthalt berechnet wird. Im Zusammenhang mit der Untersuchung im Schlaflabor k\u00f6nnen allerdings Kosten an anderer Stelle entstehen: Wenn die \u00dcberweisung wegen des Verdachts auf Schlafapnoe ausgestellt wurde, verlangen die meisten Schlaflabore eine <strong><em>ambulante Schlafuntersuchung<\/em><\/strong>, die im Vorfeld stattfinden muss.<\/p>\n<h3>Was kostet die ambulante Schlafuntersuchung?<\/h3>\n<p>F\u00fcr die ambulante Schlafuntersuchung erh\u00e4ltst du ein <strong>Ger\u00e4t<\/strong>, das du <strong>w\u00e4hrend der Nacht daheim<\/strong> anlegst, und das alle deine relevanten K\u00f6rperfunktionen w\u00e4hrend des Schlafs aufzeichnet. Diese Aufzeichnungen werden anschlie\u00dfend durch den Facharzt ausgewertet. Ambulante Schlafuntersuchungen werden in der Regel durch Lungenfach\u00e4rzte durchgef\u00fchrt, die ein entsprechendes Honorar verrechnen. Dies bewegt sich in Wien <strong>zwischen\u00a0\u20ac 45 und\u00a0\u20ac 120<\/strong>. In Wien bieten <strong>folgende Fach\u00e4rzte<\/strong> die ambulante Schlafunteruntersuchung an:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VTr8n\/hirsch-helmut-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helmut Hirsch, 1100 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QrSGG\/dr-lea-sator\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Lea Sator, 1110 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3FNkJ\/univ-doz-dr-theodor-wanke\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Doz. Dr. Theodor Wanke, 1190 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRJC2\/dr-thomas-wiesinger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Wiesinger, 1200 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WKzmX\/dr-christof-brunner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christof Brunner. 1200 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lrRhD\/dr-horst-hinterberger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Horst Hinterberger, 1220 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m5PX5\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-lungenkrankheiten-dr-med-univ-beti-hochsteger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. univ. Beti Hochsteger, 1230 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Schlaflabor &#8211; was muss ich mitnehmen?<\/h3>\n<p>F\u00fcr die Terminvereinbarung im Schlaflabor brauchst du die <strong>\u00dcberweisung<\/strong> von deinem HNO- oder Lungenfacharzt sowie deren <strong>aktuellen Befunde<\/strong>. Au\u00dferdem ist ein aktueller <strong>Laborbefund<\/strong> (Blutbild mit Eisen-, Ferritin-, Nieren- und Schilddr\u00fcsenwerten) erforderlich und du solltest alle <strong>Medikamente<\/strong> mitbringen, die du f\u00fcr gew\u00f6hnlich einnimmst. Ansonsten brauchst du lediglich das, was man eben zum Schlafen braucht: Hygieneartikel, Pyjama und Kleidung f\u00fcr den n\u00e4chsten Tag. Damit die Messger\u00e4te korrekt angebracht werden k\u00f6nnen, ist es wichtig, dass du dich an Hals und Kopf <strong>nicht eincremst<\/strong>. M\u00e4nner sollten den\u00a0<strong>Halsbereich<\/strong> sehr gut rasieren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_196866\" aria-describedby=\"caption-attachment-196866\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-luckybusiness.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-196866 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-luckybusiness.jpg\" alt=\"Junge Frau, die mit ihrem Partner im Bett liegt und aufgrund seines Schnarchens nicht schlafen kann. Schlaflabor Wien Kosten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-luckybusiness.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-luckybusiness-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-luckybusiness-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196866\" class=\"wp-caption-text\">Starkes Schnarchen ist nicht nur eine Belastung f\u00fcr den Bettnachbarn, sondern kann auch auf eine Erkrankung hinweisen. Adobe Stock, (c) luckybusiness<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Schlaflabor &#8211; wie l\u00e4uft das ab?<\/h3>\n<p>Normalerweise beginnt die Nacht im Schlaflabor am <strong>fr\u00fchen Abend<\/strong> und startet mit einem Informationsgespr\u00e4ch \u00fcber den genauen Ablauf der Untersuchung. Im Zuge dessen wird dir auch der Raum gezeigt, in dem du die Nacht verbringen wirst, und du hast anschlie\u00dfend noch ein bisschen Zeit, dich einzugew\u00f6hnen. Zwischen 21 und 22 Uhr beginnt die <strong>Vorbereitung f\u00fcr die n\u00e4chtlichen Messungen<\/strong>.<\/p>\n<p>Um deine\u00a0<strong>Hirnaktivit\u00e4t<\/strong>\u00a0und deine Augenbewegungen \u00fcberwachen zu k\u00f6nnen, werden <strong>Elektroden<\/strong> an deinem Kopf (im Schl\u00e4fenbereich) und deinem Kinn angebracht (Schlaf-EEG). F\u00fcr das <strong>EKG<\/strong> (Elektrokardiogramm) werden dir im Brustbereich noch weitere Elektroden auf die Haut geklebt. Bei Patienten, bei denen bereits bekannt ist, dass sie eine Schlafapnoe haben, wird au\u00dferdem h\u00e4ufig eine <strong>Atemmaske<\/strong> angelegt. Danach geht es ins Bett.<\/p>\n<p>In der Fr\u00fch (gegen sechs Uhr) werden die Verkabelungen abgenommen und die Daten<strong> direkt ausgewertet<\/strong>. W\u00e4hrend dieser Zeit kannst du dich duschen, anziehen und in Ruhe fr\u00fchst\u00fccken. Bevor du das Schlaflabor verl\u00e4sst, gibt es noch einen Termin f\u00fcr die<strong> Befundbesprechung<\/strong>. Anschlie\u00dfend kannst du ganz normal zur Arbeit aufbrechen.<\/p>\n<h3>Was wird im Schlaflabor gemessen?<\/h3>\n<p>Welche Werte im Schlaflabor gemessen werden, h\u00e4ngt u.a. davon ab, ob es eine <strong>Vordiagnose<\/strong> gibt und, wenn ja, wie diese aussieht. Bei Patienten mit bereits diagnostizierter Schlafapnoe wird z.B. zus\u00e4tzlich eine Schlafmaske angepasst. Grunds\u00e4tzlich aber wird alles gemessen bzw. aufgezeichnet, was Auskunft \u00fcber die <strong>Dauer und Qualit\u00e4t<\/strong> deines Schlafs, die <strong>verschiedenen Schlafphasen<\/strong> und deren Dauer (z.B. REM und Tiefschlafphasen) sowie die Aktivit\u00e4t deines Gehirns, deiner Nerven und Muskeln gibt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_196983\" aria-describedby=\"caption-attachment-196983\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-RioPatuca-Images.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-196983\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-RioPatuca-Images.jpg\" alt=\"Junge Br\u00fcnette mit Elektroden am Kopf, die ihre Hirnaktivit\u00e4t messen. Schlaflabor Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-RioPatuca-Images.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-RioPatuca-Images-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-RioPatuca-Images-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196983\" class=\"wp-caption-text\">Normalerweise dauert die Untersuchung im Schlaflabor nur eine einzige Nacht. Danach liegen die wichtigsten Werte vor. Adobe Stock, (c) RioPatuca Images<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Diese Werte werden bei der PSG gemessen<\/h4>\n<ul>\n<li><em>Gehirnstr\u00f6me<\/em> (mittels EEG)<\/li>\n<li><em>Herzaktivit\u00e4t<\/em> (mittels EKG)<\/li>\n<li><em>Augenbewegungen<\/em> (mittels EOG oder\u00a0Elektrookulografie)<\/li>\n<li><em>Atmung<\/em>\u00a0(und Atemger\u00e4usche) \u00fcber Mund und Nase (gemessen durch Dehnungssensoren, die Gurten angebracht sind, die \u00fcber den Brustkorb und den Bauch gelegt werden)<\/li>\n<li><em>Muskelspannungen<\/em> (mittels EMG oder\u00a0Elektromyographie)<\/li>\n<li><em>Sauerstoffs\u00e4ttigung<\/em> des Blutes (Sensor am Ohrl\u00e4ppchen\/am Zeigefinger)<\/li>\n<li><em>K\u00f6rperlage<\/em>, <em>Beinbewegungen<\/em> usw. (entweder per Beobachtung oder via Videoaufzeichnung, welcher du im Vorfeld aber gesondert zustimmen musst)<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Wo gibt es Schlaflabore in Wien?<\/h2>\n<p>Niedergelassene Fach\u00e4rzte haben in der Regel kein eigenes Schlaflabor zur Verf\u00fcgung. Das liegt daran, dass f\u00fcr das Schlafscreening und dessen Auswertung <strong>zahlreiche Diagnoseapparate<\/strong> erforderlich sind. Aus diesem Grund sind Schlaflabore normalerweise in <strong>Krankenh\u00e4usern<\/strong>\/im <strong>Spital<\/strong> untergebracht. In Wien sind folgende Spit\u00e4ler und Kliniken mit einem Schlaflabor ausgestattet:<\/p>\n<h3>Wilhelminenspital &#8211; Schlaflabor Wien 1160<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v7W65\/wilhelminenspital\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wilhelminenspital<\/a> im 16. Bezirk verf\u00fcgt \u00fcber <strong>drei Betten<\/strong>, in denen die Schlaflabor-Untersuchung durchgef\u00fchrt werden kann. Im <strong>Video<\/strong> unten siehst du, wie die Nacht im Wilhelminer Schlaflabor abl\u00e4uft und wie die R\u00e4umlichkeiten aussehen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v7W65\/wilhelminenspital\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wilhelminenspital, 1160 Wien<\/a><\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/ABI9uAfqVaY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Franziskus Spital Margareten &#8211; Schlaflabor Wien 1050<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HZBKq\/franziskus-spital-margareten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Franziskus Spital<\/a>\/Hartmannspital im f\u00fcnften Bezirk hat erst vor zwei Jahren umfangreiche Umbauarbeiten vornehmen lassen, um Schlafscreenings zuk\u00fcnftig in <strong>hellen und freundlichen<\/strong> R\u00e4umlichkeiten sowie auf dem <strong>neuesten Stand der Technik <\/strong>durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen. Der Betrieb des Schlaflabors wurde im September 2018 aufgenommen. Pro Nacht k\u00f6nnen hier sechs Schlafuntersuchungen durchgef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HZBKq\/franziskus-spital-margareten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Franziskus Spital, 1050 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Herz Jesu Krankenhaus &#8211; Schlaflabor Wien 1030<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K2T7x\/herz-jesu-krankenhaus-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herz Jesu Krankenhaus<\/a> im dritten Wiener Gemeindebezirk hat mit 12 \u00dcberwachungsbetten derzeit das <strong>gr\u00f6\u00dfte Schlaflabor Wiens<\/strong>. Hier besteht daher auch die M\u00f6glichkeit, noch relativ kurzfristig einen Termin f\u00fcr die Schlafuntersuchung zu bekommen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K2T7x\/herz-jesu-krankenhaus-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herz Jesu Krankenhaus, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Barmherzige Br\u00fcder &#8211; Schlaflabor Wien 1020<\/h3>\n<p>Das Schlaflabor im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Nfkcw\/krankenhaus-d-barmherzigen-br%C3%BCder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Krankenhaus der Barmherzigen Br\u00fcder<\/a> steht unter der Leitung des Allgemeinmediziners und Psychologen\u00a0OA Univ.-Lektor Mag. Dr. Robert Stepansky. Neben dem n\u00e4chtlichen Schlafscreening ist hier auch eine<strong>\u00a0Spezialuntersuchung<\/strong> zur Abkl\u00e4rung einer\u00a0<strong>gesteigerten<\/strong>\u00a0<strong>Tagesm\u00fcdigkeit<\/strong>\u00a0m\u00f6glich.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Nfkcw\/krankenhaus-d-barmherzigen-br%C3%BCder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Krankenhaus der Barmherzigen Br\u00fcder, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_197025\" aria-describedby=\"caption-attachment-197025\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-197025 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\" alt=\"Junger Mann, der im Bett sitzt und sich nach einer erholsamen Nacht l\u00e4chelnd streckt. Schlaflabor Wien Kosten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-197025\" class=\"wp-caption-text\">Du willst endlich wieder erholsam schlafen und energiegeladen aufwachen? Tipp: Lass deine Schlafqualit\u00e4t testen! Adobe Stock, (c) LIGHTFIELD-STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Rudolfinerhaus Privatklinik &#8211; Schlaflabor Wien 1190<\/h3>\n<p>Auch das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3vpJz\/rudolfinerhaus-privatklinik-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rudolfinerhaus<\/a> im 19. Bezirk verf\u00fcgt \u00fcber ein Schlaflabor mit modernster und <strong>hochwertiger Ausstattung<\/strong>. Die Kosten werden hier allerdings nicht von der Krankenkasse\/Gesundheitskasse \u00fcbernommen, da das Rudolfinerhaus eine <strong>Privatklinik<\/strong> ist.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3vpJz\/rudolfinerhaus-privatklinik-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rudolfinerhaus, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Universit\u00e4tsklinik f. Innere Medizin\u00a0&#8211; Schlaflabor 1090 Wien<\/h3>\n<p>Das Schlaflabor der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SMvM5\/universit%C3%A4tsklinik-f%C3%BCr-innere-medizin-ii\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universit\u00e4tsklinik in der Abteilung f\u00fcr Pulmologie<\/a> z\u00e4hlt zu den ersten Schlaflaboren \u00d6sterreichs und kann daher auf eine <strong>umfassende Erfahrung<\/strong> verweisen. Je nach Auspr\u00e4gung der Schlafprobleme erarbeiten die Experten im Anschluss an die Untersuchung gemeinsam mit der HNO-Abteilung und der Abteilung f\u00fcr Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie das <strong>f\u00fcr dich optimale Therapiekonzept<\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SMvM5\/universit%C3%A4tsklinik-f%C3%BCr-innere-medizin-ii\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Universit\u00e4tsklinik II, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Hier findest du Lungen\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wann bist du das letzte Mal\u00a0VOR dem Weckerklingeln aus dem Bett geh\u00fcpft? Noch nie? Dann ist dein Schlaf m\u00f6glicherweise nicht so erholsam wie er sein sollte. Das Problem ist nur: Meistens merken wir gar nicht, dass wir schlecht schlafen. Wie also finden wir heraus, wie es tats\u00e4chlich um unsere Schlafqualit\u00e4t bestellt ist? Im Schlaflabor! Im Idealfall kostet es dich nur eine einzige Nacht, um herauszufinden, was deinen Schlaf st\u00f6rt. Wir haben recherchiert, wie eine Nacht im Schlaflabor abl\u00e4uft, wie viel diese Untersuchung kostet und wer sie in Wien anbietet. Schlaflabor &#8211; was ist das? Chronische Schlafst\u00f6rungen f\u00fchren nicht nur zu ausgesprochen schlechter Laune und schw\u00e4chen die Leistung, sie k\u00f6nnen langfristig gesehen auch dramatische Folgen f\u00fcr deine Gesundheit haben. Aber wie soll man etwas \u00e4ndern, von dem man in Zweifel gar nicht wei\u00df, dass es ein Problem ist? An dieser Stelle kommt das Schlaflabor ins Spiel. Im Schlaflabor wird\u00a0eine\u00a0station\u00e4re Polysomnographie\u00a0durchgef\u00fchrt. Dieses Verfahren analysiert deinen Schlaf, indem es \u00fcber die Nacht verschiedene K\u00f6rperfunktionen \u00fcberwacht und aufzeichnet. Anhand dieser Daten k\u00f6nnen die Experten\u00a0R\u00fcckschl\u00fcsse ziehen auf m\u00f6gliche krankhafte Ver\u00e4nderungen des Schlafs und deren Ursachen (z.B. Atemaussetzer, Bewegungsst\u00f6rungen oder organische Erkrankungen). \u00dcbrigens: Am h\u00e4ufigsten wird eine \u00dcberweisung ans Schlaflabor ausgestellt, wenn der Patient auff\u00e4llig laut und\/oder unregelm\u00e4\u00dfig schnarcht. In solchen F\u00e4llen liegt n\u00e4mlich der Verdacht auf eine\u00a0obstruktive Schlafapnoe nahe, welche dringend behandelt werden muss. Was f\u00fcr Schlafst\u00f6rungen gibt es? Niemand schl\u00e4ft IMMER gut. Schlechte N\u00e4chte aufgrund einer dichten Nase, einer stressigen Lebensphase (z.B. Jobwechsel, Umzug) oder emotional belastender Situationen (z.B. Scheidung, Mobbing) sind ganz normal. Das hei\u00dft nat\u00fcrlich nicht, dass sie harmlos sind. Wenn du aufgrund einer belastenden Situation wochenlang schlecht schl\u00e4fst, solltest du dir Hilfe suchen.\u00a0Allerdings findest du diese Hilfe nicht im Schlaflabor, sondern bei einer therapeutischen Beratung. Ins Schlaflabor geh\u00f6ren &#8220;echte&#8221; Schlafst\u00f6rungen.\u00a0Echte Schlafst\u00f6rungen treten \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum auf (ab drei bis vier Wochen) und k\u00f6nnen sowohl k\u00f6rperlichen als auch psychischen Ursprungs sein.\u00a0Experten unterscheiden mehr als 80 Formen von Schlafst\u00f6rungen, die sich bei vielen Betroffenen \u00fcberschneiden. Gerade diese \u00dcberschneidungen machen die Schlafst\u00f6rung zu einem so komplexen (und problematischen) Ph\u00e4nomen. Dies sind die h\u00e4ufigsten Formen krankhaft gest\u00f6rten Schlafs: Die h\u00e4ufigsten Schlafst\u00f6rungen im \u00dcberblick Insomnien: Schwierigkeiten beim\u00a0Ein- und Durchschlafen, chronisch unerholsamer Schlaf oder chronisch extrem fr\u00fches Aufwachen Parasomnien: unregelm\u00e4\u00dfige Unterbrechungen des Schlafs durch Verhaltensweisen und\/oder k\u00f6rperliche Ph\u00e4nomene wie Albtr\u00e4ume, Bettn\u00e4ssen, n\u00e4chtliches Essen oder Schlafwandeln Atmungsst\u00f6rungen, die nur im Schlaf auftreten und zu n\u00e4chtlichen Atemaussetzern f\u00fchren (z.B. die Schlapapnoe) Bewegungsst\u00f6rungen, die\u00a0nur im Schlaf auftreten (z.B. das Restless-Legs-Syndrom oder Z\u00e4hneknirschen) Hypersomnien, deren Ursprung im zentralen Nervensystem liegt (z.B. die Schlafkrankheit) Schlaf-Wach-Rhythmusst\u00f6rungen, z.B. durch Zeitzonenwechsel oder Schichtarbeit. K\u00f6nnen aber auch organisch bedingt sein. Isolierte Ph\u00e4nomene: Symptome, die an der Grenze zwischen normal und pathologisch stehen (z.B. gutartiges Schnarchen oder Sprechen im Schlaf). Welche Folgen haben chronische Schlafst\u00f6rungen? Wer sich im Schlaf nie vollst\u00e4ndig regenerieren kann, setzt seinen K\u00f6rper einer enormen Belastung aus. Die ersten Symptome chronisch schlechten Schlafs sind f\u00fcr gew\u00f6hnlich M\u00fcdigkeit \u00fcber Tage, Antriebslosigkeit und ein Abfall in der Leistungsf\u00e4higkeit. Den meisten Betroffenen f\u00e4llt es immer schwerer, sich zu konzentrieren, was zu mehr Fehlern in der Arbeit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":196599,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-21T06:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T13:05:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-alfa27.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/\",\"name\":\"Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-21T06:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T13:05:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Schlaflabor! Wie es abl\u00e4uft, was es kostet\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten","description":"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten","og_description":"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-21T06:00:10+00:00","article_modified_time":"2022-10-18T13:05:47+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-alfa27.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/","name":"Schlaflabor Wien: Kosten, Ablauf, Wartezeiten","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-21T06:00:10+00:00","dateModified":"2022-10-18T13:05:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Du suchst ein Schlaflabor in Wien? Wie haben 6 Empfehlungen! \u2713 Kosten des Schlaflabors \u2713 Ablauf der Schlafuntersuchung \u2713 Was wird gemessen?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlaflabor-wien-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Schlaflabor! Wie es abl\u00e4uft, was es kostet"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Schlaflabor-Wien-Adobe-Stock-c-alfa27-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196593"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=196593"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196593\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254635,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196593\/revisions\/254635"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/196599"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=196593"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=196593"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=196593"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}