{"id":205974,"date":"2022-08-29T09:00:00","date_gmt":"2022-08-29T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=205974"},"modified":"2023-06-29T15:48:01","modified_gmt":"2023-06-29T13:48:01","slug":"corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/","title":{"rendered":"Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich <strong>(29.06.2023)<\/strong><\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>In \u00d6sterreich sind bisher 6.081.195 Infizierungen (inklusive bereits Genesener und Verstorbener) mit dem Coronavirus (COVID-19) best\u00e4tigt worden.\u00a0Die Zahl der best\u00e4tigten Todesf\u00e4lle durch COVID-19 liegt aktuell\u00a0bei 22.540, genesen sind im ganzen Land aktuell bereits 6.054.865 Menschen. Bis einschlie\u00dflich 28. Juni wurden <strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong><strong>20.094.471<\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong><\/strong> <strong>Impfdosen <\/strong>verabreicht. 1.719.449\u00a0Personen haben <strong>eine Auffrischungsimpfung erhalten<\/strong> (4. Impfung oder mehr). <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Achtung<\/strong>: Das Impfzertifikat f\u00fcr Personen, die mit dem Impfstoff Janssen (Johnson &amp; Johnson) <strong>1-fach geimpft<\/strong> sind, ist seit <strong>3. J\u00e4nner nicht mehr g\u00fcltig<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Herold hat <strong>alle wichtigen Informationen<\/strong> \u00fcber die Ausbreitung des Corona Virus in \u00d6sterreich zusammengefasst und informiert dich \u00fcber&nbsp;Anlaufstellen, <strong>Notfall-Hotlines<\/strong> und Infektionsschutz.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:70%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Neues ab 30.06.2023<\/h2>\n\n\n\n<p>Ab dem 30.06.2023 ist Corona <strong>keine meldepflichtige Krankheit mehr<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Daher wird auch das AGES-Dashboard mit <strong>Zahlen zur Corona-Pandemie eingestellt<\/strong>. Es wird also nicht mehr ersichtlich sein, wie viele Menschen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>aktuell erkrankt sind<\/li>\n\n\n\n<li>genesen sind\n<ul><\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>gestorben sind<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen bis Ende Juni 2023<\/h2>\n\n\n\n<p>Am 05. Mai hat die WHO den Gesundheitsnotstand aufgrund von Corona f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt, weshalb nun viele Regelungen entfallen (sind). Denn viele davon waren nur f\u00fcr die Dauer der Pandemie festgesetzt worden.<\/p>\n\n\n\n<p>Daher bekommt man nun beispielsweise keine Gratis-Antigentests mehr. Hat man jedoch Symptome, kann man sich bei seinem Arzt weiterhin gratis testen lassen. M\u00f6chte man ohne Symptome einen Antigentest machen, kann man diese Tests in Apotheken kaufen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die 5 Gratis-PCR-Tests pro Person waren hingegen nicht f\u00fcr die Dauer der Pandemie festgelegt worden, sondern haben ihr eigenes &#8220;Ablaufdatum&#8221; bekommen. Dieses Datum ist der 30.06., weshalb es bis zu diesem Tag weiterhin Gratis-PCR-Tests geben wird. Danach kann man kostenpflichtige PCR-Tests in Apotheken durchf\u00fchren lassen.<\/p>\n\n\n\n<p>Um Corona-Medikamente verschrieben zu bekommen, muss man k\u00fcnftig einen Antigentest beim Arzt machen, der dann, wenn er positiv ausf\u00e4llt, noch von einem PCR-Test best\u00e4tigt werden muss. Selbst durchgef\u00fchrte Antigentests reichen nicht mehr.<\/p>\n\n\n\n<p>Auch die Frage, wie es im Fall einer Coronaerkrankung mit der telefonischen Krankmeldung nach dem 01.07. weitergeht, ist noch nicht gekl\u00e4rt.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Impfung jedoch soll weiterhin gratis bleiben.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Weitere Ma\u00dfnahmen fallen Ende Februar &amp; Ende April 2023<\/h2>\n\n\n\n<p>Mit Ende Februar <strong>endet die Maskenpflicht<\/strong> in den \u00d6ffis und in Apotheken. Seit Ende April ist sie auch in Krankenh\u00e4usern, Spit\u00e4lern &amp; Co. &#8211; also den vulnerablen Bereichen &#8211; nicht mehr verpflichtend zu tragen. <\/p>\n\n\n\n<p>Weiterhin <strong>entf\u00e4llt seit Ende Februar die PCR-Testpflicht<\/strong> f\u00fcr Besucher:innen in Pflegeheimen und Spit\u00e4lern, au\u00dferdem gibt es hier keine Besuchergrenzen mehr (manche Spit\u00e4ler &amp; Co. bleiben aber bei strengeren Regelungen. Diese bitte beachten). Auch das PCR-Screening f\u00fcr Mitarbeiter:innen in Gesundheitsberufen wird beendet.<\/p>\n\n\n\n<p>Bis Ende Juni sollen in ganz \u00d6sterreich s\u00e4mtliche Corona-Ma\u00dfnahmen fallen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ab 16.12.: 3G-Regel im Gesundheitsbereich f\u00e4llt<\/h2>\n\n\n\n<p>Ab dem 16.12.22 f\u00e4llt nun auch die 3G-Regel in Spit\u00e4lern, Pflege- und Altenheimen sowie im Gesundheitsbereich generell. Und das gilt f\u00fcr alle: Weder Mitarbeiter:innen noch Patient:innen oder Besucher:innen brauchen einen solchen Nachweis. Die FFP2-Maskenpflicht hingegen bleibt bestehen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aber<\/strong>: Jede Gesundheitseinrichtung sowie die einzelnen Bundesl\u00e4nder k\u00f6nnen eigenst\u00e4ndige Regeln aufstellen und sich auch daf\u00fcr entscheiden, die 3G-Regel weiterhin beizubehalten. In Wien beispielsweise bleibt die PCR-Testpflicht in Pflegeheimen und Spit\u00e4lern bestehen, die Tests haben aber eine G\u00fcltigkeit von 72 Stunden (statt 48).<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ab 01.09.22: Neuigkeiten rund um Corona<\/h2>\n\n\n\n<p>Es gibt nun zwei neue Monitoringtools: das <strong>Abwassermonitoring <\/strong>und das <strong>Covid-19-Register<\/strong> (zum Spitalsbelag). In Letzterem werden neben der Belagszahlen dann auch die Vorerkrankungen und der Impfstatus der Krankenhaus-Patient:innen vermerkt werden.<\/p>\n\n\n\n<p>Beide sollen dabei helfen, die epidemiologische Lage besser zu beurteilen und dementsprechend Ma\u00dfnahmen ableiten zu k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<p>Au\u00dferdem gibt es mittlerweile <strong>zwei Medikamente<\/strong>, die bei Risikopatient:innen bei einem positiven Testergebnis verabreicht werden k\u00f6nnen. Der Zugang zu ebendiesen soll vereinfacht werden (e-Rezept \u00fcber Anruf beim Hausarzt).<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Neuigkeiten zur 4. Impfung<\/h2>\n\n\n\n<p>In Bezug auf die vierte Impfung haben sich die Empfehlungen des Nationalen Impfgremiums (NIG) ge\u00e4ndert. Nun gilt: Die 4. Impfung wird f\u00fcr alle Personen <strong>ab 12 Jahren<\/strong> empfohlen.<\/p>\n\n\n\n<p>Wer <strong>genesen <\/strong>ist, soll trotzdem <strong>im Impfschema bleiben<\/strong> (4. Impfung 4-6 Monate nach der 3. Impfung, unabh\u00e4ngig davon, wie lang &#8211; oder kurz &#8211; die Genesung zu diesem Zeitpunkt zur\u00fcckliegt).<\/p>\n\n\n\n<p>Die <strong>Impfplicht <\/strong>hingegen soll, laut Gesundheitsminister Rauch, <strong>nicht wieder eingef\u00fchrt<\/strong> werden.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Maskenpflicht in Wiener \u00d6ffis verl\u00e4ngert<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Verordnung zu FFP2-Maskenpflicht in Wiener \u00d6ffis w\u00e4re eigentlich mit 23. August 2022 ausgelaufen. Nun wurde diese Verordnung aber <strong>bis zum 23. Oktober 2022 verl\u00e4ngert<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Maskenpflicht gilt in Wien au\u00dferdem weiterhin in Kundenbereichen \u00f6ffentlicher Apotheken.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Weitere Regelungen in Wien<\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li>PCR-Test-Pflicht f\u00fcr Besucher:innen und Begleiter:innen in Alten- und Pflegeheimen, Wohneinrichtungen der Behindertenhilfe, Kranken- und Kuranstalten<\/li>\n\n\n\n<li>Besucherlimit von 3 Besucher:innen pro Patient:in und pro Tag<\/li>\n\n\n\n<li>PCR-Test-Pflicht (min. 2x\/Woche) f\u00fcr Mitarbeitende in Alten- und Pflegeheimen sowie Spit\u00e4lern; FFP2-Pflicht in geschlossenen R\u00e4umen<\/li>\n\n\n\n<li>2,5G-Regel f\u00fcr Mitarbeitende, Betreiber:innen und Inhaber:innen von Krankenanstalten, Alten- und Pflegeheimen sowie Behinderteneinrichtungen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">\u00c4nderungen beim Gr\u00fcnen Pass<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>Seit Juli: Viele Impfzertifikate werden neu ausgestellt. Grund: Die <strong>Mindestabst\u00e4nde zwischen den Impfungen entfallen<\/strong>. Alle, die die Mindestabst\u00e4nde unterschritten hatten, haben mit diesen neuen Zertifikaten nun den Nachweis \u00fcber alle Impfungen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Ab 11. September<\/strong>: In den Impfzertifikaten von geimpften Genesenen werden nur noch die Impfungen angegeben &#8211; die Genesung nicht mehr. <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Alles zum \u00f6sterreichweiten Quarant\u00e4ne-Aus ab 01.08.2022<\/h2>\n\n\n\n<p>In \u00d6sterreich <strong>f\u00e4llt <\/strong>mit dem 01.08.2022 die <strong>Quarant\u00e4ne-Regelung<\/strong>. Das bedeutet konkret:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Corona-Infizierte d\u00fcrfen das Haus verlassen und auch zur Arbeit gehen &#8211; sofern sie sich nicht krank f\u00fchlen. Weitere Voraussetzung: Sie m\u00fcssen dabei immer eine Maske tragen. Kann man hingegen einen 2-Meter-Abstand zu anderen Personen einhalten, muss man im Freien keine Maske tragen.<\/li>\n\n\n\n<li>Ist es im Beruf nicht m\u00f6glich, eine Maske zu tragen, d\u00fcrfen Corona-Infizierte nicht zur Arbeit.<\/li>\n\n\n\n<li>F\u00fcr vulnerable Gruppen gilt am Arbeitsplatz: Die Freistellungen nach der Risikogruppeverordnung sind wieder m\u00f6glich.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>F\u00fcr <strong>vulnerable Bereiche<\/strong> gilt f\u00fcr Corona-positive <strong>Besucher:innen und Mitarbeitende <\/strong>folgendes:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Das Betreten von vulnerablen Settings (Krankenhaus, Pflegeheim, Kureinrichtungen &amp; Co.) ist f\u00fcr Corona-Infizierte weiterhin nicht erlaubt. <\/li>\n\n\n\n<li>Mitarbeitende d\u00fcrfen trotz Corona-Erkrankung arbeiten &#8211; sofern sie sich nicht krank f\u00fchlen und immer eine Maske tragen. Diese d\u00fcrfen sie absetzen, wenn sie sich im Freien befinden und einen Abstand von zwei Metern zu anderen einhalten k\u00f6nnen.<br>In den Bundesl\u00e4ndern wird das aber wahrscheinlich unterschiedlich gehandhabt werden: In Wien sollen Infizierte nicht arbeiten, in Salzburg schon (sofern kein Patient:innenkonktakt besteht).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>In anderen Bereichen sieht es wie folgt aus:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Freibad<\/strong>: Corona-Positive d\u00fcrfen es betreten, jedoch nur mit Maske ins Schwimmbecken. <\/li>\n\n\n\n<li><strong>Schule\/Kindergarten<\/strong>: Infizierte P\u00e4dagog:innen k\u00f6nnen arbeiten, infizierte Kinder m\u00fcssen zu Hause bleiben.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Gastronomie<\/strong>: Corona-Positive d\u00fcrfen sie mit Maske betreten und m\u00fcssen diese durchgehend tragen. Daher d\u00fcrfen sie nichts konsumieren.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Die telefonische Krankmeldung wird wiedereingef\u00fchrt.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Neue Regelungen in Wien<\/h2>\n\n\n\n<p>In Wien werden die Ma\u00dfnahmen im Gesundheitsbereich (Spit\u00e4ler, Alten- und Pflegeheime) wieder verst\u00e4rkt:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>FFP2-Pflicht<\/strong> (durchgehend) f\u00fcr Mitarbeitende<\/li>\n\n\n\n<li><strong>weniger Besucher:innen<\/strong> erlaubt: max. drei getestete Besucher:innen pro Patient:in und pro Tag&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Abschaffung der Impfpflicht<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Impfpflicht soll nun<strong> zur G\u00e4nze abgeschafft <\/strong>werden. Der Initiativantrag daf\u00fcr wurde gestellt, bis Mitte Juli soll die Corona-Impfpflicht dann endg\u00fcltig abgeschafft sein (bisher ist sie ausgesetzt bis Ende August).<\/p>\n\n\n\n<p>Wer m\u00f6chte, kann sich nat\u00fcrlich weiterhin auf freiwilliger Basis impfen lassen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Gr\u00fcner Pass ab 23.08.2022 &amp; 3G-Anpassungen<\/h2>\n\n\n\n<p>Bisher konnte man einen <strong>gr\u00fcnen Pass<\/strong> auch durch die Kombination aus Genesung und Impfung erhalten. Ab dem 23.08.2022 <strong>muss man drei<\/strong> <strong>Mal geimpft sein<\/strong>, um den gr\u00fcnen Pass zu erhalten (unabh\u00e4ngig davon, ob auch eine Genesung vorliegt oder nicht). <br>Die Mindestabst\u00e4nde zwischen den einzelnen Impfung entfallen ebenfalls. Der Mindestabstand wird aus medizinischer Sicht weiterhin empfohlen, wird dieser jedoch unterschritten, wird trotzdem ein Zertifikat ausgestellt.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr die <strong>3G-Regelung<\/strong> werden weitere Ausnahmen geschaffen. Keinen Nachweis braucht man:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>bei Vorliegen einer Schwangerschaft<\/li>\n\n\n\n<li>bei Gesundheitsgef\u00e4hrdung durch eine Impfung<\/li>\n\n\n\n<li><strong>neu <\/strong>auch bei solchen Menschen, die <strong>keine Immunantwort auf eine Impfung<\/strong> zeigen (\u00e4rztliche Best\u00e4tigung erforderlich. Es reicht aber diejenige f\u00fcr die Ausnahme von der Impfpflicht).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab 01.06.2022<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>Die <strong>Impfpflicht<\/strong> bleibt weiterhin <strong>ausgesetzt<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>Die <strong>Maskenpflicht<\/strong>&#8230;\n<ul>\n<li>&#8230;<strong>f\u00e4llt <\/strong>nun auch im lebensnotwendigen Handel und in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln.<\/li>\n\n\n\n<li>&#8230;<strong>bleibt<\/strong> in vulnerablen Settings (auch in Arztpraxen).<\/li>\n\n\n\n<li>&#8230;<strong>bleibt <\/strong>in Apotheken nur dann, wenn medizinische Dienstleistungen erbracht werden. Beim normalen Verkauf f\u00e4llt sie.<\/li>\n\n\n\n<li>&#8230;wird wahrscheinlich im Herbst wiedereingef\u00fchrt. <\/li>\n\n\n\n<li>&#8230;kann auch vorher schon bei steigenden Fallzahlen wiedereingef\u00fchrt werden.<\/li>\n\n\n\n<li>&#8230;ist in <strong>Wien etwas strenger<\/strong>: Hier bleibt sie in Apotheken generell und \u00d6ffis bestehen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>keine PCR-Tests mehr an Schulen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab 16.04.2022 <\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>3G<\/strong> (bzw. in Wien teilweise 2G, wie z. B. in der Gastronomie) <strong>entf\u00e4llt<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2<\/strong>-Pflicht nur noch in geschlossenen R\u00e4umen von:\n<ul>\n<li>\u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln<\/li>\n\n\n\n<li>vulnerablen Settings <\/li>\n\n\n\n<li>dem lebensnotwendigen Handel<\/li>\n\n\n\n<li>Verwaltungsbeh\u00f6rden (Parteienverkehr)<\/li>\n\n\n\n<li>Besichtigungen von Einrichtungen f\u00fcr die Religionsaus\u00fcbung (aber nicht bei der Religionsaus\u00fcbung selbst, wie z. B. einer Messe)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Impfzertifikate <\/strong>(bei 3 Impfungen oder 2 Impfungen UND genesen) sind <strong>365 Tage<\/strong> g\u00fcltig<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Impfzertifikate <\/strong>(bei 2 Impfungen oder Genesung OHNE vorherige Impfungen) sind <strong>180 Tage<\/strong> g\u00fcltig<\/li>\n\n\n\n<li>Pr\u00e4ventionskonzepte und -beauftragte: nur noch in vulnerablen Bereichen und bei Zusammenk\u00fcnften mit mehr als 500 Personen<\/li>\n\n\n\n<li>Absonderungsregeln vom 24.03.2022 bleiben bestehen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>All diese Regelungen <strong>gelten auch in Wien. Ausnahme:<\/strong> In Spit\u00e4lern und Heimen ben\u00f6tigt man, zus\u00e4tzlich zur Maske, einen PCR-Test, f\u00fcr das Personal gilt 2,5G. Au\u00dferdem gibt es 2x\/Woche ein Berufsgruppenscreening und in Krankenanstalten gibt es Begrenzungen bei der Besucherzahl.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Vierte Impfung (Empfehlungen des Nationalen Impfgremiums)<\/h2>\n\n\n\n<p>Das NIG (Nationales Impfgremium) empfiehlt eine vierte Impfung nur f\u00fcr:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Personen <strong>\u00fcber 65<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Alle<\/strong> <strong>Personen<\/strong>, wenn sie <strong>Vorerkrankungen <\/strong>haben (vulnerable Gruppen).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Die vierte Impfung kann bereits vier Monate nach der dritten Impfung erfolgen, empfohlen ist aber ein zeitlicher Abstand von sechs Monaten.<br>Geh\u00f6rt man nicht zu diesen Gruppen, m\u00f6chte aber dennoch eine vierte Impfung erhalten, soll auch das erm\u00f6glicht werden.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Neue Regelungen ab 24.03.2022<\/h2>\n\n\n\n<p>Aufgrund <strong>neuer Prognosen<\/strong> hat die Bundesregierung die Situation in \u00d6sterreich als <strong>deutlich angespannter<\/strong> eingestuft als bisher prognostiziert. Es werden somit ab 23. M\u00e4rz die folgenden Corona-Ma\u00dfnahmen getroffen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Wiedereinf\u00fchrung der FFP2-Maskenpflicht in<strong> Innenr\u00e4umen<\/strong> in ganz \u00d6sterreich, auch bei Indoor-Zusammenk\u00fcnften ab 100 Personen (mit zugewiesenen Sitzpl\u00e4tzen)<\/li>\n\n\n\n<li>Indoor-Zusammenk\u00fcnfte ab 100 Personen (ohne zugewiesene Sitzpl\u00e4tze): Hier k\u00f6nnen Betriebe statt Maske auch 3G wiedereinf\u00fchren <strong>(entweder 3G oder Maske).<\/strong> Das gilt auch f\u00fcr die Nachtgastronomie.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Wien<\/strong>: In der (Nacht-)Gastronomie bleibt, wie gehabt, <strong>2G<\/strong>, die Maskenpflicht gilt bei allen Zusammenk\u00fcnften (unabh\u00e4ngig von Teilnehmerzahl oder Sitzpl\u00e4tzen).<\/li>\n\n\n\n<li>\u00dcberarbeitung der <strong>Absonderungsregeln f\u00fcr COVID-19-Infizierte<\/strong> mit dem Ziel, die Personalsituation vor allem in Krankenh\u00e4usern zu erleichtern\n<ul>\n<li>War man 48 Stunden lang symptomlos, ist nach 5 Tagen die Quarant\u00e4ne beendet. <\/li>\n\n\n\n<li>Es gelten aber weitere 5 Tage Beschr\u00e4nkungen (FFP2-Maske bei Personenkontakten, auch im Privatbereich, kein Zugang zu Gro\u00dfveranstaltungen, Gastronomie, vulnerablen Settings, kein Zugang zu Einrichtungen, in denen man die Maske nicht durchg\u00e4ngig tragen kann, z. B. Fitnessstudio). Von diesen Beschr\u00e4nkungen kann man sich aber freitesten.<\/li>\n\n\n\n<li>Man darf aber zum Arbeitsort, wenn dort durchg\u00e4ngig eine Maske getragen werden kann.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>Empfehlung der Bundesregierung, im <strong>Homeoffice<\/strong> zu arbeiten<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Aktuell: Testen und Kontaktpersonenmanagement<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Testen<\/strong> ab April (bis 30. Juni)<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Jeder erh\u00e4lt <strong>5 Antigen- und 5 PCR-Tests gratis pro Monat<\/strong>. <\/li>\n\n\n\n<li>Generell kostenlose Tests, wenn man Symptome hat (unabh\u00e4ngig von den regul\u00e4ren 5 Antigen- und 5 PCR-Test).<\/li>\n\n\n\n<li>Kostenlose Tests, wenn man sie braucht (z. B. in vulnerablen Bereichen, also beispielsweise f\u00fcr Besuche in Kranken-, Pflege- und Altenheimen, aber auch, wenn man dort arbeitet). Man bekommt sie also auch hier unabh\u00e4ngig von den regul\u00e4ren 5 Antigen- und 5 PCR-Test. <\/li>\n\n\n\n<li>Selbsttest (vor dem 01.04. erworben): Bis zum 30.04. kann man noch 10 solcher Tests auswerten lassen.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontaktpersonenmanagement<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>keine Quarant\u00e4ne<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li>stattdessen &#8220;<strong>Einschr\u00e4nkungen<\/strong>&#8220;. Dazu z\u00e4hlen:\n<ul>\n<li><strong>Verbot <\/strong>der Teilnahme an <strong>Veranstaltungen\/Feiern <\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Verbot <\/strong>des <strong>Gastronomiebesuchs\/Fitnessstudiobesuchs<\/strong> (also alle Settings, in denen man nicht durchg\u00e4ngig eine Maske tragen kann)<\/li>\n\n\n\n<li>Kein Besuch in vulnerablen Settings erlaubt<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2-Pflicht<\/strong> bei Personenkontakt (auch im Privatbereich\/Haushalt)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Erlaubt <\/strong>sind: einkaufen, spazieren gehen, arbeiten &#8211; jedoch <strong>nur mit FFP2-Maske<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>KEINE Kontaktpersonen<\/strong> sind:\n<ul>\n<li>Kinder bis 12 mit 2 Impfungen (bzw. 2 immunologischen Ereignissen)<\/li>\n\n\n\n<li>wenn der Infizierte und die andere Person beim Kontakt eine FFP2-Maske getragen haben<\/li>\n\n\n\n<li>3x-Geimpfte (bzw. Personen mit 3&nbsp;immunologischen Ereignissen)<\/li>\n\n\n\n<li>Omikron-Genesene (also innerhalb der letzten drei Monate)<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">\u00d6ffnungsschritte ab dem 05.03.2022<\/h2>\n\n\n\n<p>Ab dem 05.03.2022 treten erhebliche Lockerungen in Kraft:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>2G bzw. 3G f\u00e4llt<\/strong>, auch am Arbeitsplatz. (Ausnahme: Krankenh\u00e4user, Pflegeheime u.\u00e4. vulnerable Bereiche. Dort gilt 3G f\u00fcr Mitarbeiter und Besucher. 3G gilt auch f\u00fcr die Einreise nach \u00d6sterreich). <\/li>\n\n\n\n<li><strong>keine Sperrstunde<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Nachtgastronomie <\/strong>darf <strong>\u00f6ffnen<\/strong> <\/li>\n\n\n\n<li><strong>Veranstaltungen<\/strong>: keine Personenobergrenzen, Konsumation von Speisen und Getr\u00e4nken erlaubt<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2-Pflicht<\/strong> nur noch in \u00d6ffis, Krankenh\u00e4usern, Altenheimen, Verwaltungsbeh\u00f6rden, wenn es Parteienverkehr gibt, und im lebensnotwendigen Handel (Supermarkt, Post, Apotheke, Bank usw.). <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Ausnahmen in <strong>Wien<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Krankenanstalten<\/strong>: <strong>2G+<\/strong> f\u00fcr <strong>Besucher<\/strong>, au\u00dferdem nur ein Besucher pro Patient pro Tag; <strong>2,5G<\/strong> f\u00fcr <strong>Mitarbeiter<\/strong> + 2 Mal\/Woche ein Berufsgruppenscreening<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Pflegeheime <\/strong>u.\u00e4.: nur zwei Besucher pro Patient pro Tag<\/li>\n\n\n\n<li><strong>2G<\/strong> in der Gastronomie (geschlossene R\u00e4ume), Nachtgastronomie (geschlossene R\u00e4ume) und bei Indoor-Sportst\u00e4tten<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2<\/strong> bleibt auch im nicht-lebensnotwendigen Handel und bei Indoor-Veranstaltungen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2 <\/strong>bei Zusammenk\u00fcnften \u00fcber 50 Personen in geschlossenen R\u00e4umen (keine Wahl zwischen 3G und Maske)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>3G <\/strong>bei Zusammenk\u00fcnften, k\u00f6rpernahen Dienstleistungen, Beherbergungsdiensten und dem Warenerwerb bei Zusammenk\u00fcnften (M\u00e4rkte, Messen usw.)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Sonstige Hinweise:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Die <strong>Impfplicht <\/strong>wird ausgesetzt. In (sp\u00e4testens) drei Monaten wird neu evaluiert.<\/li>\n\n\n\n<li>Die <strong>Teststrategie <\/strong>bleibt zumindest bis zum 31.03.22 aufrecht. Danach wird eher auf gezieltes Testen und Abwasser-Monitoring gesetzt.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Februar 2022: Stufenweise Lockerungen<\/h2>\n\n\n\n<p>Unter Ber\u00fccksichtigung der bisherigen wissenschaftlichen Erkenntnisse und der Prognosen des sogenannten Prognosenkonsortiums kommt es im Februar schrittweise zu Lockerungen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Ab 5. Februar:\n<ul>\n<li>Die <strong>Sperrstunde<\/strong> wird von 22 Uhr auf <strong>24 Uhr<\/strong> verschoben, wobei bei Zusammenk\u00fcnften ohne zugewiesene Sitzpl\u00e4tze nun <strong>50 Personen<\/strong> (statt bisher 25) teilnehmen d\u00fcrfen. <\/li>\n\n\n\n<li>Bei Veranstaltungen gilt lediglich die <strong>2G-Regel<\/strong> zusammen mit einer <strong>FFP2-Maskenpflicht<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>Ab 12. Februar:\n<ul>\n<li>Im <strong>Handel<\/strong> gibt es <strong>keine 2G-Regel<\/strong> mehr. Allerdings besteht dann in allen Gesch\u00e4ften eine <strong>FFP2-Maskenpflicht<\/strong>. Selbiges gilt auch f\u00fcr Museen, Bibliotheken usw. (hier in Wien allerdings erst ab dem 19.02.22, im Handel schon ab dem 12.02.22).<\/li>\n\n\n\n<li><strong>k\u00f6rpernahe Dienstleistungen<\/strong>: 3G und FFP2-Pflicht.<\/li>\n\n\n\n<li>keine Personenobergrenze bei <strong>Veranstaltungen<\/strong>, aber: 2G und FFP2-Pflicht (indoor + outdoor). Wenn es keine zugewiesenen Sitzpl\u00e4tze gibt und mehr als 50 Personen teilnehmen, muss es ein Konsumationsverbot geben, damit die Maske durchg\u00e4ngig getragen wird.<\/li>\n\n\n\n<li>Sperrstunde: 24 Uhr<\/li>\n\n\n\n<li>keine Nachtgastronomie<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n\n\n\n<li>Ab 19. Februar:\n<ul>\n<li>In der <strong>Gastronomie<\/strong> wird die 2G-Regel zur <strong>3G-Regel<\/strong> erweitert, wobei <strong>PCR-Tests f\u00fcr die Gastronomie<\/strong> nur eine G\u00fcltigkeit von <strong>48 Stunden<\/strong> haben. In allen anderen Bereichen bleibt der PCR-Test weiterhin f\u00fcr 72 Stunden g\u00fcltig. Wenn keine PCR-Tests verf\u00fcgbar sein sollten, k\u00f6nnen stattdessen Antigentests (Dauer: 24 Stunden) eingesetzt werden.<br><strong>WICHTIGE AUSNAHME:<\/strong> <strong>Wien <\/strong>bleibt auch nach dem 19. Februar noch bei der <strong>2G-Regel in der Gastronomie<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Veranstaltungen<\/strong>: 3G statt 2G<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ab 01. Februar 2022: \u00c4nderung der G\u00fcltigkeit der Impfzertifikate<\/h2>\n\n\n\n<p>Die <strong>1. Impfserie<\/strong> (2 Impfungen bzw. Genesung + Impfung) ist k\u00fcnftig <strong>180 Tage<\/strong> g\u00fcltig. Ausnahme: Bei Personen unter 18 Jahren ist es 210 Tage g\u00fcltig.<br>Das <strong>Impfzertifikat mit Booster-Impfung<\/strong> (3 Impfungen bzw. Genesung + 2 Impfungen) wird weiterhin f\u00fcr <strong>270 Tage<\/strong> g\u00fcltig sein.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Weitere Regelungen ab dem 31. Januar bzw. 01. Februar 2022:<\/h2>\n\n\n\n<p>Ab 02. Februar 2022: Der <strong>Mindestabstand<\/strong> zwischen der <strong>zweiten und der dritten Impfung<\/strong> wird verk\u00fcrzt: Bisher sollte zwischen den beiden Impfungen ein Abstand von 120 Tagen liegen, jetzt sind es <strong>90<\/strong> <strong>Tage<\/strong>. Das Nationale Impfgremium r\u00e4t allerdings zu einer Impfung nach fr\u00fchestens vier Monaten.<\/p>\n\n\n\n<p>Ab 31. Januar 2022: Der <strong>Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte endet.<\/strong> Andere Regelungen, wie die Sperrstunde oder 2G im Handel, bleiben jedoch weiter bestehen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab 21. J\u00e4nner 2022<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Lockdown <\/strong>wird<strong> f\u00fcr Personen ohne 2G-Nachweis<\/strong> um weitere 10 Tage verl\u00e4ngert.<\/li>\n\n\n\n<li>Wiedereinf\u00fchrung von <strong>&#8220;Wohnzimmertests&#8221;<\/strong>: Der selbst durchgef\u00fchrte Antigentest ist wieder als 3G-Nachweis g\u00fcltig, darf allerdings nicht l\u00e4nger als 24h zur\u00fcckliegen. Wenn nachgewiesen werden kann, dass das <strong>nicht rechtzeitige Eintreffen eines PCR-Testergebnisses<\/strong> fremdverschuldet ist, kann das Ergebnis eines Antigentests (max. 24h alt) vorgelegt werden. Dieses muss allerdings <strong>beh\u00f6rdlich erfasst<\/strong> sein.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab 08. J\u00e4nner 2022<\/h2>\n\n\n\n<p>In Anbetracht der drohenden 5. Corona-Welle (Omicron-Welle) versch\u00e4rft die Regierung einige Ma\u00dfnahmen, lockert andererseits aber auch die Quarant\u00e4ne-Regeln:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>FFP2 Masken<\/strong>: M\u00fcssen k\u00fcnftig auch im Freien getragen werden, wenn sich der 2 m Abstand nicht einhalten l\u00e4sst.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Home Office<\/strong>: Soll dort wo m\u00f6glich <strong>zur Regel<\/strong> und nicht zur Ausnahme werden. Dazu gibt es auch Kommunikation mit den Sozial-Partnern.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Kontaktpersonen: <\/strong>Die Quarant\u00e4ne f\u00fcr Kontaktpersonen wird stark vereinfacht. K1 und K2 werden zusammengefasst und hei\u00dfen k\u00fcnftig Kontaktperson. Kontaktpersonen k\u00f6nnen sich nach 5 Tagen aus der Quarant\u00e4ne &#8220;freitesten&#8221;. Au\u00dferdem werden 3-fach geimpfte Personen und Personen, die w\u00e4hrend des Kontakts dauerhaft eine FFP2 Maske trugen, <strong>nicht als Kontaktpersonen<\/strong> eingestuft &#8211; und m\u00fcssen gar nicht in Quarant\u00e4ne.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Kontrollen:<\/strong> Ab 11. J\u00e4nner ist der Handel verpflichtet, die 2G-Regel zu kontrollieren. Die Kontrolle erfolgt beim Eingang oder allersp\u00e4testens beim Bezahlen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Strafen:<\/strong> Auch die Strafen werden erh\u00f6ht. Das betrifft sowohl die Nicht-Einhaltung der 2G-Regel als auch Vers\u00e4umnisse bei der Kontrolle. Betriebe, welche die Kontrolle vernachl\u00e4ssigen, k\u00f6nnen sogar gesperrt werden.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Gr\u00fcner Pass: <\/strong>Die G\u00fcltigkeit des Gr\u00fcnen Passes wird bei 2-fach geimpften Personen auf 180 Tage (6 Monate) nach der zweiten Teilimpfung verk\u00fcrzt.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab dem 27.12.2021<\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li>Gesetzliche Sperrstunde ab 22:00 Uhr, auch zu Silvester.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>F\u00fcr Zusammenk\u00fcnfte gelten weiters folgende Ma\u00dfnahmen:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Kontaktdatenerhebung<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter sowie Pr\u00e4ventionskonzept<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Indoor (keine zugewiesenen Sitzpl\u00e4tze):<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Maskenpflicht<\/li>\n\n\n\n<li>max. 25 Personen (inkl. Familienfeiern, Hochzeiten etc.)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Indoor (zugewiesene Sitzpl\u00e4tze):<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Maskenpflicht<\/li>\n\n\n\n<li>H\u00f6chstgrenzen: 500 Person (mit 2G-Nachweis), 1000 Personen (mit 2G+), 2000 Personen (mit Booster plus PCR)<\/li>\n\n\n\n<li>Anzeigepflicht (ab 50 Personen)<\/li>\n\n\n\n<li>Bewilligungspflicht (ab 250 Personen)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Outdoor (keine zugewiesenen Sitzpl\u00e4tze):<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Maskenpflicht<\/li>\n\n\n\n<li>max. 25 Personen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Outdoor (zugewiesene Sitzpl\u00e4tze):<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Maskenpflicht<\/li>\n\n\n\n<li>H\u00f6chstgrenzen: 500 Personen (mit 2G-Nachweis), 1000 Personen (mit 2G+), 2000 Personen (mit Booster plus PCR)<\/li>\n\n\n\n<li>Anzeigepflicht (ab 50 Personen)<\/li>\n\n\n\n<li>Bewilligungspflicht (ab 250 Personen)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Ungeimpfte werden dazu aufgerufen, sich impfen zu lassen. Geimpfte werden gebeten, die Auffrischungsimpfung in Anspruch zu nehmen.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Es wird um die Einhaltung der allgemeinen Hygienema\u00dfnahmen (inkl. Einschr\u00e4nkung der pers\u00f6nlichen Kontakte) gebeten!<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Einreiseregeln ab dem 25.12.2021 <\/h2>\n\n\n\n<p>Die Einreiseregelungen werden versch\u00e4rft. Folgendes gilt nun:<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Virusvariantengebiete<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>D\u00e4nemark<\/li>\n\n\n\n<li>Norwegen<\/li>\n\n\n\n<li>Vereinigtes K\u00f6nigreich<\/li>\n\n\n\n<li>Niederlande<\/li>\n\n\n\n<li>Folgende Afrikanische L\u00e4nder:\n<ul>\n<li>Botsuana<\/li>\n\n\n\n<li>Angola<\/li>\n\n\n\n<li>Lesotho<\/li>\n\n\n\n<li>Eswatini<\/li>\n\n\n\n<li>Mosambik<\/li>\n\n\n\n<li>Malawi<\/li>\n\n\n\n<li>Sambia<\/li>\n\n\n\n<li>Namibia<\/li>\n\n\n\n<li>Simbabwe<\/li>\n\n\n\n<li>S\u00fcdafrika<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>F\u00fcr die<strong> afrikanischen L\u00e4nder <\/strong>gilt ein <strong>Landeverbot<\/strong>, f\u00fcr die anderen nicht. Wenn man jedoch aus einem der hier gelisteten Virusvariantenl\u00e4ndern zur Einreise berechtigt ist, muss man einige Dinge nachweisen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Pre-Travel-Clearance<\/strong> ODER Booster-Impfung + PCR-Test (max. 48h alt)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>2G:<\/strong> Impf- oder Genesungsnachweis muss in deutscher oder englischer Sprache ausgestellt sein<\/li>\n\n\n\n<li><strong>zus\u00e4tzlicher PCR-Test<\/strong> (max. 72h alt)<\/li>\n\n\n\n<li>und <strong>zehnt\u00e4gige Quarant\u00e4ne<\/strong> ODER Booster-Impfung + PCR-Test (max. 48h alt)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Hat man<\/strong> also die <strong>Booster-Impfung und einen max. 48h alten PCR-Test<\/strong>, muss man sich nicht bei der Pre-Travel-Clearance anmelden und nicht in Quarant\u00e4ne. <br><strong>Hat man<\/strong> bisher nur <strong>zwei Impfungen<\/strong> erhalten, muss man sich bei der Pre-Travel-Clearance anmelden, muss zehn Tage in Quarant\u00e4ne und ben\u00f6tigt einen max. 72h alten PCR-Test.<br><strong>Ist man zweimal geimpft<\/strong> (ohne Booster), wurde jedoch beide Male <strong>mit Johnson&amp;Johnson<\/strong> geimpft und kann einen max. 48h alten PCR-Test nachweisen, entf\u00e4llt die Quarant\u00e4ne. Die Anmeldung zur Pre-Travel-Clearance bleibt bestehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Einreiseregelungen aus anderen L\u00e4ndern sind unten im Artikel zu finden (&#8221; Reisen in Zeiten von Corona \u2013 was muss ich beachten?&#8221;).<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Einreiseregeln ab dem 20.12.2021<\/h2>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G+ f\u00fcr Einreisen aus den meisten L\u00e4ndern erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>Personen mit Booster-Impfung sind vom PCR-Test befreit<\/li>\n\n\n\n<li>3G-Regel f\u00fcr Pendler bleibt bestehen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Ohne Booster-Impfung oder PCR-Test besteht eine Registrierungspflicht. Bis zur Vorlage eines negativen Test-Ergebnisses m\u00fcssen betroffene Personen in Heimquarant\u00e4ne bleiben.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>\u00d6sterreichische Staatsb\u00fcrger und Personen mit Wohnsitz in \u00d6sterreich sowie EU-B\u00fcrger mit Wohnsitz in der EU d\u00fcrfen ohne g\u00fcltigen 2G-Nachweis einreisen. Es besteht eine Registrierungs- sowie Quarant\u00e4nepflicht f\u00fcr 10 Tage. Freitesten ist nach 5 Tagen m\u00f6glich.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Regelungen ab dem 12.12.2021<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Lockdown<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte, der <strong>Lockdown f\u00fcr Geimpfte und Genesene ist beendet<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li>Kinder unter 12 sind von den Regelungen ausgenommen.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>FFP2-Pflicht<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>in geschlossenen R\u00e4umen (im Handel, Supermarkt, Apotheken, Hotels, Altenheim, &#8230;)<\/li>\n\n\n\n<li>in den \u00d6ffis<\/li>\n\n\n\n<li>Abholung von Speisen bei einer gastronomischen Einrichtung<\/li>\n\n\n\n<li>in der Gastronomie<\/li>\n\n\n\n<li>auf M\u00e4rkten<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Gastronomie<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Sperrstunde<\/strong>: ab 23 Uhr<\/li>\n\n\n\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Verbote<\/strong>: Nachtgastronomie, Stehgastronomie, Barbetrieb<\/li>\n\n\n\n<li>Abholung von Speisen m\u00f6glich (auch f\u00fcr Ungeimpfte), FFP2-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Indoor<\/strong>: FFP2 (au\u00dfer am Platz), Registrierung, nur max. 25 Personen bei Veranstaltungen, COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Outdoor<\/strong>: FFP2 (au\u00dfer am Platz), Registrierung, nur max. 300 Personen bei Veranstaltungen, COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Verkaufsm\u00e4rkte<\/strong> (ohne Konsumation)<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Verkaufsm\u00e4rkte <\/strong>(mit Konsumation und Dienstleistungen)<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li>ab 50 Personen: Anzeigepflicht<\/li>\n\n\n\n<li>ab 250 Personen: Bewilligungspflicht<\/li>\n\n\n\n<li>max. 300 Personen gleichzeitig<\/li>\n\n\n\n<li>Erhebung der Kontaktdaten<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Zu diesen M\u00e4rkten geh\u00f6ren auch die <strong>Weihnachtsm\u00e4rkte<\/strong>!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Reisen<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>generell <strong>m\u00f6glich <\/strong>(f\u00fcr alle)<\/li>\n\n\n\n<li>Einreisebestimmungen des Ziellandes und (bei R\u00fcckreise) \u00d6sterreichs sind zu beachten<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Seil- und Zahnradbahnen, Busreisen, auf Ausflugsschiffen<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Hotels\/Beherbergungsbetriebe<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li>Erhebung der Kontaktdaten<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Handel\/Dienstleistungen<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G (Ausnahme: Apotheke, Supermarkt, Drogerie, Bank, Tankstelle)<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Arbeit<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>3G<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2 (in geschlossenen R\u00e4umen, Ausnahme: anderweitige Schutzvorrichtung vorhanden)<\/li>\n\n\n\n<li>Empfehlung f\u00fcr Home Office<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Sportst\u00e4tten<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li>FFP2-Pflicht (au\u00dfer an den Ger\u00e4ten\/w\u00e4hrend dem Sport)<\/li>\n\n\n\n<li>Erhebung der Kontaktdaten<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter ist von den Betreibern zu ernennen, <strong>nicht-\u00f6ffentliche Sportst\u00e4tten<\/strong> brauchen zus\u00e4tzlich ein Pr\u00e4ventionskonzept <\/li>\n\n\n\n<li>Meisterschaften, Trainings. Wettk\u00e4mpfe: diese Regelungen + die Regelungen f\u00fcr Zusammenk\u00fcnfte<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Zusammenk\u00fcnfte<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Erhebung der Kontaktdaten<\/li>\n\n\n\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Indoor ohne zugewiesene Sitzpl\u00e4tze<\/strong>: 2G, FFP2, max. 25 Personen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Indoor mit zugewiesenen Sitzpl\u00e4tzen<\/strong>: 2G, FFP2 (auch am Platz), ab 50 Personen Anzeigepflicht, ab 250 Personen Bewilligungspflicht, max. 2.000 Personen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Outdoor ohne zugewiesene Sitzpl\u00e4tze<\/strong>: 2G, FFP2, ab 50 Personen Anzeigepflicht, ab 250 Personen Bewilligungspflicht, max. 300 Personen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Outdoor mit zugewiesenen Sitzpl\u00e4tzen<\/strong>: 2G, FFP2, ab 50 Personen Anzeigepflicht, ab 250 Personen Bewilligungspflicht, max. 4.000 Personen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Bei <strong>Freizeit- und Kultureinrichtungen<\/strong> gelten <strong>dieselben Regeln<\/strong>, aber die <strong>FFP2-Maske ist immer zu tragen<\/strong> (auch am Platz). Au\u00dferdem sind dort <strong>Stehgastronomie und Barbetrieb verboten<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Alten- und Pflegeheime, station\u00e4re Wohneinrichtungen der Behindertenhilfe<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mitarbeiter<\/strong>: 2,5G-Pflicht (Antigen bei Nicht-Verf\u00fcgbarkeit von PCR ebenfalls zul\u00e4ssig), FFP2 (in geschlossenen R\u00e4umen, Ausnahme: anderweitige Schutzvorrichtung vorhanden)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Besucher<\/strong>: 2G+ (also 2G-Nachweis UND PCR-Test; Antigen bei Nicht-Verf\u00fcgbarkeit von PCR ebenfalls zul\u00e4ssig), FFP2, Registrierung, max. 2 Besucher pro Tag<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kranken- und Kuranstalten und andere Gesundheitsdienstleistungsorte<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>COVID-19-Beauftragter und -Pr\u00e4ventionskonzept sind von den Betreibern zu ernennen\/erstellen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mitarbeiter<\/strong>: 2,5G-Pflicht, FFP2 (in geschlossenen R\u00e4umen, Ausnahme: anderweitige Schutzvorrichtung vorhanden)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Besucher<\/strong>: 2G+ (also 2G-Nachweis UND PCR-Test; Antigen bei Nicht-Verf\u00fcgbarkeit von PCR ebenfalls zul\u00e4ssig), FFP2, Registrierung, max. 1 Besucher pro Tag<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Jugendarbeit , Ferienlager u.\u00e4.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Kinder\/Jugendliche<\/strong>: 2,5G (Antigen bei Nicht-Verf\u00fcgbarkeit von PCR ebenfalls zul\u00e4ssig), max. 25 Personen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Betreuer<\/strong>: 3G, max. 4 Personen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Aktuell: Neue Corona-Variante in\/aus S\u00fcdafrika (Omicron)<\/h2>\n\n\n\n<p>In S\u00fcdafrika wurde eine neue Corona-Variante festgestellt, die anscheinend viele Mutationen aufweist. Daher wurde ein <strong>Einreiseverbot aus sieben afrikanischen L\u00e4ndern<\/strong> verh\u00e4ngt:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>S\u00fcdafrika<\/li>\n\n\n\n<li>Lesotho<\/li>\n\n\n\n<li>Botswana<\/li>\n\n\n\n<li>Simbabwe<\/li>\n\n\n\n<li>Mosambik<\/li>\n\n\n\n<li>Namibia<\/li>\n\n\n\n<li>Eswatini&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Das Einreiseverbot tritt <strong>am 26.11.2021 um Mitternacht in Kraft<\/strong>, au\u00dferdem gilt die Reisewarnung (Stufe 6) und ein Landeverbot f\u00fcr Fl\u00fcge aus diesen sieben L\u00e4ndern.<br>Ausnahme: <strong>\u00d6sterreichische Staatsb\u00fcrger und Personen mit Wohnsitz\/gew\u00f6hnlichem Aufenthalt in \u00d6sterreich d\u00fcrfen<\/strong> wieder nach \u00d6sterreich <strong>einreisen<\/strong>, allerdings m\u00fcssen sie dann <strong>folgende Regeln <\/strong>beachten:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>10 Tage Quarant\u00e4ne (freitesten fr\u00fchestens am f\u00fcnften Tag mittels PCR-Test)<\/li>\n\n\n\n<li>Registrierung bei der Einreise<\/li>\n\n\n\n<li>PCR-Test bei der Einreise<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_0dd331fa5d1209f3aaef9cfb0c052eba\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Wichtig<\/strong>: Ab Montag, dem <strong>22.11.2021<\/strong>, tritt ein <strong>bundesweiter Lockdown f\u00fcr alle<\/strong> in Kraft. Damit gilt der Lockdown auch f\u00fcr Geimpfte und Genesene. Dieser gilt erst einmal l\u00e4ngstens <strong>bis einschlie\u00dflich dem 12.12.2021<\/strong>, <strong>f\u00fcr Ungeimpfte<\/strong> hingegen geht er <strong>danach noch weiter<\/strong>.<br \/>\nF\u00fcr den Lockdown gelten die gleichen Regeln wie bei den vorherigen Lockdowns (das Verlassen der Wohnung ist also aus den bereits bekannten Gr\u00fcnden, wie z. B. zum Einkaufen, erlaubt).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Weitere Ma\u00dfnahmen ab dem 22.11.2021<\/h2>\n\n\n\n<p>Abgesehen vom <strong>Lockdown<\/strong> gibt es folgende Neuerungen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Der <strong>Pr\u00e4senzunterricht <\/strong>geht weiter, die <strong>Maskenpflicht <\/strong>greift auch in den Schulen wieder. Kinder <strong>k\u00f6nnen aber auch Zuhause bleiben<\/strong> und auf Distance Learning umsteigen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Home-Office<\/strong> wird <strong>empfohlen<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2-Masken-Pflicht<\/strong> in allen geschlossen R\u00e4umen, auch am Arbeitsplatz.<\/li>\n\n\n\n<li>Die <strong>3. Impfung<\/strong> wird<strong> ab dem vierten Monat<\/strong> nach der Vollimmunisierung <strong>erm\u00f6glicht<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li>Ab<strong> 01.02.2022<\/strong> gilt der<strong> Gr\u00fcne Pass<\/strong> nur noch f\u00fcr<strong> 7 Monate<\/strong>, dann ben\u00f6tigt man die dritte Impfung, um noch ein g\u00fcltiges Zertifikat zu haben.<\/li>\n\n\n\n<li>Ab <strong>01.02.2022<\/strong> soll es au\u00dferdem eine <strong>allgemeine Impfpflicht<\/strong> geben. Das Gesetzgebungsverfahren daf\u00fcr wird eingeleitet.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_0cfd18ece466adbefbdb26edbd63b1b9\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Hinweis<\/strong>: Seit 08. November gelten die Ma\u00dfnahmen der Stufe 2, 3 und 4, seit dem 15. November die der Stufe 5, die auch einen Lockdown f\u00fcr Ungeimpfte einschlie\u00dfen.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Aktuelle Ma\u00dfnahmen ab 08. November 2021<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Aus 3G wird 2G:<\/strong> Wo bisher 3G galt, haben nur noch Geimpfte und Genesene Zutritt:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>K\u00f6rpernahe Dienstleistungen<\/li>\n\n\n\n<li>Gastronomie, Nachtgastronomie, Hotellerie, Weihnachtsm\u00e4rkte und vergleichbare Settings <\/li>\n\n\n\n<li>Kulturbereich (Kino, Oper, Theater, aber nicht Museen)<\/li>\n\n\n\n<li>Sport- und Freizeiteinrichtungen<\/li>\n\n\n\n<li>Besuch in Krankenhaus sowie Alten- und Pflegeheim (ausgenommen: Palliativ-, Hospiz- und Geburtsbegleitung). In geschlossenen R\u00e4umen gilt FFP2-Masken-Pflicht<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbergangsfrist bis 06. Dezember 2021:<\/strong> Zutritt bis dahin auch mit Erstimpfung in Kombination mit PCR-Test m\u00f6glich<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Arbeitsplatz:<\/strong> grunds\u00e4tzlich 3G-Regel, in sensiblen Bereichen gelten strengere Regeln<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Nachtgastronomie und Gro\u00dfveranstaltungen:<\/strong> Mitarbeiter, die weder geimpft noch genesen sind, k\u00f6nnen PCR-Test vorweisen. PCR-Getestete m\u00fcssen zus\u00e4tzlich eine FFP2-Maske tragen<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Gesundheits- und Pflegeeinrichtungen:<\/strong> Mitarbeiter, die weder geimpft noch genesen sind, k\u00f6nnen PCR-Test vorlegen. F\u00fcr PCR-Getestete gilt FFP2-Masken-Pflicht. Auch Geimpfte und Genesene m\u00fcssen dort einen Mund-Nasen-Schutz tragen.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Antik\u00f6rpertests<\/strong> sind grunds\u00e4tzlich nicht mehr als G-Tests zugelassen!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>F\u00fcr Veranstaltungen gilt:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Mehr als 25 Teilnehmer: 2G-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li>Mehr als 50 Teilnehmer: Anzeigepflicht bei Bezirksverwaltung bis 1 Woche vor Veranstaltung, Ernennung eines Covid-19-Beauftragten sowie Erstellung eines Pr\u00e4ventionskonzepts<\/li>\n\n\n\n<li>Mehr als 250 Teilnehmer: Bewilligung durch Bezirksverwaltung erforderlich<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Generelle FFP2-Masken-Pflicht:<\/strong> im gesamten Handel, in Bibliotheken, in Museen, etc. &#8211; \u00fcberall, wo kein G-Nachweise zu erbringen ist<\/p>\n\n\n\n<p>Hochrisikoerlass und Ausreisekontrollen fallen weg.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Gr\u00fcner Pass:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>F\u00fcr 9 Monate nach der 2. Impfung g\u00fcltig, danach 3. Dosis f\u00fcr g\u00fcltiges Impfzertifikat notwendig (ab. 06. Dezember 2021 in Kraft)<\/li>\n\n\n\n<li>F\u00fcr Janssen-Geimpfte ab 3. Januar 2022 2. Dosis f\u00fcr g\u00fcltigen Gr\u00fcnen Pass erforderlich<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kinder und Jugendliche:<\/strong> bis einschlie\u00dflich 12. Lebensjahr von G-Nachweispflicht befreit. Zwischen 13 und 15 Jahren (schulpflichtiges Alter) gilt: Ninja-Pass ist 2G-Nachweis gleichgestellt und gilt somit als Nachweis f\u00fcr Kino, Restaurant oder auch Seilbahnen. Nach Ende des 9. Schuljahres m\u00fcssen Jugendliche in 2G-Settings ebenfalls einen 2G-Nachweis erbringen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"> Geplante Ma\u00dfnahmen: ab 15. November<\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Seilbahnbetrieb:<\/strong> F\u00fcr Besucher gilt 3G-Nachweis<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Apr\u00e8s-Ski-Betriebe:<\/strong> Regelungen f\u00fcr G\u00e4ste analog zur Nachtgastronomie<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Gastronomie &amp; Beherbergung:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Stufe 1:<\/strong> zur Zeit 3G-Nachweis f\u00fcr Zutritt erforderlich<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Ab Stufe 2:<\/strong> &#8220;Wohnzimmertest&#8221; (Antigen-Test mit Selbstabnahme) nicht mehr zul\u00e4ssig<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Ab Stufe 3:<\/strong> Antigen-Schnelltest generell nicht mehr zul\u00e4ssig. Negatives PCR-Testergebnis, Impfnachweis oder Nachweis \u00fcber Genesung erforderlich.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Apr\u00e8s-Ski:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Regelungen analog zur Nachtgastronomie<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Stufe 1:<\/strong> <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Negatives PCR-Testergebnis, Impfnachweis oder Nachweis \u00fcber Genesung <\/span>erforderlich (Absonderungsbescheid oder \u00e4rztliche Best\u00e4tigung). Antigentest oder Antik\u00f6rpernachweis nicht ausreichend<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Stufe 2:<\/strong> 2G-Regel (geimpft\/genesen) f\u00fcr Apr\u00e8s-Ski sowie Nachtgastronomie<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Seilbahnen:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>3G-Pflicht in geschlossenen sowie abdeckbaren Bereichen von Seilbahnen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Ausnahmeregelung bei Nutzung von Seilbahnen f\u00fcr die Deckung von notwendigen Grundbed\u00fcrfnissen (z.B. f\u00fcr Anrainer)<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>F\u00fcr geschlossene wie abdeckbare Fahrbetriebsmittel (z.B. abdeckbare Sessellifte, Gondeln) sowie dazugeh\u00f6rige geschlossene Stationen und Geb\u00e4ude gilt FFP2-Masken-Pflicht<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Weihnachtsm\u00e4rkte und Adventsm\u00e4rkte:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>bei bis zu 500 Personen 3G-Nachweis erforderlich, ab 500 Personen gilt 2G<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Anstelle einer Einz\u00e4unung ebenfalls m\u00f6glich: Ausgabe von B\u00e4ndern mit 3G-Nachweis an festgelegten Punkten innerhalb und au\u00dferhalb des Marktgel\u00e4ndes<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li>Dar\u00fcber hinaus stichprobenartige Kontrollen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Geplante Ma\u00dfnahmen: ab 01. November<\/h3>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Arbeitsplatz:<\/strong> 3G-Nachweis, wenn Kontakt zu anderen nicht ausgeschlossen. Bei 3G-Nachweis entf\u00e4llt Maskenpflicht. \u00dcbergangsregelung bis 14. November: ohne 3G-Nachweis gilt FFP2-Masken-Pflicht.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Spitzensportler:<\/strong> 3G-Nachweis erforderlich<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Gesundheits- und Pflegebereich:<\/strong> f\u00fcr nicht geimpfte sowie nicht genesene Mitarbeiter erh\u00f6hte Testintensit\u00e4t. Betreten vom Arbeitsplatz nur mit 3G-Nachweis<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Altenheim, Pflegeheim &amp; Spital:<\/strong> Mund-Nasen-Schutz zusammen mit 3G-Nachweis verpflichtend<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Orte zur Deckung notwendiger Grundbed\u00fcrfnisse<\/strong> (z.B. Supermarkt, \u00f6ffentliche Verkehrsmittel, Apotheken): f\u00fcr Kunden gilt weiterhin FFP2-Masken-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Sonstiger Kundenbereich<\/strong> (z. B. Museen, Reiseb\u00fcros, nicht-lebensnotwendiger Handel): 3G-Nachweis oder FFP2-Masken-Pflicht<\/li>\n\n\n\n<li><strong>In regul\u00e4ren 3G-Settings<\/strong> (z. B. Friseur, Gastronomie, Theater, Beherbergungsbetriebe, Veranstaltungen): keine Maskenpflicht<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">FFP2-Maske ersetzt Mund-Nasen-Schutz <\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ab dem 15.09.2021<\/strong> ersetzt die FFP2-Maske den Mund-Nasenschutz i<span style=\"font-size: revert; color: initial;\">n Superm\u00e4rkten, \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und allen anderen <strong>Orten des t\u00e4glichen Bedarfs<\/strong>. Die FFP2-Maske wird also \u00fcberall dort wieder Pflicht, wo bis dato nur ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden musste. <strong>F\u00fcr Ungeimpfte<\/strong> wird sie dar\u00fcber hinaus <strong>auch im Handel wieder Pflicht.<\/strong><\/span><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ober\u00f6sterreich<\/strong>: Ab dem <strong>29.10.2021<\/strong> gilt die <strong>FFP2-Pflicht wieder f\u00fcr alle<\/strong> (unabh\u00e4ngig vom Impfstatus) in Gesch\u00e4ften, Kultureinrichtungen und Einkaufszentren. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona-Ma\u00dfnahmen: Der Stufenplan ab dem 15.09.2021<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Regierung hat einen Stufenplan zur weiteren Bek\u00e4mpfung des Corona Virus beschlossen. Dieser ist <strong>\u00f6sterreichweit g\u00fcltig<\/strong> und richtet sich nach der Auslastung der Betten auf Intensivstationen. Ist diese Auslastung erreicht, treten die entsprechenden Ma\u00dfnahmen eine Woche nach der \u00dcberschreitung in Kraft. Erste Schritte werden aber schon ab dem 15.09.2021 gesetzt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ab dem 15.09.21:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>G\u00fcltigkeit des <strong>Antigentests<\/strong>: 24h<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2-Pflicht<\/strong>: im Supermarkt, in \u00d6ffis und anderen Orten, an denen im Moment die Maskenpflicht herrscht.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>zus\u00e4tzliche FFP2-Pflicht f\u00fcr Ungeimpfte:<\/strong> Ungeimpfte m\u00fcssen die FFP2-Maske <strong>auch im Handel<\/strong> wieder tragen, f\u00fcr Geimpfte Personen ist sie hier keine Pflicht, wird aber empfohlen. Ansonsten reicht f\u00fcr Geimpfte auch der normale Mund-Nasen-Schutz.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>3G-Regel &amp; Veranstaltungen<\/strong>: bei Veranstaltungen ab 25 Personen (statt wie bisher ab 100 Personen) gilt die 3G-Regel. <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Stufe 2: ab 300 belegten Intensivbetten (15%):<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>2G-Regel (Genesen, Geimpft):<\/strong> in der Nachtgastronomie, bei Veranstaltungen mit mehr als 500 Personen (sofern es keine zugewiesenen Sitzpl\u00e4tze gibt). Bis sechs Monate nach der Infektion gilt man als Genesen, danach muss man sich impfen lassen, um Zugang zu erhalten.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Antigen-Selbsttest:<\/strong> Werden diese als Selbsttest Zuhause gemacht, gelten sie nicht mehr als 3G-Nachweis (in Wien ist das bereits der Fall).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Stufe 3:<\/strong> <strong>ab 400 belegten Intensivbetten (20%): <\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>3G-Nachweise<\/strong>: Als 3G-Nachweis gilt nur noch die Impfung, das Genesen-Sein und ein Test mittels PCR.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Stufe 4:<\/strong> <strong>ab 500 belegte Intensivbetten (25%):<\/strong> [Details werden noch ausgearbeitet]<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2G f\u00fcr Gastronomie, Events und Zusammenk\u00fcnfte ab 25 Personen<\/li>\n\n\n\n<li>2,5G am Arbeitsplatz<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Stufe 5: ab 600 belegten Betten (30%):<\/strong> [Details werden noch ausgearbeitet]<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen f\u00fcr Ungeimpfte<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Nachweis einer geringen epidemiologischen Gefahr<\/h3>\n\n\n\n<p>Seit <strong>22. Juli<\/strong> ist in ganz \u00d6sterreich der Zugang zur Nachtgastronomie nur mehr f\u00fcr <strong>geimpfte Personen<\/strong> sowie Personen mit aktuellem negativem <strong>PCR-Testergebnis<\/strong> (maximal 72 Stunden ab Probenahme g\u00fcltig) m\u00f6glich<\/p>\n\n\n\n<p>Seit <strong>15. August <\/strong>gilt eine Impfung <strong>erst bei vollst\u00e4ndiger Immunisierung als Nachweis<\/strong> einer geringen epidemiologischen Gefahr. Der Nachweis wird ab dem Tag der 2. Impfung ausgestellt. Die Regelungen f\u00fcr genesene und getestete Personen, sowie Personen die mit Johnson &amp; Johnson geimpft wurden (Impfzertifikat gilt ab dem 22. Tag nach der Impfung) bleiben unver\u00e4ndert.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"346\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel-700x346.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-236222\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel-700x346.png 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel-250x123.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel-768x379.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel-400x198.png 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_leitartikel.png 830w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Abstandsregeln und Maske werden uns noch eine l\u00e4ngere Zeit begleiten. Foto: Adobe Stock, (c) Dirima<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Besonderheiten in Wien: Corona Ma\u00dfnahmen aktuell<\/h3>\n\n\n\n<p>Als Voraussetzung f\u00fcr den Zutritt (&#8220;Gr\u00fcner Pass&#8221;) gelten die sogenannten 3G: Wer <strong>geimpft<\/strong>, <strong>getestet<\/strong> oder <strong>genesen <\/strong>ist, kann vielerorts das gesellschaftliche Angebot wieder n\u00fctzen.&nbsp;Weiterhin begleiten folgende Sicherheitsvorkehrungen die \u00d6ffnungsverordnung:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>3-G-Regel<\/strong>: Personen&nbsp;<strong>ab 6 Jahren<\/strong> m\u00fcssen einen Nachweis vorlegen, dass sie getestet, geimpft oder genesen sind (\u201e<a href=\"https:\/\/coronavirus.wien.gv.at\/oeffentliches-leben\/#SozialesLeben_q3\">3-G-Regel<\/a>\u201c).<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Antigen-Selbsttests<\/strong> gelten <strong>nicht<\/strong> mehr als<strong> Eintritts-Tests<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Registrierungspflicht <\/strong>f\u00fcr G\u00e4ste (Gastronomie, Schwimmb\u00e4der, Hotellerie, Veranstaltungen mit mehr als 100 Personen etc.) <\/li>\n\n\n\n<li>Im <strong>kompletten Handel<\/strong> gilt weiterhin <strong>Maskenpflicht<\/strong>.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>FFP2-Maskenpflicht<\/strong> in Alten- und Pflegeheimen sowie Gesundheitseinrichtungen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Maskenpflicht bei Indoor-Veranstaltungen<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Zus\u00e4tzliche Wien-<strong>Sonderregelungen ab dem 01.10.2021 <\/strong><\/h4>\n\n\n\n<p>Diese gelten erst einmal bis einschlie\u00dflich dem 31.10.2021.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>3G:<\/strong> Der Corona-<strong>Testpass <\/strong>kann auch als 3-G-Nachweis verwendet werden (gem\u00e4\u00df der COVID-19-Schulverordnung 2021\/2022).<\/li>\n\n\n\n<li><strong>3G<\/strong>: Diese gilt zus\u00e4tzlich auch bei <strong>bestimmten Orten\/in bestimmten Verkehrsmitteln<\/strong>. Orte sind Sporthallen, Kinos, Tierparks, Freib\u00e4der), Verkehrsmittel sind Ausflugsschiffe und Reisebusse).&nbsp;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Krankenhaus\/Kuranstalten\/Alten- &amp; Pflegeheime<\/strong>: Pro Patient ist nur <strong>ein Besucher<\/strong> pro Tag gestattet.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Krankenhaus\/Kuranstalten\/Alten- &amp; Pflegeheime<\/strong>:<strong> Arbeitnehmer, Inhaber und Betreiber<\/strong> m\u00fcssen bei Eintritt einen der folgenden Nachweise erbringen:\n<ul>\n<li>negativer PCR-Test (in Ausnahmef\u00e4llen kann auch vor Ort erst einmal ein Antigentest gemacht werden, der PCR-Test muss nachgeholt werden)<\/li>\n\n\n\n<li>Impfung<\/li>\n\n\n\n<li>internationaler Impfpass<\/li>\n\n\n\n<li>Absonderungsbescheid und Nachweis \u00fcber neutralisierende Antik\u00f6rper<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p> Ein Mal pro Woche muss unabh\u00e4ngig davon ein <strong>negativer PCR-Test<\/strong> vorgelegt werden. <br> Au\u00dferdem gilt in geschlossenen R\u00e4umen zus\u00e4tzlich die <strong>FFP2<\/strong>-Maskenpflicht (oder eine, die mindestens gleichwertig genormt ist).<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Nachtgastronomie<\/strong>: Zutritt nur noch mit:\n<ul>\n<li>Impfung<\/li>\n\n\n\n<li>internationalem Impfpass<\/li>\n\n\n\n<li>Absonderungsbescheid und Nachweis \u00fcber neutralisierende Antik\u00f6rper&nbsp;<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Zusammenk\u00fcnfte&nbsp;mit mehr als 500 Teilnehmern<\/strong>: Es gelten dieselben Regeln wie bei der Nachtgastronomie<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Maskenpflicht<\/strong>: Diese gilt in Wien in:\n<ul>\n<li>Museen<\/li>\n\n\n\n<li>Kunsthallen, Ausstellungsh\u00e4usern <\/li>\n\n\n\n<li>Bibliotheken, B\u00fcchereien, Archiven<\/li>\n\n\n\n<li>Theatern<\/li>\n\n\n\n<li>Kinos<\/li>\n\n\n\n<li>Varietees<\/li>\n\n\n\n<li>Kabaretts<\/li>\n\n\n\n<li>Konzerts\u00e4len, -arenen<\/li>\n\n\n\n<li>Einrichtungen zur Religionsaus\u00fcbung<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dauer Test G\u00fcltigkeit<\/h3>\n\n\n\n<p>Je nach Zuverl\u00e4ssigkeit des Tests gibt es unterschiedliche Zeitr\u00e4ume f\u00fcr die G\u00fcltigkeit:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>PCR-Tests<\/strong> gelten 72 Stunden ab Probenahme (in <strong>Wien <\/strong>ab dem<strong> 01.09.21<\/strong> nur noch <strong>48h<\/strong>)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Antigentests<\/strong> (von einer befugten Stelle) gelten 48 Stunden (in <strong>Wien <\/strong>ab dem <strong>01.09.21<\/strong> nur noch <strong>24h<\/strong>; ab<strong> 15.09.21<\/strong> <strong>in ganz \u00d6sterreich<\/strong> nur noch 24h)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Point-of-Sale-Tests<\/strong> f\u00fcr das einmalige Betreten von Betriebsst\u00e4tten, Restaurants, Hotels oder Veranstaltungen <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"690\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/reisen_corona.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-240687\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/reisen_corona.png 690w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/reisen_corona-250x149.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/reisen_corona-400x238.png 400w\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Vor der EInreise solltest du dich \u00fcber die jeweiligen Einreisebestimmung deines Reiseziels erkundigen. Foto: Adobe Stock, (c) Blue Planet Studio<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Reisen in Zeiten von Corona \u2013 was muss ich beachten?<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Reisen ins Ausland<\/h4>\n\n\n\n<p>Aufgrund der COVID-19-Pandemie gilt f\u00fcr die meisten L\u00e4nder der Welt nach wie vor eine Reisewarnung. Seit <strong>19. Mai 2021<\/strong> sind jedoch umfassende Neuerungen rund um die COVID-19-Einreiseverordnung in Kraft getreten, die sowohl <strong>Ausreise als auch Einreise nach \u00d6sterreich<\/strong> erleichtern.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Einreise nach \u00d6sterreich<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>Ab 16.05.2022<\/strong>: weder ein G-Nachweis noch Quarant\u00e4ne noch Registrierung vonn\u00f6ten. <br>Ausnahme: Bei der Einreise aus L\u00e4ndern mit mit sehr hohem epidemiologischen Risiko gilt die 3G-Regel. Au\u00dferdem muss man sich registrieren und eine Quarant\u00e4ne von zehn Tagen antreten.<\/p>\n\n\n\n<p>An den Flugh\u00e4fen vieler L\u00e4nder werden&nbsp;<strong>Temperaturmessungen<\/strong>&nbsp;durchgef\u00fchrt. Die Gesundheitsbeh\u00f6rden behalten es sich au\u00dferdem vor, an ausgew\u00e4hlten Einreiserouten auch Gesundheitschecks in&nbsp;<strong>Z\u00fcgen, Bussen und PKWs<\/strong>&nbsp;durchzuf\u00fchren.&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Corona\/Coronavirus\/Coronavirus---Haeufig-gestellte-Fragen\/FAQ-Einreise-nach-Oesterreich.html\"><strong>Weitere Informationen zu diesem Thema.<\/strong><\/a><\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_46eda652ed9e522c186129a0b20122c6\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Reiserechtliche Fragen<\/strong> (Service-Nummer des BMEIA) : <strong>+43 (0) 50 11 50 0<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p>Ob&nbsp;f\u00fcr dein geplantes Urlaubsziel eine&nbsp;<strong>Reisewarnung<\/strong>&nbsp;vorliegt, kannst du auf der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.bmeia.gv.at\/reise-aufenthalt\/reiseinformation\/laender\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Website des Bundesministeriums f\u00fcr europ\u00e4ische und internationale Angelegenheiten \u00fcberpr\u00fcfen<\/a>.&nbsp;Grunds\u00e4tzlich gilt:&nbsp;Das Reisen mit dem Flugzeug, dem Zug, Bussen oder dem PKW ist nach wie vor&nbsp;<strong>m\u00f6glich<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-Tryfonov.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-Tryfonov.jpg\" alt=\"Weltkarte mit unterschiedlich farbigen Pins. Corona Virus aktuelle Lage in \u00d6sterreich.\" class=\"wp-image-206481\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-Tryfonov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-Tryfonov-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-Tryfonov-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Die Welt ist wundersch\u00f6n! Solange du die alle&nbsp;Vorsichtsma\u00dfnahmen einh\u00e4ltst, steht deinen Urlaubspl\u00e4nen nichts im Weg. Adobe Stock, (c) Tryfonov<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Informationen zur FFP2-Maskenpflicht<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein&nbsp;<strong>Maske&nbsp;der Schutzklasse FFP2<\/strong>&nbsp;(oder h\u00f6herwertiger; FFP3) muss&nbsp;in folgenden Bereichen verpflichtend getragen werden:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>In Spit\u00e4lern und Pflegeheimen in Wien.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>ab 15.09.2021:<\/strong> In Superm\u00e4rkten, \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln und allen anderen Orten des t\u00e4glichen Bedarfs; f\u00fcr Ungeimpfte wird sie auch im Handel wieder verpflichtend.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Weitere Informationen, wie du dich und andere sch\u00fctzen kannst, kannst du in unserem Beitrag&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\">Masken gegen Corona: Wo der Mund-Nasen-Schutz verpflichtet ist<\/a>&nbsp;nachlesen. Eine ausf\u00fchrliche Darstellung, welche Rolle Aerosole bei der \u00dcbertragung des Virus spielen,&nbsp;findest du&nbsp;<a href=\"https:\/\/english.elpais.com\/society\/2020-10-28\/a-room-a-bar-and-a-class-how-the-coronavirus-is-spread-through-the-air.html\">hier in einem englischsprachigen Beitrag<\/a>&nbsp;f\u00fcr die spanische Tageszeitung&nbsp;<em>El Pa\u00eds<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/corona_impfung.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/corona_impfung.png\" alt=\"Corona Impfung \u00d6sterreich\" class=\"wp-image-228395\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/corona_impfung.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/corona_impfung-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/corona_impfung-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Mit der Impfung soll zun\u00e4chst die vulnerablste Gruppe gesch\u00fctzt werden. Foto: Adobe Stock, (c) Rido<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona: Impfung in \u00d6sterreich<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Dezember 2020 wurde in \u00d6sterreich die erste<strong> Schutzimpfung gegen Corona<\/strong> an der MedUni Wien am AKH verabreicht. Die Impfung erhalten zun\u00e4chst Menschen in Alters- und Pflegeheimen, Personen der Hochrisikogruppen sowie Angestellte des&nbsp;Gesundheitssystems. Nach und nach wird auch breiten Teilen der Bev\u00f6lkerung die Schutzimpfung zug\u00e4nglich gemacht.&nbsp;Zu diesem Zweck importiert \u00d6sterreich verschiedene zugelassene Impfstoffe.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong> Der Impfstoff hat strenge Zulassungsverfahren und Gro\u00dfstudien hinter sich, weshalb er aus medizinischer und pharmazeutischer Sicht als besonders sicher gilt. Es handelt sich dabei um einen ganzheitlichen Schutz vor einem schweren Krankheitsverlauf, wodurch auch gesundheitliche Nachfolgen einer Corona-Erkrankung vermieden werden k\u00f6nnen.<\/div>\n\n\n\n<p>Die Schutzimpfung erfolgt in zwei Teilimpfungen. Die Bev\u00f6lkerung wird dazu aufgerufen, sich bei Interesse f\u00fcr eine Impfung auf der Website <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/info.gesundheitsministerium.gv.at\/?re=anmeldung\" target=\"_blank\">https:\/\/info.gesundheitsministerium.gv.at\/?re=anmeldung<\/a> anzumelden. Weitere Informationen zu den Schutzimpfungen gegen Corona findest du auch auf der <a href=\"https:\/\/info.gesundheitsministerium.at\/\">Website des Bundesministeriums<\/a> f\u00fcr Gesundheit und Soziales.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Bundeskanzleramt.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Bundeskanzleramt.png\" alt=\"Corona Informationen\" class=\"wp-image-225439\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Bundeskanzleramt.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Bundeskanzleramt-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Bundeskanzleramt-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Im Bundeskanzleramt werden bei Pressekonferenzen neue Ma\u00dfnahmen verk\u00fcndet. Foto: Bundeskanzleramt (c) Andy Wenzel<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona: Kindergarten, Schule und Universit\u00e4t<\/h3>\n\n\n\n<p>Seit dem 17. Mai sind Schulen in \u00d6sterreich wieder regul\u00e4r ge\u00f6ffnet. Der Betrieb in&nbsp;<strong>Oberstufe und Universit\u00e4ten<\/strong>&nbsp;wechselte je nach Infektionslage zwischen Distance-Learning und Pr\u00e4senzunterricht. Weiterf\u00fchrende Informationen zu diesem Thema findest du in unserem Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\"><strong>Corona Lockdown 2: Situation in Schule und Kindergarten<\/strong><\/a> in \u00d6sterreich.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona: Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong> endeten in \u00d6sterreich am 19.5.2021. Die eigene <strong>Wohnung<\/strong> durfte w\u00e4hrend der Ausgangsbeschr\u00e4nkung nur <strong>in folgenden Ausnahmef\u00e4llen<\/strong> <strong>verlassen<\/strong> werden:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>Abwehr&nbsp;einer Gefahr (Leib, Leben, Eigentum)<\/li>\n<li>Betreuung von Menschen, die Hilfe brauchen<\/li>\n<li>Grundversorgung (Lebensmittel einkaufen)<\/li>\n<li>Wichtige Bezugspersonen&nbsp;(z.B.: Kontakt mit dem nicht im gemeinsamen Haushalt lebenden Lebenspartner oder mit nahen Angeh\u00f6rigen)<\/li>\n<li>berufliche T\u00e4tigkeiten<\/li>\n<li>Ausbildungszwecke<\/li>\n<li>religi\u00f6se Grundbed\u00fcrfnisse<\/li>\n<li>beh\u00f6rdliche Termine<\/li>\n<li>physische und psychische Erholung (Individualsport, Spazierg\u00e4nge)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Oberstes Ziel neben dem Erhalt der Gesundheit und der&nbsp;<strong>Vermeidung einer \u00dcberlastung der Intensivmedizin<\/strong>&nbsp;ist es, die <strong>Wirtschaft<\/strong> des Landes weiterhin am Laufen zu halten. Aus diesem Grund sind Industrie, Produktion und Dienstleistungen vorerst nicht von den Ma\u00dfnahmen betroffen. Wo es jedoch m\u00f6glich und sinnvoll erscheint, sollen Betriebe auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-home-office-regeln-tipps\/\">Home-Office<\/a> umschalten.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone is-resized\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Masken-Adobe-Stock-c-AAW.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Masken-Adobe-Stock-c-AAW.jpg\" alt=\"Schutzmaske, auf der COVID-19 steht. Helfen Masken gegen Corona?\" class=\"wp-image-208185\" width=\"780\" height=\"291\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Masken-Adobe-Stock-c-AAW.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Masken-Adobe-Stock-c-AAW-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Masken-Adobe-Stock-c-AAW-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Die FFP2-Maske wird uns bestimmt noch eine l\u00e4ngere Zeit \u00fcber begleiten.. Adobe Stock, (c) AA+W<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona Virus Live Ticker<\/h3>\n\n\n\n<p>HEROLD hat das Ziel, dich zeitnah \u00fcber&nbsp;<strong>alle neuen Entwicklungen<\/strong>&nbsp;in Wien und \u00d6sterreich zu informieren, die&nbsp;das Corona Virus betreffen. Dazu geh\u00f6ren neben der Anzahl an Neuinfektionen nat\u00fcrlich auch die aktuellen Empfehlungen des&nbsp;Bundesministeriums f\u00fcr Soziales, Gesundheit, Pflege und Konsumentenschutz. Das BMSGPK stellt au\u00dferdem t\u00e4glich&nbsp;aktualisierte Zahlen \u00fcber die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Informationen-zum-Coronavirus\/Neuartiges-Coronavirus-(2019-nCov).html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Anzahl der Testungen und best\u00e4tigten F\u00e4lle in \u00d6sterreich<\/a>&nbsp;bereit.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn du wissen m\u00f6chtest, wie die<strong>&nbsp;Situation weltweit<\/strong>&nbsp;ist, empfehlen wir dir den&nbsp;<strong><em>Corona Virus&nbsp;<a href=\"https:\/\/gisanddata.maps.arcgis.com\/apps\/opsdashboard\/index.html?fbclid=IwAR3KNOrFtuuRKmnbaHTZPUBR-zB47Chw2UB5deO9f7S0feyesPs2q1jTnso#\/bda7594740fd40299423467b48e9ecf6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Live Ticker<\/a><\/em><\/strong>. Dabei handelt es sich um eine interaktive Karte, auf der du verfolgen kannst, in wie vielen L\u00e4ndern das Virus bisher nachgewiesen wurde,&nbsp;<strong>wie viele Infektionen<\/strong>&nbsp;es weltweit gibt, und wie viele Todesf\u00e4lle bisher durch SARS-CoV-2 verursacht wurden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Coronavirus&nbsp;Teststra\u00dfen in&nbsp;Wien<\/h3>\n\n\n\n<p>Um Krankenh\u00e4user und mobile Teams zu entlasten,&nbsp;wurden \u00f6sterreichweit&nbsp;<strong>gratis<\/strong>&nbsp;<strong>Corona-Teststra\u00dfen<\/strong>&nbsp;eingerichtet. Die Ma\u00dfnahme soll daf\u00fcr sorgen, dass Infizierungen&nbsp;auch bei geringem Verdacht&nbsp;schneller entdeckt und entsprechende Schritte zum Schutz der Allgemeinheit eingeleitet werden k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<p>Zur Auswahl stehen Teststra\u00dfen f\u00fcr Pkws (Drive-In) und Teststra\u00dfen, die man zu Fu\u00df durchgehen kann (Walk-In). Um das Angebot zu n\u00fctzen, ist eine Voranmeldung n\u00f6tig:&nbsp;<a href=\"https:\/\/coronavirus.wien.gv.at\/site\/teststrassen\/\">Alle Informationen sowie Voranmeldung<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Nachfolgend einige&nbsp;<strong>Corona-Teststra\u00dfen in Wien,&nbsp;<\/strong>an die sich Menschen&nbsp;<strong>ohne Symptome<\/strong>&nbsp;wenden k\u00f6nnen:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Aula der Wissenschaft, 1010 Wien<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4jfNL\/ernst-happel-stadion\/\">Ernst Happel-Stadion, 1020 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f5DMW\/therme-wien-gmbh-co-kg\/\">Therme Wien, 1100 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1qCmw\/schloss-neugeb%C3%A4ude\/\">Schloss Neugeb\u00e4ude, 1110 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BScS7\/schlo%C3%9F-sch%C3%B6nbrunn-kultur--u-betriebsgesmbh\/\">Schloss Sch\u00f6nnbrunn, 1130 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hFmCc\/wiener-stadthalle-betriebs--u-veranstaltungsgesmbh\/\">Stadthalle, 1150 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Teststra\u00dfe Floridsdorfer Br\u00fccke<\/strong>&nbsp;(Donauinsel;&nbsp;<strong>Achtung<\/strong>: keine Schnelltests), 1210 Wien<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gVB4q\/austria-center-vienna-iakw-ag\/\">Austria Center Wien, 1220 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CFHmB\/volksschule-erlaaer-schleife\/\">Schule Erlaaer Schleife, 1230 Wien<\/a> <p>In folgenden&nbsp;Corona-Teststra\u00dfen k\u00f6nnen sich au\u00dferdem&nbsp;Menschen&nbsp;<strong>mit&nbsp;Symptomen<\/strong>&nbsp;<strong>(nur Drive-In)<\/strong>&nbsp;testen lassen<\/p><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4jfNL\/ernst-happel-stadion\/\">Ernst Happel-Stadion, 1020 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BScS7\/schlo%C3%9F-sch%C3%B6nbrunn-kultur--u-betriebsgesmbh\/\">Schloss Sch\u00f6nnbrunn, 1130 Wien<\/a><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Teststra\u00dfe Floridsdorfer Br\u00fccke<\/strong>&nbsp;(Donauinsel;&nbsp;<strong>Achtung<\/strong>: keine Schnelltests), 1210 Wien<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gVB4q\/austria-center-vienna-iakw-ag\/\">Austria Center Wien, 1220 Wien<\/a> <\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Coronavirus und Replikationszahl<\/h3>\n\n\n\n<p>Laut der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.ages.at\/startseite\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Agentur f\u00fcr Gesundheit und Ern\u00e4hrungssicherheit<\/a>&nbsp;(AGES) ist der alles entscheidende Wert in der Corona-Pandemie die&nbsp;<strong><em>effektive&nbsp;Replikationszahl<\/em>&nbsp;<\/strong>oder<em><strong>&nbsp;R(eff)<\/strong>.&nbsp;<\/em>Mit einem baldigen Abklingen der Epidemie ist laut Experten nur dann zu rechnen, wenn der&nbsp;R(eff)-Wert&nbsp;<strong>kleiner als eins<\/strong>&nbsp;ist. Ist er gr\u00f6\u00dfer, verbreitet sich COVID-19 schneller als unser Gesundheitssystem&nbsp;es mit der zeitlichen Entwicklung bew\u00e4ltigen kann.<\/p>\n\n\n\n<p>Laut Experten ist es wichtig, die effektive Reproduktionszahl&nbsp;immer in Zusammenhang mit dem&nbsp;<strong>Niveau der Fallzahlen<\/strong>&nbsp;zu betrachten. Gegenw\u00e4rtig ist \u00d6sterreich wieder mit steigenden Infektionszahlen konfrontiert. Weitere Informationen und umfangreiche Daten zur Corona-Entwicklung in \u00d6sterreich findest du&nbsp;<a rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/orf.at\/corona\/stories\/3157533\/\" target=\"_blank\">hier<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie kann ich mich vor Corona sch\u00fctzen? Vorbeugung<\/h3>\n\n\n\n<p>Vor einer Infektion mit dem neuen&nbsp;SARS-CoV-2-Erreger sch\u00fctzt du dich grunds\u00e4tzlich genauso, wie du dich vor der normalen Grippe sch\u00fctzt. An erster Stelle steht eine gute und&nbsp;<strong>konsequente Handhygiene<\/strong>. \u00dcbrigens sind Wasser und Seife vollkommen ausreichend. Wer sich dadurch sicherer f\u00fchlt, der kann&nbsp;seine Handhygiene nat\u00fcrlich trotzdem durch&nbsp;<strong>alkoholhaltiges Desinfektionsmittel<\/strong>&nbsp;erg\u00e4nzen.<\/p>\n\n\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus ist es sehr wichtig, dass du den direkten Kontakt mit kranken Personen meidest und einen&nbsp;<strong>Mindestabstand von 1 bis 2 Metern<\/strong> einh\u00e4ltst. Weitere wichtige Ma\u00dfnahmen, um dich selbst und deine Mitmenschen vor einer Ansteckung mit dem Coronavirus zu sch\u00fctzen, sind:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>H\u00e4nde waschen<\/strong>: Mehrmals t\u00e4glich mit Wasser und Seife H\u00e4nde waschen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>korrekt Husten<\/strong>: NICHT in die H\u00e4nde, sondern in die Armbeuge husten.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>korrekt Niesen<\/strong>: Mund und Nase mit Papiertaschentuch bedecken und dieses nach Gebrauch umgehend entsorgen; H\u00e4nde desinfizieren.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Oberfl\u00e4chen desinfizieren<\/strong>: Haushaltsgegenst\u00e4nde und Oberfl\u00e4chen, die du h\u00e4ufig ber\u00fchrst, regelm\u00e4\u00dfig desinfizieren.<\/li>\n\n\n\n<li><b>Regelm\u00e4\u00dfiges L\u00fcften geschlossener Innenr\u00e4ume!<\/b><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/COVID-19_Praevention_und_Behandlungstipps.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1000\" height=\"750\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/COVID-19_Praevention_und_Behandlungstipps.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-206652\" title=\"So beugst du einer Ansteckung mit dem Corona Virus vor. Grafik: (c) HEROLD\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/COVID-19_Praevention_und_Behandlungstipps.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/COVID-19_Praevention_und_Behandlungstipps-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/COVID-19_Praevention_und_Behandlungstipps-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie sch\u00fctze ich mich und andere vor einer Ansteckung?<\/h3>\n\n\n\n<p>Vor&nbsp;&nbsp;SARS-CoV-2 sch\u00fctzt du dich genauso, wie du dich vor der Ansteckung mit Erregern anderer respiratorischer Infektionen sch\u00fctzt: durch eine&nbsp;<strong>gute Handhygiene,&nbsp;<\/strong>korrekte&nbsp;<strong>Hustenetikette&nbsp;<\/strong>und<strong>&nbsp;regelm\u00e4\u00dfiges L\u00fcften geschlossener R\u00e4ume.<\/strong>&nbsp;Au\u00dferdem solltest du zu Personen, bei denen du nicht wei\u00dft, ob sie infiziert sind oder nicht, einen&nbsp;<strong>Mindestabstand<\/strong>&nbsp;zwischen ein und zwei Metern&nbsp;<strong>einhalten<\/strong>. Im Video unten siehst du, wie du dich bei&nbsp;<strong>Husten und\/oder Schnupfen<\/strong>&nbsp;verhalten solltest, um deine Mitmenschen nicht anzustecken.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/1XdIvgq008E\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">F\u00fcr wen ist das Coronavirus gef\u00e4hrlich?<\/h3>\n\n\n\n<p>\u00dcber den Krankheitsverlauf kann vor allem die&nbsp;<strong>Konstitution<\/strong>&nbsp;des oder der Erkrankten entscheiden. Junge Menschen und Menschen mittleren Alters<strong>&nbsp;ohne Vorerkrankungen<\/strong>&nbsp;haben die besten Aussichten auf einen milden Krankheitsverlauf und eine&nbsp;<strong>vollst\u00e4ndige Genesung<\/strong>. Jedoch sind durch die Corona-Mutationen auch zunehmend j\u00fcngere Menschen von einem problematischen bis lebensbedrohlichen Krankheitsverlauf betroffen. Menschen, die besonders gesch\u00fctzt werden sollten, sind:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>\u00e4ltere<\/strong>, v.a. auch mobil eingeschr\u00e4nkte&nbsp;<strong>Personen<\/strong>&nbsp;mit geschw\u00e4chtem Immunsystem<\/li>\n\n\n\n<li>Menschen mit&nbsp;<strong>Vorerkrankungen<\/strong>, die das Immunsystem schw\u00e4chen (z.B.&nbsp;chronische Lungen- oder Nierenkrankheiten sowie manche Krebserkrankungen)<\/li>\n\n\n\n<li>Menschen mit&nbsp;<strong>transplantierten Organen<\/strong>, die Immunsuppressiva einnehmen<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona Symptome: Wie \u00e4u\u00dfert sich die Krankheit?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die h\u00e4ufigsten Symptome, \u00fcber die bei einer Infektion mit dem Coronavirus berichtet wird, sind&nbsp;<strong>Fieber<\/strong>,&nbsp;<strong>Husten<\/strong>,&nbsp;<strong>Kopfschmerzen<\/strong>,&nbsp;<strong>Kurzatmigkeit<\/strong>&nbsp;und (leichte)&nbsp;<strong>Atembeschwerden<\/strong>. Bei sehr milden Verlaufsformen treten lediglich Symptome auf, die normalerweise f\u00fcr eine Erk\u00e4ltung typisch sind (Halsschmerzen, Husten, Schnupfen). Seltenere Symptome sind etwa Durchfall, Bindehautentz\u00fcndungen oder der zeitweilige Verlust des Geruchs- und Geschmackssinns. Es gibt auch Infektionen, bei denen sich&nbsp;<strong>keinerlei Symptome<\/strong>&nbsp;zeigen.<\/p>\n\n\n\n<p>Nimmt die Erkrankung durch&nbsp;SARS-CoV-2 einen schweren Verlauf, kann es zu&nbsp;<strong>massiven Atembeschwerden<\/strong>, Schmerzen in der Lunge und einer&nbsp;<strong>Lungenentz\u00fcndung<\/strong>&nbsp;kommen. Unbehandelt f\u00fchrt die Krankheit im schlimmsten Fall zu lebensbedrohlichem Organversagen.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Wie hoch ist die Sterblichkeitsrate von COVID-19?<\/h4>\n\n\n\n<p>Aktuell geht die WHO f\u00fcr das Coronavirus von einer&nbsp;Sterblichkeit (= Letalit\u00e4t) von&nbsp;<strong>ca. 2,3 %<\/strong>&nbsp;aus. Das ist deutlich niedriger als die Sterblichkeitsrate von&nbsp;SARS (ca. 10 %), allerdings etwas h\u00f6her als die Letalit\u00e4tsrate der durch&nbsp;Influenzaviren verursachten Grippe (weniger als 1 Prozent).<\/p>\n\n\n\n<p>Der Grund daf\u00fcr, dass das Corona Virus durch die&nbsp;<strong>WHO<\/strong>&nbsp;als Virus mit&nbsp;<em>besonders hohem Gef\u00e4hrdungspotenzial<\/em>&nbsp;eingestuft wurde, ist nicht seine Sterblichkeitsrate, sondern die Tatsache, dass SARS-CoV-2<strong>&nbsp;stark infekti\u00f6s<\/strong>&nbsp;ist und sich daher deutlich&nbsp;<strong>schneller verbreitet<\/strong>&nbsp;als die \u201enormale\u201c Grippe.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Kann das Virus durch Haustiere \u00fcbertragen werden?<\/h4>\n\n\n\n<p>Nein, es gibt&nbsp;<strong>keinen Hinweis<\/strong>&nbsp;darauf, dass du dich bei deinem Haustier mit dem Coronavirus&nbsp;anstecken k\u00f6nntest. Auch der umgekehrte \u00dcbertragungsweg (vom Menschen auf das Haustier) ist bislang noch&nbsp;<strong>nicht beobachtet<\/strong>&nbsp;worden. Trotzdem ist es ratsam, den Kontakt zu deinem Haustier&nbsp;<strong>so gering wie m\u00f6glich<\/strong>&nbsp;zu halten, wenn du bef\u00fcrchtest, mit SARS-CoV-2 infiziert zu sein.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn&nbsp;<strong>deine Katze niest<\/strong>&nbsp;oder du einen anderen Grund hast, eine Infizierung deines Haustieres zu vermuten, solltest du vorsichtshalber&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tierarzt-wien\/\">einen Tierarzt aufsuchen<\/a>. Aber keine Panik:&nbsp;Niesen ist ein Symptom, das bei vielen Katzenkrankheiten auftritt. Welche das sind, kannst du in unserem Artikel \u00fcber die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/katzenkrankheiten-symptome-katze-niest-oft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">10 h\u00e4ufigsten Katzenkrankheiten<\/a>&nbsp;nachlesen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\" id=\"corona-virus-test:-wie-laeuft-das-ab?\">Corona Virus Test: Wie l\u00e4uft das ab?<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Wo_kann_ich_mich_auf_Coronanbsptesten_lassen\">Wo kann ich mich auf Corona&nbsp;testen lassen?<\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Es gibt verschiedene M\u00f6glichkeiten,&nbsp;auf eigenen Wunsch einen Corona-Virus-Test durchf\u00fchren zu lassen. Die Stadt Wien stellt beispielsweise&nbsp;<a href=\"https:\/\/coronavirus.wien.gv.at\/site\/teststrassen\/\">mehrere&nbsp;Teststra\u00dfen<\/a>&nbsp;f\u00fcr Menschen zur Verf\u00fcgung, die in Wien leben oder arbeiten. Das&nbsp;<strong>kostenlose Angebot<\/strong>&nbsp;richtet sich an Menschen, die keine oder nur leichte Symptome haben. N\u00e4here Informationen findest du auch&nbsp;<a href=\"https:\/\/coronavirus.wien.gv.at\/site\/teststrassen\/\">hier<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Alle <strong>PCR-Testm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Privatpersonen<\/strong> in \u00d6sterreich findest du&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.advantageaustria.org\/sk\/files\/COVID-19_Testmoeglichkeiten_Oesterreich.pdf\"><strong>hier<\/strong><\/a>. Wer innerhalb 4-6 Stunden ein amtlich anerkanntes Testergebnis mittels PCR Gurgeltest ben\u00f6tigt, kann sich au\u00dferdem an <a href=\"https:\/\/www.deliverytest.at\/\" rel=\"nofollow\"><strong>DeliveryTest<\/strong> <\/a>wenden. <\/p>\n\n\n\n<p>Derselbe Corona-Schnelltest kann auch auf Wunsch nach Voranmeldung&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schnelltest-wien\/\">in spezialisierten Apotheken<\/a>&nbsp;durchgef\u00fchrt werden. Ab M\u00e4rz gibt es&nbsp;zudem die M\u00f6glichkeit, sich in Apotheken&nbsp;<strong>gratis testen<\/strong>&nbsp;zu lassen. N\u00e4here Informationen sowie die&nbsp;<strong>Voranmeldung<\/strong>&nbsp;findest du&nbsp;<a href=\"https:\/\/apotheken.oesterreich-testet.at\/#\/registration\/start\">hier<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Wie_kann_ich_mich_selber_auf_Corona_testen\">Wie kann ich mich selber auf Corona testen?<\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Den&nbsp;<strong>Corona-Schnelltest<\/strong>&nbsp;f\u00fcr zuhause (derzeit 5 Testkassetten pro Monat) kannst du gegen Vorlage deiner&nbsp;<strong>eCard<\/strong>&nbsp;in Apotheken kostenlos abgeholen. Der&nbsp;Schnelltest&nbsp;dient nur zur eigenen Absicherung bez\u00fcglich des aktuellen Infektionsstatus und muss hierf\u00fcr auch richtig angewendet werden. Er ersetzt keine beh\u00f6rdliche Testbest\u00e4tigung.&nbsp;N\u00e4here Informationen sowie alle Apotheken, die in Wien einen Schnelltest anbieten, findest du in unserem Beitrag&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schnelltest-wien\/\">Corona Schnelltest Wien: alle Apotheken<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus bietet die Stadt Wien die M\u00f6glichkeit, sich mittels&nbsp;<strong>kostenlosem PCR-Gurgeltest<\/strong>&nbsp;selber zu testen. Pro Woche und Person kannst du bis zu 4 (teilweise auch 8) PCR-Gurgeltests in BIPA-Filialen abholen. Die Testprobe kann anschlie\u00dfend in&nbsp;allen Filialen von BIPA, Billa, Merkur, Penny sowie in Tankstellen mit Rewe-Shops&nbsp;abgegeben werden. Die amtlich best\u00e4tigten&nbsp;<strong>Ergebnisse<\/strong>&nbsp;liegen&nbsp;<strong>nach circa 24 Stunden<\/strong>&nbsp;vor&nbsp;und k\u00f6nnen als&nbsp;<strong>Eintrittstests<\/strong>&nbsp;verwendet werden.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test.png\" alt=\"Corona Schnelltest\" class=\"wp-image-235121\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test-250x123.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test-700x346.png 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test-768x379.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/corona_test-400x198.png 400w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Der Schnelltest f\u00fcr zuhause als wichtige zus\u00e4tzliche Ma\u00dfnahme. Foto: Adobe Stock, (c) Patrick Daxenbichler<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie funktioniert der Corona Test?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die derzeit beste M\u00f6glichkeit, eine Infizierung mit dem Coronavirus nachzuweisen, ist der&nbsp;<strong>PCR-Test<\/strong>. Hierf\u00fcr wird ein Abstrich aus dem Nasen- oder Rachenraum entnommen. Auch der Gurgeltest wurde dahingehend weiterentwickelt. Im Labor wird dann das Erbgut der Viren nachgewiesen. Bei einem positiven Ergebnis wird der Test noch mit&nbsp;<strong>anderen Bruchst\u00fccken des Virusgenoms<\/strong>&nbsp;wiederholt. Auf diese Weise stellen die Experten sicher, dass das Ergebnis stimmt. Der Corona Virus Test ist mit einer<strong>&nbsp;Trefferquote von \u00fcber 99 Prozent<\/strong>&nbsp;sehr sicher.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"positiver-corona-test-\u2013-was-jetzt?\">Positiver Corona Test &#8211; was jetzt?<\/h3>\n\n\n\n<p>Das Vorgehen im Falle eines positiven Tests auf den COVID-2019-Erreger ist landesweit einheitlich geregelt. Um andere vor einer Ansteckung zu sch\u00fctzen, ist es zun\u00e4chst erforderlich, dass die&nbsp;<strong>erkrankte Person isoliert wird<\/strong>. Auf welche Weise dies geschieht, entscheidet das zust\u00e4ndige medizinische Fachpersonal in Absprache mit der zust\u00e4ndigen&nbsp;<strong>Bezirksverwaltungsbeh\u00f6rde.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Um deine Familie und Freunde, aber auch deine Arbeitskollegen&nbsp;<strong>zu sch\u00fctzen<\/strong>, gibst du beim Amtsarzt (Gesundheitsbeh\u00f6rde) an, mit wem du in den letzten Tagen und Wochen Kontakt hattest. Die Kontaktpersonen werden&nbsp;<strong>informiert<\/strong>&nbsp;und je nach Situation und Gef\u00e4hrdungspotenzial&nbsp;<strong>unter Quarant\u00e4ne<\/strong>&nbsp;gestellt und\/oder ebenfalls auf eine Infizierung&nbsp;<strong>getestet.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie wird Corona behandelt?<\/h3>\n\n\n\n<p>Der<strong>&nbsp;Impfstoff<\/strong>&nbsp;gegen&nbsp;SARS-CoV2 hat die letzte Testphase abgeschlossen und ist nun in Europa zugelassen worden. Mit dem Jahreswechsel beginnen die Impfungen f\u00fcr Personen, die in Pflege- und Altersheimen besch\u00e4ftigt sind. In \u00d6sterreich werden die ersten Impfungen gegen Corona in Wien und Nieder\u00f6sterreich noch in diesem Jahr stattfinden.<\/p>\n\n\n\n<p>Liegt jedoch eine Infektion vor, besteht die Behandlung gegenw\u00e4rtig noch darin,&nbsp;die&nbsp;<strong>Symptome zu behandeln<\/strong>&nbsp;bzw. zu mildern. Konkret bedeutet das zum Beispiel, dass infizierten Personen&nbsp;<strong>fiebersenkende Mittel<\/strong>&nbsp;verschrieben werden.&nbsp;Dar\u00fcber hinaus gelten die gleichen Handlungsempfehlungen wie bei der normalen Grippe: Viel trinken, viel Schlafen und die&nbsp;<strong>Symptome beobachten<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn das Fieber st\u00e4rker wird (du solltest deine Temperatur&nbsp;<strong>zweimal am Tag<\/strong>&nbsp;kontrollieren) und\/oder du feststellst, dass dir das&nbsp;<strong>Luft holen<\/strong>&nbsp;immer schwerer f\u00e4llt, ist&nbsp;sofort&nbsp;\u00e4rztlicher Rat einzuholen (Hotline:<strong>&nbsp;<a href=\"tel:+431450\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1568796\">1450<\/a><\/strong>) einzuholen bzw. \u00e4rztliche Hilfe anzufordern (<strong>144<\/strong>)<strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-pictworks.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-pictworks.jpg\" alt=\"Fieberthermometer, Tee und Zitrone bzw. Limette in der Behandlung des Corona Virus.\" class=\"wp-image-206253\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-pictworks.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-pictworks-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Virus-Adobe-Stock-c-pictworks-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Zitronen- oder Limettensaft enthalten gro\u00dfe Mengen Vitamin C, welches helfen kann, dein Immunsystem zu unterst\u00fctzen. Adobe Stock, (c) pictworks<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Muss Corona im Krankenhaus behandelt werden?<\/h4>\n\n\n\n<p>Bei einer Infektion mit dem Coronavirus musst du&nbsp;<strong>nicht zwangsl\u00e4ufig<\/strong>&nbsp;im Krankenhaus behandelt werden. Die station\u00e4re Behandlung ist nach aktuellem Stand nur&nbsp;bei einem&nbsp;<strong>problematischen Krankheitsverlauf<\/strong>&nbsp;erforderlich. Letzten Endes entscheidet das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sBkPf\/coronavirus-verdacht-auf-erkrankungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">medizinische Fachpersonal<\/a>&nbsp;dar\u00fcber, ob du im Krankenhaus unter Quarant\u00e4ne gestellt wirst oder ob die&nbsp;<strong>Heimquarant\u00e4ne<\/strong>&nbsp;ausreichend ist.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Wie erfahre ich, ob ich mich zuhause isolieren muss?<\/h4>\n\n\n\n<p>Bei Verdacht auf eine Infizierung mit&nbsp;SARS-Cov-2 kann das zust\u00e4ndige medizinische Fachpersonal sich f\u00fcr eine Heimquarant\u00e4ne aussprechen.&nbsp;Der Bescheid \u00fcber Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen wird dir anschlie\u00dfend mittels&nbsp;<strong>RSb-Schreiben<\/strong>&nbsp;(R\u00fcckscheinbrief) zugestellt, der aber auch durch eine Ersatzperson angenommen werden kann. In dem Schreiben befinden sich&nbsp;<strong>genaue Anweisungen<\/strong>, wie du dich w\u00e4hrend der Heimquarant\u00e4ne zu verhalten hast.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Verhalten w\u00e4hrend der Heimquarant\u00e4ne<\/h3>\n\n\n\n<p>Je nach Gef\u00e4hrdungspotenzial, wie es durch das medizinische Fachpersonal festgestellt und an die zust\u00e4ndige&nbsp;Bezirksverwaltungsbeh\u00f6rde \u00fcbermittelt wird, kann die Heimquarant\u00e4ne&nbsp;<strong>unter verschiedenen Auflagen<\/strong>&nbsp;angeordnet werden. Grunds\u00e4tzlich gilt:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>Der Kontakt zu anderen Personen ist nach M\u00f6glichkeit zu unterlassen.<\/li>\n<li>Der Aufenthalt ist nach M\u00f6glichkeit auf die eigene Wohnung\/das eigene Grundst\u00fcck beschr\u00e4nkt.<\/li>\n<li>Der Besuch von \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden (z.B. Superm\u00e4rkte) ist auf das Notwendigste zu reduzieren.<\/li>\n<li>Die Benutzung \u00f6ffentlicher Verkehrsmittel ist bis auf das Notwendigste zu reduzieren.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Je nach Gef\u00e4hrdungspotenzial kann es auch sein, dass du&nbsp;<strong>gar keine<\/strong>&nbsp;\u00f6ffentlichen Verkehrsmittel mehr nutzen und&nbsp;<strong>gar keine Superm\u00e4rkte<\/strong>&nbsp;oder andere \u00f6ffentliche Geb\u00e4ude mehr betreten darfst.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Ich darf nicht mehr einkaufen. Was jetzt?<\/h4>\n\n\n\n<p>Wenn es niemanden gibt, der dich w\u00e4hrend der Heimquarant\u00e4ne mit Lebensmitteln und anderen Produkten des t\u00e4glichen Bedarfs versorgen kann, kannst du dich an den&nbsp;<strong>sozialen Dienst<\/strong>&nbsp;wenden. Informationen hierzu findest du u.a. auf den&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/#covid-2019:-anlaufstellen-in-den-bundeslaendern\">Informationsseiten deines jeweiligen Bundeslandes<\/a>. Dar\u00fcber hinaus hat das&nbsp;Team \u00d6sterreich, eine Initiative vom&nbsp;Rotem Kreuz und Hitradio \u00d63, unter der Nummer&nbsp;<a href=\"tel:0800600600\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1570123\">0800 600 600<\/a>&nbsp;eine Hotline eingerichtet, die kostenlos t\u00e4glich von 7-19 Uhr erreichbar ist.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Gut zu wissen!<\/strong> Die Stadt Wien hat vor Kurzem eine <strong>Hotline<\/strong> eingerichtet, die \u00e4ltere Menschen, die im Falle einer Infizierung besonders gef\u00e4hrdet sind, bei der <strong>Versorgung mit Lebensmitteln<\/strong> und Medikamenten unterst\u00fctzt: <strong>01\/4000 4001<\/strong>.<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Wer k\u00fcmmert sich&nbsp;w\u00e4hrend der Heimquarant\u00e4ne um mein Haustier?<\/h4>\n\n\n\n<p>Da das Ausgehen mit deinem Hund oder der Besuch beim Tierarzt&nbsp;<strong>nicht als absolut notwendig<\/strong>&nbsp;gelten, kannst du diese Pflichten nicht wahrnehmen, solange du unter Quarant\u00e4ne stehst. Wenn du dein Haustier nicht anderweitig unterbringen kannst, empfehlen wir, auf&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tierpension-urlaubsbetreuung-haustier\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">die Dienste einer Tierpension<\/a>&nbsp;zur\u00fcckzugreifen.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Werde ich w\u00e4hrend der Heimquarant\u00e4ne kontrolliert?<\/h4>\n\n\n\n<p>Es ist m\u00f6glich, dass die&nbsp;<strong>Gesundheitsbeh\u00f6rde<\/strong>&nbsp;vor Ort&nbsp;<strong>kontrolliert<\/strong>, ob die Vorgaben aus der Verordnung \u00fcber die Quarant\u00e4nema\u00dfnahmen, die du per RSb-Schreiben \u00fcbermittelt bekommen hast, eingehalten werden. Werden sie nicht eingehalten, hat die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde das Recht,&nbsp;die Vorgaben&nbsp;<strong>mithilfe der Polizei<\/strong>&nbsp;durchzusetzen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie lange gilt die Heimquarant\u00e4ne?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wie lange genau&nbsp;du symptomfrei sein musst, damit der Arzt deine Genesung best\u00e4tigt, liegt im Ermessen des medizinischen Fachpersonals. Nach aktuellem Stand wird die Quarant\u00e4ne f\u00fcr Verdachtsf\u00e4lle f\u00fcr&nbsp;<strong>mindestens 10 Tage<\/strong>&nbsp;angeordnet. Einige Bundesl\u00e4nder, darunter Wien, Nieder\u00f6sterreich, Ober\u00f6sterreich, Burgenland und Salzburg, haben sich jedoch entschlossen, die Quarant\u00e4ne gem\u00e4\u00df einer Empfehlung des Gesundheitsministeriums&nbsp;<strong>auf 14 Tage zu verl\u00e4ngern<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Corona Virus und Arbeitsrecht<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Darf ich aus Angst vor einer Ansteckung zuhause bleiben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Nein, die Angst vor einer Ansteckung mit SARS-CoV-2-Erregern ist&nbsp;<strong>kein Grund<\/strong>, der Arbeit fernzubleiben. Laut der \u00d6sterreichischen Arbeiterkammer ist das eigenm\u00e4chtige Fernbleiben des Arbeitnehmers nur dann gerechtfertigt, wenn eine&nbsp;<strong>objektiv nachvollziehbare Gefahr<\/strong>&nbsp;besteht, sich am Arbeitsplatz mit dem Corona Virus zu infizieren. Als objektiv nachvollziehbar gilt die Bef\u00fcrchtung z.B. dann, wenn es im unmittelbaren Arbeitsumfeld bereits zu&nbsp;<strong>Ansteckungen<\/strong>&nbsp;gekommen ist.&nbsp;<a href=\"https:\/\/ooe.arbeiterkammer.at\/beratung\/arbeitundrecht\/Arbeitsrecht_und_Corona.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mehr Informationen zu diesem Thema<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Darf mein Arbeitgeber mich ins Home Office schicken?<\/h3>\n\n\n\n<p>Arbeitsrechtlich ist es nur dann zul\u00e4ssig, dass dein Arbeitgeber dir bis auf Weiteres die Arbeit im Home- bzw. Tele-Office vorschreibt, wenn in deinem Arbeitsvertrag bereits eine<strong>&nbsp;entsprechende Vereinbarung<\/strong>&nbsp;festgehalten ist. Dies kann entweder eine ausdr\u00fcckliche&nbsp;<strong>Vereinbarung zu Telearbeit<\/strong>&nbsp;sein, oder aber eine sog. Versetzungsklausel, nach der dein Arbeitgeber dich (auch ohne Zustimmung) an einen anderen Ort versetzen kann. Dar\u00fcber hinaus ist es nat\u00fcrlich m\u00f6glich, dass die Telearbeit\/das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-home-office-regeln-tipps\/\">Home Office<\/a>&nbsp;<strong>nachtr\u00e4glich vereinbart<\/strong>&nbsp;wird.&nbsp;<a href=\"https:\/\/ooe.arbeiterkammer.at\/beratung\/arbeitundrecht\/Arbeitsvertrag\/Home_Office_wegen_Corona-_Das_ist_zu_beachten.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mehr Informationen der Arbeiterkammer zu diesem Thema<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Habe ich aufgrund von&nbsp;COVID-19 Anspruch auf Home Office?<\/h3>\n\n\n\n<p>Nein, auch in Zeiten von Corona besteht&nbsp;<strong>kein Anspruch auf Home Office<\/strong>\/<strong>Telearbeit<\/strong>. Besteht am Arbeitsplatz nicht die&nbsp;objektiv nachvollziehbare Gefahr einer Ansteckung, beispielsweise aufgrund von bereits best\u00e4tigten Infizierungen, ist der&nbsp;<strong>Arbeitgeber nicht verpflichtet<\/strong>, seinen Mitarbeitern die Arbeit von Zuhause zu erm\u00f6glichen. Ob er dies vorsorglich trotzdem erm\u00f6glicht oder den Arbeitnehmer sogar von der Arbeit freistellt, liegt im Ermessen des Arbeitgebers und ist&nbsp;<strong>unabh\u00e4ngig von beh\u00f6rdlichen Vorschriften<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kann mein Arbeitgeber mich in Kurzarbeit schicken?<\/h3>\n\n\n\n<p>Dein Arbeitgeber&nbsp;<strong>hat das Recht<\/strong>, beim AMS einen Antrag auf Kurzarbeit zu stellen. Allerdings muss der&nbsp;<strong>Betriebsrat<\/strong>&nbsp;den jeweiligen Konditionen&nbsp;<strong>zustimmen<\/strong>. Gibt es keinen Betriebsrat, m\u00fcssen Einzelvereinbarungen mit der Belegschaft getroffen werden. Wie sich dein&nbsp;<strong>Nettogehalt<\/strong>&nbsp;durch Kurzarbeit&nbsp;<strong>ver\u00e4ndert<\/strong>&nbsp;und f\u00fcr welchen Zeitraum diese Ma\u00dfnahmen gesetzt werden k\u00f6nnen, erf\u00e4hrst du im Artikel&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/blog\/corona-kurzarbeit-2020-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Corona Kurzarbeit 2020<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ich stehe unter Quarant\u00e4ne. Bekomme ich mein Gehalt weiterhin?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du nicht nur Arbeit kommen kannst, weil du unter&nbsp;<strong>Quarant\u00e4ne<\/strong>&nbsp;stehst oder gegen eine andere beh\u00f6rdliche Anordnung versto\u00dfen w\u00fcrdest (z.B. Isolierung einzelner Wohngebiete), dann&nbsp;<strong>beziehst du<\/strong>&nbsp;nat\u00fcrlich trotzdem&nbsp;<strong>weiterhin dein Gehalt<\/strong>. Dein Arbeitgeber zahlt dir dein Entgelt und kann dies sp\u00e4ter von der zust\u00e4ndigen Bezirksverwaltungsbeh\u00f6rde zur\u00fcckfordern.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ich muss mein Kind betreuen. Darf ich zu Hause bleiben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du Kinder in einem Alter hast, in dem&nbsp;<strong>Betreuung notwendig<\/strong>&nbsp;ist (dies gilt vor allem f\u00fcr Kinder im Kindergarten-Alter sowie die unteren Schulstufen), und du keine M\u00f6glichkeit hast, Betreuung durch Familie oder Freunde zu organisieren,<strong>&nbsp;darfst du<\/strong>&nbsp;der Arbeit fernbleiben. Du hast&nbsp;einen Anspruch auf Entgeldfortzahlung. Diese Ausnahme gilt jedoch nur im Ausma\u00df von&nbsp;<strong>bis zu einer Woche<\/strong>. L\u00e4ngere Zeiten sind mit dem Arbeitgeber individuell zu vereinbaren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\" id=\"ich-kann-nicht-daheim-bleiben.-Wer-kuemmert-sich-um-mein-kind?\">Ich kann nicht daheim bleiben. Wer k\u00fcmmert sich um mein Kind?<\/h3>\n\n\n\n<p>Betreuungseinrichtungen f\u00fcr&nbsp;<strong>Kinder bis 14 Jahre<\/strong>&nbsp;(Kinderkrippen, Kinderg\u00e4rten, Volksschulen, Mittelschulen und Unterstufen der Gymnasien)&nbsp;bleiben ge\u00f6ffnet, um die Betreuung jener Kinder und Jugendlichen zu gew\u00e4hrleisten, deren Eltern eine Betreuung im privaten Umfeld nicht organisieren k\u00f6nnen. Dies gilt beispielsweise f\u00fcr ArbeitnehmerInnen im&nbsp;<strong>Gesundheits- und Pflegebereich<\/strong>, die nicht auf Teleworking umgestellt werden k\u00f6nnen.&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weitere Informationen zum Thema Corona und Schule<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du die besten Praktischen \u00c4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:30%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F&text=Corona%20Virus%3A%20aktuelle%20Lage%20in%20%C3%96sterreich\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F&subject=Corona%20Virus%3A%20aktuelle%20Lage%20in%20%C3%96sterreich\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell%2F%20Corona%20Virus%3A%20aktuelle%20Lage%20in%20%C3%96sterreich\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_19d97f85ed0847f9735a06a849628a61\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich (29.06.2023) In \u00d6sterreich sind bisher 6.081.195 Infizierungen (inklusive bereits Genesener und Verstorbener) mit dem Coronavirus (COVID-19) best\u00e4tigt worden.\u00a0Die Zahl der best\u00e4tigten Todesf\u00e4lle durch COVID-19 liegt aktuell\u00a0bei 22.540, genesen sind im ganzen Land aktuell bereits 6.054.865 Menschen. Bis einschlie\u00dflich 28. Juni wurden 20.094.471 Impfdosen verabreicht. 1.719.449\u00a0Personen haben eine Auffrischungsimpfung erhalten (4. Impfung oder mehr). Achtung: Das Impfzertifikat f\u00fcr Personen, die mit dem Impfstoff Janssen (Johnson &amp; Johnson) 1-fach geimpft sind, ist seit 3. J\u00e4nner nicht mehr g\u00fcltig. Herold hat alle wichtigen Informationen \u00fcber die Ausbreitung des Corona Virus in \u00d6sterreich zusammengefasst und informiert dich \u00fcber&nbsp;Anlaufstellen, Notfall-Hotlines und Infektionsschutz.&nbsp; Neues ab 30.06.2023 Ab dem 30.06.2023 ist Corona keine meldepflichtige Krankheit mehr. Daher wird auch das AGES-Dashboard mit Zahlen zur Corona-Pandemie eingestellt. Es wird also nicht mehr ersichtlich sein, wie viele Menschen: Regelungen bis Ende Juni 2023 Am 05. Mai hat die WHO den Gesundheitsnotstand aufgrund von Corona f\u00fcr beendet erkl\u00e4rt, weshalb nun viele Regelungen entfallen (sind). Denn viele davon waren nur f\u00fcr die Dauer der Pandemie festgesetzt worden. Daher bekommt man nun beispielsweise keine Gratis-Antigentests mehr. Hat man jedoch Symptome, kann man sich bei seinem Arzt weiterhin gratis testen lassen. M\u00f6chte man ohne Symptome einen Antigentest machen, kann man diese Tests in Apotheken kaufen. Die 5 Gratis-PCR-Tests pro Person waren hingegen nicht f\u00fcr die Dauer der Pandemie festgelegt worden, sondern haben ihr eigenes &#8220;Ablaufdatum&#8221; bekommen. Dieses Datum ist der 30.06., weshalb es bis zu diesem Tag weiterhin Gratis-PCR-Tests geben wird. Danach kann man kostenpflichtige PCR-Tests in Apotheken durchf\u00fchren lassen. Um Corona-Medikamente verschrieben zu bekommen, muss man k\u00fcnftig einen Antigentest beim Arzt machen, der dann, wenn er positiv ausf\u00e4llt, noch von einem PCR-Test best\u00e4tigt werden muss. Selbst durchgef\u00fchrte Antigentests reichen nicht mehr. Auch die Frage, wie es im Fall einer Coronaerkrankung mit der telefonischen Krankmeldung nach dem 01.07. weitergeht, ist noch nicht gekl\u00e4rt. Die Impfung jedoch soll weiterhin gratis bleiben. Weitere Ma\u00dfnahmen fallen Ende Februar &amp; Ende April 2023 Mit Ende Februar endet die Maskenpflicht in den \u00d6ffis und in Apotheken. Seit Ende April ist sie auch in Krankenh\u00e4usern, Spit\u00e4lern &amp; Co. &#8211; also den vulnerablen Bereichen &#8211; nicht mehr verpflichtend zu tragen. Weiterhin entf\u00e4llt seit Ende Februar die PCR-Testpflicht f\u00fcr Besucher:innen in Pflegeheimen und Spit\u00e4lern, au\u00dferdem gibt es hier keine Besuchergrenzen mehr (manche Spit\u00e4ler &amp; Co. bleiben aber bei strengeren Regelungen. Diese bitte beachten). Auch das PCR-Screening f\u00fcr Mitarbeiter:innen in Gesundheitsberufen wird beendet. Bis Ende Juni sollen in ganz \u00d6sterreich s\u00e4mtliche Corona-Ma\u00dfnahmen fallen. Ab 16.12.: 3G-Regel im Gesundheitsbereich f\u00e4llt Ab dem 16.12.22 f\u00e4llt nun auch die 3G-Regel in Spit\u00e4lern, Pflege- und Altenheimen sowie im Gesundheitsbereich generell. Und das gilt f\u00fcr alle: Weder Mitarbeiter:innen noch Patient:innen oder Besucher:innen brauchen einen solchen Nachweis. Die FFP2-Maskenpflicht hingegen bleibt bestehen. Aber: Jede Gesundheitseinrichtung sowie die einzelnen Bundesl\u00e4nder k\u00f6nnen eigenst\u00e4ndige Regeln aufstellen und sich auch daf\u00fcr entscheiden, die 3G-Regel weiterhin beizubehalten. In Wien beispielsweise bleibt die PCR-Testpflicht in Pflegeheimen und Spit\u00e4lern bestehen, die Tests haben aber eine G\u00fcltigkeit von 72 Stunden (statt 48). Ab 01.09.22: Neuigkeiten rund um Corona Es gibt [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":250836,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[147399],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen &amp; Impfquote - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen &amp; Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen &amp; Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen &amp; Impfquote - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen &amp; Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen &amp; Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-29T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-29T13:48:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"756\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"48 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\",\"name\":\"Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen & Impfquote - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-08-29T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-29T13:48:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen & Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen & Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen & Impfquote - HEROLD","description":"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen & Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen & Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen & Impfquote - HEROLD","og_description":"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen & Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen & Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2022-08-29T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2023-06-29T13:48:01+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":756,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"48 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/","name":"Coronavirus \u00d6sterreich | Aktuelle Zahlen & Impfquote - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2022-08-29T07:00:00+00:00","dateModified":"2023-06-29T13:48:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Coronavirus \u00d6sterreich 06.09.2021: \u2713 Zahlen & Fakten \u2713 vierte Corona Welle \u2713 aktuelle Ma\u00dfnahmen & Maskenpflicht \u2713 Corona Test \u2713 Corona Impfung in \u00d6sterreich","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205974"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=205974"}],"version-history":[{"count":1097,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205974\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256146,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/205974\/revisions\/256146"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/250836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=205974"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=205974"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=205974"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}