{"id":208179,"date":"2021-10-29T07:05:00","date_gmt":"2021-10-29T05:05:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=208179"},"modified":"2022-06-03T09:08:46","modified_gmt":"2022-06-03T07:08:46","slug":"corona-masken-schutz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/","title":{"rendered":"FFP2 Masken kaufen: Wirklich zu 100% aus \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>FFP2 Masken kaufen:<\/strong><br>Diese Masken sind zu 100% aus \u00d6sterreich<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Der&nbsp;<strong>Mund-Nasen-Schutz<\/strong>&nbsp;(MNS),&nbsp;weitl\u00e4ufig&nbsp;auch als&nbsp;<strong>Corona-Maske<\/strong>&nbsp;bekannt,&nbsp;hat laut Experten-Meinung geholfen,&nbsp;die Ausbreitung der Corona-Pandemie zu verlangsamen. Mit der Ausbreitung der neuen, leider auch ansteckenderen &#8220;indischen&#8221; Corona-Mutation B.1.617 (auch <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/orf.at\/stories\/3218069\/\" target=\"_blank\">Delta-Variante<\/a> genannt) werden laut Stufenplan bald wieder sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen notwendig. Den <strong>besten Schutz<\/strong> bieten <a href=\"https:\/\/info.gesundheitsministerium.gv.at\/\"><strong>neben der Impfung<\/strong> <\/a>nach wie vor diverse Hygienema\u00dfnahmen, sowie das <strong>Tragen von<\/strong> <strong>FFP2 Masken<\/strong>&nbsp;(= Filtering Face Piece der Schutzklasse 2). In unserem Beitrag erf\u00e4hrst du, wo du FFP2 Masken kaufen kannst, wie viel sie kosten und was sie besser k\u00f6nnen als der Mund-Nasen-Schutz oder FFP1 Masken.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wo kann ich&nbsp;FFP2&nbsp;Masken kaufen?<\/h2>\n\n\n\n<p>Bisher waren FFP2 Masken nur in Apotheken oder online bei speziellen Fachh\u00e4ndlern erh\u00e4ltlich. Nun werden FFP2 Masken aber auch vor Superm\u00e4rkten zum&nbsp;<strong>Selbstkostenpreis von \u20ac 0,58<\/strong>&nbsp;ausgeteilt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wo erhalte ich FFP2 Masken aus heimischer Produktion?<\/h3>\n\n\n\n<p>FFP2 Masken werden auch in \u00d6sterreich von renommierten Unternehmen hergestellt und vertrieben.&nbsp;Wir haben eine kleine Auswahl dieser Hersteller und H\u00e4ndler f\u00fcr dich recherchiert, falls du die heimische Wirtschaft st\u00e4rken und unterst\u00fctzen m\u00f6chtest:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/BkVc6\/aventrium-health-care-gmbh\/\">AVENTRIUM Health Care GmbH<\/a>&nbsp;(100% &#8220;Made in Austria&#8221;)<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/BkVc6\/aventrium-health-care-gmbh\/\" target=\"_blank\">AVENTRIUM Health Care GmbH<\/a><\/strong>&nbsp;hat von&nbsp;August 2020 bis Juni 2021 in Graz eine&nbsp;<strong>Schutzmaskenproduktion<\/strong> betrieben. Die Produktion und der Verkauf am Standort Graz wurden nun aber eingestellt. Aufgrund des gro\u00dfen Preisdrucks konzentriert sich das Unternehmen k\u00fcnftig auf die Standorte in Deutschland und Ungarn. 10 Mio. Restbest\u00e4nde der <strong>in \u00d6sterreich produzierten FFP2 Masken<\/strong>, wurden zuletzt<strong> versteigert<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CS9V9\/hygiene-austria-lp-gmbh\/\">Hygiene Austria LP GmbH<\/a>&nbsp;(~15% &#8220;Made in Austria&#8221;)<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CS9V9\/hygiene-austria-lp-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Hygiene Austria LP GmbH<\/a><\/strong>&nbsp;ist ein von der Palmers Textil AG und Lenzing AG gegr\u00fcndetes Joint Venture Unternehmen, das sich auf die Herstellung von&nbsp;<strong>Atemschutzmasken<\/strong>&nbsp;spezialisiert hat. Masken der Hygiene Austria LP GmbH werden&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000124706849\/hygiene-austria-auf-17-heimische-masken-kamen-drei-made-in\">teilweise in&nbsp;\u00d6sterreich<\/a>&nbsp;(und teilweise in China) produziert, entsprechen dabei aber allen heimischen und europ\u00e4ischen Qualit\u00e4tsstandards. Vertrieben werden FFP2 Masken der&nbsp;Hygiene Austria LP GmbH unter anderem von:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Nfm82\/palmers-textil-ag\/\">Palmers Textil GmbH<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VgnfB\/stadtatelier-aho-gmbh\/\">Stadtatelier Aho GmbH<\/a>, 1010 Wien<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XBRHQ\/masken24at-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">Masken24.at GmbH<\/a>, 1030 Wien<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wer muss FFP2 Masken tragen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>FFP2-Maskenpflicht ist mit 1. Juli 2021 gefallen<\/strong>. Aktuell gen\u00fcgt in \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden und in \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln wieder ein <strong>Mund-Nasen-Schutz<\/strong> (MNS-Maske). <\/p>\n\n\n\n<p>Allerdings ist die <strong>FFP2 Maske<\/strong> nach wie vor sicherer und <strong>sch\u00fctzt<\/strong> vor der hoch<strong> ansteckenden Delta Variante deutlich besser<\/strong>! In Wien muss die FFP2 Maske au\u00dferdem weiterhin in Spit\u00e4lern und Pflegeheimen getragen werden. Des Weiteren ben\u00f6tigt man in Wien im Handel weiterhin zumindest einen Mund-Nasen-Schutz.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske.jpg\" alt=\"Alte Menschen tragen FFP2 Maske\" class=\"wp-image-228653\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>FFP2 Masken sch\u00fctzen auch den Tr\u00e4ger selbst vor Infektionen. Foto: Adobe Stock; (c) PixelboxStockFootage<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Corona: Wen sch\u00fctzt die&nbsp;Maske?<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Gegensatz zum Mund-Nasen-Schutz, stellt&nbsp;eine&nbsp;<strong>FFP-Maske auch f\u00fcr den Tr\u00e4ger einen Infektionsschutz dar<\/strong>. Allerdings nur bei richtiger Anwendung.&nbsp;FFP-Masken werden in drei Kategorien eingeteilt \u2013 eins bis drei. Die unterschiedliche Bezeichnung geht darauf zur\u00fcck, wie viele Aerosole die Masken filtern k\u00f6nnen.&nbsp;FFP1-Masken filtern mindestens 80 Prozent der sich in der Luft befindlichen Partikel bis zu einer Gr\u00f6\u00dfe von 0,6 Mikrometern. Vor SARS-CoV-2-Aerosolen sch\u00fctzen FFP1-Masken allerdings nicht ausreichend. FFP2-Masken m\u00fcssen mindestens 94 Prozent und FFP3-Masken mindestens 99 Prozent der Testaerosole filtern&nbsp;\u2013 eine dieser beiden Kategorien&nbsp;muss k\u00fcnftig getragen werden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Unterschied: FFP2 Maske mit oder ohne Ventil?<\/h3>\n\n\n\n<p>Es gibt FFP2 Masken mit Ventil und ohne Ventil. Laut Verordnung waren an \u00f6ffentlichen Orten allerdings nur FFP2 Masken&nbsp;<span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>ohne Ventil<\/strong><\/span><strong>&nbsp;erlaubt.&nbsp;<\/strong>Das Ventil leitet die ausgeatmete Luft n\u00e4mlich nach au\u00dfen, wodurch eine FFP2 Maske mit Ventil zwar den Tr\u00e4ger sch\u00fctzt,&nbsp;aber&nbsp;<strong>nicht die Personen in dessen Umgebung<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie helfen Mundschutz Masken gegen Corona?<\/h3>\n\n\n\n<p>S\u00e4mtliche Masken stellen eine&nbsp;<strong>Barriere<\/strong>&nbsp;zwischen&nbsp;<strong>deinem Speichel bzw. Nasensekret<\/strong>&nbsp;und anderen Menschen dar. Gro\u00dfe Tr\u00f6pfchen werden von einem simplen MNS nahezu vollst\u00e4ndig herausgefiltert und kleine Aerosole werden zumindest daran gehindert sich ungehindert in der Luft zu verbreiten. Je hochwertiger die Maske, desto gr\u00f6\u00dfer ist dein Eigenschutz und Fremdschutz.&nbsp;<strong>FFP2<\/strong>&nbsp;und&nbsp;<strong>FFP3 Masken<\/strong>, die unter anderem von medizinischem Personal verwendet werden, filtern sogar Aerosole und bieten noch besseren Schutz vor Infektionen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was ist eine CPA-Maske?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die CPA-Maske (Corona-Virus-Atemschutzmaske) ist eine spezielle Form der Corona-Schutzmaske. Sie&nbsp;<strong>entspricht der Wirkungsweise einer FFP2 Maske<\/strong>, muss aber nicht alle Qualit\u00e4tskriterien einer FFP2-Maske durchlaufen. CPA Masken m\u00fcssen nicht das komplette Pr\u00fcfverfahren der \u00d6NORM EN 149 durchlaufen sondern es wurde&nbsp;von der \u00f6sterreichischen Bundesregierung ein&nbsp;verk\u00fcrztes Pr\u00fcfverfahren festgelegt. Die zu erreichenden Pr\u00fcfwerte orientieren sich dabei an den Normen der FFP2 Maske, wobei&nbsp;aber nur folgende Punkte gepr\u00fcft werden: Temperaturkonditionierung, Gebrauchssimulation, Sichtpr\u00fcfung, Anlegepr\u00fcfung, Atemwiderstand (Ger\u00e4te ohne Ventil), Ausatemventil-Durchstr\u00f6mung, Atemwiderstand (Ger\u00e4te mit Ventil), Durchlass des Filtermediums. Diese Masken sind gem\u00e4\u00df Erlass f\u00fcr medizinische Zwecke w\u00e4hrend der Pandemie zugelassen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-kaufen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-kaufen.jpg\" alt=\"FFP2 Maske kaufen\" class=\"wp-image-228647\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-kaufen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-kaufen-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FFP2-Maske-kaufen-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>FFP2 Masken filtern bis zu 94% der Partikel aus der Luft. Masken mit Ventil (siehe Foto) sind allerdings nicht erlaubt, weil sie nur den Tr\u00e4ger sch\u00fctzen. Foto: HEROLD; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Warum muss ich eine Maske tragen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Der alles entscheidende Wert in der Corona-Pandemie ist der sogenannte&nbsp;<strong>Replikationsfaktor R<\/strong><strong>(eff)<\/strong>.&nbsp;Laut Wissenschaftlern ist mit einem baldigen Abklingen der Epidemie nur dann zu rechnen, wenn der&nbsp;Replikationsfaktor&nbsp;<strong>kleiner als eins<\/strong>&nbsp;ist. Ist er gr\u00f6\u00dfer, verbreitet sich&nbsp;SARS-CoV-2&nbsp;<strong>exponentiell<\/strong>, das hei\u00dft&nbsp;jeder Infizierte steckt&nbsp;<strong>mehr als eine weitere Person<\/strong>&nbsp;mit diesem Virus an.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn \u00d6sterreich den&nbsp;<strong>R(eff)&nbsp;&nbsp;<\/strong>nicht wieder dauerhaft unter 1 senken kann,&nbsp;w\u00fcrde das bedeuten, dass das Gesundheitssystem<strong>&nbsp;<\/strong>zusammenbricht und die medizinische Notfallversorgung von Menschen (mit oder ohne Corona) ab diesem Zeitpunkt<strong>&nbsp;nicht mehr gew\u00e4hrleistet<\/strong>&nbsp;w\u00e4re. Damit das nicht passiert, ist jetzt wieder jeder von uns gefordert, die neuen, versch\u00e4rften&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Informationen-zum-Coronavirus\/Coronavirus---Aktuelle-Ma%C3%9Fnahmen.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ma\u00dfnahmen der Bundesregierung<\/a>&nbsp;<strong>diszipliniert umzusetzen<\/strong>. Nur so k\u00f6nnen wir es alle gemeinsam schaffen, die Ausbreitung von COVID-19 rechtzeitig einzud\u00e4mmen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wo muss ich eine Maske tragen?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Das Tragen eines Mund-Nasen-Schutzes ist&nbsp;derzeit (Stand: 01. Juli 2021) in&nbsp;ganz \u00d6sterreich wieder in folgenden Bereichen verpflichtend:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Superm\u00e4rkte<\/li><li>Banken und Postfilialen<\/li><li>Parteienverkehr von Verwaltungsbeh\u00f6rden und Verwaltungsgerichten<\/li><li>\u00f6ffentliche Verkehrsmittel, Taxis, Reisebusse etc.<\/li><li>Fahrgemeinschaften<\/li><li>Seil- und Zahnradbahnen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Das Tragen einer FFP2 Maske ist weiterhin an folgenden Orten verpflichtet:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Spit\u00e4ler in Wien<\/li><li>Pflegeheime in Wien<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Darf ich&nbsp;eine FFP2 Maske wiederverwenden?<\/h3>\n\n\n\n<p>Laut wissenschaftlichen Erkenntnissen&nbsp;kann&nbsp;eine FFP2-Maske \u2013 sofern sie nur durch die Atemluft durchfeuchtet wurde \u2013&nbsp;<strong>wiederverwendet werden<\/strong>. Nach der Verwendung sollte mehrere Tage zum Trocknen aufgeh\u00e4ngt werden. Wenn sie \u00fcber einen Zeitraum von sieben Tagen bei Raumluft getrocknet wird, f\u00fchrt das zu einer 95-prozentigen Keimreduktion. Wenn du deine Schutzmaske auf diesem Wege trocknest, kannst du sie bis zu f\u00fcnf Mal wiederverwenden. Allerdings nur, wenn sie weiterhin gut sitzt, vollst\u00e4ndig getrocknet und nicht sichtbar verschmutzt oder kontaminiert ist.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Darf ich ein Face-Shield statt FFP2 Maske tragen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Experten haben die aerosolhemmende Wirkung von Gesichtsvisieren schon seit l\u00e4ngerem angezweifelt. Nun haben aktuelle Studien diese Vermutung auch best\u00e4tigt (siehe Videos). Daher&nbsp;sind in \u00d6sterreich sogenannte Face-Shields&nbsp;<strong>seit&nbsp;7. November 2020 nicht mehr erlaubt&nbsp;<\/strong>und \u00fcberall wo FFP2-Maskenpflicht herrscht&nbsp;<strong>als alleinige Schutzvorrichtung verboten<\/strong>.&nbsp;Du darfst&nbsp;zwar weiterhin ein Gesichtsvisier tragen, musst darunter aber&nbsp;zus\u00e4tzlich eine FFP2 Maske tragen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/StBov9jsFVo\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie sinnvoll sind DIY Masken?<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"ArtikelText\">Bevor man gar meine Schutzmaske tr\u00e4gt, sollte man zumindest einen Mund-Nasen-Schutz tragen. Einkommensschwache Personen sind von der FFP2-Maskenpflicht solange ausgenommen, bis ihnen FFP2-Masken kostenlos zur Verf\u00fcgung gestellt wurden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Zusammen schaffen wir das!<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00fcr viele kam die Nachricht, dass die Schutzma\u00dfnahmen gegen&nbsp;SARS-CoV-2&nbsp;in Form eines zweiten Lockdowns durchgef\u00fchrt werden m\u00fcssen, als Schock. Mittlerweile sollte aber jedem klar sein, dass COVID-19&nbsp;<strong>keine harmlose Erkrankung<\/strong>&nbsp;und die&nbsp;<strong>Gefahr f\u00fcr unser Gesundheitssystem<\/strong>&nbsp;absolut real ist. Das hei\u00dft nicht, dass wir in Panik verfallen m\u00fcssen. Aber es hei\u00dft, dass&nbsp;jeder von uns seinen Beitrag leisten sollte.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F&text=FFP2%20Masken%20kaufen%3A%20Wirklich%20zu%20100%25%20aus%20%C3%96sterreich\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F&subject=FFP2%20Masken%20kaufen%3A%20Wirklich%20zu%20100%25%20aus%20%C3%96sterreich\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-masken-schutz%2F%20FFP2%20Masken%20kaufen%3A%20Wirklich%20zu%20100%25%20aus%20%C3%96sterreich\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_6098dd0cf2a86\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=corona-masken-schutz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Quellen:<\/span><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Robert-Koch-Institut:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.rki.de\/DE\/Content\/InfAZ\/N\/Neuartiges_Coronavirus\/Steckbrief.html\">https:\/\/www.rki.de\/DE\/Content\/InfAZ\/N\/Neuartiges_Coronavirus\/Steckbrief.html<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Quarks:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.quarks.de\/gesundheit\/was-man-ueber-schutzmasken-in-zeiten-von-corona-wissen-muss\/\">https:\/\/www.quarks.de\/gesundheit\/was-man-ueber-schutzmasken-in-zeiten-von-corona-wissen-muss\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_6098dd7df2a87\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schnelltest-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Corona_Schnelltest_BB-550x270.png\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Corona Schnelltest Wien\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Corona Schnelltest Wien: alle Apotheken<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schnelltest-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/recht\/\"><span class=\"ad_span\">Info &amp; Aktuelles<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"gelbe Maske, die eine Person von sich wegh\u00e4lt, im Hintergrund ein See\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 38 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Mund-Nasen-Schutz (MNS), weitl\u00e4ufig auch als Corona-Maske bekannt, hat laut Experten-Meinung geholfen, die Ausbreitung der Corona-Pandemie zu verlangsamen. Mit der Ausbreitung der neuen, leider auch ansteckenderen \u201eindischen\u201c Corona-Mutation B.1.617 (auch Delta-Variante genannt) k\u00f6nnten ab Herbst leider wieder sch\u00e4rfere Ma\u00dfnahmen notwendig werden. Den besten Schutz neben der Impfung bieten nach wie vor diverse Hygienema\u00dfnahmen, sowie das Tragen von FFP2 Masken (= Filtering Face Piece der Schutzklasse 2). In unserem Beitrag erf\u00e4hrst du, wo du FFP2 Masken kaufen kannst, wie viel sie kosten und was sie besser k\u00f6nnen als der Mund-Nasen-Schutz oder FFP1 Masken.<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":235829,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-29T05:05:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-03T07:08:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\",\"name\":\"Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-29T05:05:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-03T07:08:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"FFP2 Masken kaufen: Wirklich zu 100% aus \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD","description":"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD","og_description":"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-10-29T05:05:00+00:00","article_modified_time":"2022-06-03T07:08:46+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/","name":"Corona: FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-10-29T05:05:00+00:00","dateModified":"2022-06-03T07:08:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wo man FFP2 Masken aus \u00d6sterreich kaufen kann und welche Masken aktuell in \u00d6sterreich verpflichtet sind, erf\u00e4hrst du in unserem Beitrag.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"FFP2 Masken kaufen: Wirklich zu 100% aus \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=208179"}],"version-history":[{"count":62,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252093,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/208179\/revisions\/252093"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/235829"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=208179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=208179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=208179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}