{"id":220414,"date":"2020-10-20T08:00:37","date_gmt":"2020-10-20T06:00:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=220414"},"modified":"2022-05-30T15:43:02","modified_gmt":"2022-05-30T13:43:02","slug":"tischler-linz-empfehlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/","title":{"rendered":"Tischler Linz: Top Anbieter f\u00fcr M\u00f6bel &#038; Innenausbau"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Tischler Linz:<\/strong><br>Top Anbieter f\u00fcr M\u00f6bel &amp; Innenausbau<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Wenn es um Inneneinrichtung und Qualit\u00e4tsm\u00f6bel geht, ist ein <strong>guter Tischler<\/strong>&nbsp;goldwert. Eingehende Beratung, ma\u00dfgeschneiderte Produkte und fehlerfreie Montage geh\u00f6ren hier zu den wichtigsten Faktoren. Aber wo findet man einen guten Tischler und wie viel kosten Ma\u00dfm\u00f6bel eigentlich? Wir liefern die Antworten und stellen <strong>9 top Tischlereien<\/strong> in Linz und Umgebung vor!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was macht ein Tischler?<\/h2>\n\n\n\n<p>Zu den Aufgaben eines Tischlers geh\u00f6ren die Produktion und Pflege von <strong>Holzm\u00f6beln und Bauteilen<\/strong>. Der Arbeitsbereich der Tischlerei deckt <strong>einzelne M\u00f6bel<\/strong>, die Einrichtung <strong>kompletter R\u00e4ume<\/strong> und auch gr\u00f6\u00dfere <strong>Bauprojekte aus Holz<\/strong> ab (z.B. Treppen oder Gartenhaus). Auch die <strong>Sanierung<\/strong> von Holzelementen wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzfenster-sanieren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">alte Fenster<\/a>&nbsp;und die <strong>Restauration<\/strong> antiker M\u00f6belst\u00fccke geh\u00f6ren zu den Aufgaben der Tischlerei. Aufgrund dieser vielf\u00e4ltigen T\u00e4tigkeiten unterscheidet man in der Tischlerei zwischen vier Spezialgebieten:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>M\u00f6belbau<\/li><li>Innenausbau<\/li><li>Bautischler<\/li><li>Kunsttischler<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Vor der Spezialisierung steht jedoch eine allgemeine Lehre f\u00fcr das Handwerk Tischler, f\u00fcr die entweder <strong>3 Jahre<\/strong> (Tischlerei) oder <strong>4 Jahre<\/strong> (Tischlereitechnik) Lehrzeit vorgesehen sind.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie teuer ist ein Tischler?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die meisten Tischler verlangen etwa <strong>50 bis 70 Euro pro Arbeitsstunde<\/strong>, was im Vergleich zu vielen anderen Handwerkern (z.B. Elektriker oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/installateur-linz-gas-wasser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Installateur<\/a>) preiswert ausf\u00e4llt. Dass Leistungen vom Tischler dennoch recht teuer sein k\u00f6nnen, hat neben dem <strong>Zeitaufwand<\/strong> seinen Grund vor allem auch in den <strong>Kosten f\u00fcr das Material<\/strong>. Denn Holz, vor allem gutes Holz, ist recht kostspielig.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Preis einer bestimmten Tischlerarbeit h\u00e4ngt deshalb zum einen von der <strong>gew\u00fcnschten Holzart<\/strong> und zum anderen von der <strong>Gr\u00f6\u00dfe des Projekts<\/strong> ab. Ein paar Beispiele: Beistelltische, Nachttische und andere kleine Ma\u00dfm\u00f6bel bewegen sich in einer Preisspanne von ein <strong>paar hundert Euro<\/strong>. Bei einem Esstisch aus Massivholz musst du hingegen mit <strong>\u20ac 2.000 bis \u20ac 5.000<\/strong> rechnen, bei einem Ma\u00df-Einbauschrank mit <strong>\u20ac 3.000 bis \u20ac 4.500<\/strong>. Design und Einbau einer neuen K\u00fcche samt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenrueckwand\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K\u00fcchenr\u00fcckwand<\/a> ist ab einem Rahmen von <strong>\u20ac 20.000 aufw\u00e4rts<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-220723 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek.jpg\" alt=\"Meistertischler beim Verlegen von Holzbrettern als Bodenbelag f\u00fcr eine Holzterrasse.\" class=\"wp-image-220723\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Das Angebot von Tischlern reicht von kleinen M\u00f6beln bis hin zu Terrassen, Carports und \u00e4hnlichen Holzbauten. Foto: Adobe Stock, (c) Ingo Bartussek<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Warum M\u00f6bel vom Tischler?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wer mit knappem Budget seine erste eigene Wohnung einrichtet, greift dabei in der Regel auf <strong>g\u00fcnstige Produkte<\/strong> aus dem M\u00f6belhaus zur\u00fcck. Das hat einen guten Grund: Preislich k\u00f6nnen handgefertigte M\u00f6bel nach Ma\u00df nicht mit Massenware vom Diskonter mithalten. Im Laufe der Zeit \u00e4ndern sich aber auch unsere Priorit\u00e4ten. Irgendwann m\u00f6chten wir lieber einmal <strong>in<\/strong> <strong>echte Qualit\u00e4t investieren<\/strong>, als laufend billige Ware auszutauschen.<\/p>\n\n\n\n<p>Durch die sorgsame Verarbeitung von hochwertigen Rohstoffen zeichnet sich die Einrichtung vom Tischler besonders durch <strong>Langlebigkeit<\/strong> aus. W\u00e4hrend Regale und Tische aus M\u00f6belh\u00e4usern meist aus <strong>Spanplatten<\/strong> bestehen, denen nur eine aufgeklebte Schicht Furnier Holz-Optik verleiht, setzen Tischlereien auf <strong>solide Materialien<\/strong> wie Massivholz und Naturholz. Das macht Tischler-M\u00f6bel einerseits weit weniger anf\u00e4llig f\u00fcr Kratzer, Sch\u00e4den oder Bruch.<\/p>\n\n\n\n<p>Zum anderen werden diese Produkte nach deinen W\u00fcnschen <strong>ma\u00dfangefertigt<\/strong>, so dass nicht nur ihr Design ganz deiner Vorstellung entspricht, sondern auch die perfekte Anpassung an deinen Wohnraum m\u00f6glich ist. Ein Einbauschrank oder eine Eckgarnitur vom Tischler nutzen den vorhandenen Raum weit besser aus, als etwa ein Fertigschrank oder ein Esstisch von der Stange.<\/p>\n\n\n\n<p>Da sich dein Tischler um Planung, Produktion und Montage k\u00fcmmert, ersparst du dir durch den Auftrag zudem endlose Fahrten und m\u00fchseliges Schrauben. Das schont nicht nur deine Nerven, sondern auch die <strong>Umwelt<\/strong>: Ein Tischler aus deiner Region, der auf nachhaltig produziertes Holz setzt, hat eine deutlich bessere Klima-Bilanz als Billigm\u00f6bel aus importiertem Holz (von der globalen Abholzung ganz zu schweigen). Nach einer <a href=\"https:\/\/www.wko.at\/branchen\/stmk\/gewerbe-handwerk\/tischler-holzgestalter\/tischler-oekologischer-fussabdruck.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Studie der TU Graz<\/a> produziert ein Tisch aus dem M\u00f6belhaus z.B. <strong>81 Mal so viele Emissionen<\/strong> wie ein vergleichbares M\u00f6bel vom Tischler.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was sind die Vorteile von Holz?<\/h3>\n\n\n\n<p>&#8220;Holz ist genial&#8221;: Unter diesem Slogan macht die Industrie seit Jahren Werbung f\u00fcr den nachhaltigen Baustoff Holz. Und das aus gutem Grund, denn die nachwachsende Ressource Holz geh\u00f6rt zu den vielseitigsten Materialien auf unserem Planeten. Vom <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzspielzeug-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Holzspielzeug<\/a> bis zum <strong>Massivholzhaus<\/strong> ist alles m\u00f6glich, sogar vielst\u00f6ckige H\u00e4user sind im Holzbau dank moderner Bautechniken kein Problem.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei diesen zahlreichen Anwendungen zeichnet sich Holz durch <strong>viele Vorteile<\/strong> aus: Es w\u00e4chst nach, bindet dabei CO<sub>2<\/sub>, hat ein geringeres Eigengewicht als Beton oder Ziegel und sorgt dabei f\u00fcr ein angenehmes Raumklima mit freundlichen Farbt\u00f6nen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-220726 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-juriskraulis.jpg\" alt=\"Antikes Biedermayer M\u00f6belst\u00fcck vor und nach Restauration durch einen Kunsttischler.\" class=\"wp-image-220726\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-juriskraulis.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-juriskraulis-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-juriskraulis-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Dein Tischler bringt auch antike Holzm\u00f6bel wieder in Schuss! Foto: Adobe Stock, (c) juriskraulis<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Echtholz, Massivholz, Vollholz \u2013 Was sind die Unterschiede?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei Bezeichnungen f\u00fcr Holzm\u00f6bel und andere Einrichtungen ist nicht immer auf den ersten Blick klar, was dahinter steckt. Der Begriff <strong>Echtholz<\/strong> ist zum Beispiel irref\u00fchrend, denn damit kann im weitesten Sinne jedes Material bezeichnet werden, das aus echtem Holz hergestellt wurde. Dazu geh\u00f6ren eben auch Produkte wie Spanplatten und Furnier.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Massivholz<\/strong> besteht durchgehend aus Holz, setzt sich aber aus <strong>mehreren kleineren St\u00fccken<\/strong> und Schichten zusammen, die miteinander verleimt werden. Das hat den Vorteil, dass Bauteile in Dimensionen gefertigt werden k\u00f6nnen, die sich in dieser Form nicht aus einem Baum schneiden lassen. Au\u00dferdem k\u00f6nnen bei der Herstellung schadhafte Stellen ausgespart werden, ohne dass ein St\u00fcck Holz komplett verloren geht. Es bedeutet aber auch, dass Klebstoff im Holz enthalten ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Unter <strong>Vollholz<\/strong> versteht man Holzst\u00fccke, die in dieser Form aus dem Baum geschnitten wurden. Hier stehen entsprechend nur jene Ma\u00dfe zur Verf\u00fcgung, die auch die Natur liefert. Zudem k\u00f6nnen Astl\u00f6cher, Einschl\u00fcsse oder \u00e4hnliche M\u00e4ngel im Holz zu sehen sein.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60d1b7a9e10aa\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Achtung:<\/strong>\u00a0Einige M\u00f6bel tragen die Bezeichnung\u00a0<strong>\u201eteilmassiv\u201c<\/strong>, weil sie aus einer Kombination von Massivholz und anderen Werkstoffen gefertigt wurden. Es gibt allerdings keine Regelung, wie hoch der Anteil an Massivholz in einem solchen M\u00f6belst\u00fcck sein muss. Entsprechend ist das Verh\u00e4ltnis oft sehr gering.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welches Holz wof\u00fcr?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Auswahl einer Holzart richtet sich nach dem <strong>Aussehen<\/strong> (Farbe und Maserung) und ihrer <strong>bautechnischen Eigenschaften<\/strong>. H\u00f6lzer zeichnen sich durch unterschiedliche <strong>H\u00e4rtegrade und Best\u00e4ndigkeit<\/strong> aus, was vor allem im Holzbau und im Au\u00dfeneinsatz eine Rolle spielt (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzdielen-terrasse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Holzterrasse<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenmoebel-tipps-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Terrassenm\u00f6bel<\/a>). Im gesch\u00fctzten Innenbereich hast du hingegen fast die freie Wahl, was die Art des Holzes angeht. Beim Bodenbelag spielen Haltbarkeit und Widerstand gegen Abnutzung aber doch eine Rolle.<\/p>\n\n\n\n<p>Wer auf Umweltschutz achten m\u00f6chte, sollte zudem auf <strong>heimische H\u00f6lzer<\/strong> setzen, die nicht nur einen k\u00fcrzeren Transportweg haben, sondern auch nachhaltig angebaut werden. Zu den typischen Holzarten geh\u00f6ren hier etwa <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/buchenholz-rotbuche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Buche<\/a>, Eiche, Esche, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fichtenholz-kaufen-preis-eigenschaften\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fichte<\/a>, Kiefer, L\u00e4rche oder Nuss.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-220729 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Carlos-Andr\u00e9-Santos.jpg\" alt=\"Tischlermeister benutzt Hobel um ein Werkst\u00fcck zu gl\u00e4tten.\" class=\"wp-image-220729\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Carlos-Andr\u00e9-Santos.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Carlos-Andr\u00e9-Santos-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-Carlos-Andr\u00e9-Santos-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Hier findest du die besten Tischler in Linz und Umgebung f\u00fcr deinen Auftrag! Foto: Adobe Stock, (c) Carlos Andr\u00e9 Santos<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Tischler Linz \u2013 Unsere Empfehlungen!<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Kastner \u2013 Tischler Linz<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/11sJv\/kastner-tischlerei-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">M\u00f6beltischlerei Kastner<\/a> bietet optimale L\u00f6sungen f\u00fcr deinen Wohnraum durch <strong>individuell angefertigte Ma\u00dfm\u00f6bel<\/strong>: Tische, St\u00fchle, Schr\u00e4nke, Kommoden, Betten uvm. Dabei setzt der Meistertischler Roland Kastner besonders auf Service und pers\u00f6nliche Beratung.<\/p>\n\n\n\n<p>Kunden sch\u00e4tzen die Zuverl\u00e4ssigkeit und Handschlagqualit\u00e4t des Betriebs: Auf HEROLD.at erreicht die Tischlerei Kastner bei <strong>40 Bewertungen<\/strong> eine Note von <strong>4,9 von 5 Sternen<\/strong>!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tel:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43732672103\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:104023\">+43 732 672103<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:roland@tischlereikastner.at\">roland@tischlereikastner.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Montag: <\/strong>7:00 bis 12:00, 12:30 bis 16:00 Uhr<\/li><li><strong>Dienstag:<\/strong> 7:00 bis 12:00, 12:30 bis 16:00 Uhr<\/li><li><strong>Mittwoch:<\/strong> 7:00 bis 12:00, 12:30 bis 16:00 Uhr<\/li><li><strong>Donnerstag:<\/strong> 7:00 bis 12:00, 12:30 bis 16:00 Uhr<\/li><li><strong>Freitag: <\/strong>7:00 bis 13:00 Uhr<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leonding\/11sJv\/kastner-tischlerei-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Tischlerei Kastner, 4060 Leonding<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Harald Simeoni \u2013 Tischler Linz<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/p2hhF\/harald-simeoni-bau--und-m%C3%B6beltischlerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bau- und M\u00f6beltischlerei Simeoni<\/a> ist dein kompetenter Partner f\u00fcr s\u00e4mtliche Holzarbeiten. Gerne unterst\u00fctzt dich das Team des Betriebs beim Planen deiner Wunschm\u00f6bel und Innenausstattung, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raffstore-oder-rollladen-unterschiede\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rollladen<\/a> und Jalousien, dem T\u00fcren- und Fensterservice oder der \u00dcbersiedlung. Die Beratung vor Ort und ein <strong>kostenloses Angebot<\/strong> sind ein wesentlicher Teil des Service!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tel:<\/strong> <a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43732770629\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:106281\">+43 732 770629<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:simeoni.h@aon.at\">simeoni.h@aon.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Montag:<\/strong> 7:00 bis 16:00<\/li><li><strong>Dienstag:<\/strong> 7:00 bis 16:00<\/li><li><strong>Mittwoch:<\/strong> 7:00 bis 16:00<\/li><li><strong>Donnerstag:<\/strong> 7:00 bis 16:00<\/li><li><strong>Freitag: <\/strong>7:00 bis 12:00<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/p2hhF\/harald-simeoni-bau--und-m%C3%B6beltischlerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Harald Simeoni, 4020 Linz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei F\u00fcreder \u2013 Tischler Linz<\/h3>\n\n\n\n<p>Langj\u00e4hrige Erfahrung im M\u00f6bel- und Objektbau zeichnen die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/sgwdg\/f%C3%BCreder-tischlerei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei F\u00fcreder<\/a> aus. Die 42 Mitarbeiter des Meisterbetriebs arbeiten auf dem neuesten Stand der Technik (CNC-Produktion, CAD-Planung), um stets die optimale L\u00f6sung f\u00fcr ihre Kunden zu finden. Der M\u00f6belbau f\u00fcr den Privatbereich geh\u00f6rt ebenso zu den Leistungen wie Objektausstattung f\u00fcr Firmen und Betriebe.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tel:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43732667276\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:222618\">+43 732 667276<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:office@fuereder.at\">office@fuereder.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo:<\/strong> 7:00 bis 16:30<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 7:00 bis 16:30<\/li><li><strong>Mi:<\/strong> 7:00 bis 16:30<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 7:00 bis 16:30<\/li><li><strong>Fr: <\/strong>7:00 bis 12:15<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/sgwdg\/f%C3%BCreder-tischlerei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00fcreder Tischlerei, 4020 Linz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Friedl \u2013 Tischler Linz<\/h3>\n\n\n\n<p>Jedes St\u00fcck ein Unikat: Nach diesem Motto entwerfen die Tischler der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/traun\/cXqm9\/friedl-ihr-tischler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Friedl<\/a> in Linz Land einzigartige M\u00f6bel aus hochwertigem Holz. H\u00f6chste Qualit\u00e4t und individuelle Beratung sind hier selbstverst\u00e4ndlich. Damit du dir ein genaues Bild des Designs machen kannst, verwendet die Tischlerei bei ihrer Planung <strong>3D-Visualisierung<\/strong> zur Veranschaulichung.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tel:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+437229727710\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:60096\">+43 7229 727710<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:office@tischler4you.at\">office@tischler4you.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo: <\/strong>8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:00<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:00<\/li><li><strong>Mi:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:00<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:00<\/li><li><strong>Fr:<\/strong> 8:00 bis 12:00<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/traun\/cXqm9\/friedl-ihr-tischler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Friedl, 4050 Traun<\/a><\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60d1b722e10a5\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><strong>Welche Tischlerleistung wird ben\u00f6tigt?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Hackl &#8211; Tischler Linz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<p>B\u00f6den, Terrassen oder Sonnenschutz: Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steyr\/f2BSJ\/tischlerei-hackl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Hackl<\/a> ist sowohl im Innen- als auch im Au\u00dfenbereich f\u00fcr dich im Einsatz. Eine breite Auswahl an Holz, Laminat und Verbundwerkstoffen sorgt dabei f\u00fcr besonders langlebige und pflegeleichte Oberfl\u00e4chen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Telefon:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+437252710710\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:64656\">+43 7252 710710<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:office@tischlerei-hackl.at\">office@tischlerei-hackl.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo: <\/strong>7:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 7:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Mi:<\/strong> 7:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 7:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Fr:<\/strong> 7:00 bis 14:00<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steyr\/f2BSJ\/tischlerei-hackl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Hackl, 4400 Steyr<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Rath &#8211; Tischler Linz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein besonderer Schwerpunkt des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/herzogsdorf\/gSRc8\/tischlerei-rath-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerbetriebs Rath<\/a> liegt in der Ausstattung f\u00fcr Gastronomie. Selbstverst\u00e4ndlich ist das Unternehmen aber auch f\u00fcr private Kunden t\u00e4tig: Wer etwa <strong>Gartenm\u00f6bel aus Holz<\/strong> sucht, ist hier an der richtigen Adresse! Dank ihrer langen Erfahrung mit Holz im Au\u00dfeneinsatz liefert das Team der Tischlerei Holzm\u00f6bel in top Qualit\u00e4t samt den besten Pflegetipps f\u00fcr zuhause.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Telefon:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+4372312890\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:60675\">+43 7231 2890<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:office@tischlerei-rath.at\">office@tischlerei-rath.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo: <\/strong>7:00 bis 12:00, 12:45 bis 17:00<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 7:00 bis 12:00, 12:45 bis 17:00<\/li><li><strong>Mi: <\/strong>7:00 bis 12:00, 12:45 bis 17:00<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 7:00 bis 12:00, 12:45 bis 17:00<\/li><li><strong>Fr:<\/strong> 7:00 bis 12:00<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Webseite:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/herzogsdorf\/gSRc8\/tischlerei-rath-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Rath, 4175 Herzogsdorf<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kurt Gradauer &#8211; Tischler Linz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<p>Es muss nicht immer ein Gro\u00dfprojekt sein: Der <strong>Montagetischler<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.gs-montagetischler.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurt Gradauer<\/a> hilft dir bei Aufbau und Abbau von M\u00f6beln aller Art, bei Bodenverlegung, \u00dcbersiedlung, Entr\u00fcmpelung und kleineren T\u00e4tigkeiten im Garten. Hier steht der Service-Gedanke im Vordergrund. \u00dcberall wo ein Handgriff fehlt, ist Kurt Gradauer zur Stelle.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Telefon:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436505141057\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1003659\">+43 650 5141057<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"http:\/\/www.gs-montagetischler.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurt Gradauer, 4614 Marchtrenk<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Scheschy &#8211; Tischler Linz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<p>Das Spezialgebiet der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/neufelden\/1kkFf\/scheschy-tischlerei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Scheschy<\/a> sind <strong>Objekteinrichtungen<\/strong> f\u00fcr Betriebe aller Art. Von der Arztpraxis \u00fcber Restaurants bis hin zum Gesch\u00e4ftslokal findest du hier eine Komplettl\u00f6sung aus einer Hand. Das Team der Tischlerei versch\u00f6nt aber auch private Wohnr\u00e4ume mit optimalen L\u00f6sungen f\u00fcr Schrankr\u00e4ume, Schlafzimmer, B\u00fcro, Bad, K\u00fcchen, etc.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Telefon:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43728266330\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:128116\">+43 7282 66330<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:buero@scheschy.at\">buero@scheschy.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo: <\/strong>7:00 bis 16:45<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 7:00 bis 16:45<\/li><li><strong>Mi:<\/strong> 7:00 bis 16:45<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 7:00 bis 16:45<\/li><li><strong>Fr:<\/strong> 7:00 bis 15:45<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/neufelden\/1kkFf\/scheschy-tischlerei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Scheschy, 4120 Neufelden<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tischlerei Harrucksteiner &#8211; Tischler Linz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<p>M\u00f6bel nach Ma\u00df vom Profi bekommst du auch bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/perg\/jfNf2\/tischlerei-harrucksteiner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Harrucksteiner<\/a>. Von der Qualit\u00e4t der Handarbeit kannst du dich im <strong>Schauraum in Perg<\/strong> \u00fcberzeugen. Dort stellt das Unternehmen neben eigenen Produktionen auch M\u00f6belst\u00fccke verschiedener Markenanbieter aus.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Telefon:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+437262524750\" target=\"_top\" rel=\"noopener\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:59095\">+43 7262 524750<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:tischlerei@harrucksteiner.at\">tischlerei@harrucksteiner.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mo: <\/strong>8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Di:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Mi:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Do:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Fr:<\/strong> 8:00 bis 12:00, 14:00 bis 17:30<\/li><li><strong>Sa: <\/strong>8:00 bis 12:00<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/perg\/jfNf2\/tischlerei-harrucksteiner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischlerei Harrucksteiner, 4320 Perg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Tischler in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/tischlerei\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F&text=Tischler%20Linz%3A%20Top%20Anbieter%20f%C3%BCr%20M%C3%B6bel%20%26%20Innenausbau\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F&subject=Tischler%20Linz%3A%20Top%20Anbieter%20f%C3%BCr%20M%C3%B6bel%20%26%20Innenausbau\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftischler-linz-empfehlung%2F%20Tischler%20Linz%3A%20Top%20Anbieter%20f%C3%BCr%20M%C3%B6bel%20%26%20Innenausbau\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d1b6abe10a4\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=tischler-linz-empfehlung\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d1b745e10a6\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nachhaltige-moebel-kaufen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"nachhaltige M\u00f6bel kaufen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Nachhaltige M\u00f6bel: Die besten H\u00e4ndler f\u00fcr Holzm\u00f6bel<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nachhaltige-moebel-kaufen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/baumaterialien\/\"><span class=\"ad_span\">Baumaterialien<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ebenholz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ebenholz_137503371.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Ebenholz: Was ist es, was kostet es?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ebenholz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/baumaterialien\/\"><span class=\"ad_span\">Baumaterialien<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eukalyptusholz-die-gaengigsten-arten-des-eukalyptus\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"242\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-400x242.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Koala auf Eukalyptusholz\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-400x242.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-250x152.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-700x424.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-768x465.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Eukalyptusholz-pflegen_3161561-e1542280814861.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Eukalyptusholz: Infos zu Farbe und Eigenschaften<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eukalyptusholz-die-gaengigsten-arten-des-eukalyptus\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tischler Linz:Top Anbieter f\u00fcr M\u00f6bel &amp; Innenausbau Wenn es um Inneneinrichtung und Qualit\u00e4tsm\u00f6bel geht, ist ein guter Tischler&nbsp;goldwert. Eingehende Beratung, ma\u00dfgeschneiderte Produkte und fehlerfreie Montage geh\u00f6ren hier zu den wichtigsten Faktoren. Aber wo findet man einen guten Tischler und wie viel kosten Ma\u00dfm\u00f6bel eigentlich? Wir liefern die Antworten und stellen 9 top Tischlereien in Linz und Umgebung vor! Was macht ein Tischler? Zu den Aufgaben eines Tischlers geh\u00f6ren die Produktion und Pflege von Holzm\u00f6beln und Bauteilen. Der Arbeitsbereich der Tischlerei deckt einzelne M\u00f6bel, die Einrichtung kompletter R\u00e4ume und auch gr\u00f6\u00dfere Bauprojekte aus Holz ab (z.B. Treppen oder Gartenhaus). Auch die Sanierung von Holzelementen wie alte Fenster&nbsp;und die Restauration antiker M\u00f6belst\u00fccke geh\u00f6ren zu den Aufgaben der Tischlerei. Aufgrund dieser vielf\u00e4ltigen T\u00e4tigkeiten unterscheidet man in der Tischlerei zwischen vier Spezialgebieten: M\u00f6belbau Innenausbau Bautischler Kunsttischler Vor der Spezialisierung steht jedoch eine allgemeine Lehre f\u00fcr das Handwerk Tischler, f\u00fcr die entweder 3 Jahre (Tischlerei) oder 4 Jahre (Tischlereitechnik) Lehrzeit vorgesehen sind. Wie teuer ist ein Tischler? Die meisten Tischler verlangen etwa 50 bis 70 Euro pro Arbeitsstunde, was im Vergleich zu vielen anderen Handwerkern (z.B. Elektriker oder Installateur) preiswert ausf\u00e4llt. Dass Leistungen vom Tischler dennoch recht teuer sein k\u00f6nnen, hat neben dem Zeitaufwand seinen Grund vor allem auch in den Kosten f\u00fcr das Material. Denn Holz, vor allem gutes Holz, ist recht kostspielig. Der Preis einer bestimmten Tischlerarbeit h\u00e4ngt deshalb zum einen von der gew\u00fcnschten Holzart und zum anderen von der Gr\u00f6\u00dfe des Projekts ab. Ein paar Beispiele: Beistelltische, Nachttische und andere kleine Ma\u00dfm\u00f6bel bewegen sich in einer Preisspanne von ein paar hundert Euro. Bei einem Esstisch aus Massivholz musst du hingegen mit \u20ac 2.000 bis \u20ac 5.000 rechnen, bei einem Ma\u00df-Einbauschrank mit \u20ac 3.000 bis \u20ac 4.500. Design und Einbau einer neuen K\u00fcche samt K\u00fcchenr\u00fcckwand ist ab einem Rahmen von \u20ac 20.000 aufw\u00e4rts m\u00f6glich. Warum M\u00f6bel vom Tischler? Wer mit knappem Budget seine erste eigene Wohnung einrichtet, greift dabei in der Regel auf g\u00fcnstige Produkte aus dem M\u00f6belhaus zur\u00fcck. Das hat einen guten Grund: Preislich k\u00f6nnen handgefertigte M\u00f6bel nach Ma\u00df nicht mit Massenware vom Diskonter mithalten. Im Laufe der Zeit \u00e4ndern sich aber auch unsere Priorit\u00e4ten. Irgendwann m\u00f6chten wir lieber einmal in echte Qualit\u00e4t investieren, als laufend billige Ware auszutauschen. Durch die sorgsame Verarbeitung von hochwertigen Rohstoffen zeichnet sich die Einrichtung vom Tischler besonders durch Langlebigkeit aus. W\u00e4hrend Regale und Tische aus M\u00f6belh\u00e4usern meist aus Spanplatten bestehen, denen nur eine aufgeklebte Schicht Furnier Holz-Optik verleiht, setzen Tischlereien auf solide Materialien wie Massivholz und Naturholz. Das macht Tischler-M\u00f6bel einerseits weit weniger anf\u00e4llig f\u00fcr Kratzer, Sch\u00e4den oder Bruch. Zum anderen werden diese Produkte nach deinen W\u00fcnschen ma\u00dfangefertigt, so dass nicht nur ihr Design ganz deiner Vorstellung entspricht, sondern auch die perfekte Anpassung an deinen Wohnraum m\u00f6glich ist. Ein Einbauschrank oder eine Eckgarnitur vom Tischler nutzen den vorhandenen Raum weit besser aus, als etwa ein Fertigschrank oder ein Esstisch von der Stange. Da sich dein Tischler um Planung, Produktion und Montage k\u00fcmmert, ersparst du dir durch den Auftrag zudem endlose Fahrten und m\u00fchseliges Schrauben. Das schont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":220720,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-20T06:00:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T13:43:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-dzhafarov_eduard-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/\",\"name\":\"Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-20T06:00:37+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T13:43:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tischler Linz: Top Anbieter f\u00fcr M\u00f6bel &#038; Innenausbau\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD","description":"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD","og_description":"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-20T06:00:37+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T13:43:02+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-dzhafarov_eduard-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/","name":"Tischler Linz | Auf diese Tischler kannst du vertrauen! - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-20T06:00:37+00:00","dateModified":"2022-05-30T13:43:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Du suchst eine gute Tischlerei in Linz f\u00fcr Ma\u00dfm\u00f6bel, Inneneinrichtung und Holzbau? Wir haben die besten Linzer Tischler gefunden!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tischler-linz-empfehlung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tischler Linz: Top Anbieter f\u00fcr M\u00f6bel &#038; Innenausbau"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Tischler-Linz-Adobe-Stock-c-dzhafarov_eduard-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=220414"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251118,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220414\/revisions\/251118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/220720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=220414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=220414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=220414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}