{"id":220870,"date":"2020-10-24T08:05:15","date_gmt":"2020-10-24T06:05:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=220870"},"modified":"2020-10-21T14:01:27","modified_gmt":"2020-10-21T12:01:27","slug":"guter-friseur-salzburg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/","title":{"rendered":"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_220909\" aria-describedby=\"caption-attachment-220909\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/SBG_Friseure_Header.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-220909\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/SBG_Friseure_Header.png\" alt=\"Friseur Salzburg\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/SBG_Friseure_Header.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/SBG_Friseure_Header-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/SBG_Friseure_Header-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-220909\" class=\"wp-caption-text\">Hier findest du die besten Friseur-Salons in Salzburg. Foto: Adobe Stock, (c) Dasha Petrenko<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wir helfen dir gerne bei der Suche nach einem preiswerten <strong>Top-Friseur in Salzburg<\/strong> weiter: In diesem Beitrag findest du <strong>7 Friseure<\/strong>, die von zahlreichen Kunden ausgezeichnete Bewertungen erhalten haben.\u00a0Unabh\u00e4ngig davon, ob du einen modischen Haarschnitt brauchst, dich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spliss<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frizz-tipps-gegen-krauses-haar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frizz<\/a>\u00a0oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall<\/a>\u00a0besch\u00e4ftigen, du eine knallige <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarfarbe<\/a> ausprobieren oder\u00a0dich einfach nur von der besten Seite pr\u00e4sentieren m\u00f6chtest \u2013 hier findest du f\u00fcr jedes individuelle Bed\u00fcrfnis den passenden Coiffeur.<\/p>\n\n<h2>Salzburger Friseure: 7 Top-Salons<\/h2>\n<p>Wir suchen alle diesen einen Friseur, der die individuellen Bed\u00fcrfnisse unserer Haare versteht und diese passend zu unserem Kopf schneiden kann. Ein gelernter Meister wei\u00df nicht nur, wie man mit einer Schere umgeht, sondern versteht auch die anatomischen Eigenheiten unserer Kopfform.\u00a0Um dir deine Suche zu erleichtern, haben wir f\u00fcr dich <strong>Friseure in Salzburg<\/strong> gelistet, die ihre Kunden seit Jahren ein zufriedenes L\u00e4cheln ins Gesicht zaubern. <em>By the way<\/em>: Viele Hairstylisten informieren ihre Kundschaft via Social Media oder Website \u00fcber neue Aktionen und Rabatte. Es lohnt sich also, hier am Laufenden zu bleiben!<\/p>\n<figure id=\"attachment_220903\" aria-describedby=\"caption-attachment-220903\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_Header.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-220903 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_Header.png\" alt=\"Friseur Salzburg\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_Header.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_Header-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_Header-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-220903\" class=\"wp-caption-text\">Die besten Friseure der Stadt Salzburg auf einen Blick. Foto: Adobe Stock, (c) Parilov<\/figcaption><\/figure>\n<h3>1. Friseur am Kai<\/h3>\n<p>In zentraler Lage wartet der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/T2xBW\/friseur-am-kai-la-biosthetique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur am Kai<\/a> auf deinen Besuch, um deinen Haaren den passenden Schnitt zu verleihen. Den Alltagsstress kannst du hier getrost an den Kleiderhaken h\u00e4ngen. Die Serviceleistungen reichen von klassischen und modischen Frisuren (auch f\u00fcr Kinder) \u00fcber Kopfhautbehandlung bis hin zur Dauerwelle. F\u00fcr Kunden stehen gratis Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/T2xBW\/friseur-am-kai-la-biosthetique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur am Kai, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 35 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBrigitte ber\u00e4t einen typgerecht, wenn man seinen Haarschnitt ver\u00e4ndern m\u00f6chte und stimmt ihn auf die Haargegebenheiten ab. Haarw\u00e4sche mit Kopfmassage. Das komplette Wohlf\u00fchlprogramm. Nur weiterzuempfehlen!\u201c<em> [Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BMossMJBCkM\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BMossMJBCkM\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Brigitte Purtscher (@brigittepurtscher)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-11-10T16:13:06+00:00\">Nov 10, 2016 um 8:13 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Mario Krankl<\/h3>\n<p>Perfektion in Sachen Haaren und ma\u00dfgeschneiderte Sch\u00f6nheit bekommst du bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Rckh5\/friseurweltmeister-mario-krankl\/?advno=66550674\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mario Krankl<\/a>. Der international bekannte Hairstylist hat sich bereits mit 21 Jahren den Friseurweltmeistertitel geholt und ist seit damals kein unbekannter in der Friseur- und Modeszene \u00d6sterreichs. Der Haark\u00fcnstler freut sich \u00fcber deinen Besuch. Eine telefonische Terminanfrage ist erw\u00fcnscht.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Rckh5\/friseurweltmeister-mario-krankl\/?advno=66550674\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseurweltmeister Mario Krankl, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 9 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eVom Betreten des Salons bis zum Verlassen wird man hier von einem Top-Team beraten und umsorgt. Ein Friseur der endlich meinen Typ und meine Vorstellung erfasst hat und dies in einer perfektion umgesetzt hat. Ich war noch nie so gl\u00fccklich und zufrieden nach einem Friseurbesuch. DANKE f\u00fcr diesen genialen Wohlf\u00fchlnachmittag bei euch.\u201c<em> [Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1WQcd0FxCk\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1WQcd0FxCk\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Mario Krankl- Hair in Motion (@mario_krankl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-19T13:47:07+00:00\">Aug 19, 2019 um 6:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Tarquini<\/h3>\n<p>Friseur und Kosmetikstudio deiner Wahl: Willkommen bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/T83hN\/tarquini-der-fris%C3%B6r\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tarquini<\/a>. Von trendigen Frisuren \u00fcber Haarverl\u00e4ngerung bis hin zu Afrohair und Dread Locks bist du hier in besten H\u00e4nden. Einen erstklassigen Service aus Meisterhand bekommst du im Hairsalon von Robert Tarquini, w\u00e4hrend Eva Tarquini mit viel Leidenschaft die Beautybar leitet. Kunden bekommen hier ein Rundumpaket der h\u00f6chsten Klasse.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/T83hN\/tarquini-der-fris%C3%B6r\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tarquini, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,6 Sterne bei 14 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBin schon sehr lange Stammkundin beim Friseur Tarquini und auch bei seiner Frau Eva &#8211; Hautnah Kosmetik. Es ist immer wieder eine Freude in diesen Salon zu gehen. Der Chef sowie alle Mitarbeiter sind sehr kompetent und man f\u00fchlt sich immer sehr wohl. Kann Tarquini nur weiterempfehlen und freue mich schon auf meinen n\u00e4chsten Besuch!\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CFt1onBH_YY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CFt1onBH_YY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von TARQUINI Hairsalon&amp;Beautybar (@tarquini_hairandskin)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-09-29T09:56:56+00:00\">Sep 29, 2020 um 2:56 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Friseur Huemer<\/h3>\n<p>Preiswerte Qualit\u00e4t und einen zuvorkommenden Service bekommst du bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/br5Kw\/friseur-huemer-gmbh\/?geo=LPD_A_63\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Huemer<\/a>. Das Angebot enth\u00e4lt unter anderen: Klassische und typgerechte Haarschnitte, Haarverl\u00e4ngerung und Haarverdichtung, Haarfarbe, Dauerwelle und vieles mehr. Damen, Herren und Kinder sind hier gleicherma\u00dfen willkommen. Eine Terminvereinbarung ist nicht erforderlich.\u00a0F\u00fcr Studierende bis 26 gibt es einen 30% Rabatt.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/br5Kw\/friseur-huemer-gmbh\/?geo=LPD_A_63\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Huemer GmbH, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,9 Sterne bei 12 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBin Stammkunde, da ich gerne komme und bestens beraten und betreut werde. Man verl\u00e4sst wie neu geboren, zufrieden und gl\u00fccklich das Gesch\u00e4ft!\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<h3>5. Hairricane Hairstyle<\/h3>\n<p>Damen, Herren und Kinder kommen bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/K7MkL\/hairricane-hairstyle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hairricane Hairstyle<\/a> gleicherma\u00dfen auf ihre Kosten. Der beliebte Frisiersalon bietet einen umfangreichen Service rund um dein Haar. Perfektes Handwerk, Trendbewusstsein und Fingerspitzengef\u00fchl zeichnen das Team von Hairricane aus. Eine Terminvereinbarung ist nicht erforderlich.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/K7MkL\/hairricane-hairstyle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hairricane Hairstyle, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,9 Sterne bei 12 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eDas neue Gesch\u00e4ftslokal ist echt total sch\u00f6n geworden. Das Team ist sowieso klasse und Preis Leistung stimmt hier einfach.\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<figure id=\"attachment_220888\" aria-describedby=\"caption-attachment-220888\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_1.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-220888\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_1.png\" alt=\"Friseur Salzburg\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_1.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_1-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_Salzburg_1-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-220888\" class=\"wp-caption-text\">Einem guten Friseur bleibt man gerne ein Leben lang treu. Foto: Adobe Stock, (c) prostooleh<\/figcaption><\/figure>\n<h2>G\u00fcnstiger Friseur in Salzburg?<\/h2>\n<h3>6. Neunkirchner Hairdesign<\/h3>\n<p>Im Wohlf\u00fchlsalon <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hF7d3\/neunkirchner-haardesign\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neunkirchner Hairdesign<\/a> stehen du und deine Haarpracht im Mittelpunkt des Geschehens. Neben den \u00fcblichen Standardleistungen erwartet dich hier ein breites Portfolio an Beauty-Dienstleistungen von Haarverl\u00e4ngerung bis hin zu Permanent-Make-up und Tattoos. 2019 durfte sich Neunkirchner Hairdesign \u00fcber eine <strong>Tiptop-Auszeichnung<\/strong> auf HEROLD.at freuen. Auf der Website findest du \u00fcbrigens laufend Angebote und Aktionen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Preise:<\/strong> Nassschnitt ohne Styling (Damen und Herren) ab \u20ac 26<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hF7d3\/neunkirchner-haardesign\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neunkirchner Hairdesign, 5020 Salzburg<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 48 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eSehr freundliches Familienunternehmen, welches eine hervorragende Qualit\u00e4t bietet. Kunde seit fast 15 Jahren.\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<h3>7. Friseur Sonja<\/h3>\n<p>Bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/NtM39\/friseur-sonja\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Sonja<\/a> bekommst du typgerechtes Hair-Styling am Puls der Zeit. Pers\u00f6nliches Service von Nachschneiden bis hin zu den neuesten Frisurentrends mit bew\u00e4hrten Haarpflegeprodukten.\u00a0Neukunden bekommen hier 15% Rabatt, Stammkunden 10%. F\u00fcr die Kundschaft gibt es hier gratis Parkpl\u00e4tze.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Preise:<\/strong> Herrenservice ab \u20ac 22 \/ Damenservice ab \u20ac 27<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/NtM39\/friseur-sonja\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Sonja, 5020 Salzburg:<\/a>\u00a0\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 17 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Byb0-A0ISmJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Byb0-A0ISmJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Friseur Sonja (@friseursonja)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-08T04:08:18+00:00\">Jun 7, 2019 um 9:08 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Wie einen Friseurtermin vereinbaren?<\/h3>\n<p>Gerade bei beliebten Friseuren macht es Sinn, sich vorab einen Termin auszumachen. Auf diese Weise ersparst du dir unn\u00f6tige Wartezeiten und deinem Friseur unn\u00f6tigen Stress. Des Weiteren sind <strong>Terminvereinbarungen<\/strong> gerade jetzt w\u00e4hrend der Corona-Pandemie sinnvoll: So beh\u00e4lt der Salon den \u00dcberblick und kann bestenfalls vermeiden, dass sich zu viel Kundschaft gleichzeitig im Gesch\u00e4ftsraum befinden. Einen Termin vereinbarst du am besten telefonisch.<\/p>\n<h3>Friseure\u00a0mit guten Bewertungen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wir helfen dir gerne bei der Suche nach einem preiswerten Top-Friseur in Salzburg weiter: In diesem Beitrag findest du 7 Friseure, die von zahlreichen Kunden ausgezeichnete Bewertungen erhalten haben.\u00a0Unabh\u00e4ngig davon, ob du einen modischen Haarschnitt brauchst, dich\u00a0Spliss,\u00a0Frizz\u00a0oder\u00a0Haarausfall\u00a0besch\u00e4ftigen, du eine knallige Haarfarbe ausprobieren oder\u00a0dich einfach nur von der besten Seite pr\u00e4sentieren m\u00f6chtest \u2013 hier findest du f\u00fcr jedes individuelle Bed\u00fcrfnis den passenden Coiffeur. Salzburger Friseure: 7 Top-Salons Wir suchen alle diesen einen Friseur, der die individuellen Bed\u00fcrfnisse unserer Haare versteht und diese passend zu unserem Kopf schneiden kann. Ein gelernter Meister wei\u00df nicht nur, wie man mit einer Schere umgeht, sondern versteht auch die anatomischen Eigenheiten unserer Kopfform.\u00a0Um dir deine Suche zu erleichtern, haben wir f\u00fcr dich Friseure in Salzburg gelistet, die ihre Kunden seit Jahren ein zufriedenes L\u00e4cheln ins Gesicht zaubern. By the way: Viele Hairstylisten informieren ihre Kundschaft via Social Media oder Website \u00fcber neue Aktionen und Rabatte. Es lohnt sich also, hier am Laufenden zu bleiben! 1. Friseur am Kai In zentraler Lage wartet der Friseur am Kai auf deinen Besuch, um deinen Haaren den passenden Schnitt zu verleihen. Den Alltagsstress kannst du hier getrost an den Kleiderhaken h\u00e4ngen. Die Serviceleistungen reichen von klassischen und modischen Frisuren (auch f\u00fcr Kinder) \u00fcber Kopfhautbehandlung bis hin zur Dauerwelle. F\u00fcr Kunden stehen gratis Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung. Friseur am Kai, 5020 Salzburg:\u00a0\u00a0Zufriedenheits-Score:\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 35 Bewertungen) \u201eBrigitte ber\u00e4t einen typgerecht, wenn man seinen Haarschnitt ver\u00e4ndern m\u00f6chte und stimmt ihn auf die Haargegebenheiten ab. Haarw\u00e4sche mit Kopfmassage. Das komplette Wohlf\u00fchlprogramm. Nur weiterzuempfehlen!\u201c [Bewertung auf HEROLD.at] &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Brigitte Purtscher (@brigittepurtscher) am Nov 10, 2016 um 8:13 PST 2. Mario Krankl Perfektion in Sachen Haaren und ma\u00dfgeschneiderte Sch\u00f6nheit bekommst du bei Mario Krankl. Der international bekannte Hairstylist hat sich bereits mit 21 Jahren den Friseurweltmeistertitel geholt und ist seit damals kein unbekannter in der Friseur- und Modeszene \u00d6sterreichs. Der Haark\u00fcnstler freut sich \u00fcber deinen Besuch. Eine telefonische Terminanfrage ist erw\u00fcnscht. Friseurweltmeister Mario Krankl, 5020 Salzburg:\u00a0Zufriedenheits-Score:\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 9 Bewertungen) \u201eVom Betreten des Salons bis zum Verlassen wird man hier von einem Top-Team beraten und umsorgt. Ein Friseur der endlich meinen Typ und meine Vorstellung erfasst hat und dies in einer perfektion umgesetzt hat. Ich war noch nie so gl\u00fccklich und zufrieden nach einem Friseurbesuch. DANKE f\u00fcr diesen genialen Wohlf\u00fchlnachmittag bei euch.\u201c [Bewertung auf HEROLD.at] &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Mario Krankl- Hair in Motion (@mario_krankl) am Aug 19, 2019 um 6:47 PDT 3. Tarquini Friseur und Kosmetikstudio deiner Wahl: Willkommen bei Tarquini. Von trendigen Frisuren \u00fcber Haarverl\u00e4ngerung bis hin zu Afrohair und Dread Locks bist du hier in besten H\u00e4nden. Einen erstklassigen Service aus Meisterhand bekommst du im Hairsalon von Robert Tarquini, w\u00e4hrend Eva Tarquini mit viel Leidenschaft die Beautybar leitet. Kunden bekommen hier ein Rundumpaket der h\u00f6chsten Klasse. Tarquini, 5020 Salzburg:\u00a0Zufriedenheits-Score:\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,6 Sterne bei 14 Bewertungen) \u201eBin schon sehr lange Stammkundin beim Friseur Tarquini und auch bei seiner Frau Eva &#8211; Hautnah [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":220960,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-24T06:05:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T12:01:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_SBG_BB.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/\",\"name\":\"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-24T06:05:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T12:01:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog","description":"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog","og_description":"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-24T06:05:15+00:00","article_modified_time":"2020-10-21T12:01:27+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_SBG_BB.png","type":"image\/png"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/","name":"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-24T06:05:15+00:00","dateModified":"2020-10-21T12:01:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Friseur Salzburg \u2714 Top Friseure in 5020 SBG \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Salzburg \u2714 Friseur Salzburg Preis","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-salzburg\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Friseur Salzburg: Top 7 Empfehlungen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Friseur_SBG_BB-560x360.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=220870"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":221371,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/220870\/revisions\/221371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/220960"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=220870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=220870"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=220870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}