{"id":221572,"date":"2020-10-30T08:00:10","date_gmt":"2020-10-30T07:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=221572"},"modified":"2022-05-30T14:35:01","modified_gmt":"2022-05-30T12:35:01","slug":"burnout-erkennen-symptome","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/","title":{"rendered":"Burn-out: Erkennung und Behandlung des Burnout-Syndroms"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_221839\" aria-describedby=\"caption-attachment-221839\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221839 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom.jpg\" alt=\"Gesch\u00e4ftsmann im B\u00fcro ist \u00fcberfordert von zu vielen T\u00e4tigkeiten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221839\" class=\"wp-caption-text\">Dir wird alles zu viel? Chronischer Stress kann langfristig zum Burnout f\u00fchren. Wie du die Krankheit erkennst, erf\u00e4hrst du hier. Foto: Adobe Stock, (c) Krakenimages.com<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ersch\u00f6pft, ausgebrannt und \u00fcberfordert auf emotionaler, k\u00f6rperlicher und psychischer Ebene. Menschen, die einen\u00a0<strong>Burnout<\/strong>\u00a0erlebt haben, beschreiben die Erkrankung meist als Zustand tiefer, scheinbar hoffnungsloser\u00a0<strong>Ersch\u00f6pfung<\/strong>. Die genauen\u00a0<strong>Symptome<\/strong>\u00a0des Burnout-Syndrom k\u00f6nnen jedoch individuell sehr unterschiedlich ausfallen. Oft entwickelt sich die Erkrankung schleichend, da\u00a0<strong>Warnsignale<\/strong>\u00a0\u00fcbersehen werden. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du, wie du einen Burn-Out erkennst, wie man die Krankheit behandelt und wie nach einem Burn-Out der\u00a0<strong>Weg zur\u00fcck ins Leben<\/strong>\u00a0aussieht.<\/p>\n\n<h2>Burnout \u2013 Was ist das?<\/h2>\n<p>Unter dem Begriff Burn-Out versteht man eine\u00a0<strong>psychische Krise<\/strong>, die sich durch Gef\u00fchle von Ersch\u00f6pfung und \u00dcberforderung \u00e4u\u00dfert und meist durch\u00a0<strong>chronischen Stress<\/strong>\u00a0ausgel\u00f6st wird. Den Betroffenen gelingt es aufgrund anhaltender psychischer Belastung nicht mehr abzuschalten und sie finden keine ausreichende Erholung. Schlie\u00dflich sind die Energie-Reserven v\u00f6llig ersch\u00f6pft und selbst kleinste T\u00e4tigkeiten (aus dem Bett aufstehen, den Fernseher einschalten) wirken wie eine \u00fcbermenschliche Herausforderung.<\/p>\n<p>Burn-Out wird h\u00e4ufig mit\u00a0<strong>Stress in der Arbeit<\/strong>\u00a0in Verbindung gebracht, kann aber verschiedene Ausl\u00f6ser haben. Besonders\u00a0<strong>Mehrfachbelastungen<\/strong>, etwa durch Pflege, Haushalt oder Erziehung, k\u00f6nnen zu der \u00dcberforderung beitragen. Einige\u00a0<strong>Berufsgruppen<\/strong>\u00a0(helfende Berufe) und\u00a0<strong>Pers\u00f6nlichkeitstypen<\/strong>\u00a0(Ehrgeiz, Perfektionismus) sind besonders anf\u00e4llig f\u00fcr das Burnout-Syndrom. Dieses l\u00e4sst sich aber insgesamt auch als strukturelles und soziales Problem unserer Leistungsgesellschaft betrachten.<\/p>\n<p>Besonders wichtig ist bei Burn-Out die Abgrenzung zu\u00a0<strong>\u00e4hnlichen psychischen Krankheiten<\/strong>: Ursache der Antriebslosigkeit k\u00f6nnen auch Erkrankungen wie eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>\u00a0sein, \u00fcbertriebene Anspr\u00fcche an sich selbst dienen unter Umst\u00e4nden dazu, eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rung<\/a>\u00a0zu \u00fcberspielen und die Furcht vor Kontrollverlust zu bes\u00e4nftigen. Ebenso kann\u00a0<strong>generelle Ersch\u00f6pfung<\/strong>\u00a0recht banale Quellen haben, z.B. mangelnder oder nicht erholsamer Schlaf in Folge einer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rung<\/a>.<\/p>\n<h3>Welche Symptome hat ein Burnout?<\/h3>\n<p>Ein Burnout kann auf sehr unterschiedliche Arten in Erscheinung treten. Ein typisches\u00a0<strong>Fr\u00fchzeichen<\/strong>\u00a0f\u00fcr die Erkrankung sind Probleme abzuschalten und zu entspannen. Betroffene sind vor Beginn des Krankheitsbilds meist\u00a0<strong>besonders engagiert<\/strong>\u00a0in ihrem Beruf: entweder freiwillig, aufgrund von Ehrgeiz oder Leidenschaft, oder durch einen inneren bzw. \u00e4u\u00dferen Zwang: Perfektionismus, zus\u00e4tzliche Aufgaben, Angst vor Jobverlust, etc.).<\/p>\n<p><strong>Mangelnde Erholung<\/strong>\u00a0f\u00fchrt dazu, dass Burnout-Patienten noch mehr Energie investieren m\u00fcssen, um ihre gewohnte Leistung erbringen zu k\u00f6nnen. Das Ergebnis ist ein Teufelskreis, durch den ihre Erm\u00fcdung immer weiter zunimmt. Das hat\u00a0<strong>Auswirkungen auf das Privatleben<\/strong>: Menschen am Beginn eines Burnouts fangen an, ihre eigenen Bed\u00fcrfnisse mehr und mehr zu ignorieren. Auch schr\u00e4nken sie private Kontakte zunehmend ein. Angeh\u00f6rige und Freunde verlieren an Bedeutung. Sie haben das Gef\u00fchl in der Arbeit unentbehrlich zu sein, nie genug Zeit zu haben, nie alles fertig zu bekommen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221836\" aria-describedby=\"caption-attachment-221836\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221836 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-SFIO-CRACHO.jpg\" alt=\"Mann im Anzug mit Aktenkoffer rennt gehetzt zum n\u00e4chsten Termin.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-SFIO-CRACHO.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-SFIO-CRACHO-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-SFIO-CRACHO-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221836\" class=\"wp-caption-text\">Vor ihrem Burnout sind Betroffene in ihrem Job meist besonders engagiert und ehrgeizig. Foto: Adobe Stock, (c) SFIO CRACHO<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bringt ihr Engagement keinen Erfolg, stellt sich im Laufe der Zeit\u00a0<strong>Frust<\/strong>\u00a0ein, der entweder in Aggressionen oder in Niedergeschlagenheit m\u00fcnden kann. Betroffene sind oft reizbar und launenhaft, \u00e4u\u00dfern Vorw\u00fcrfe oder geraten beruflich in Konflikte. Die Einschr\u00e4nkung von Freizeit und Erholung hat langfristig auch\u00a0<strong>reduzierte Leistung<\/strong>\u00a0zur Folge. Patienten ziehen sich w\u00e4hrend dieser Stufe immer mehr zur\u00fcck und versinken in Hoffnungslosigkeit. Auch auf k\u00f6rperlicher Ebene macht sich die zunehmende Erm\u00fcdung bemerkbar, etwa durch Engegef\u00fchl in der Brust,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rueckenschmerzen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00fcckenschmerzen<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/migraene-kopfschmerzen-hausmittel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kopfschmerzen<\/a>, Verspannungen,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verdauungsprobleme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verdauungsprobleme<\/a>, Gewichtsverlust oder -zunahme, uvm.<\/p>\n<h3>Welche Phasen hat ein Burnout?<\/h3>\n<p>Der Psychologe Herbert Freudenberger, der das Burnout-Syndrom 1974 erstmals beschrieb, differenziert zwischen 12 verschiedenen Stufen des Burn-Out, vom Drang, sich selbst zu beweisen, bis zur Depression, Hoffnungslosigkeit und Selbstmord-Gedanken. Mittlerweile gibt es jedoch\u00a0<strong>verschiedene Modelle<\/strong>, die versuchen den Verlauf des Krankheitsbildes darzustellen. Hier m\u00f6chten wir dir das\u00a0<strong>7-Phasen-Modell<\/strong>\u00a0des Psychologen\u00a0<strong>Prof. Matthias Burisch<\/strong>\u00a0vorstellen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>1. Phase\u00a0<\/strong>Erste\u00a0<strong>Fr\u00fchzeichen<\/strong>, Mehrarbeit und starkes Engagement f\u00fchren zu hoher Belastung, fehlende Erholung und schlechter Schlaf zu Ersch\u00f6pfung und M\u00fcdigkeit.<\/li>\n<li><strong>2. Phase:\u00a0<\/strong>Zunehmende Frustration l\u00f6st\u00a0<strong>Distanzierung<\/strong>\u00a0aus. Statt Ehrgeiz zeigt sich Desillusionierung und Widerwille. Freunde und Familie werden auf Abstand gehalten.<\/li>\n<li><strong>3. Phase:\u00a0<\/strong>Es kommt zur\u00a0<strong>Emotionalisierung<\/strong>, Betroffene reagieren auf ihre Situation vermehrt aggressiv, k\u00f6nnen sich aber auch zynisch und resigniert verhalten.<\/li>\n<li><strong>4. Phase:\u00a0<\/strong>Aufgrund der chronischen Belastung kommt es zur\u00a0<strong>Reduktion der Leistungsf\u00e4higkeit<\/strong>, gewohnte Aufgaben kosten mehr Kraft und f\u00fchren zu starker Ersch\u00f6pfung.<\/li>\n<li><strong>5. Phase:\u00a0<\/strong>Resignation und\u00a0<strong>Gleichg\u00fcltigkeit<\/strong>\u00a0nehmen \u00dcberhand. Kein Interesse an Hobbies oder sozialen Kontakte,\u00a0<strong>sozialer R\u00fcckzug<\/strong>\u00a0und Einsamkeit sind die Folge.<\/li>\n<li><strong>6. Phase:\u00a0<\/strong>K\u00f6rperliche Beschwerden und\u00a0<strong>psychosomatische Symptome<\/strong>\u00a0treten in Erscheinung. Etwa Verspannungen, Kopfschmerzen, Tinnitus, Atembeschwerden, geschw\u00e4chtes Immunsystem (anf\u00e4lliger f\u00fcr Krankheiten), Panikattacken.<\/li>\n<li><strong>7. Phase:\u00a0<\/strong>Gef\u00fchl von Verzweiflung und v\u00f6lliger Hilflosigkeit, \u00e4hnlich einer\u00a0<strong>schweren Depression.<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">Trotz seines vermehrten Auftretens und der gravierenden Folgen f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige, galt Burnout in der\u00a0<strong>Internationalen Klassifikation der Erkrankungen<\/strong>\u00a0der WHO lange Zeit nicht als\u00a0<strong>eigenst\u00e4ndige Krankheit<\/strong>, sondern als Sammelbegriff unterschiedlicher St\u00f6rungen und psychosomatischer Belastungen. Mit der kommenden Version (ICD-11), die ab 2022 gelten soll, \u00e4ndert sich dies.<\/div>\n<h3>Welche Ursachen hat ein Burnout?<\/h3>\n<p>Ohne Stress gibt es keinen Burnout, das steht fest. Aber Stress muss nicht zwangsl\u00e4ufig zum Burnout f\u00fchren: Im richtigen Umfeld und mit dem entsprechenden Ausgleich gelingt es vielen Menschen, extreme Belastungen und hochkomplexe, verantwortungsvolle Aufgaben zu meistern, ohne aus der Balance zu geraten. Die\u00a0<strong>Ausl\u00f6ser eines Burnouts<\/strong>\u00a0gestalten sich deshalb komplizierter, als reine berufliche \u00dcberlastung.<\/p>\n<p>Inzwischen gehen Forscher deshalb zum einen davon aus, dass manche Personen aufgrund bestimmter\u00a0<strong>Charaktereigenschaften<\/strong>\u00a0(Perfektionismus, Probleme loszulassen, hohe Identifikation mit dem Beruf) anf\u00e4lliger f\u00fcr derartige St\u00f6rungen und Erkrankungen sind. Zum anderen haben Psychologen\u00a0<strong>externe Faktoren<\/strong>\u00a0identifiziert, die die Entwicklung eines Burnout-Syndrom beg\u00fcnstigen. Dazu geh\u00f6rt etwa das\u00a0<strong>Ungleichgewicht von Leistung und Anerkennung<\/strong>.<\/p>\n<p>In vielen Berufen steigen die Anspr\u00fcche an Mitarbeiter stetig (hoher Zeitdruck, mehr Verantwortung, anspruchsvollere Aufgaben), ohne dass der steigende Einsatz von Angestellten verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gew\u00fcrdigt wird.\u00a0<strong>Risikofaktoren<\/strong>\u00a0am Arbeitsplatz sind beispielsweise mangelnde Wertsch\u00e4tzung, fehlende Unterst\u00fctzung, zus\u00e4tzliche Aufgaben (z.B. weil Stellen nicht nachbesetzt werden) und berufliche Ungewissheit durch befristete Dienstverh\u00e4ltnisse.<\/p>\n<div class=\"mceTemp\"><\/div>\n<figure id=\"attachment_221851\" aria-describedby=\"caption-attachment-221851\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221851 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-loreanto.jpg\" alt=\"Sanit\u00e4terin in Krankenwagen ist mit ihren Kr\u00e4ften am Ende und legt ihre Hand auf ihr Gehirn.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-loreanto.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-loreanto-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-loreanto-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221851\" class=\"wp-caption-text\">Helfende Berufe wie Sanit\u00e4ter, Arzt oder Krankenpfleger sind besonders anf\u00e4llig f\u00fcr Burnout. Foto: Adobe Stock, (c) loreanto<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Wer ist anf\u00e4llig f\u00fcr einen Burnout?<\/h4>\n<p>Zwar wird Burnout zum Teil auch als\u00a0<strong>&#8220;Manager-Krankheit&#8221;<\/strong>\u00a0bezeichnet, tats\u00e4chlich k\u00f6nnen aber Menschen in den\u00a0<strong>unterschiedlichsten Berufen<\/strong>\u00a0und sogar im Studium daran erkranken. Besonders stressige Jobs, wie etwa Chirurg oder Polizist, sind nat\u00fcrlich anf\u00e4lliger f\u00fcr chronische Ersch\u00f6pfung. Die h\u00f6chste Gef\u00e4hrdung besteht aber in\u00a0<strong>helfenden Berufen<\/strong>. Unter diesem Begriff versteht man\u00a0<strong>Berufe des Gesundheitswesens<\/strong>\u00a0wie Arzt, Therapeut, Krankenpfleger, Altenpfleger oder Sozialarbeiter.<\/p>\n<p>Das liegt einerseits an der hohen emotionalen Belastung, sowie den zum Teil\u00a0<strong>schwierigen Arbeitsbedingungen<\/strong>\u00a0in diesen Jobs. Andererseits ziehen diese Berufe vor allem jene Menschen an, die sich gerne um andere k\u00fcmmern, sich hingebungsvoll aufopfern und dabei vielleicht auf sich selbst vergessen. Die\u00a0<strong>emotionale Abgrenzung<\/strong>\u00a0zur Arbeit f\u00e4llt in diesem Bereich verst\u00e4ndlicherweise sehr schwer, kann aber zur Selbstvernachl\u00e4ssigung f\u00fchren.<\/p>\n<p>Auch Eigenschaften wie Perfektionismus, Ungeduld, Pessimismus, \u00fcbertriebene Anpassung und Schwierigkeiten, &#8220;Nein&#8221; zu sagen, erh\u00f6hen das\u00a0<strong>Risiko f\u00fcr Burnout<\/strong>. Vielleicht liest du diesen Absatz gerade und denkst dir: &#8220;Eh klar, es ist also meine Schuld. Typisch, ich mache einfach nie irgendwas richtig.&#8221; Diese Selbstvorw\u00fcrfe sind fehl am Platz und wir m\u00f6chten sie gar nicht erst entstehen lassen.<\/p>\n<p>Wer es nicht gewohnt ist, abzuschalten, Fehler zuzulassen, Verantwortung abzugeben und Aufgaben zu delegieren, braucht nat\u00fcrlich Zeit, um diese F\u00e4higkeiten zu erlernen. Es ist noch kein Meister vom Himmel gefallen und auch Entspannung will gelernt sein. Zudem solltest du nicht zu hart mit dir ins Gericht gehen: H\u00e4ufig sind es am Ende\u00a0<strong>\u00e4u\u00dfere Faktoren<\/strong>, die den Burnout ausl\u00f6sen.<\/p>\n<h4>Burnout als strukturelles Problem<\/h4>\n<p>Ehrgeiz, Ambition und das Streben nach Erfolg sind keine angeborenen Eigenschaften, sondern etwas, das wir uns antrainieren. Schon in jungen Jahren dreht sich unsere Erziehung darum, uns auf die\u00a0<strong>Leistungsgesellschaft<\/strong>\u00a0vorzubereiten und uns zu erlauben, in diesem System zu funktionieren, im Wettbewerb idealerweise sogar aufzubl\u00fchen. Wenn wir uns also im Beruf besonders einbringen, geschieht dies mit einer bestimmten Erwartung. &#8220;Leistung muss sich lohnen&#8221;, so bringt es der politische Slogan auf den Punkt.<\/p>\n<p>In der Praxis machen aber viele von uns andere Erfahrungen. Die\u00a0<strong>beruflichen Anforderungen<\/strong>\u00a0steigen stetig, Aufstiegschancen und berufliche Sicherheit sind hingegen selten gegeben. L\u00f6hne und Geh\u00e4lter bleiben zum Teil hinter steigenden Mieten und Lebenskosten zur\u00fcck. Und auch eine globale Pandemie wie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Corona<\/a>\u00a0f\u00f6rdert nicht gerade die Work-Life-Balance.<\/p>\n<p>Vor diesem Hintergrund wirken Empfehlungen, wie es einmal mit\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapie<\/a>\u00a0oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meditation<\/a>\u00a0zu versuchen, eher Fehl am Platz. Denn bei der Burnout-Pr\u00e4vention gen\u00fcgt es nicht, sich auf die Eigenverantwortung von Mitarbeitern zu berufen. Auch\u00a0<strong>Betriebe<\/strong>\u00a0sind gefordert, Burnout gar nicht erst entstehen zu lassen, indem sie Unterst\u00fctzung und Entlastung bieten, Aufgaben und Verantwortung besser verteilen, etc.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221857\" aria-describedby=\"caption-attachment-221857\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221857 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-prostock-studio.jpg\" alt=\"Psychologe gibt Patient Informationen \u00fcber Psychosomatik und medizinische Faktoren bei Burn-Out.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-prostock-studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-prostock-studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-prostock-studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221857\" class=\"wp-caption-text\">Psychologische Beratung ist ein wesentliches Werkzeug zur Behandlung von chronischem Stress. Foto: Adobe Stock, (c) Prostock-studio<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Burnout Behandlung \u2013 Was hilft bei Burnout?<\/h2>\n<p>Die\u00a0<strong>Therapie von Burnout<\/strong>\u00a0gestaltet sich je nach dem Zeitpunkt der Diagnose, der Intensit\u00e4t der Erkrankung und den auftretenden Symptomen individuell sehr verschieden. Am Beginn der Behandlung steht dabei in der Regel eine\u00a0<strong>Krankschreibung von mehreren Wochen<\/strong>, um eine weitere Verschlechterung des Gesundheitszustandes zu vermeiden. W\u00e4hrend dieser Zeit gilt es, Belastungen so weit wie m\u00f6glich zu vermeiden. Betroffene bekommen von ihrem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-beliebtesten-hausaerzte-2018\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hausarzt<\/a>\u00a0zum Teil die Anweisung, so wenig wie m\u00f6glich zu tun oder einfach nur spazieren zu gehen.<\/p>\n<p>Im Anschluss an die\u00a0<strong>Stabilisierung<\/strong>\u00a0geht es darum, die jeweiligen Quellen der \u00dcberlastung zu finden. Durch\u00a0<strong>psychologische Beratung<\/strong>\u00a0und Psychotherapie durchleuchten Burnout-Patienten ihre Situation, erlernen Techniken zur Entspannung und zum Stressmanagement und beginnen, ihre Leistungsf\u00e4higkeit und Balance langsam wieder aufzubauen. Gleichzeitig werden auch die\u00a0<strong>k\u00f6rperlichen Begleiterscheinungen<\/strong>\u00a0in Angriff genommen, also z. B. Schlafst\u00f6rungen und Migr\u00e4ne behandelt.<\/p>\n<h3>Burnout: Wer stellt die Diagnose?<\/h3>\n<p>Beim Verdacht auf einen Burnout oder unspezifischen Beschwerden, die in diese Richtung weisen, ist in der Regel der\u00a0<strong>Hausarzt<\/strong>\u00a0dein erster Ansprechpartner. Bei Bedarf leitet er weitere Tests in die Wege, etwa durch die \u00dcberweisung an einen\u00a0<strong>klinischen Psychologen<\/strong>.<\/p>\n<p>Psychologen und Psychiater verwenden zur Diagnose von Burnout speziell abgestimmte Frageb\u00f6gen wie das\u00a0<strong>Maslach Burnout Inventory<\/strong>\u00a0oder MBI, das einen Burnout anhand von\u00a0<strong>drei Faktoren<\/strong>\u00a0misst: emotionale Erm\u00fcdung, Depersonalisation bzw. Zynismus (distanzierte Haltung zu Arbeit und Kollegen), sowie Zufriedenheit mit der eigenen Leistung.<\/p>\n<p>Unabh\u00e4ngig der weiteren Diagnostik schreibt dich dein Hausarzt bei Bedarf allerdings schon bei eurem ersten Termin krank, um deine Ersch\u00f6pfung sofort zu bek\u00e4mpfen. Oft zeigt sich nach einer kurzen Auszeit, ob sich deine Beschwerden von selbst bessern oder du tats\u00e4chlich auf dem Weg in einen Burn-Out bist. Dementsprechend sind auch weitere Behandlungen bis hin zur\u00a0<strong>station\u00e4ren Aufnahme<\/strong>\u00a0m\u00f6glich.<\/p>\n<h3>Burnout: Wie lange dauert die Behandlung?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt: Je fr\u00fcher ein Burnout erkannt bzw. eingestanden wird, desto leichter und schneller l\u00e4sst er sich auch behandeln. Im Idealfall bemerkst du anhand der zahlreichen\u00a0<strong>Warnsignale<\/strong>\u00a0rechtzeitig die drohende Gefahr und kannst durch Ver\u00e4nderungen im Arbeitsumfeld und Privatleben gegensteuern, noch bevor sich gravierende Symptome entwickeln.<\/p>\n<p>Hat sich die k\u00f6rperliche und psychische \u00dcberlastung einmal festgesetzt, ist unbedingt eine\u00a0<strong>ausreichende Auszeit<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>psychologische Behandlung<\/strong>\u00a0notwendig. Die Erholung von einem Burn-Out gestaltet sich nicht immer einfach, hat mit der n\u00f6tigen Unterst\u00fctzung aber\u00a0<strong>sehr gute Erfolgschancen<\/strong>. Zwischen dem Beginn der Therapie und dem Wiedereinstieg in das Berufsleben (der schrittweise erfolgen sollte) k\u00f6nnen in leichten F\u00e4llen\u00a0<strong>einige Wochen<\/strong>, in schweren F\u00e4llen auch\u00a0<strong>mehrere Monate<\/strong>\u00a0liegen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221848\" aria-describedby=\"caption-attachment-221848\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221848 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Paolese.jpg\" alt=\"Mann mit Depression im Bett ohne Energie oder Motivation.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Paolese.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Paolese-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Paolese-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221848\" class=\"wp-caption-text\">Am Ende eines Burnouts steht meist tiefe, \u00fcberw\u00e4ltigende Ersch\u00f6pfung und Verzweiflung. Foto: Adobe Stock, (c) Paolese<\/figcaption><\/figure>\n<p>Betroffene sollten Burnout dabei keineswegs auf die leichte Schulter nehmen: Es handelt sich dabei um eine\u00a0<strong>ernste Erkrankung<\/strong>. Wer sich zu schnell wieder zu viel zumutet, riskiert eine Verschlechterung seines Zustandes. Eine v\u00f6llige Erholung und der Weg zur\u00fcck in ein normales Leben nehmen oft\u00a0<strong>mehrere Jahre<\/strong>\u00a0in Anspruch.<\/p>\n<h3>Burnout: Wichtige Anlaufstellen<\/h3>\n<p>Wer bei sich Anzeichen eines Burnout oder \u00dcberlastung am Arbeitsplatz bemerkt, wei\u00df oft nicht an wen er sich wenden soll. Diese\u00a0<strong>Beratungsstellen<\/strong>\u00a0helfen dir bei Burn-Out am Arbeitsplatz weiter!<\/p>\n<h4>Consentiv<\/h4>\n<p>Viele Unternehmen bieten ihren Mitarbeitern kostenlosen Zugang zu dem externen\u00a0<strong>Beratungsdienst<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.consentiv.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Consentiv<\/a>, der sich sowohl privaten als auch beruflichen Problemen widmet. Auch Beratung rund um das Thema Burnout und \u00dcberlastung am Arbeitsplatz geh\u00f6rt zum Service. Dein Anliegen wird hier selbstverst\u00e4ndlich\u00a0<strong>anonym und vertraulich<\/strong>\u00a0behandelt!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RdR4k\/consentiv-employee-assistance-services-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Consentiv, Company &amp; Employee Assistance<\/a><\/p>\n<h4>Fit2work<\/h4>\n<p>Die Initiative\u00a0<a href=\"https:\/\/fit2work.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fit2work<\/a>\u00a0bietet\u00a0<strong>kostenlose Beratung\u00a0<\/strong>f\u00fcr Menschen, die aufgrund gesundheitlicher Probleme keine Arbeit finden oder f\u00fcrchten, ihren Arbeitsplatz zu verlieren. Auch die\u00a0<strong>Begleitung bei Burnout<\/strong>\u00a0ist eines der Spezialgebiete von fit2work. Die geschulten Berater erarbeiten individuelle Ma\u00dfnahmen gegen psychische Belastung am Arbeitsplatz oder begleiten dich beim Wiedereinstieg nach einem langen Krankenstand.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/suche\/?term=fit2work\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fit2work Beratungsstelle in deiner N\u00e4he<\/a><\/p>\n<h3>Was tun nach einem Burnout?<\/h3>\n<p>Die Frage, wie nach einem Burn-Out die\u00a0<strong>R\u00fcckkehr in das Berufsleben<\/strong>\u00a0abl\u00e4uft, h\u00e4ngt selbstverst\u00e4ndlich stark davon ab, was in deinem Fall der Ausl\u00f6ser der \u00dcberlastung war. Bei einer kurzfristigen Belastung durch\u00a0<strong>besondere Gegebenheiten<\/strong>, wie den Ausfall eines Kollegen oder eine Krise im privaten Umfeld, spricht theoretisch nichts gegen eine R\u00fcckkehr an den alten Arbeitsplatz. Unter Umst\u00e4nden hast du dabei Anspruch auf\u00a0<a href=\"https:\/\/www.gesundheitskasse.at\/cdscontent\/?contentid=10007.817371&amp;viewmode=content\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiedereingliederungsteilzeit bzw. Wiedereingliederungsgeld<\/a>.<\/p>\n<p>Geht deine \u00dcberforderung aber auf deine derzeitige Aufgabe oder grundlegende organisatorische Probleme im Beruf zur\u00fcck, profitierst du vielleicht von einem Wechsel in einen anderen Betrieb oder eine andere T\u00e4tigkeit. Die\u00a0<strong>Jobsuche nach einem Burn-Out<\/strong>\u00a0kann dabei eine ziemliche Herausforderung sein, deshalb ist es besonders wichtig, dass du auch nach Abschluss der eigentlichen Therapie weiterhin auf dich achtest und erlernte Techniken gegen Stress konsequent beibeh\u00e4ltst.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221860\" aria-describedby=\"caption-attachment-221860\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221860 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths.jpg\" alt=\"Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie behandelt Patienten die sich wegen Depressionen schlecht f\u00fchlen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221860\" class=\"wp-caption-text\">Was tun gegen Burnout? Bei diesen Spezialisten bekommst du die Hilfe, die du brauchst! Foto: Adobe Stock, (c) Alexander Raths<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Burnout Beratung \u2013 Das sind unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<h3>Dr. Brigitte Wiesinger-Dimter<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w3gNS\/dr-brigitte-wiesinger-dimter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Brigitte Wiesinger-Dimter<\/a>\u00a0ist\u00a0<strong>Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapeutische Medizin<\/strong>\u00a0und dein Ansprechpartner f\u00fcr die\u00a0<strong>Diagnose &amp; Behandlung von Burn-Out<\/strong>. Von der Untersuchung bis hin zur ambulanten Begleitung und Therapie bist du hier bei Stress, Burnout und chronischer Ersch\u00f6pfung an der richtigen Adresse!<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w3gNS\/dr-brigitte-wiesinger-dimter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Brigitte Wiesinger-Dimter, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Doris Buchhammer<\/h3>\n<p>Die<strong>\u00a0Lebens- und Sozialberaterin<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tx47w\/psychosoziale-beratung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Doris Buchhammer<\/a>\u00a0ist diplomierte Expertin f\u00fcr\u00a0<strong>Burnout- und Stress-Pr\u00e4vention<\/strong>. In ihrer Praxis bietet sie Klienten ma\u00dfgeschneiderte psychologische Beratung zu privaten und beruflichen Themen. M\u00f6gliche Themenfelder sind etwa das Erkennen von Burnout-Symptomen, die Reduktion von Stress oder das Erlernen von Entspannungstechniken.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tx47w\/psychosoziale-beratung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Psychosoziale Beratung Wien, 1230 Wien<\/a><\/p>\n<h3>MMag. Louisa Abramov<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1sHcJ\/louisa-abramov-mmag-psychotherapie-psychoanalyse-auf-russisch-und-deutsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MMag. Louisa Abramov<\/a>\u00a0ist\u00a0<strong>Psychotherapeutin<\/strong>\u00a0mit der Methode der Psychoanalyse. Ihre Behandlungsfelder decken Beziehungen, kulturelle Themen, Probleme am Arbeitsplatz wie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing<\/a>\u00a0und auch Stress &amp; Burnout ab.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Mit meinem stressigen Beruf brauchte ich einfach einen Rat vom Profi. Durch einen Kollegen habe ich diese Praxis entdeckt. Hier wurde ich sehr gut beraten. Falls ich Stress oder Depressionen wieder haben sollte, melde ich mich wieder hier.&#8221;\u00a0<em>Bewertung auf HEROLD.at<\/em><\/div>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1sHcJ\/louisa-abramov-mmag-psychotherapie-psychoanalyse-auf-russisch-und-deutsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MMag. Louisa Abramov, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Doris Nowak-Schuh<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gx4HZ\/nowak-schuh-doris-mag-msc-praxis-f%C3%BCr-psychologische-beratung-und-psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Doris Nowak-Schuh<\/a>\u00a0hat sich in ihrer Arbeit als Psychotherapeutin besonders auf das Thema\u00a0<strong>Burnout-Pr\u00e4vention<\/strong>\u00a0spezialisiert. Dazu behandelt sie St\u00f6rungen nicht nur bei Einzelpersonen in der\u00a0<strong>Psychotherapie<\/strong>, sondern bietet auch\u00a0<strong>Workshops und Kurse f\u00fcr Unternehmen<\/strong>\u00a0sowie Coaching f\u00fcr F\u00fchrungskr\u00e4fte an, um die psychische Gesundheit am Arbeitsplatz zu f\u00f6rdern.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Wir haben Frau Mag. Nowak-Schuh bereits mehrmals f\u00fcr Burnout-Pr\u00e4ventation Workshops in unseren Standorten Linz und Wien gebucht und sind sehr zufrieden mit den erbrachten Leistungen. Die Mitarbeiter wurden kompetent und nicht &#8220;von oben herab&#8221; \u00fcber die Vorboten und Anzeichen sowie deren Vermeidung geschult. Wir k\u00f6nnen Frau Mag. Nowak-Schuh als Expertin auf dem Gebiet vorbehaltlos weiterempfehlen.&#8221;\u00a0<em>Bewertung auf HEROLD.at<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gx4HZ\/nowak-schuh-doris-mag-msc-praxis-f%C3%BCr-psychologische-beratung-und-psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Doris Nowak-Schuh, 1180 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Margarethe Mensdorff-Pouilly<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GBPHF\/margarethe-mensdorff-pouilly\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margarethe Mensdorff-Pouilly<\/a>\u00a0bietet in Wien unter anderem Lebensberatung,\u00a0<strong>Psychotherapie<\/strong>\u00a0und Entspannungsarbeit (Hot Stone, Chinesische Energiearbeit) an. Gerne steht sie dir bei psychischen und psychosomatischen Beschwerden durch Belastung im Beruf zur Seite. Mit mehr als\u00a0<strong>30 Jahren Erfahrung<\/strong>\u00a0und einer Note von\u00a0<strong>5 von 5 Sternen<\/strong>\u00a0bei 22 Bewertungen auf HEROLD.at ist Frau Mensdorff-Pouilly eine echte Empfehlung!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GBPHF\/margarethe-mensdorff-pouilly\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margarethe Mensdorff-Pouilly, 1120 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Bernhard Diwald<\/h3>\n<p>Der\u00a0<strong>Unternehmensberater und Psychotherapeut<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/D5JT4\/ibopinstitut-f%C3%BCr-burnout-pr%C3%A4vention-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Bernhard Diwald<\/a>\u00a0leitet das\u00a0<strong>Institut f\u00fcr Burnout-Pr\u00e4vention<\/strong>\u00a0in Graz. Er unterst\u00fctzt Unternehmen dabei, durch bessere Abl\u00e4ufe und Aufgabenverteilung gesundheitliche Folgen wie einen Burn-Out zu verhindern. Auch Privatpersonen k\u00f6nnen sich f\u00fcr die\u00a0<strong>Burnout-Therapie<\/strong>\u00a0an Mag. Diwald wenden.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/D5JT4\/ibopinstitut-f%C3%BCr-burnout-pr%C3%A4vention-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Institut f\u00fcr Burnout-Pr\u00e4vention, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Michaela Klampfer<\/h3>\n<p>Die\u00a0<strong>Burnout-Behandlung<\/strong>\u00a0ist ein Spezialgebiet der Gesundheitspsychologin\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jnKVN\/klampfer-michaela-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Michaela Klampfer<\/a>. Dabei achtet sie besonders auf die individuellen Ursachen der Belastung und m\u00f6gliche psychische Begleiterkrankungen wie Depression oder Panikattacken. Auch das Erlernen neuer Verhaltensmuster und Entspannungstechniken sind ein Teil der Therapie.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jnKVN\/klampfer-michaela-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Michaela Klampfer, 8042 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Eva Brunegger<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ptpTb\/brunegger-eva-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Eva Brunegger<\/a>\u00a0ist Allgemeinmedizinerin mit Fortbildung f\u00fcr psychosomatische und\u00a0<strong>psychotherapeutische Medizin<\/strong>. Durch ihr umfassendes Fachwissen kann sie dem Burnout-Syndrom sowohl auf psychologischer als auch auf medizinischer Ebene entgegentreten. In einem Erstgespr\u00e4ch kannst du hier alle offenen Fragen kl\u00e4ren. Dr. Brunegger bietet auch\u00a0<strong>Online-Beratung<\/strong>\u00a0und Telemedizin an.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Frau Dr. Brunegger ist eine einf\u00fchlsame Gespr\u00e4chspartnerin, bei der ich mich sehr wohlf\u00fchle. Sie bietet auch Telemedizin an, was f\u00fcr mich eine gro\u00dfe Erleichterung ist.&#8221;\u00a0<em>Bewertung auf HEROLD.at<\/em><\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ptpTb\/brunegger-eva-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Eva Brunegger, 8020 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Zentrum f\u00fcr Stress- und Burnoutberatung<\/h3>\n<p>Das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/s8K7W\/zsb-zentrum-f%C3%BCr-stress--und-burnoutberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zentrum f\u00fcr Stress- und Burnoutberatung<\/a>\u00a0steht unter der Leitung der\u00a0<strong>Psychotherapeuten<\/strong>\u00a0Dieter Gnambs, Dr. Christian Arnezeder, Mag. Ulrike Richter und Susanne Ursprung. Gemeinsam bieten sie Betroffenen Hilfe bei der\u00a0<strong>Diagnostik<\/strong>\u00a0von Stressbelastung und Burnout-Gef\u00e4hrdung und der Entwicklung individueller Entlastungsprogramme. Auch die\u00a0<strong>Psychoedukation<\/strong>, das Coaching von F\u00fchrungskr\u00e4ften und die Begleitung von Teams, Abteilungen oder ganzen Unternehmen geh\u00f6ren zu ihren Leistungen.<\/p>\n<p><strong>Website:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/s8K7W\/zsb-zentrum-f%C3%BCr-stress--und-burnoutberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zentrum f\u00fcr Stress- und Burnoutberatung, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Ulrike Daxner<\/h3>\n<p>Die\u00a0<strong>Psychologin<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NmRMv\/daxner-ulrike-mag%C2%AA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Ulrike Daxner<\/a>\u00a0bietet umfassende\u00a0<strong>psychologische Diagnostik<\/strong>\u00a0sowie die Behandlung von Burn-Out an. L\u00f6sungsorientierte Gespr\u00e4che sowie wissenschaftlich fundierte Trainingsprogramme helfen dir dabei, Stress besser zu bew\u00e4ltigen, nach der Arbeit erfolgreich abzuschalten und Aufgaben besser unter einen Hut zu bringen.<\/p>\n<p><strong>Website:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NmRMv\/daxner-ulrike-mag%C2%AA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Ulrike Daxner, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<h3>Die besten Psychotherapeuten in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ersch\u00f6pft, ausgebrannt und \u00fcberfordert auf emotionaler, k\u00f6rperlicher und psychischer Ebene. Menschen, die einen\u00a0Burnout\u00a0erlebt haben, beschreiben die Erkrankung meist als Zustand tiefer, scheinbar hoffnungsloser\u00a0Ersch\u00f6pfung. Die genauen\u00a0Symptome\u00a0des Burnout-Syndrom k\u00f6nnen jedoch individuell sehr unterschiedlich ausfallen. Oft entwickelt sich die Erkrankung schleichend, da\u00a0Warnsignale\u00a0\u00fcbersehen werden. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du, wie du einen Burn-Out erkennst, wie man die Krankheit behandelt und wie nach einem Burn-Out der\u00a0Weg zur\u00fcck ins Leben\u00a0aussieht. Burnout \u2013 Was ist das? Unter dem Begriff Burn-Out versteht man eine\u00a0psychische Krise, die sich durch Gef\u00fchle von Ersch\u00f6pfung und \u00dcberforderung \u00e4u\u00dfert und meist durch\u00a0chronischen Stress\u00a0ausgel\u00f6st wird. Den Betroffenen gelingt es aufgrund anhaltender psychischer Belastung nicht mehr abzuschalten und sie finden keine ausreichende Erholung. Schlie\u00dflich sind die Energie-Reserven v\u00f6llig ersch\u00f6pft und selbst kleinste T\u00e4tigkeiten (aus dem Bett aufstehen, den Fernseher einschalten) wirken wie eine \u00fcbermenschliche Herausforderung. Burn-Out wird h\u00e4ufig mit\u00a0Stress in der Arbeit\u00a0in Verbindung gebracht, kann aber verschiedene Ausl\u00f6ser haben. Besonders\u00a0Mehrfachbelastungen, etwa durch Pflege, Haushalt oder Erziehung, k\u00f6nnen zu der \u00dcberforderung beitragen. Einige\u00a0Berufsgruppen\u00a0(helfende Berufe) und\u00a0Pers\u00f6nlichkeitstypen\u00a0(Ehrgeiz, Perfektionismus) sind besonders anf\u00e4llig f\u00fcr das Burnout-Syndrom. Dieses l\u00e4sst sich aber insgesamt auch als strukturelles und soziales Problem unserer Leistungsgesellschaft betrachten. Besonders wichtig ist bei Burn-Out die Abgrenzung zu\u00a0\u00e4hnlichen psychischen Krankheiten: Ursache der Antriebslosigkeit k\u00f6nnen auch Erkrankungen wie eine\u00a0Depression\u00a0sein, \u00fcbertriebene Anspr\u00fcche an sich selbst dienen unter Umst\u00e4nden dazu, eine\u00a0Angstst\u00f6rung\u00a0zu \u00fcberspielen und die Furcht vor Kontrollverlust zu bes\u00e4nftigen. Ebenso kann\u00a0generelle Ersch\u00f6pfung\u00a0recht banale Quellen haben, z.B. mangelnder oder nicht erholsamer Schlaf in Folge einer\u00a0Schlafst\u00f6rung. Welche Symptome hat ein Burnout? Ein Burnout kann auf sehr unterschiedliche Arten in Erscheinung treten. Ein typisches\u00a0Fr\u00fchzeichen\u00a0f\u00fcr die Erkrankung sind Probleme abzuschalten und zu entspannen. Betroffene sind vor Beginn des Krankheitsbilds meist\u00a0besonders engagiert\u00a0in ihrem Beruf: entweder freiwillig, aufgrund von Ehrgeiz oder Leidenschaft, oder durch einen inneren bzw. \u00e4u\u00dferen Zwang: Perfektionismus, zus\u00e4tzliche Aufgaben, Angst vor Jobverlust, etc.). Mangelnde Erholung\u00a0f\u00fchrt dazu, dass Burnout-Patienten noch mehr Energie investieren m\u00fcssen, um ihre gewohnte Leistung erbringen zu k\u00f6nnen. Das Ergebnis ist ein Teufelskreis, durch den ihre Erm\u00fcdung immer weiter zunimmt. Das hat\u00a0Auswirkungen auf das Privatleben: Menschen am Beginn eines Burnouts fangen an, ihre eigenen Bed\u00fcrfnisse mehr und mehr zu ignorieren. Auch schr\u00e4nken sie private Kontakte zunehmend ein. Angeh\u00f6rige und Freunde verlieren an Bedeutung. Sie haben das Gef\u00fchl in der Arbeit unentbehrlich zu sein, nie genug Zeit zu haben, nie alles fertig zu bekommen. Bringt ihr Engagement keinen Erfolg, stellt sich im Laufe der Zeit\u00a0Frust\u00a0ein, der entweder in Aggressionen oder in Niedergeschlagenheit m\u00fcnden kann. Betroffene sind oft reizbar und launenhaft, \u00e4u\u00dfern Vorw\u00fcrfe oder geraten beruflich in Konflikte. Die Einschr\u00e4nkung von Freizeit und Erholung hat langfristig auch\u00a0reduzierte Leistung\u00a0zur Folge. Patienten ziehen sich w\u00e4hrend dieser Stufe immer mehr zur\u00fcck und versinken in Hoffnungslosigkeit. Auch auf k\u00f6rperlicher Ebene macht sich die zunehmende Erm\u00fcdung bemerkbar, etwa durch Engegef\u00fchl in der Brust,\u00a0R\u00fcckenschmerzen,\u00a0Kopfschmerzen, Verspannungen,\u00a0Verdauungsprobleme, Gewichtsverlust oder -zunahme, uvm. Welche Phasen hat ein Burnout? Der Psychologe Herbert Freudenberger, der das Burnout-Syndrom 1974 erstmals beschrieb, differenziert zwischen 12 verschiedenen Stufen des Burn-Out, vom Drang, sich selbst zu beweisen, bis zur Depression, Hoffnungslosigkeit und Selbstmord-Gedanken. Mittlerweile gibt es jedoch\u00a0verschiedene Modelle, die versuchen den Verlauf des Krankheitsbildes darzustellen. Hier m\u00f6chten wir dir das\u00a07-Phasen-Modell\u00a0des Psychologen\u00a0Prof. Matthias [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":221833,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose &amp; Behandlung - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung &amp; Pr\u00e4vention!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose &amp; Behandlung - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung &amp; Pr\u00e4vention!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-30T07:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T12:35:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\",\"name\":\"Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose & Behandlung - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-30T07:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T12:35:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung & Pr\u00e4vention!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Burn-out: Erkennung und Behandlung des Burnout-Syndroms\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose & Behandlung - Herold Blog","description":"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung & Pr\u00e4vention!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose & Behandlung - Herold Blog","og_description":"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung & Pr\u00e4vention!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-30T07:00:10+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T12:35:01+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"15 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/","name":"Wie erkenne ich einen Burnout? Diagnose & Behandlung - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-30T07:00:10+00:00","dateModified":"2022-05-30T12:35:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Psychische und k\u00f6rperliche Beschwerden in Folge von chronischem Stress. Ein Burnout kann sehr unauff\u00e4llig beginnen. Tipps zur Erkennung & Pr\u00e4vention!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Burn-out: Erkennung und Behandlung des Burnout-Syndroms"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Burnout-Adobe-Stock-c-Krakenimagescom-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221572"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=221572"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221572\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251001,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221572\/revisions\/251001"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/221833"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=221572"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=221572"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=221572"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}