{"id":222631,"date":"2021-06-09T10:10:00","date_gmt":"2021-06-09T08:10:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=222631"},"modified":"2021-08-26T09:00:18","modified_gmt":"2021-08-26T07:00:18","slug":"umzug-graz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/","title":{"rendered":"M\u00f6beltransport Graz: Die besten Umzugsfirmen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>M\u00f6beltransport Graz:<\/strong><br>Die besten Umzugsfirmen<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du suchst f\u00fcr deine \u00dcbersiedlung einen&nbsp;<strong>seri\u00f6sen, zuverl\u00e4ssigen und preiswerten&nbsp;M\u00f6beltransport nach oder in Graz<\/strong>? Dann bist du hier richtig. Der HEROLD stellt dir die zuverl\u00e4ssigsten und besten Umzugsfirmen in Graz vor.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">M\u00f6beltransport&nbsp;Graz: Preiswerte und zuverl\u00e4ssige Umzugsfirmen<\/h2>\n\n\n\n<p>Eine preiswertes und zugleich zuverl\u00e4ssiges&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz-stadt\/%C3%BCbersiedlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Unternehmen f\u00fcr die \u00dcbersiedlung in Graz<\/a>&nbsp;zu finden ist nicht immer einfach. Denn viele g\u00fcnstige Anbieter sind nicht sehr zuverl\u00e4ssig, versp\u00e4ten sich, besch\u00e4digen das Mobiliar oder kommen \u00fcberhaupt nicht. Um solche Szenarien zu vermeiden, solltest du f\u00fcr deinen Umzug nach einem <strong>seri\u00f6sen Umzugsunternehmen<\/strong> Ausschau halten. Nachfolgend ein paar Umzugsfirmen, die nachweislich Profis auf ihrem Gebiet sind.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60c3635d3513d\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Transport-West<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein guter Anhaltspunkt f\u00fcr einen kompetenten Umzugspartner sind <strong>Bewertungen auf Branchenportalen<\/strong> wie HEROLD.at oder Firmen ABC. Die beste Gesamtbewertung auf HEROLD.at f\u00fcr den Raum Graz besitzt das Umzugsunternehmen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/5VR8v\/transport-west\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Transport-West<\/a>. Fast 100 zufriedene Kunden empfehlen diesen Umzugsservice. Auch die R\u00e4umung und Entr\u00fcmpelung&nbsp;alter M\u00f6bel ist f\u00fcr die&nbsp;M\u00f6belpacker dieses Unternehmens ein Klacks. Auf Wunsch organisieren dir die Profis auch Verpackungsmaterial und \u00fcbernehmen die komplette Organisation deines Umzugs. Alle weiteren Informationen und Details zum Service, den Leistungen und Preisen findest du auf der Website des Unternehmens.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c3636f3513e\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Avatar-w-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Wir haben mit Transport West unseren Umzog organisiert und durchgef\u00fchrt und sind rundum zufrieden. Kompetent, freundlich und unglaublich schnell. Binnen 6 Stunden war der ganze Umzug unserer Wohnung abgewickelt. Wir w\u00fcrden jederzeit wieder mit Transport West siedeln.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p><span class=\"review-author\">Barbara\u00a0<\/span>am 15.03.2021<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/5VR8v\/transport-west\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Transport-West, 8055 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Citytransporte Kunasek \u2013 Umzug Graz<\/h3>\n\n\n\n<p>Eine weitere Empfehlung f\u00fcr deinen Umzug sind die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Dj1WC\/citytransporte-kunasek-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Citytransporte Kunasek<\/a>. Das Unternehmen f\u00fchrt seit <strong>mehr als 30 Jahren<\/strong> Umz\u00fcge, Transporte, R\u00e4umungen und Entr\u00fcmpelungen durch und hat im Laufe der Jahre mehr als 50 Bewertungen auf HEROLD.at gesammelt. Da die \u00fcberwiegende Mehrheit dieser Bewertungen extrem positiv ausgefallen ist, k\u00f6nnen wir diese Umzugsfirma in Graz ruhigen Gewissens empfehlen.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c364313513f\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Avatar-w-10-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-10\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Perfekte Organisation im Vorhinein und reibungsloser, unkomplizierter Umzugstag mit einem \u00fcberaus kompetenten Team! Ich kann Citytransporte nur jedem weiterempfehlen, der ein verl\u00e4ssliches Umzugsunternehmen engagieren m\u00f6chte \u2013 auch bei gr\u00f6\u00dferer Entfernung zwischen den Wohnorten! Die M\u00e4nner arbeiten super flei\u00dfig, ordentlich und leise, man merkt wie eingespielt sie als Team agieren. Jederzeit gerne wieder!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">jbrenner\u00a0<\/span>am 11.08.2020<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Dj1WC\/citytransporte-kunasek-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Citytransporte Kunasek, 8042 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Fair Transport Bucher OG<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein Umzugsprofi ist auch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/GJmgc\/fair-transport-bucher-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Transport Bucher OG<\/a>. Das beweisen&nbsp;unter anderem die hervorragenden Bewertungen auf HEROLD.at, wo Fair Transport unter den besten f\u00fcnf Umzugunternehmen in Graz liegt. Das Unternehmen verspricht eine&nbsp;<strong>kompetente<\/strong>, <strong>faire<\/strong> und <strong>preistransparente<\/strong> \u00dcbersiedlung, Entr\u00fcmpelung und Entsorgung von Elektroger\u00e4ten&nbsp;sowie&nbsp;Problemstoffen. Manche Kunden&nbsp;kommen aus dem Schw\u00e4rmen gar nicht mehr heraus:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c3646e35140\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-m-4-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-4\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Trotz Coronabeschr\u00e4nkungen wurde der vereinbarte Termin (Ende April) unter Einhaltung aller Vorschriften eingehalten.<br \/>\nDer Transport der M\u00f6bel erfolgte schonend. Die Mitarbeiter waren alle sehr h\u00f6flich.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">gerhard-06\u00a0<\/span>am 31.05.2020<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/GJmgc\/fair-transport-bucher-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fair Transport Bucher OG, 8042 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Havolli Facility Services<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein Unternehmen der anderen Art sind die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/kbGrb\/havolli-facility-services-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Havolli Facility Services<\/a>. Das Unternehmen ist kein reines Umzugsunternehmen,&nbsp;denn die Havolli Facility Services&nbsp;bieten auch eine Wohnanlagenbetreuung, Fensterreinigung, Gr\u00fcnfl\u00e4chenbetreuung&nbsp;sowie einen Winterdienst (Schneer\u00e4umung) an. Zus\u00e4tzlich&nbsp;hat&nbsp;diese Firma aber auch <strong>Entr\u00fcmpelungen und Umz\u00fcge<\/strong>&nbsp;im Angebot. 11 Bewertungen mit einer <strong>Gesamtnote von 5 Sternen<\/strong> belegen den hervorragenden&nbsp;Service&nbsp;des Unternehmens.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c3655f35146\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Avatar-m-3-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-3\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Sehr verl\u00e4sslich, alle Vereinbarungen wurden eingehalten. Top Qualit\u00e4t der Arbeitsleistung. Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis in Ordnung.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">juergen.herunter\u00a0<\/span>am 19.06.2020<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/kbGrb\/havolli-facility-services-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Havolli Facility Services, 8051 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60c364dc35141\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><strong>Jetzt das preiswerteste Angebot aus 5 unverbindlichen Preisangeboten sichern!<\/strong><\/p>\n <\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du weitere Experten f\u00fcr Entr\u00fcmpelung und Umzug in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/transportunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F&text=M%C3%B6beltransport%20Graz%3A%20Die%20besten%20Umzugsfirmen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F&subject=M%C3%B6beltransport%20Graz%3A%20Die%20besten%20Umzugsfirmen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fumzug-graz%2F%20M%C3%B6beltransport%20Graz%3A%20Die%20besten%20Umzugsfirmen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c3632e3513c\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=umzug-graz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c3650835142\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-checkliste\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"218\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-400x218.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Umzug Checkliste\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-400x218.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-250x136.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-700x381.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-768x418.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118-300x163.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Umzug-Checkliste_109688118.jpeg 829w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Umzug Checkliste &#8211; f\u00fcr eine stressfreie \u00dcbersiedlung<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-checkliste\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/decke-streichen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"264\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-400x264.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Ein Mann in einem schwarzen T-Shirt streicht mit einer Malerrolle eine Decke wei\u00df an.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-400x264.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-250x165.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-700x462.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-768x507.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild-500x330.jpg 500w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Decke-streichen-198152231-galaganov-830px-Beitragsbild.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Decke streichen Schritt f\u00fcr Schritt: So klappt&#8217;s streifenfrei<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 10 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/decke-streichen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/haustechnik-und-oekologie\/\"><span class=\"ad_span\">Haustechnik &amp; \u00d6kologie<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alarmanlage-kaufen-was-beachten\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"265\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-400x265.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Alarmanlage\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-400x265.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-250x166.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-700x464.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-768x509.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-1536x1018.jpeg 1536w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-2048x1357.jpeg 2048w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-1920x1272.jpeg 1920w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Alarmanlage-Wien-1000x663.jpeg 1000w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Alarmanlagen Wien: top Beratung f\u00fcr mehr Sicherheit!<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 11 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alarmanlage-kaufen-was-beachten\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M\u00f6beltransport Graz:Die besten Umzugsfirmen Du suchst f\u00fcr deine \u00dcbersiedlung einen&nbsp;seri\u00f6sen, zuverl\u00e4ssigen und preiswerten&nbsp;M\u00f6beltransport nach oder in Graz? Dann bist du hier richtig. Der HEROLD stellt dir die zuverl\u00e4ssigsten und besten Umzugsfirmen in Graz vor. M\u00f6beltransport&nbsp;Graz: Preiswerte und zuverl\u00e4ssige Umzugsfirmen Eine preiswertes und zugleich zuverl\u00e4ssiges&nbsp;Unternehmen f\u00fcr die \u00dcbersiedlung in Graz&nbsp;zu finden ist nicht immer einfach. Denn viele g\u00fcnstige Anbieter sind nicht sehr zuverl\u00e4ssig, versp\u00e4ten sich, besch\u00e4digen das Mobiliar oder kommen \u00fcberhaupt nicht. Um solche Szenarien zu vermeiden, solltest du f\u00fcr deinen Umzug nach einem seri\u00f6sen Umzugsunternehmen Ausschau halten. Nachfolgend ein paar Umzugsfirmen, die nachweislich Profis auf ihrem Gebiet sind. Transport-West Ein guter Anhaltspunkt f\u00fcr einen kompetenten Umzugspartner sind Bewertungen auf Branchenportalen wie HEROLD.at oder Firmen ABC. Die beste Gesamtbewertung auf HEROLD.at f\u00fcr den Raum Graz besitzt das Umzugsunternehmen Transport-West. Fast 100 zufriedene Kunden empfehlen diesen Umzugsservice. Auch die R\u00e4umung und Entr\u00fcmpelung&nbsp;alter M\u00f6bel ist f\u00fcr die&nbsp;M\u00f6belpacker dieses Unternehmens ein Klacks. Auf Wunsch organisieren dir die Profis auch Verpackungsmaterial und \u00fcbernehmen die komplette Organisation deines Umzugs. Alle weiteren Informationen und Details zum Service, den Leistungen und Preisen findest du auf der Website des Unternehmens. Kontakt: Transport-West, 8055 Graz Citytransporte Kunasek \u2013 Umzug Graz Eine weitere Empfehlung f\u00fcr deinen Umzug sind die&nbsp;Citytransporte Kunasek. Das Unternehmen f\u00fchrt seit mehr als 30 Jahren Umz\u00fcge, Transporte, R\u00e4umungen und Entr\u00fcmpelungen durch und hat im Laufe der Jahre mehr als 50 Bewertungen auf HEROLD.at gesammelt. Da die \u00fcberwiegende Mehrheit dieser Bewertungen extrem positiv ausgefallen ist, k\u00f6nnen wir diese Umzugsfirma in Graz ruhigen Gewissens empfehlen. Kontakt: Citytransporte Kunasek, 8042 Graz Fair Transport Bucher OG Ein Umzugsprofi ist auch die Fair Transport Bucher OG. Das beweisen&nbsp;unter anderem die hervorragenden Bewertungen auf HEROLD.at, wo Fair Transport unter den besten f\u00fcnf Umzugunternehmen in Graz liegt. Das Unternehmen verspricht eine&nbsp;kompetente, faire und preistransparente \u00dcbersiedlung, Entr\u00fcmpelung und Entsorgung von Elektroger\u00e4ten&nbsp;sowie&nbsp;Problemstoffen. Manche Kunden&nbsp;kommen aus dem Schw\u00e4rmen gar nicht mehr heraus: Kontakt: Fair Transport Bucher OG, 8042 Graz Havolli Facility Services Ein Unternehmen der anderen Art sind die Havolli Facility Services. Das Unternehmen ist kein reines Umzugsunternehmen,&nbsp;denn die Havolli Facility Services&nbsp;bieten auch eine Wohnanlagenbetreuung, Fensterreinigung, Gr\u00fcnfl\u00e4chenbetreuung&nbsp;sowie einen Winterdienst (Schneer\u00e4umung) an. Zus\u00e4tzlich&nbsp;hat&nbsp;diese Firma aber auch Entr\u00fcmpelungen und Umz\u00fcge&nbsp;im Angebot. 11 Bewertungen mit einer Gesamtnote von 5 Sternen belegen den hervorragenden&nbsp;Service&nbsp;des Unternehmens. Kontakt: Havolli Facility Services, 8051 Graz Hier findest du weitere Experten f\u00fcr Entr\u00fcmpelung und Umzug in deiner N\u00e4he:<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":223135,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[27792],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-09T08:10:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-26T07:00:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Umzug.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/\",\"name\":\"M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-09T08:10:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-26T07:00:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"M\u00f6beltransport Graz: Die besten Umzugsfirmen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD","description":"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD","og_description":"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-06-09T08:10:00+00:00","article_modified_time":"2021-08-26T07:00:18+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Umzug.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"2 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/","name":"M\u00f6beltransport Graz | Umzugsfirmen f\u00fcr g\u00fcnstigen Umzug - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-06-09T08:10:00+00:00","dateModified":"2021-08-26T07:00:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Hier findest du die besten Umzugsfirmen in Graz auf einem Blick. Preiswert \u2713 sauber \u2713 vorsichtig \u2713 zuver\u00e4ssig \u2713 die besten M\u00f6beltransporte in Graz","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/umzug-graz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00f6beltransport Graz: Die besten Umzugsfirmen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Umzug-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222631"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=222631"}],"version-history":[{"count":31,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222631\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":243498,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222631\/revisions\/243498"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/223135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=222631"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=222631"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=222631"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}