{"id":223576,"date":"2020-11-19T07:00:10","date_gmt":"2020-11-19T06:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=223576"},"modified":"2022-05-30T14:50:31","modified_gmt":"2022-05-30T12:50:31","slug":"sarg-kosten-modelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/","title":{"rendered":"S\u00e4rge: Kosten, Modelle und Materialien"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>S\u00e4rge:<\/strong><br>Kosten, Modelle und Materialien<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Wer einen geliebten Menschen zur letzten Ruhe bettet, m\u00f6chte dies nat\u00fcrlich in einem w\u00fcrdevollen Rahmen tun. Dem <strong>Sarg<\/strong> kommt bei Aufbahrung und Begr\u00e4bnis eine wichtige Rolle zu. Entsprechend sollten S\u00e4rge ganz den Vorstellungen des Verstorbenen und seiner Angeh\u00f6rigen entsprechen. Die Auswahl f\u00e4llt&nbsp;in einem solch emotionalen Moment allerdings nicht leicht. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alles \u00fcber unterschiedliche <strong>Sarg Formen<\/strong>, welches <strong>Material<\/strong> f\u00fcr welche Art der Bestattung vorgesehen ist und was ein <strong>Sarg kosten<\/strong> kann.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was muss ich bei der Sarg Auswahl beachten?<\/h2>\n\n\n\n<p>Die meisten von uns verbinden S\u00e4rge vor allem mit einem <strong>Begr\u00e4bnis<\/strong> bzw. der Erdbestattung. Tats\u00e4chlich ist in \u00d6sterreich aber bei <strong>allen Bestattungsarten<\/strong>&nbsp;ein Sarg Vorschrift. Also egal ob du dich f\u00fcr eine Beerdigung, eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feuerbestattung-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Feuerbestattung<\/a> mit&nbsp;Urne oder Bestattungsarten wie die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/seebestattung-kosten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Seebestattung<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baumbestattung<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturbestattung-wald-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Diamantbestattung<\/a> entscheidest: f\u00fcr \u00dcberf\u00fchrung, Transport sowie Ein\u00e4scherung des Leichnams ist in jedem Fall ein Sarg notwendig.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Aus welchem Material werden S\u00e4rge hergestellt?<\/h3>\n\n\n\n<p>Das <strong>Bestattungsgesetz<\/strong> sieht vor, dass in \u00d6sterreich nur <strong>S\u00e4rge aus Holz<\/strong> f\u00fcr die Erdbestattung verwendet werden d\u00fcrfen, da es sich um ein biologisch abbaubares Material handelt. Holzs\u00e4rge sind entsprechend bei weitem die g\u00e4ngigste Variante, da auch bei der <strong>Kremation<\/strong> ein Sarg aus Vollholz notwendig ist. Damit bei der Verbrennung keine Schadstoffe entstehen, sollte die Oberfl\u00e4che unbehandelt und die Ausstattung sowie Beigaben frei von Kunststoff, Metall oder \u00e4hnlichem sein. Ein <strong>Sarg aus Metall<\/strong> (bzw. Holzsarg mit Zinkeinsatz) ist nur bei einer <strong>Gruftbestattung<\/strong> vorgesehen, da der Sarg in diesem Fall luftdicht verl\u00f6tet werden muss.<\/p>\n\n\n\n<p>Hinsichtlich der <strong>Holzart<\/strong> hast du weitgehend freie Auswahl. Beliebte Holzarten f\u00fcr S\u00e4rge sind beispielsweise Fichte, Tanne, Kiefer, Eiche, L\u00e4rche oder Nuss. Die Verwendung von Tropenh\u00f6lzern ist allerdings nicht gestattet. Auch <strong>S\u00e4rge aus Hartholz<\/strong> (z.B. Ahorn) werden in einigen F\u00e4llen nicht akzeptiert, falls auf dem jeweiligen Friedhof die Bedingungen f\u00fcr den Abbau von harten H\u00f6lzern nicht gegeben sind.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-224002 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions.jpg\" alt=\"Hinterbliebene nach Trauerfall tritt zur Verabschiedung an Sarg bei Aufbahrung heran.\" class=\"wp-image-224002\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Bei&nbsp;der Erdbestattung werden nur S\u00e4rge aus Holz verwendet. Foto: Adobe Stock, (c) Syda Productions<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Das Thema <strong>Nachhaltigkeit<\/strong> setzt sich zunehmend auch im Bestattungswesen durch&nbsp;\u2013 Neben&nbsp;S\u00e4rgen aus Holz bieten einige Unternehmen f\u00fcr Feuerbestattungen inzwischen auch <strong>S\u00e4rge aus Karton<\/strong> bzw. Pappe an. Diese haben den Vorteil, dass beim Verbrennen weit<strong> weniger Ressourcen<\/strong> verbraucht werden als bei einem herk\u00f6mmlichen Holzsarg. Auch die <strong>niedrigen Kosten<\/strong> sind ein Vorteil bei dem Kartonsarg.<\/p>\n\n\n\n<p>Ob ein Kartonsarg&nbsp;bzw. schlichter Holzsarg die richtige Wahl ist, muss jede Person f\u00fcr sich selbst entscheiden. W\u00e4hrend manche Menschen&nbsp;ihren Leichnam auf lange Zeit gut untergebracht wissen wollen, ist es f\u00fcr andere Personen ein besonderes Bed\u00fcrfnis, dass ihre sterblichen \u00dcberreste wieder ein Teil der Natur werden oder die Umwelt nicht zus\u00e4tzlich belasten. Falls du besondere W\u00fcnsche f\u00fcr deine <strong>eigene Bestattung<\/strong> festhalten m\u00f6chtest, kannst du diese \u00fcbrigens mit einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a> dokumentieren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welche Sarg Formen gibt es?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die h\u00e4ufigste Sargform bei \u00f6sterreichischen Begr\u00e4bnissen ist die sogenannte <strong>Hausdachform<\/strong>. Dabei handelt es sich um Modelle, bei denen die Seiten des Oberteils wie bei einem Dach aufeinander zulaufen. Der untere Teil des Sarges ist bei dieser Form kleiner als der obere. Hier&nbsp;verlaufen die W\u00e4nde nach innen,&nbsp;die Basis verengt sich also nach unten hin.<\/p>\n\n\n\n<p>Der <strong>Truhensarg<\/strong> \u00e4hnelt weitestgehend dem Hausdachsarg, allerdings ist die Basis hier durchg\u00e4ngig rechteckig gestaltet. Die Seiten des unteren Teils verlaufen also senkrecht. Griffe aus Holz oder Metall, sowie weitere Verzierungen wie ein eingefasstes Kreuz sind bei beiden Varianten m\u00f6glich. Diese Ausstattung l\u00e4sst sich in der Regel individuell nach Wunsch erg\u00e4nzen.<\/p>\n\n\n\n<p>Zuletzt gibt es bei S\u00e4rgen noch einige Sonderformen zu unterscheiden. Der <strong>amerikanische Truhensarg<\/strong> hat etwa ein Oberteil aus zwei Elementen, so dass die obere H\u00e4lfte mit einem Scharnier aufgeklappt werden kann. Falls eine Aufbahrung gew\u00fcnscht ist, erlaubt diese Form die Verabschiedung am offenen Sarg. Ein <strong>K\u00f6rperformsarg<\/strong> ist so geschnitten, dass er seine breiteste Stelle im Schulterbereich hat und sowohl zum Kopfende als auch zum Fu\u00dfende hin zul\u00e4uft. Man spricht hier auch vom italienischen Sarg<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-224011 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg\" alt=\"Sarg-Modelle wie Truhensarg, italienischer Sarg f\u00fcr alle Bestattungsarten im Schauraum bei dem Bestatter. Planen von Bestattung nach Sterbefall.\" class=\"wp-image-224011\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Im Schauraum des Bestattungsunternehmens kannst du dich vor Ort \u00fcber die verschiedenen Formen informieren. Foto: Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie ist ein Sarg innen ausgestattet?<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Inneren des Sarges befinden sich die <strong>Sargmatratze<\/strong>, eine <strong>Sterbedecke<\/strong> und ein <strong>Kissen<\/strong>. Auch die W\u00e4nde sind mit Stoff ausgeschlagen. Hier kommen in der Regel Stoffe wie Baumwolle, Leinen oder Seide in dezenten Farben wie Wei\u00df, Grau oder Creme zum Einsatz. Weitere Farben, besondere Muster oder Bestickungen sind auf Wunsch m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kostet ein Sarg?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei S\u00e4rgen gibt es eine erhebliche Preisspanne je nach gew\u00fcnschtem Modell und der gew\u00e4hlten Bestattungsform. Ein einfacher Kremationssarg ist ab <strong>ca. \u20ac 300<\/strong> erh\u00e4ltlich.&nbsp;Die Preise f\u00fcr schlichte Holzs\u00e4rge liegen im Bereich <strong>ab \u20ac 500<\/strong> aufw\u00e4rts, wobei ein hochwertiger Sarg in der Regel <strong>mindestens \u20ac 1000<\/strong> kostet. Hier sind nach oben hin kaum Grenzen gesetzt: Bei besonderen W\u00fcnschen oder sehr teuren Modellen ist auch ein Preis von <strong>2000 Euro<\/strong> oder mehr m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Die Kosten f\u00fcr den Sarg sind neben der Trauerfeier,&nbsp;Grab und Grabstein sowie diversen Geb\u00fchren nur ein kleiner Teil der <strong>Gesamtkosten bei einer Bestattung<\/strong>.&nbsp;Detail zum finanziellen Aufwand einer Bestattung findest du in unserem&nbsp;Ratgeber zum Thema <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungskosten<\/a>.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Gibt es auch&nbsp;besondere S\u00e4rge?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Trauer \u00fcber den Verlust eines geliebten Menschen ist eine Erfahrung, die wir alle teilen. Von Person zu Person und Kultur zu Kultur gehen wir jedoch individuell verschieden mit dem Thema Tod und&nbsp;Trauer&nbsp;um. W\u00e4hrend manche ihren Schmerz in stiller W\u00fcrde zum Ausdruck bringen, ziehen es andere vor, das Leben des Verstorbenen zu feiern und sch\u00f6ne Erinnerungen in den Vordergrund zu r\u00fccken.<\/p>\n\n\n\n<p>Um den Rahmen einer Bestattung an die pers\u00f6nlichen W\u00fcnsche der Betroffenen anpassen zu k\u00f6nnen, bieten immer mehr Bestatter auch ausgefallene und sehr individuelle Produkte an. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsunternehmen deines Vertrauens<\/a> ber\u00e4t dich gerne zu allen M\u00f6glichkeiten f\u00fcr individuelle Anpassungen und Sonderanfertigungen.&nbsp;In unserem Ratgeber m\u00f6chten wir dir aber auch <strong>zwei ganz besondere Bestatter<\/strong> vorstellen.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Sargatelier Wien<\/h4>\n\n\n\n<p>Die Tischlerin Romana Maschek leitet das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CNsk9\/sargatelier-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Sargatelier Wien<\/a>. Hier fertigt sie gemeinsam mit ihrem Team besonders <strong>farbenfrohe S\u00e4rge<\/strong> aus nachhaltigen Rohstoffen wie Biobaumwolle und nat\u00fcrlichen Lehmfarben. Als besonderes Angebot k\u00f6nnen Angeh\u00f6rige hier nach einem Todesfall zudem einen <strong>eint\u00e4gigen Workshop<\/strong> buchen, bei dem sie nicht nur direkt in den Design-Prozess eingebunden werden, sondern sich mit Beigaben und Verzierungen an der ganz <strong>pers\u00f6nlichen Gestaltung des Sarges<\/strong> beteiligen k\u00f6nnen. Als Grundlage dient dabei ein schlichter Holzsarg, der gemeinsam dekoriert und vom Team des Ateliers professionell vollendet wird.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CNsk9\/sargatelier-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Sargatelier Wien, 1120 Wien<\/a><strong>&nbsp;| Tel:<\/strong>&nbsp;<a href=\"tel:+436645694495\">+43 664 569 44 95<\/a><strong>&nbsp;| Mail:&nbsp;<\/strong><a href=\"mailto:hallo@sargatelier.at\">hallo@sargatelier.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Bestattung Memoria<\/h4>\n\n\n\n<p>Der Bestatter in Marijan Martinovic&nbsp;bietet mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N7lDh\/memoria-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Memoria<\/a> als erstes Bestattungsunternehmen in Wien nicht nur klassische Holzs\u00e4rge, sondern auch biologische Fair-Trade S\u00e4rge. Diese sind mit dem FSC-Zertifikat f\u00fcr Nachhaltigkeit ausgezeichnet und bestehen aus Materialien wie Bambus, Bananenbl\u00e4ttern und Weidenruten.&nbsp;Dass ein solches, besonders \u00f6kologisches Modell&nbsp;alle g\u00e4ngigen Vorschriften erf\u00fcllt, ist durch ein <a href=\"https:\/\/www.wienerzeitung.at\/nachrichten\/chronik\/wien\/974171-Oeko-Sarg-ist-leichensaftdicht.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Gutachten der Stadt Wien<\/a> best\u00e4tigt. Nat\u00fcrlich f\u00fchrt das Unternehmen auch g\u00e4ngigere Modelle, alle offenen Fragen kannst du pers\u00f6nlich besprechen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N7lDh\/memoria-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Memoria, 1170 Wien<\/a><strong>&nbsp;| Tel:<\/strong>&nbsp;<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+4319969874\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1274619\">+43 1 9969874<\/a><strong> | Mail:<\/strong>&nbsp;<a href=\"mailto:office@bestettung-memoria.at\">office@bestettung-memoria.at<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Bestattungsunternehmen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F&text=S%C3%A4rge%3A%20Kosten%2C%20Modelle%20und%20Materialien\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F&subject=S%C3%A4rge%3A%20Kosten%2C%20Modelle%20und%20Materialien\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fsarg-kosten-modelle%2F%20S%C3%A4rge%3A%20Kosten%2C%20Modelle%20und%20Materialien\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_609913ab0695a\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=sarg-kosten-modelle\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_609913b30695b\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper werbung \" >\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-Floydine-1-260x170.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"Kondolieren per SMS\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Kondolieren per SMS<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n \n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>S\u00e4rge:Kosten, Modelle und Materialien Wer einen geliebten Menschen zur letzten Ruhe bettet, m\u00f6chte dies nat\u00fcrlich in einem w\u00fcrdevollen Rahmen tun. Dem Sarg kommt bei Aufbahrung und Begr\u00e4bnis eine wichtige Rolle zu. Entsprechend sollten S\u00e4rge ganz den Vorstellungen des Verstorbenen und seiner Angeh\u00f6rigen entsprechen. Die Auswahl f\u00e4llt&nbsp;in einem solch emotionalen Moment allerdings nicht leicht. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alles \u00fcber unterschiedliche Sarg Formen, welches Material f\u00fcr welche Art der Bestattung vorgesehen ist und was ein Sarg kosten kann. Was muss ich bei der Sarg Auswahl beachten? Die meisten von uns verbinden S\u00e4rge vor allem mit einem Begr\u00e4bnis bzw. der Erdbestattung. Tats\u00e4chlich ist in \u00d6sterreich aber bei allen Bestattungsarten&nbsp;ein Sarg Vorschrift. Also egal ob du dich f\u00fcr eine Beerdigung, eine Feuerbestattung mit&nbsp;Urne oder Bestattungsarten wie die Seebestattung, Baumbestattung, Naturbestattung oder Diamantbestattung entscheidest: f\u00fcr \u00dcberf\u00fchrung, Transport sowie Ein\u00e4scherung des Leichnams ist in jedem Fall ein Sarg notwendig. Aus welchem Material werden S\u00e4rge hergestellt? Das Bestattungsgesetz sieht vor, dass in \u00d6sterreich nur S\u00e4rge aus Holz f\u00fcr die Erdbestattung verwendet werden d\u00fcrfen, da es sich um ein biologisch abbaubares Material handelt. Holzs\u00e4rge sind entsprechend bei weitem die g\u00e4ngigste Variante, da auch bei der Kremation ein Sarg aus Vollholz notwendig ist. Damit bei der Verbrennung keine Schadstoffe entstehen, sollte die Oberfl\u00e4che unbehandelt und die Ausstattung sowie Beigaben frei von Kunststoff, Metall oder \u00e4hnlichem sein. Ein Sarg aus Metall (bzw. Holzsarg mit Zinkeinsatz) ist nur bei einer Gruftbestattung vorgesehen, da der Sarg in diesem Fall luftdicht verl\u00f6tet werden muss. Hinsichtlich der Holzart hast du weitgehend freie Auswahl. Beliebte Holzarten f\u00fcr S\u00e4rge sind beispielsweise Fichte, Tanne, Kiefer, Eiche, L\u00e4rche oder Nuss. Die Verwendung von Tropenh\u00f6lzern ist allerdings nicht gestattet. Auch S\u00e4rge aus Hartholz (z.B. Ahorn) werden in einigen F\u00e4llen nicht akzeptiert, falls auf dem jeweiligen Friedhof die Bedingungen f\u00fcr den Abbau von harten H\u00f6lzern nicht gegeben sind. Das Thema Nachhaltigkeit setzt sich zunehmend auch im Bestattungswesen durch&nbsp;\u2013 Neben&nbsp;S\u00e4rgen aus Holz bieten einige Unternehmen f\u00fcr Feuerbestattungen inzwischen auch S\u00e4rge aus Karton bzw. Pappe an. Diese haben den Vorteil, dass beim Verbrennen weit weniger Ressourcen verbraucht werden als bei einem herk\u00f6mmlichen Holzsarg. Auch die niedrigen Kosten sind ein Vorteil bei dem Kartonsarg. Ob ein Kartonsarg&nbsp;bzw. schlichter Holzsarg die richtige Wahl ist, muss jede Person f\u00fcr sich selbst entscheiden. W\u00e4hrend manche Menschen&nbsp;ihren Leichnam auf lange Zeit gut untergebracht wissen wollen, ist es f\u00fcr andere Personen ein besonderes Bed\u00fcrfnis, dass ihre sterblichen \u00dcberreste wieder ein Teil der Natur werden oder die Umwelt nicht zus\u00e4tzlich belasten. Falls du besondere W\u00fcnsche f\u00fcr deine eigene Bestattung festhalten m\u00f6chtest, kannst du diese \u00fcbrigens mit einer Bestattungsverf\u00fcgung dokumentieren. Welche Sarg Formen gibt es? Die h\u00e4ufigste Sargform bei \u00f6sterreichischen Begr\u00e4bnissen ist die sogenannte Hausdachform. Dabei handelt es sich um Modelle, bei denen die Seiten des Oberteils wie bei einem Dach aufeinander zulaufen. Der untere Teil des Sarges ist bei dieser Form kleiner als der obere. Hier&nbsp;verlaufen die W\u00e4nde nach innen,&nbsp;die Basis verengt sich also nach unten hin. Der Truhensarg \u00e4hnelt weitestgehend dem Hausdachsarg, allerdings ist die Basis hier durchg\u00e4ngig rechteckig gestaltet. Die Seiten des unteren Teils verlaufen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":224005,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-19T06:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T12:50:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\",\"name\":\"Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-19T06:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T12:50:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e4rge: Kosten, Modelle und Materialien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog","description":"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog","og_description":"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-11-19T06:00:10+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T12:50:31+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/","name":"Sarg: Alle Infos zu Formen, Modellen und Kosten - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-11-19T06:00:10+00:00","dateModified":"2022-05-30T12:50:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was f\u00fcr Unterschiede gibt es bei S\u00e4rgen hinsichtlich von Material, Preis und Form? In unserem \u00dcberblick findest du alle Details f\u00fcr die richtige Auswahl.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e4rge: Kosten, Modelle und Materialien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Sarg-Adobe-Stock-c-Syda-Productions-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223576"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=223576"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223576\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251046,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223576\/revisions\/251046"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/224005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=223576"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=223576"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=223576"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}