{"id":224881,"date":"2020-12-09T08:05:01","date_gmt":"2020-12-09T07:05:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=224881"},"modified":"2022-11-04T09:39:42","modified_gmt":"2022-11-04T08:39:42","slug":"weihnachten-spenden-spendenaktion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/","title":{"rendered":"Zu Weihnachten spenden: Infos &#038; Spendenaktion"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_224962\" aria-describedby=\"caption-attachment-224962\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion_header.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-224962\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion_header.png\" alt=\"Spendenaktion\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion_header.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion_header-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion_header-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-224962\" class=\"wp-caption-text\">Mit einer Spende f\u00fcr eine wohlt\u00e4tige Organisation etwas Gutes tun. Foto: Adobe Stock, (c) igorbukhlin<\/figcaption><\/figure>\n<p>In der Weihnachtszeit spenden viele Menschen f\u00fcr <strong>wohlt\u00e4tige Zwecke <\/strong>und&nbsp;setzen sich f\u00fcr Hilfsbed\u00fcrftige und Menschen in Not ein. Verschiedenste Organisationen sind in \u00d6sterreich im Einsatz und ben\u00f6tigen&nbsp;Geld- oder Sachspenden, um sich f\u00fcr Familien in prek\u00e4ren Lagen, Fl\u00fcchtlinge, Obdachlose und Schwerkranke einsetzen zu k\u00f6nnen. Wir haben in diesem Beitrag&nbsp;<strong>7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen<\/strong> gelistet, die sich seit vielen Jahren&nbsp;humanit\u00e4r engagieren.<\/p>\n\n<h2>Spenden zu Weihnachten: 7 Organisationen<\/h2>\n<p>Wir haben f\u00fcr dich <strong>7 wohlt\u00e4tige Organisationen<\/strong> &#8211; Reihung nach Bezirk geordnet &#8211; in diesem Beitrag gelistet. Die hier angef\u00fchrten Vereine und Organisationen zeichnen sich seit vielen Jahren durch ein besonderes humanit\u00e4res Engagement aus. Deine <strong>Geldspende<\/strong> hilft Menschen, die sich in Not oder in besonders schwierigen Lebenssituationen befinden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_225049\" aria-describedby=\"caption-attachment-225049\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion2.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-225049\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion2.png\" alt=\"Spendenaktion\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion2.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion2-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion2-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-225049\" class=\"wp-caption-text\">Hier findest du Hilfsorganisationen in \u00d6sterreich, die sich seit vielen Jahren um die Schw\u00e4chsten der Gesellschaft k\u00fcmmern. Foto: Adobe Stock, (c) pixelliebe<\/figcaption><\/figure>\n<h3>1. Licht ins Dunkel<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Kn5rV\/licht-ins-dunkel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Licht ins Dunkel<\/a> ist der gr\u00f6\u00dfte humanit\u00e4re Verein in \u00d6sterreich. Der vollst\u00e4ndige Name&nbsp;lautet <em>Licht ins Dunkel &#8211; Caritativer Verein f\u00fcr soziale-, k\u00f6rper- und geistig behinderte Mitmenschen<\/em>. Die \u00f6sterreichweit agierende Kampagne f\u00f6rdert mit den Spendeneinnahmen rund 400 Sozial- und Behindertenprojekte&nbsp;in ganz \u00d6sterreich. Dabei helfen sie rund 14.000 Kindern mit Behinderungen, ihren Alltag zu bew\u00e4ltigen. Spenden kannst du hier nicht nur w\u00e4hrend der gro\u00dfen <em>Licht ins Dunkel<\/em>-Gala. Mit einer \u00dcberweisung, einer Online-Spende oder via Spendentelefon kannst du unb\u00fcrokratisch einen beliebigen Betrag \u00fcbermitteln.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Kn5rV\/licht-ins-dunkel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Licht ins Dunkel, 1010 Wien<\/a>&nbsp;| Spendentelefon: <a href=\"tel:+43 800 664 24 12\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">+43 800&nbsp;664&nbsp;24&nbsp;12<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>2. St. Elisabeth-Stiftung<\/h3>\n<p>Spenden an die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p4wHW\/st-elisabeth-stiftung-d-erzdi%C3%B6zese-wien-familien--rechts--u-schwangerenberatungsstelle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St. Elisabeth-Stiftung<\/a> gehen direkt an Schwangere und alleinerziehende M\u00fctter in schwierigen Lebenssituationen beziehungsweise Familien in Not. Die verschiedenen Hilfeleistungen der Stiftung umfassen Beratung, Unterkunft, sozialp\u00e4dagogische Betreuung, sichere Arbeitspl\u00e4tze und Corona-Hilfspakete. Auch Sachspenden werden gerne entgegen genommen. N\u00e4here Informationen findest du auch auf der Website der Stiftung.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p4wHW\/st-elisabeth-stiftung-d-erzdi%C3%B6zese-wien-familien--rechts--u-schwangerenberatungsstelle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St. Elisabeth-Stiftung, 1050 Wien<\/a>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CEqcLEpFm4x\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CEqcLEpFm4x\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von St. Elisabeth Stiftung (@stelisabethstiftung)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Caritas Gruft<\/h3>\n<p>2020 verteilte die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3FPVM\/caritas-gruft-obdachlosen-betreuungszentrum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Gruft<\/a> beziehungsweise die Caritas rund 127.600 warme Mahlzeiten an Menschen, denen das N\u00f6tigste fehlt. Von Wohnungslosigkeit k\u00f6nnen \u00e4ltere Menschen genauso gut betroffen sein wie j\u00fcngere. Auch im Winter leben nach Sch\u00e4tzungen der Caritas einige hundert Obdachlose&nbsp;im Freien. Dreimal pro Woche r\u00fcckt das Team der Gruft aus, um Menschen auf der Stra\u00dfe ihre Hilfe anzubieten sowie&nbsp;Essen und Schlafs\u00e4cke zu verteilen. Mit deiner Spende f\u00fcr die Gruft hilfst du Menschen, die nicht nur von Obdachlosigkeit, sondern auch von Ausgrenzung und sozialer Ablehnungen betroffen sind.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3FPVM\/caritas-gruft-obdachlosen-betreuungszentrum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Caritas Gruft Obdachlosen-Betreuungszentrum, 1060 Wien<\/a>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CG-Ii3Ol0Zm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CG-Ii3Ol0Zm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Caritas O\u0308sterreich (@caritasoesterreich)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. SOS Mitmensch<\/h3>\n<p>Der Verein&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JKjCZ\/sos-mitmensch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SOS Mitmensch<\/a> setzt sich f\u00fcr Menschenrechte, Gleichberechtigung, Demokratie und Chancengleichheit ein.&nbsp;Die ehrenamtlichen Mitglieder des Vereins k\u00e4mpfen tagt\u00e4glich gegen Menschenrechtsverletzungen und Rassismus,&nbsp;organisieren Informationskampagnen und werden dort aktiv, wo andere schweigen. Im Rahmen der Aktion <strong>SOS Balkanroute<\/strong> wurden beispielsweise schon zahlreiche&nbsp;Hilfslieferungen organisiert, bei denen eigens hierf\u00fcr gesammelte Kleider- und Sachspenden direkt in das <strong>Fl\u00fcchtlingslager&nbsp;Vu\u010djak<\/strong> gebracht wurden. SOS Mitmensch zeichnet sich f\u00fcr zahlreiche humanit\u00e4re Hilfseins\u00e4tze in \u00d6sterreich und in benachbarten L\u00e4ndern verantwortlich.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JKjCZ\/sos-mitmensch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SOS Mitmensch, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>5. St. Anna Kinderkrebsforschung<\/h3>\n<p>Das ehemalige Kinderspital hat sich Ende der 1980er Jahre zum Ziel gesetzt, die Ursachen von Kinderkrebs zu entschl\u00fcsseln sowie die Diagnostik und Therapie auf diesem Gebiet zu verbessern. Mittlerweile gilt das Forschungsinstitut als f\u00fchrendes Kompetenzzentrum mit Weltruf. Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vt4Zt\/st-anna-kinderkrebsforschung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St. Anna Kinderkrebsforschung<\/a> konnte in den letzten Jahrzehnten hinsichtlich Therapie und Lebenserwartung bei Krebserkankungen erhebliche Fortschritte erzielen, so zum Beispiel bei Leuk\u00e4mie. Die Heilungsquote liegt hier mittlerweile bei 80% (vgl. 20% in den 1970er). Deine Spende hilft den&nbsp;Wissenschaftern, ihre bisherige Erfolgsgeschichte und Forschungsarbeit fortzusetzen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vt4Zt\/st-anna-kinderkrebsforschung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">St. Anna Kinderkrebsforschung, 1090 Wien<\/a>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<h3>6. Rote Nasen Clowndoctors<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6sxnn\/rote-nasen-clowndoctors-verein-z-f%C3%B6rderung-d-lebensfreude-f-kranke-kinder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Roten Nasen<\/a> wurden 1994 in \u00d6sterreich gegr\u00fcndet. Seither konnten&nbsp;\u00fcber 400&nbsp;Klinikclowns in mehr als 150.000 Visiten circa 6,5 Millionen Menschen in Krankenh\u00e4usern&nbsp;besuchen. Die Mission der Roten Nasen ist es,&nbsp;Kindern und Erwachsenen mit schweren Krankheiten in Spitalsalltag Lebensfreude zu schenken, sie seelisch zu unterst\u00fctzen und zum Lachen zu bringen.<\/p>\n<p>Studien belegen, dass eine sogenannte <em>Clownintervention<\/em> Wohlbefinden und Gesundheit steigert und vor einer Operation erheblich dazu beitr\u00e4gt, den Stress zu reduzieren. Humor ersetzt negative Gef\u00fchle und f\u00f6rdert zudem die kreative Probleml\u00f6sung. In Seniorenheimen helfen die Roten Nasen nachweislich, die Symptome der Alzheimer-Demenz zu reduzieren beziehungsweise zu verlangsamen. Eine Spende von \u20ac 21 finanziert beispielsweise einen liebevollen Clownbesuch auf der Intensivstation.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6sxnn\/rote-nasen-clowndoctors-verein-z-f%C3%B6rderung-d-lebensfreude-f-kranke-kinder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Rote Nasen Clowndoctors, 1170 Wien<\/a>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CGpFgGoirXl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CGpFgGoirXl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ROTE NASEN Clowndoctors (@rotenasenclowndoctors)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>7. SOS Kinderdorf<\/h3>\n<p>Das erste <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/92P7k\/sos-kinderdorf-international\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SOS Kinderdorf<\/a> entstand 1949 in Imst in Tirol durch die Initiative von Hermann Gmeiner. Seit damals ist SOS Kinderdorf zu einer international t\u00e4tigen Organisation herangewachsen, die schutzbed\u00fcrftigen Kindern und Jugendlichen ein <strong>Aufwachsen in W\u00fcrde und W\u00e4rme<\/strong> erm\u00f6glicht. SOS Kinderdorf ist heute in 136 L\u00e4ndern vertreten und hat&nbsp;weitere rund 1500 Programme ins Leben gerufen, welche Kindern, Jugendlichen und Familien zu Gute kommen. Hierzu z\u00e4hlen Kinderg\u00e4rten, Schulen, medizinische Einrichtungen, Sozialzentren und Nothilfeprogramme.<\/p>\n<p>Der Organisation kannst du auf vielf\u00e4ltige Weise helfen: Neben verschiedenen Spendenprojekten gibt es auch Hilfspakete, Patenschaften und Nachlass-Spenden. SOS Kinderdorf organisiert&nbsp;\u2013 wie auch <a href=\"https:\/\/www.aerzte-ohne-grenzen.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">\u00c4rzte ohne Grenzen<\/a> oder die <a href=\"https:\/\/www.caritas.at\/auslandshilfe\/katastrophenhilfe-humanitaere-hilfe\/laender-brennpunkte\/fluechtlingshilfe-griechenland\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Caritas<\/a>&nbsp;\u2013 eine <strong>Nothilfe f\u00fcr Moria<\/strong>. Das Fl\u00fcchtlingslager in Griechenland befindet sich in einer humanit\u00e4ren Katastrophe.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/92P7k\/sos-kinderdorf-international\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">SOS Kinderdorf International, 1200 Wien<\/a>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_225046\" aria-describedby=\"caption-attachment-225046\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-225046 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion.png\" alt=\"Spenden zu Weihnachten\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/spendenaktion-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-225046\" class=\"wp-caption-text\">Philanthropen tun Gutes f\u00fcr ihre Mitmenschen, zum Beispiel Spenden. Foto: Adobe Stock, (c) Engdao<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Spendenaktionen<\/h2>\n<p>Viele der hier gelisteten Hilfsorganisationen haben auch eigene <strong>Spendenaktionen<\/strong> zu Weihnachten. Weitere Informationen findest du weiter oben bei den jeweiligen Organisation.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eGebt so viel, wie ihr entbehren k\u00f6nnt. Wenn ihr wirklich dazu bereit seid, kommt es nicht darauf an, wie viel ihr er\u00fcbrigen k\u00f6nnt. Gott m\u00f6chte, dass ihr gebt, was ihr habt, und nicht, was ihr nicht habt.\u201c&nbsp;(2. Korinther, Kapitel 8, Verse 11-13)<\/div>\n<h3>Absetzbarkeit deiner Spende<\/h3>\n<p>Spenden sind steuerlich absetzbar. Seit 2017 gibt es neue Regelungen f\u00fcr Privatpersonen. Diese k\u00f6nnen nicht mehr wie zu vor ihre Spende als Sonderausgabe geltend machen, sondern die von der Spende beg\u00fcnstigte Organisation leitet die Personaldaten des Spenders an das Finanzamt weiter. In anderen Worten: Das Finanzamt k\u00fcmmert sich automatisch um die steuerliche Absetzbarkeit deiner Spende, weshalb man sich in der <strong>Arbeiternehmerveranlagung<\/strong> nicht mehr selber darum k\u00fcmmern muss. Weitere Informationen hierzu findest du auf der <a href=\"https:\/\/www.bmf.gv.at\/public\/informationen\/spendenservice.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Informationsseite der Finanzministeriums<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In der Weihnachtszeit spenden viele Menschen f\u00fcr wohlt\u00e4tige Zwecke und&nbsp;setzen sich f\u00fcr Hilfsbed\u00fcrftige und Menschen in Not ein. Verschiedenste Organisationen sind in \u00d6sterreich im Einsatz und ben\u00f6tigen&nbsp;Geld- oder Sachspenden, um sich f\u00fcr Familien in prek\u00e4ren Lagen, Fl\u00fcchtlinge, Obdachlose und Schwerkranke einsetzen zu k\u00f6nnen. Wir haben in diesem Beitrag&nbsp;7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die sich seit vielen Jahren&nbsp;humanit\u00e4r engagieren. Spenden zu Weihnachten: 7 Organisationen Wir haben f\u00fcr dich 7 wohlt\u00e4tige Organisationen &#8211; Reihung nach Bezirk geordnet &#8211; in diesem Beitrag gelistet. Die hier angef\u00fchrten Vereine und Organisationen zeichnen sich seit vielen Jahren durch ein besonderes humanit\u00e4res Engagement aus. Deine Geldspende hilft Menschen, die sich in Not oder in besonders schwierigen Lebenssituationen befinden. 1. Licht ins Dunkel Licht ins Dunkel ist der gr\u00f6\u00dfte humanit\u00e4re Verein in \u00d6sterreich. Der vollst\u00e4ndige Name&nbsp;lautet Licht ins Dunkel &#8211; Caritativer Verein f\u00fcr soziale-, k\u00f6rper- und geistig behinderte Mitmenschen. Die \u00f6sterreichweit agierende Kampagne f\u00f6rdert mit den Spendeneinnahmen rund 400 Sozial- und Behindertenprojekte&nbsp;in ganz \u00d6sterreich. Dabei helfen sie rund 14.000 Kindern mit Behinderungen, ihren Alltag zu bew\u00e4ltigen. Spenden kannst du hier nicht nur w\u00e4hrend der gro\u00dfen Licht ins Dunkel-Gala. Mit einer \u00dcberweisung, einer Online-Spende oder via Spendentelefon kannst du unb\u00fcrokratisch einen beliebigen Betrag \u00fcbermitteln. Kontakt: Licht ins Dunkel, 1010 Wien&nbsp;| Spendentelefon: +43 800&nbsp;664&nbsp;24&nbsp;12 2. St. Elisabeth-Stiftung Spenden an die St. Elisabeth-Stiftung gehen direkt an Schwangere und alleinerziehende M\u00fctter in schwierigen Lebenssituationen beziehungsweise Familien in Not. Die verschiedenen Hilfeleistungen der Stiftung umfassen Beratung, Unterkunft, sozialp\u00e4dagogische Betreuung, sichere Arbeitspl\u00e4tze und Corona-Hilfspakete. Auch Sachspenden werden gerne entgegen genommen. N\u00e4here Informationen findest du auch auf der Website der Stiftung. Kontakt: St. Elisabeth-Stiftung, 1050 Wien&nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von St. Elisabeth Stiftung (@stelisabethstiftung) 3. Caritas Gruft 2020 verteilte die Gruft beziehungsweise die Caritas rund 127.600 warme Mahlzeiten an Menschen, denen das N\u00f6tigste fehlt. Von Wohnungslosigkeit k\u00f6nnen \u00e4ltere Menschen genauso gut betroffen sein wie j\u00fcngere. Auch im Winter leben nach Sch\u00e4tzungen der Caritas einige hundert Obdachlose&nbsp;im Freien. Dreimal pro Woche r\u00fcckt das Team der Gruft aus, um Menschen auf der Stra\u00dfe ihre Hilfe anzubieten sowie&nbsp;Essen und Schlafs\u00e4cke zu verteilen. Mit deiner Spende f\u00fcr die Gruft hilfst du Menschen, die nicht nur von Obdachlosigkeit, sondern auch von Ausgrenzung und sozialer Ablehnungen betroffen sind. Kontakt: Caritas Gruft Obdachlosen-Betreuungszentrum, 1060 Wien&nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Caritas O\u0308sterreich (@caritasoesterreich) 4. SOS Mitmensch Der Verein&nbsp;SOS Mitmensch setzt sich f\u00fcr Menschenrechte, Gleichberechtigung, Demokratie und Chancengleichheit ein.&nbsp;Die ehrenamtlichen Mitglieder des Vereins k\u00e4mpfen tagt\u00e4glich gegen Menschenrechtsverletzungen und Rassismus,&nbsp;organisieren Informationskampagnen und werden dort aktiv, wo andere schweigen. Im Rahmen der Aktion SOS Balkanroute wurden beispielsweise schon zahlreiche&nbsp;Hilfslieferungen organisiert, bei denen eigens hierf\u00fcr gesammelte Kleider- und Sachspenden direkt in das Fl\u00fcchtlingslager&nbsp;Vu\u010djak gebracht wurden. SOS Mitmensch zeichnet sich f\u00fcr zahlreiche humanit\u00e4re Hilfseins\u00e4tze in \u00d6sterreich und in benachbarten L\u00e4ndern verantwortlich. Kontakt: SOS Mitmensch, 1070 Wien 5. St. Anna Kinderkrebsforschung Das ehemalige Kinderspital hat sich Ende der 1980er Jahre zum Ziel gesetzt, die Ursachen von Kinderkrebs zu entschl\u00fcsseln sowie die Diagnostik und Therapie auf diesem Gebiet zu verbessern. Mittlerweile gilt [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":224953,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-09T07:05:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-04T08:39:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\",\"name\":\"Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-12-09T07:05:01+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-04T08:39:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Zu Weihnachten spenden: Infos &#038; Spendenaktion\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold","description":"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold","og_description":"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-12-09T07:05:01+00:00","article_modified_time":"2022-11-04T08:39:42+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB.png","type":"image\/png"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/","name":"Spendenaktionen: zu Weihnachten spenden - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-12-09T07:05:01+00:00","dateModified":"2022-11-04T08:39:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Spendenaktion: Wir haben f\u00fcr dich 7 in \u00d6sterreich t\u00e4tige Vereine und wohlt\u00e4tige Organisationen gelistet, die Kindern und Erwachsenen in Not helfen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Zu Weihnachten spenden: Infos &#038; Spendenaktion"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-560x360.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/224881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=224881"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/224881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254989,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/224881\/revisions\/254989"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/224953"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=224881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=224881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=224881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}