{"id":229325,"date":"2021-02-08T08:00:23","date_gmt":"2021-02-08T07:00:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=229325"},"modified":"2022-06-01T09:23:59","modified_gmt":"2022-06-01T07:23:59","slug":"oegk-aenderungen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/","title":{"rendered":"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Alle Informationen f\u00fcr Versicherte!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_229598\" aria-describedby=\"caption-attachment-229598\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-229598 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan.jpg\" alt=\"Update zu Neuerungen und Tarifen der Krankenkasse \u00d6sterreich.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-229598\" class=\"wp-caption-text\">Was ver\u00e4ndert sich im neuen Jahr bei der \u00f6sterreichischen Gesundheitskasse? Alle Informationen! Foto: Adobe Stock, (c) Orawan<\/figcaption><\/figure>\n<p>Der Jahreswechsel bringt als Stichtag so manche Ver\u00e4nderung mit sich. Auch f\u00fcr die\u00a0<strong>\u00f6sterreichische Gesundheitskasse \u00d6GK<\/strong>\u00a0gibt es 2021 viel Neues. Die einheitliche Krankenkasse, die am 1. J\u00e4nner 2020 aus den \u00f6sterreichischen Gebietskrankenkassen entstanden ist, hat ein turbulentes erstes Jahr hinter sich. Insbesondere die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Corona-Pandemie<\/a>\u00a0hat das Gesundheitssystem vor eine harte Probe gestellt. 2021 schreitet nun die\u00a0<strong>Vereinheitlichung der Bundesl\u00e4nder-Regelungen<\/strong>\u00a0sowie der\u00a0<strong>Ausbau der medizinischen Versorgung<\/strong>\u00a0voran. In unserem \u00dcberblick erf\u00e4hrst du, was sich\u00a0<strong>2021 f\u00fcr \u00d6GK-Versicherte \u00e4ndert<\/strong>\u00a0und welche Tarife angepasst werden!<\/p>\n\n<h2>\u00d6GK\u00a0Tarife: Was \u00e4ndert sich 2021?<\/h2>\n<p>Die Inflation macht vor niemandem Halt. Auch im Gesundheitsbereich kommt es daher mit Beginn des Jahres 2021 zu einer\u00a0<strong>Preisanpassung.<\/strong>\u00a0Die Erh\u00f6hung der Tarife bzw. Selbstbehalte orientiert sich dabei am\u00a0<a href=\"https:\/\/www.statistik.at\/web_de\/statistiken\/wirtschaft\/preise\/verbraucherpreisindex_vpi_hvpi\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verbraucherpreisindex<\/a>\u00a0und liegt bei\u00a0<strong>ca. 1,7 Prozent<\/strong>\u00a0gegen\u00fcber dem Vorjahr. In einzelnen Bereichen kommt es jedoch zu\u00a0<strong>gr\u00f6\u00dferen Anstiegen<\/strong>, zudem\u00a0kann es durch Rundungen zu Abweichungen kommen.\u00a0Auch die\u00a0freie Preisgestaltung bei Wahl\u00e4rzten f\u00fchrt zu Unterschieden.<\/p>\n<p>Einige der wichtigsten<strong>\u00a0Tarife und Selbstbehalte<\/strong>\u00a0haben wir hier im Detail f\u00fcr dich zusammengestellt. Der vollst\u00e4ndige Leistungskatalog der \u00d6GK l\u00e4sst sich an dieser Stelle jedoch nicht abdecken. Im Zweifelsfall informiert dich dein Facharzt \u00fcber die Kosten einer Behandlung.<\/p>\n<h3>\u00d6GK Selbstbehalt: Spitalsbehandlung<\/h3>\n<p>Die Kosten f\u00fcr eine<strong>\u00a0station\u00e4re Behandlung im Spital<\/strong>\u00a0sind zwar weitgehend durch die Krankenkasse abgedeckt, f\u00fcr Patientinnen und Patienten f\u00e4llt jedoch\u00a0<strong>pro Tag<\/strong>\u00a0ihres Aufenthalts ein\u00a0<strong>Kostenbeitrag<\/strong>\u00a0an. Auch dieser Beitrag z\u00e4hlt zu den ver\u00e4nderlichen Werten und wurde f\u00fcr 2021 angepasst. Bei Aufenthalten von\u00a0<strong>mehr als 25 Tagen<\/strong>\u00a0entf\u00e4llt der Beitrag nach dem \u00dcberschreiten der Grenze.<\/p>\n<ul>\n<li>Kostenbeitrag f\u00fcr Patienten: \u20ac 12,48 pro Tag (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 12,61 pro Tag<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<li>Bei mitversicherten Angeh\u00f6rigen: \u20ac 20,70 bis \u20ac 22,90 pro Tag (2020) -&gt; <strong>\u20ac 21,30 bis \u20ac 23,60 pro Tag<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>\u00d6GK Selbstbehalt: Heilbehelfe<\/h3>\n<p>In den Bereich der\u00a0<strong>Heilbehelfe und Hilfsmittel<\/strong> fallen zahlreiche medizinische Objekte, wie Bandagen, orthop\u00e4dische Schuhe, H\u00f6rger\u00e4te, Gehst\u00f6cke und Gehhilfen. Hierbei gilt die grunds\u00e4tzliche Regelung, das Patienten f\u00fcr\u00a0<strong>10 Prozent<\/strong>\u00a0der tariflichen Kosten selbst aufkommen. Ver\u00e4nderungen gibt es jedoch bei dem Betrag der maximalen Kosten\u00fcbernahme sowie dem Mindestwert beim Selbstbehalt.<\/p>\n<ul>\n<li>Selbstbehalt (Minimum): \u20ac 35,80 (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 37,00<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<li>Maximale Kosten\u00fcbernahme: \u20ac 1.432,00 (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 1.480,00<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>\u00d6GK Selbstbehalt: Brillen &amp; Kontaktlinsen<\/h3>\n<p>Der Selbstbehalt f\u00fcr\u00a0<strong>Brillen und Sehhilfen<\/strong>\u00a0ist nach dem Alter des Versicherten gestaffelt: F\u00fcr\u00a0<strong>Erwachsene<\/strong>\u00a0gilt der volle Selbstbehalt,\u00a0<strong>Kinder unter 16<\/strong>\u00a0sind von dem Selbstbehalt befreit und f\u00fcr\u00a0<strong>mitversicherte Kinder \u00fcber 16<\/strong>\u00a0gilt ein reduzierter Betrag. Die Krankenkasse \u00fcbernimmt nur dann die Kosten f\u00fcr eine Brille, wenn der Kassentarif f\u00fcr Fassung und Gl\u00e4ser den Selbstbehalt \u00fcbersteigt.<\/p>\n<p>Bei leichten Sehschw\u00e4chen und Einst\u00e4rkengl\u00e4sern ist es deshalb nur selten m\u00f6glich, einen Zuschuss zu bekommen.\u00a0<strong>Kontaktlinsen<\/strong>\u00a0werden nach Genehmigung bei\u00a0<strong>bestimmten Indikationen<\/strong>\u00a0(irregul\u00e4rer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/astigmatismus-behandeln\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Astigmatismus<\/a>, Refraktionsanomalien) \u00fcbernommen. N\u00e4here Informationen bietet dir dein\u00a0Optiker.<\/p>\n<ul>\n<li>Selbstbehalt f\u00fcr Brillen (Erwachsene): \u20ac 107,40 (2020) -&gt;\u00a0\u00a0<strong>\u20ac 111,00<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<li>Selbstbehalt f\u00fcr Brillen (Kinder \u00fcber 16): \u20ac 35,80 (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 37,00<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>\u00d6GK Selbstbehalt: Zahnmedizin<\/h3>\n<p>Die gr\u00f6\u00dfte finanzielle Belastung im Bereich der Zahnmedizin stellen\u00a0<strong>Selbstbehalte f\u00fcr Zahnspangen und Zahnersatz<\/strong>\u00a0dar.\u00a0Die \u00d6GK \u00fcbernimmt<strong>\u00a075% der Kosten<\/strong>\u00a0f\u00fcr abnehmbaren Zahnersatz und\u00a0<strong>70% der Kosten<\/strong>\u00a0f\u00fcr abnehmbare Zahnspangen. Die genauen Betr\u00e4ge sind hier vom jeweiligen Tarif abh\u00e4ngig, der j\u00e4hrlich angepasst wird. Die neuesten Werte findest du hier:<\/p>\n<ul>\n<li>Selbstbehalt f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die (pro Behandlungsjahr): \u20ac 283,50 (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 288,60<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<li>Selbstbehalt f\u00fcr Metallger\u00fcstprothese (ca.): \u20ac 236,75 (2020) -&gt;\u00a0<strong>\u20ac 240,75<\/strong>\u00a0(2021)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Guter Zahnarzt gesucht?<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderzahnarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarzt Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnarzt-graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarzt Graz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnarzt-linz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarzt Linz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnarzt-salzburg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarzt Salzburg<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderzahnarzt-innsbruck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarzt Innsbruck<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_229604\" aria-describedby=\"caption-attachment-229604\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-229604 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg\" alt=\"Video-Anruf zur Konsultation von Patienten \u00fcber Laptop.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-fizkes-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-fizkes-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-229604\" class=\"wp-caption-text\">Der Ausbau von Telemedizin, Psychotherapie und Ergotherapie steht 2021 auf dem Programm. Foto: Adobe Stock, (c) fizkes<\/figcaption><\/figure>\n<h2>\u00d6GK Ausbau: Welche Neuerungen kommen 2021?<\/h2>\n<p>Neben der Anpassung von Kosten und Selbstbehalten plant die \u00d6GK f\u00fcr das Jahr 2021 zahlreiche\u00a0<strong>Verbesserungen und Neuheiten<\/strong>. Hierbei handelt es sich zur Zeit jedoch noch um Ank\u00fcndigungen, deren Umsetzung zum Teil von Verhandlungen mit weiteren Vertragspartnern abh\u00e4ngig ist. Ob sich all diese Pl\u00e4ne bis zu ihrem vorgesehenen Termin in die Tat umsetzen lassen, k\u00f6nnen wir an dieser Stelle also nicht voraussagen. Weitere Informationen zum geplanten \u00d6GK-Ausbau findest du in der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ots.at\/presseaussendung\/OTS_20201215_OTS0120\/ein-jahr-oesterreichische-gesundheitskasse-welche-verbesserungen-2021-kommen\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Presseaussendung der \u00d6GK<\/a>.<\/p>\n<h3>Telemedizin und digitaler Arztbesuch<\/h3>\n<p>Um die \u00e4rztliche Versorgung trotz Lockdown und Sicherheitsma\u00dfnahmen zu gew\u00e4hrleisten, waren schon im vergangenen Jahr kreative L\u00f6sungen gefragt. Die\u00a0<strong>Betreuung per E-Mail, Telefon oder Videoanruf<\/strong>\u00a0ist dabei in den Fokus ger\u00fcckt und wird auch von der \u00d6GK gef\u00f6rdert.<\/p>\n<p>Ein\u00a0<strong>digitaler Termin<\/strong> ist zwar kein Ersatz f\u00fcr eine Untersuchung vor Ort, stellt aber gerade bei der langfristigen Betreuung und der\u00a0<strong>Versorgung mit Medikamenten und \u00e4rztlichen Best\u00e4tigungen<\/strong>\u00a0eine wichtige Erleichterung im Alltag von Medizinern und Patienten dar. Man denke etwa an die\u00a0<strong>telefonische Krankmeldung<\/strong>\u00a0oder die\u00a0<strong>Online-Bestellung von Rezepten<\/strong>. Um das Angebot im Bereich der Telemedizin weiter auszubauen, arbeitet die \u00d6GK nun an<strong>\u00a0einheitlichen Regelungen f\u00fcr die Honorierung<\/strong>, die sich an den bestehenden Vereinbarungen mit der \u00c4rztekammer Ober\u00f6sterreich und der \u00c4rztekammer Salzburg orientieren.<\/p>\n<p>Als zus\u00e4tzlichen Service hat die Kasse zudem die <strong>Plattform visit-e<\/strong>\u00a0entwickelt, \u00fcber die Vertrags\u00e4rzte Termine mit Patienten bequem und sicher per Video abwickeln k\u00f6nnen. Die\u00a0<strong>Videokonsultation<\/strong>\u00a0ist \u00fcber PC, Laptop und Smartphone m\u00f6glich und soll in der Nutzung f\u00fcr beide Seiten so unkompliziert wie m\u00f6glich gestaltet sein. Bis\u00a0<strong>Juni 2021<\/strong>\u00a0l\u00e4uft\u00a0<a href=\"https:\/\/www.visit-e.at\/cdscontent\/?contentid=10007.867557&amp;portal=visiteportal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">visit-e<\/a>\u00a0im\u00a0<strong>\u00f6sterreichweiten Probebetrieb<\/strong>, die Teilnahme ist dabei f\u00fcr \u00c4rzte kostenlos und nat\u00fcrlich f\u00fcr Mediziner und Patienten freiwillig.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Du suchst einen guten Hausarzt? In unseren Beitr\u00e4gen findest du die\u00a0<strong>besten Haus\u00e4rzte und Allgemeinmediziner<\/strong>\u00a0in\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-beliebtesten-hausaerzte-2018\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wien<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausarzt-graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Graz<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausarzt-linz-guter-hausarzt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Linz<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausarzt-salzburg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salzburg<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausarzt-innsbruck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Innsbruck<\/a>!<\/div>\n<h3>Psychotherapie: Ausbau der Kassenpl\u00e4tze<\/h3>\n<p>Wenn es um die psychische Gesundheit geht,\u00a0sehen\u00a0Experten hierzulande schon lange Nachholbedarf. Die\u00a0<strong>seelische Belastung durch Isolation<\/strong>\u00a0und Kontaktbeschr\u00e4nkungen d\u00fcrfte dieses Problem noch zus\u00e4tzlich versch\u00e4rft haben. Auch f\u00fcr die \u00d6GK steht der<strong>\u00a0Ausbau der psychotherapeutischen Versorgung<\/strong>\u00a0deshalb im Vordergrund: Bis Ende 2023 sollen die Kapazit\u00e4ten f\u00fcr\u00a0<strong>Psychotherapie auf Krankenschein um ein Drittel erh\u00f6ht<\/strong>\u00a0werden. Das entspricht\u00a0<strong>20.000 zus\u00e4tzlichen Kassenpl\u00e4tzen<\/strong>\u00a0f\u00fcr Psychotherapie. Weitere Kontingente soll es zudem f\u00fcr\u00a0<strong>gef\u00e4hrdete Gruppen<\/strong>, wie Kinder oder Menschen mit Traumata, geben.<\/p>\n<p>Um den Zugang zur Therapie zu regeln soll es k\u00fcnftig in jedem Bundesland eine\u00a0<strong>Clearingstelle f\u00fcr Psychotherapie<\/strong> geben, wie sie zurzeit bereits in Nieder\u00f6sterreich und Ober\u00f6sterreich existiert. Diese zentrale Anlaufstelle hilft Patienten dabei, den passenden Therapeuten sowie die passende Therapieform zu finden. Dar\u00fcber hinaus finden Betroffene hier <strong>Informationen \u00fcber zus\u00e4tzliche Hilfsangebote<\/strong>,\u00a0wie Selbsthilfegruppen und Gruppentherapie. Bei der Zuweisung zu einem Therapieplatz \u00fcber die Clearingstelle ist zuk\u00fcnftig zudem\u00a0<strong>erst nach 30 Einheiten<\/strong>\u00a0eine weitere Bewilligung notwendig (bisher: 10 Einheiten).<\/p>\n<p>Jetzt\u00a0<strong>empfohlene Psychotherapeuten<\/strong>\u00a0finden!<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Graz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-linz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Linz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-salzburg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Salzburg<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-innsbruck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Innsbruck<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-klagenfurt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten Klagenfurt<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Ausbau von Ergotherapie, Logop\u00e4die und Physiotherapie<\/h3>\n<p>In Erstgespr\u00e4chen mit den Berufsverb\u00e4nden f\u00fcr Ergotherapie, Logop\u00e4die und Physiotherapie konnte sich die Gesundheitskasse bereits auf wesentliche Zielsetzungen einigen. Im Vordergrund steht auch hier die\u00a0<strong>Vereinheitlichung der Leistungen<\/strong>\u00a0zwischen den Bundesl\u00e4ndern sowie die generelle Verbesserung der Versorgung.<\/p>\n<p>Ab\u00a0<strong>April 2021<\/strong>\u00a0wird\u00a0Ergotherapie als Kassenleistung\u00a0nun fl\u00e4chendeckend in ganz \u00d6sterreich angeboten. Es sind\u00a0<strong>203 Planstellen<\/strong>\u00a0f\u00fcr Vertragsergotherapeuten vorgesehen. Mit Stand 1. April 2021 sind bereits 132 Planstellen besetzt, die sich auf\u00a0<strong>201 Ergotherapeuten<\/strong>\u00a0mit Vollzeit- und Teilzeitvertr\u00e4gen verteilen. Weitere Verbesserungen: Die Behandlungen eines Vertragsergotherapeuten sind nicht nur kostenlos, es entf\u00e4llt dabei auch die\u00a0<strong>Bewilligungspflicht<\/strong>. Patienten von Wahlergotherapeuten bekommen zuk\u00fcnftig eine\u00a0<strong>einheitliche R\u00fcckerstattung von \u20ac 48<\/strong>\u00a0pro Behandlungsstunde.<\/p>\n<p>Auch eine \u00e4hnliche Vereinbarung mit dem Berufsverband der Physiotherapeuten und jenem der Logop\u00e4den ist geplant. Ob es auch hier\u00a0<strong>zus\u00e4tzliche Kassenvertr\u00e4ge<\/strong> geben wird, l\u00e4sst sich zurzeit noch nicht beantworten.<\/p>\n<h3>Vereinheitlichung bei Orthop\u00e4dietechnik<\/h3>\n<p>Mit Jahresbeginn wurden auch Leistungen im Bereich der Heilbehelfe und Hilfsmittel \u00f6sterreichweit abgestimmt. Die Qualit\u00e4t der\u00a0<strong>orthop\u00e4dischen Produkte<\/strong>\u00a0bleibt hier unver\u00e4ndert, die\u00a0<strong>Kostenerstattung erleichtert<\/strong>\u00a0sich jedoch f\u00fcr Betroffene, da es zuk\u00fcnftig keinen Unterschied mehr macht, ob ein Facharzt oder ein Allgemeinmediziner Hilfsmittel verschreibt.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Jahreswechsel bringt als Stichtag so manche Ver\u00e4nderung mit sich. Auch f\u00fcr die\u00a0\u00f6sterreichische Gesundheitskasse \u00d6GK\u00a0gibt es 2021 viel Neues. Die einheitliche Krankenkasse, die am 1. J\u00e4nner 2020 aus den \u00f6sterreichischen Gebietskrankenkassen entstanden ist, hat ein turbulentes erstes Jahr hinter sich. Insbesondere die\u00a0Corona-Pandemie\u00a0hat das Gesundheitssystem vor eine harte Probe gestellt. 2021 schreitet nun die\u00a0Vereinheitlichung der Bundesl\u00e4nder-Regelungen\u00a0sowie der\u00a0Ausbau der medizinischen Versorgung\u00a0voran. In unserem \u00dcberblick erf\u00e4hrst du, was sich\u00a02021 f\u00fcr \u00d6GK-Versicherte \u00e4ndert\u00a0und welche Tarife angepasst werden! \u00d6GK\u00a0Tarife: Was \u00e4ndert sich 2021? Die Inflation macht vor niemandem Halt. Auch im Gesundheitsbereich kommt es daher mit Beginn des Jahres 2021 zu einer\u00a0Preisanpassung.\u00a0Die Erh\u00f6hung der Tarife bzw. Selbstbehalte orientiert sich dabei am\u00a0Verbraucherpreisindex\u00a0und liegt bei\u00a0ca. 1,7 Prozent\u00a0gegen\u00fcber dem Vorjahr. In einzelnen Bereichen kommt es jedoch zu\u00a0gr\u00f6\u00dferen Anstiegen, zudem\u00a0kann es durch Rundungen zu Abweichungen kommen.\u00a0Auch die\u00a0freie Preisgestaltung bei Wahl\u00e4rzten f\u00fchrt zu Unterschieden. Einige der wichtigsten\u00a0Tarife und Selbstbehalte\u00a0haben wir hier im Detail f\u00fcr dich zusammengestellt. Der vollst\u00e4ndige Leistungskatalog der \u00d6GK l\u00e4sst sich an dieser Stelle jedoch nicht abdecken. Im Zweifelsfall informiert dich dein Facharzt \u00fcber die Kosten einer Behandlung. \u00d6GK Selbstbehalt: Spitalsbehandlung Die Kosten f\u00fcr eine\u00a0station\u00e4re Behandlung im Spital\u00a0sind zwar weitgehend durch die Krankenkasse abgedeckt, f\u00fcr Patientinnen und Patienten f\u00e4llt jedoch\u00a0pro Tag\u00a0ihres Aufenthalts ein\u00a0Kostenbeitrag\u00a0an. Auch dieser Beitrag z\u00e4hlt zu den ver\u00e4nderlichen Werten und wurde f\u00fcr 2021 angepasst. Bei Aufenthalten von\u00a0mehr als 25 Tagen\u00a0entf\u00e4llt der Beitrag nach dem \u00dcberschreiten der Grenze. Kostenbeitrag f\u00fcr Patienten: \u20ac 12,48 pro Tag (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 12,61 pro Tag\u00a0(2021) Bei mitversicherten Angeh\u00f6rigen: \u20ac 20,70 bis \u20ac 22,90 pro Tag (2020) -&gt; \u20ac 21,30 bis \u20ac 23,60 pro Tag\u00a0(2021) \u00d6GK Selbstbehalt: Heilbehelfe In den Bereich der\u00a0Heilbehelfe und Hilfsmittel fallen zahlreiche medizinische Objekte, wie Bandagen, orthop\u00e4dische Schuhe, H\u00f6rger\u00e4te, Gehst\u00f6cke und Gehhilfen. Hierbei gilt die grunds\u00e4tzliche Regelung, das Patienten f\u00fcr\u00a010 Prozent\u00a0der tariflichen Kosten selbst aufkommen. Ver\u00e4nderungen gibt es jedoch bei dem Betrag der maximalen Kosten\u00fcbernahme sowie dem Mindestwert beim Selbstbehalt. Selbstbehalt (Minimum): \u20ac 35,80 (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 37,00\u00a0(2021) Maximale Kosten\u00fcbernahme: \u20ac 1.432,00 (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 1.480,00\u00a0(2021) \u00d6GK Selbstbehalt: Brillen &amp; Kontaktlinsen Der Selbstbehalt f\u00fcr\u00a0Brillen und Sehhilfen\u00a0ist nach dem Alter des Versicherten gestaffelt: F\u00fcr\u00a0Erwachsene\u00a0gilt der volle Selbstbehalt,\u00a0Kinder unter 16\u00a0sind von dem Selbstbehalt befreit und f\u00fcr\u00a0mitversicherte Kinder \u00fcber 16\u00a0gilt ein reduzierter Betrag. Die Krankenkasse \u00fcbernimmt nur dann die Kosten f\u00fcr eine Brille, wenn der Kassentarif f\u00fcr Fassung und Gl\u00e4ser den Selbstbehalt \u00fcbersteigt. Bei leichten Sehschw\u00e4chen und Einst\u00e4rkengl\u00e4sern ist es deshalb nur selten m\u00f6glich, einen Zuschuss zu bekommen.\u00a0Kontaktlinsen\u00a0werden nach Genehmigung bei\u00a0bestimmten Indikationen\u00a0(irregul\u00e4rer\u00a0Astigmatismus, Refraktionsanomalien) \u00fcbernommen. N\u00e4here Informationen bietet dir dein\u00a0Optiker. Selbstbehalt f\u00fcr Brillen (Erwachsene): \u20ac 107,40 (2020) -&gt;\u00a0\u00a0\u20ac 111,00\u00a0(2021) Selbstbehalt f\u00fcr Brillen (Kinder \u00fcber 16): \u20ac 35,80 (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 37,00\u00a0(2021) \u00d6GK Selbstbehalt: Zahnmedizin Die gr\u00f6\u00dfte finanzielle Belastung im Bereich der Zahnmedizin stellen\u00a0Selbstbehalte f\u00fcr Zahnspangen und Zahnersatz\u00a0dar.\u00a0Die \u00d6GK \u00fcbernimmt\u00a075% der Kosten\u00a0f\u00fcr abnehmbaren Zahnersatz und\u00a070% der Kosten\u00a0f\u00fcr abnehmbare Zahnspangen. Die genauen Betr\u00e4ge sind hier vom jeweiligen Tarif abh\u00e4ngig, der j\u00e4hrlich angepasst wird. Die neuesten Werte findest du hier: Selbstbehalt f\u00fcr Kieferorthop\u00e4die (pro Behandlungsjahr): \u20ac 283,50 (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 288,60\u00a0(2021) Selbstbehalt f\u00fcr Metallger\u00fcstprothese (ca.): \u20ac 236,75 (2020) -&gt;\u00a0\u20ac 240,75\u00a0(2021) Guter Zahnarzt gesucht? Zahnarzt Wien Zahnarzt Graz Zahnarzt Linz Zahnarzt Salzburg Zahnarzt Innsbruck \u00d6GK Ausbau: Welche Neuerungen kommen 2021? Neben [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":229601,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie &amp; Ergotherapie\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie &amp; Ergotherapie\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-08T07:00:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T07:23:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/\",\"name\":\"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-08T07:00:23+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T07:23:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie & Ergotherapie\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Alle Informationen f\u00fcr Versicherte!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog","description":"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie & Ergotherapie","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog","og_description":"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie & Ergotherapie","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-02-08T07:00:23+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T07:23:59+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/","name":"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Was \u00e4ndert sich f\u00fcr Versicherte? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-02-08T07:00:23+00:00","dateModified":"2022-06-01T07:23:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Alle aktuellen Infos f\u00fcr \u00d6GK-Patienten auf einen Blick: \u2713 Tarifanpassung \u2713 neue Selbstbehalte \u2713 Ausbau von Psychotherapie & Ergotherapie","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/oegk-aenderungen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00d6GK \u00c4nderungen 2021: Alle Informationen f\u00fcr Versicherte!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/\u00d6GK-\u00c4nderungen-Adobe-Stock-c-Orawan-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=229325"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229325\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251286,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/229325\/revisions\/251286"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/229601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=229325"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=229325"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=229325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}