{"id":245814,"date":"2021-09-04T10:51:00","date_gmt":"2021-09-04T08:51:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=245814"},"modified":"2022-05-30T14:01:08","modified_gmt":"2022-05-30T12:01:08","slug":"black-friday-infos-zum-rabatt-freitag","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/","title":{"rendered":"Black Friday: Infos zum Rabatt-Freitag"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Black Friday 2021:<\/strong><br>Infos zum Rabatt-Freitag<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Auch wenn l\u00e4ngere Shopping-Touren am Black Friday (26. November 2021) aufgrund des 4. fl\u00e4chendeckenden Lockdowns in \u00d6sterreich ins Wasser fallen, solltest du den Black Friday dennoch nicht abschreiben! Denn du kannst am Black Friday trotzdem g\u00fcnstig einkaufen: und zwar online. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alle relevanten Infos zum Black Friday 2021 in \u00d6sterreich.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Der Black Friday und seine Geschichte<\/h2>\n\n\n\n<p>Was viele \u00d6sterreicher gar nicht wissen: Am vierten Donnerstag im November feiern die US-Amerikaner &#8220;Thanksgiving&#8221;. Der anschlie\u00dfende Freitag wird in den USA als <strong>Black Friday<\/strong> bezeichnet. F\u00fcr den Handel ist der Black Friday so etwas wie der Startschuss in die lukrative vorweihnachtliche Konsumphase.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Der Black Friday aus wirtschaftlicher Sicht<\/h3>\n\n\n\n<p>In den Vereinigten Staaten wuchs die wirtschaftliche Bedeutung des Black Fridays von Jahr zu Jahr an. In den USA haben die meisten Menschen am Black Friday Urlaub und nutzen den Tag um Weihnachtseink\u00e4ufe zu g\u00fcnstigen Preisen zu erledigen. Durch die zunehmen Globalisierung kam dieser Trend nach der Jahrtausendwende auch nach Europa, wo sich der Handel seither ebenfalls gro\u00dfe Einnahmen erwartet.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Der Black Friday in Europa<\/h3>\n\n\n\n<p>Als <strong>Geburtsstunde des Black Fridays<\/strong> in Europa gilt der 24. November 2006. Damals brachte das Unternehmen Apple den Black Friday nach Deutschland und bot seine Black Friday Verg\u00fcnstigungen auch in den deutschen Apple-Stores sowie im Online-Shop an. Auf diesen Erfolgszug sprangen im deutschsprachigen Raum nach und nach andere gro\u00dfe Unternehmen wie die Elektronik-H\u00e4ndler Media Markt, Euronics und Electronic Conrad auf. Ab 2013 haben schlie\u00dflich auch bekannte heimische Fashion-Stores den Black Friday f\u00fcr sich entdeckt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Der Black Friday in \u00d6sterreich<\/h3>\n\n\n\n<p>Auch in \u00d6sterreich hat sich der Black Friday zu einem der <strong>umsatzst\u00e4rksten Tage f\u00fcr den Handel <\/strong>entwickelt. Laut WKO setzt der Handel in \u00d6sterreich insgesamt mehr als <strong>100 Millionen Euro<\/strong> um. Abgeschlossen wird die sogenannte Black-Week drei Tage sp\u00e4ter mit dem Cyber-Monday.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"553\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich.jpg\" alt=\"Black Friday \u00d6sterreich\" class=\"wp-image-246615\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Black-Friday-Oesterreich-750x500.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Der Black Friday geh\u00f6rt auch in \u00d6sterreich zu den umsatzst\u00e4rksten Tagen f\u00fcr den Handel. Foto: Adobe Stock; (c) <a href=\"https:\/\/stock.adobe.com\/at\/contributor\/200919834\/mike-orlov?load_type=author&amp;prev_url=detail\">Mike Orlov<\/a><\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welche Schn\u00e4ppchen gibt es am Black Friday?<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/hDpZB\/marionnaud-parfumeries-autriche-gmbh\/\" target=\"_blank\">Marionnaud<\/a> bietet am Black Friday traditionell <strong>-30% auf fast alles<\/strong> und obendrauf auch noch <strong>gratis Geschenksverpackungen<\/strong>. <\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/DjQ2d\/peek-cloppenburg\/\" target=\"_blank\">Peek &amp; Cloppenburg<\/a> hat <strong>15% Rabatt auf alles<\/strong> inklusive gratis Versand angek\u00fcndigt.<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/rz1bt\/mediamarkt-v%C3%B6sendorf-scs-nordring-gmbh\/\" target=\"_blank\">Media Markt<\/a> l\u00e4sst am Black Friday die Preise purzeln und bietet <strong>unterschiedliche Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr diverse Elektroger\u00e4te an.<\/strong><\/li><li>Auch <strong>LEGO<\/strong> l\u00e4sst sich am Black Friday nicht lumpen und hat im <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/NnDtP\/lego-store\/\" target=\"_blank\">Online Shop<\/a> hohe Verg\u00fcnstigungen auf ausgew\u00e4hlte Sets parat.<\/li><li>Bei <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hwM7B\/humanic\/\" target=\"_blank\">Humanic<\/a> bekommt nicht nur Franz <strong>20% Rabatt auf alle Produkte<\/strong> im <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pasching\/CDXLp\/humanic\/\" target=\"_blank\">Online Shop<\/a>. Auch der <strong>Versand ist gratis<\/strong>.<\/li><li>Dem m\u00f6chte <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bFgN6\/reno-hr-group-gesmbh\/\" rel=\"nofollow\">RENO<\/a> nat\u00fcrlich um nichts nachstehen. Daher bietet auch dieser Schuhh\u00e4ndler Rabatt auf alles im <a rel=\"noreferrer noopener nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bFgN6\/reno-hr-group-gesmbh\/\" target=\"_blank\">Online Shop<\/a> an.<\/li><li>Die Schokoladenmanufaktur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/riegersburg\/X1bxX\/zotter-schokolade-gmbh\/\">Zotter<\/a> bietet ihre Schokolade am Black Friday ebenfalls wesentlich g\u00fcnstiger an.<\/li><li>Sogar <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mbqrj\/billa-ag\/\" target=\"_blank\">BILLA<\/a> kann am Black Friday tolle Angebote (20% auf alles) im <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mbqrj\/billa-ag\/\" target=\"_blank\">Online Shop<\/a> aufbieten.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Warum hei\u00dft der Black Friday so?<\/h3>\n\n\n\n<p>Woher der Black Friday seinen Namen hat, ist nicht mit Sicherheit gekl\u00e4rt. Es ranken sich einige Mythen um den Begriff des Black Fridays. Eine davon lautet, dass die Ums\u00e4tze an diesem Tag derartig hoch sind, dass&nbsp;die meisten&nbsp;Gesch\u00e4fte <strong>schwarze Zahlen<\/strong> schreiben. <\/p>\n\n\n\n<p>Nicht verwechseln sollte man den Black Friday mit dem &#8220;Schwarzen Freitag&#8221;. Der &#8220;Schwarze Freitag&#8221; ging in Europa als jener Tag in die Geschichte ein, der am 25. Oktober 1929 die schwere globale Weltwirschaftskrise ausl\u00f6ste. In den USA fiel der B\u00f6rsencrash aufgrund der Zeitverschiebung allerdings auf einen Donnerstag, weshalb er dort den Namen &#8220;Black Thursday&#8221; tr\u00e4gt.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F&text=Black%20Friday%3A%20Infos%20zum%20Rabatt-Freitag\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F&subject=Black%20Friday%3A%20Infos%20zum%20Rabatt-Freitag\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fblack-friday-infos-zum-rabatt-freitag%2F%20Black%20Friday%3A%20Infos%20zum%20Rabatt-Freitag\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_6149a053e4932\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_617bd6ae9c23c\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper standar \" >\n \n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <span class=\"ad_span\">Tipps f\u00fcr Unternehmer<\/span>\n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Black_Friday_Tipps_Unternehmen_178516854-260x170.jpg\" alt=\"Black Friday Tipps f\u00fcr Unternehmen\" title=\"Black_Friday_Tipps_Unternehmen_178516854\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n <p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/blog\/black-friday-unternehmen\/\">Black Friday Online Marketing Tipps<\/a><\/p>\n <\/div> \n \n \n \n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Black Friday 2021:Infos zum Rabatt-Freitag Auch wenn l\u00e4ngere Shopping-Touren am Black Friday (26. November 2021) aufgrund des 4. fl\u00e4chendeckenden Lockdowns in \u00d6sterreich ins Wasser fallen, solltest du den Black Friday dennoch nicht abschreiben! Denn du kannst am Black Friday trotzdem g\u00fcnstig einkaufen: und zwar online. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alle relevanten Infos zum Black Friday 2021 in \u00d6sterreich. Der Black Friday und seine Geschichte Was viele \u00d6sterreicher gar nicht wissen: Am vierten Donnerstag im November feiern die US-Amerikaner &#8220;Thanksgiving&#8221;. Der anschlie\u00dfende Freitag wird in den USA als Black Friday bezeichnet. F\u00fcr den Handel ist der Black Friday so etwas wie der Startschuss in die lukrative vorweihnachtliche Konsumphase. Der Black Friday aus wirtschaftlicher Sicht In den Vereinigten Staaten wuchs die wirtschaftliche Bedeutung des Black Fridays von Jahr zu Jahr an. In den USA haben die meisten Menschen am Black Friday Urlaub und nutzen den Tag um Weihnachtseink\u00e4ufe zu g\u00fcnstigen Preisen zu erledigen. Durch die zunehmen Globalisierung kam dieser Trend nach der Jahrtausendwende auch nach Europa, wo sich der Handel seither ebenfalls gro\u00dfe Einnahmen erwartet. Der Black Friday in Europa Als Geburtsstunde des Black Fridays in Europa gilt der 24. November 2006. Damals brachte das Unternehmen Apple den Black Friday nach Deutschland und bot seine Black Friday Verg\u00fcnstigungen auch in den deutschen Apple-Stores sowie im Online-Shop an. Auf diesen Erfolgszug sprangen im deutschsprachigen Raum nach und nach andere gro\u00dfe Unternehmen wie die Elektronik-H\u00e4ndler Media Markt, Euronics und Electronic Conrad auf. Ab 2013 haben schlie\u00dflich auch bekannte heimische Fashion-Stores den Black Friday f\u00fcr sich entdeckt. Der Black Friday in \u00d6sterreich Auch in \u00d6sterreich hat sich der Black Friday zu einem der umsatzst\u00e4rksten Tage f\u00fcr den Handel entwickelt. Laut WKO setzt der Handel in \u00d6sterreich insgesamt mehr als 100 Millionen Euro um. Abgeschlossen wird die sogenannte Black-Week drei Tage sp\u00e4ter mit dem Cyber-Monday. Welche Schn\u00e4ppchen gibt es am Black Friday? Marionnaud bietet am Black Friday traditionell -30% auf fast alles und obendrauf auch noch gratis Geschenksverpackungen. Peek &amp; Cloppenburg hat 15% Rabatt auf alles inklusive gratis Versand angek\u00fcndigt. Media Markt l\u00e4sst am Black Friday die Preise purzeln und bietet unterschiedliche Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr diverse Elektroger\u00e4te an. Auch LEGO l\u00e4sst sich am Black Friday nicht lumpen und hat im Online Shop hohe Verg\u00fcnstigungen auf ausgew\u00e4hlte Sets parat. Bei Humanic bekommt nicht nur Franz 20% Rabatt auf alle Produkte im Online Shop. Auch der Versand ist gratis. Dem m\u00f6chte RENO nat\u00fcrlich um nichts nachstehen. Daher bietet auch dieser Schuhh\u00e4ndler Rabatt auf alles im Online Shop an. Die Schokoladenmanufaktur Zotter bietet ihre Schokolade am Black Friday ebenfalls wesentlich g\u00fcnstiger an. Sogar BILLA kann am Black Friday tolle Angebote (20% auf alles) im Online Shop aufbieten. Warum hei\u00dft der Black Friday so? Woher der Black Friday seinen Namen hat, ist nicht mit Sicherheit gekl\u00e4rt. Es ranken sich einige Mythen um den Begriff des Black Fridays. Eine davon lautet, dass die Ums\u00e4tze an diesem Tag derartig hoch sind, dass&nbsp;die meisten&nbsp;Gesch\u00e4fte schwarze Zahlen schreiben. Nicht verwechseln sollte man den Black Friday mit dem &#8220;Schwarzen Freitag&#8221;. Der &#8220;Schwarze Freitag&#8221; ging in [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":245847,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Black Friday 2021:Infos zum Rabatt-Freitag Auch wenn l\u00e4ngere Shopping-Touren am Black Friday (26. November 2021) aufgrund des 4. fl\u00e4chendeckenden Lockdowns in \u00d6sterreich ins Wasser fallen, solltest du den Black Friday dennoch nicht abschreiben! Denn du kannst am Black Friday trotzdem g\u00fcnstig einkaufen: und zwar online. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alle relevanten Infos zum Black Friday 2021 in \u00d6sterreich. Der Black Friday und seine Geschichte Was viele \u00d6sterreicher gar nicht wissen: Am vierten Donnerstag im November feiern die US-Amerikaner &#8220;Thanksgiving&#8221;. Der anschlie\u00dfende Freitag wird in den USA als Black Friday bezeichnet. F\u00fcr den Handel ist der Black Friday so etwas wie der Startschuss in die lukrative vorweihnachtliche Konsumphase. Der Black Friday aus wirtschaftlicher Sicht In den Vereinigten Staaten wuchs die wirtschaftliche Bedeutung des Black Fridays von Jahr zu Jahr an. In den USA haben die meisten Menschen am Black Friday Urlaub und nutzen den Tag um Weihnachtseink\u00e4ufe zu g\u00fcnstigen Preisen zu erledigen. Durch die zunehmen Globalisierung kam dieser Trend nach der Jahrtausendwende auch nach Europa, wo sich der Handel seither ebenfalls gro\u00dfe Einnahmen erwartet. Der Black Friday in Europa Als Geburtsstunde des Black Fridays in Europa gilt der 24. November 2006. Damals brachte das Unternehmen Apple den Black Friday nach Deutschland und bot seine Black Friday Verg\u00fcnstigungen auch in den deutschen Apple-Stores sowie im Online-Shop an. Auf diesen Erfolgszug sprangen im deutschsprachigen Raum nach und nach andere gro\u00dfe Unternehmen wie die Elektronik-H\u00e4ndler Media Markt, Euronics und Electronic Conrad auf. Ab 2013 haben schlie\u00dflich auch bekannte heimische Fashion-Stores den Black Friday f\u00fcr sich entdeckt. Der Black Friday in \u00d6sterreich Auch in \u00d6sterreich hat sich der Black Friday zu einem der umsatzst\u00e4rksten Tage f\u00fcr den Handel entwickelt. Laut WKO setzt der Handel in \u00d6sterreich insgesamt mehr als 100 Millionen Euro um. Abgeschlossen wird die sogenannte Black-Week drei Tage sp\u00e4ter mit dem Cyber-Monday. Welche Schn\u00e4ppchen gibt es am Black Friday? Marionnaud bietet am Black Friday traditionell -30% auf fast alles und obendrauf auch noch gratis Geschenksverpackungen. Peek &amp; Cloppenburg hat 15% Rabatt auf alles inklusive gratis Versand angek\u00fcndigt. Media Markt l\u00e4sst am Black Friday die Preise purzeln und bietet unterschiedliche Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr diverse Elektroger\u00e4te an. Auch LEGO l\u00e4sst sich am Black Friday nicht lumpen und hat im Online Shop hohe Verg\u00fcnstigungen auf ausgew\u00e4hlte Sets parat. Bei Humanic bekommt nicht nur Franz 20% Rabatt auf alle Produkte im Online Shop. Auch der Versand ist gratis. Dem m\u00f6chte RENO nat\u00fcrlich um nichts nachstehen. Daher bietet auch dieser Schuhh\u00e4ndler Rabatt auf alles im Online Shop an. Die Schokoladenmanufaktur Zotter bietet ihre Schokolade am Black Friday ebenfalls wesentlich g\u00fcnstiger an. Sogar BILLA kann am Black Friday tolle Angebote (20% auf alles) im Online Shop aufbieten. Warum hei\u00dft der Black Friday so? Woher der Black Friday seinen Namen hat, ist nicht mit Sicherheit gekl\u00e4rt. Es ranken sich einige Mythen um den Begriff des Black Fridays. Eine davon lautet, dass die Ums\u00e4tze an diesem Tag derartig hoch sind, dass&nbsp;die meisten&nbsp;Gesch\u00e4fte schwarze Zahlen schreiben. Nicht verwechseln sollte man den Black Friday mit dem &#8220;Schwarzen Freitag&#8221;. Der &#8220;Schwarze Freitag&#8221; ging in [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-04T08:51:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T12:01:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Black-Friday.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1120\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"746\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\",\"name\":\"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-04T08:51:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T12:01:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Black Friday: Infos zum Rabatt-Freitag\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD","og_description":"Black Friday 2021:Infos zum Rabatt-Freitag Auch wenn l\u00e4ngere Shopping-Touren am Black Friday (26. November 2021) aufgrund des 4. fl\u00e4chendeckenden Lockdowns in \u00d6sterreich ins Wasser fallen, solltest du den Black Friday dennoch nicht abschreiben! Denn du kannst am Black Friday trotzdem g\u00fcnstig einkaufen: und zwar online. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alle relevanten Infos zum Black Friday 2021 in \u00d6sterreich. Der Black Friday und seine Geschichte Was viele \u00d6sterreicher gar nicht wissen: Am vierten Donnerstag im November feiern die US-Amerikaner &#8220;Thanksgiving&#8221;. Der anschlie\u00dfende Freitag wird in den USA als Black Friday bezeichnet. F\u00fcr den Handel ist der Black Friday so etwas wie der Startschuss in die lukrative vorweihnachtliche Konsumphase. Der Black Friday aus wirtschaftlicher Sicht In den Vereinigten Staaten wuchs die wirtschaftliche Bedeutung des Black Fridays von Jahr zu Jahr an. In den USA haben die meisten Menschen am Black Friday Urlaub und nutzen den Tag um Weihnachtseink\u00e4ufe zu g\u00fcnstigen Preisen zu erledigen. Durch die zunehmen Globalisierung kam dieser Trend nach der Jahrtausendwende auch nach Europa, wo sich der Handel seither ebenfalls gro\u00dfe Einnahmen erwartet. Der Black Friday in Europa Als Geburtsstunde des Black Fridays in Europa gilt der 24. November 2006. Damals brachte das Unternehmen Apple den Black Friday nach Deutschland und bot seine Black Friday Verg\u00fcnstigungen auch in den deutschen Apple-Stores sowie im Online-Shop an. Auf diesen Erfolgszug sprangen im deutschsprachigen Raum nach und nach andere gro\u00dfe Unternehmen wie die Elektronik-H\u00e4ndler Media Markt, Euronics und Electronic Conrad auf. Ab 2013 haben schlie\u00dflich auch bekannte heimische Fashion-Stores den Black Friday f\u00fcr sich entdeckt. Der Black Friday in \u00d6sterreich Auch in \u00d6sterreich hat sich der Black Friday zu einem der umsatzst\u00e4rksten Tage f\u00fcr den Handel entwickelt. Laut WKO setzt der Handel in \u00d6sterreich insgesamt mehr als 100 Millionen Euro um. Abgeschlossen wird die sogenannte Black-Week drei Tage sp\u00e4ter mit dem Cyber-Monday. Welche Schn\u00e4ppchen gibt es am Black Friday? Marionnaud bietet am Black Friday traditionell -30% auf fast alles und obendrauf auch noch gratis Geschenksverpackungen. Peek &amp; Cloppenburg hat 15% Rabatt auf alles inklusive gratis Versand angek\u00fcndigt. Media Markt l\u00e4sst am Black Friday die Preise purzeln und bietet unterschiedliche Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr diverse Elektroger\u00e4te an. Auch LEGO l\u00e4sst sich am Black Friday nicht lumpen und hat im Online Shop hohe Verg\u00fcnstigungen auf ausgew\u00e4hlte Sets parat. Bei Humanic bekommt nicht nur Franz 20% Rabatt auf alle Produkte im Online Shop. Auch der Versand ist gratis. Dem m\u00f6chte RENO nat\u00fcrlich um nichts nachstehen. Daher bietet auch dieser Schuhh\u00e4ndler Rabatt auf alles im Online Shop an. Die Schokoladenmanufaktur Zotter bietet ihre Schokolade am Black Friday ebenfalls wesentlich g\u00fcnstiger an. Sogar BILLA kann am Black Friday tolle Angebote (20% auf alles) im Online Shop aufbieten. Warum hei\u00dft der Black Friday so? Woher der Black Friday seinen Namen hat, ist nicht mit Sicherheit gekl\u00e4rt. Es ranken sich einige Mythen um den Begriff des Black Fridays. Eine davon lautet, dass die Ums\u00e4tze an diesem Tag derartig hoch sind, dass&nbsp;die meisten&nbsp;Gesch\u00e4fte schwarze Zahlen schreiben. Nicht verwechseln sollte man den Black Friday mit dem &#8220;Schwarzen Freitag&#8221;. Der &#8220;Schwarze Freitag&#8221; ging in [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-09-04T08:51:00+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T12:01:08+00:00","og_image":[{"width":1120,"height":746,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Black-Friday.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/","name":"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-09-04T08:51:00+00:00","dateModified":"2022-05-30T12:01:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Black Friday: Infos zum Rabatt-Freitag"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Black-Friday-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245814"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=245814"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245814\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250953,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245814\/revisions\/250953"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=245814"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=245814"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=245814"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}