{"id":247998,"date":"2021-11-18T09:29:00","date_gmt":"2021-11-18T08:29:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=247998"},"modified":"2022-11-03T17:33:30","modified_gmt":"2022-11-03T16:33:30","slug":"top-christkindlmarkt-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/","title":{"rendered":"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Top Christkindlmarkt Wien: <\/strong><br>Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte!<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Die Weihnachtszeit ist f\u00fcr viele eine ganz besondere Zeit im Jahr. Doch jedes Jahr stellt sich wieder die Frage: Wo finde ich den sch\u00f6nsten Adventsmarkt in Wien? Und welchen habe ich vielleicht noch nicht gesehen? Unter dem Motto &#8220;Top Christkindlmarkt Wien&#8221; stellen wir dir hier die sch\u00f6nsten Weihnachtsm\u00e4rkte Wiens vor \u2013 von den Royals bis hin zum Geheimtipp. Dabei geben wir dir auch eigene Tipps, was wir bei diesen M\u00e4rkten besonders empfehlen k\u00f6nnen, ob sie ein Kinderprogramm haben und ob Hunde willkommen sind. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Christkindlmarkt Wien: Die Royals<\/h2>\n\n\n\n<p>Unsere Royals haben alle eins gemeinsam: Sie befinden sich in imposanter Schloss-Atmosph\u00e4re.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1) Sch\u00f6nbrunn<\/h3>\n\n\n\n<p>Christkindlmarkt Wien ohne Sch\u00f6nbrunn? F\u00fcr viele wahrscheinlich nicht denkbar. Vor dem Schloss Sch\u00f6nbrunn stellt sich das Royal-Feeling auch direkt ein. Abends, wenn das <strong>Schloss extra angestrahlt<\/strong> wird, ist der Blick auf ebendieses nat\u00fcrlich noch einmal sch\u00f6ner. Und der <strong>gro\u00dfe Weihnachtsbaum<\/strong> darf auch nicht unerw\u00e4hnt bleiben!<\/p>\n\n\n\n<p>Dieser Weihnachtsmarkt ist <strong>einer der beliebtesten<\/strong> und daher auch immer gut besucht. Von Kunsthandwerk \u00fcber Weihnachtsdekoration und Spielzeug, das durchaus auch nostalgische Gef\u00fchle hervorruft, bis hin zu kulinarischen Highlights: Das Angebot ist gro\u00df!<\/p>\n\n\n\n<p>Auch f\u00fcr <strong>Kinder <\/strong>wird hier einiges geboten. <strong>Lesungen <\/strong>sind eine M\u00f6glichkeit oder man schmei\u00dft den Ofen an und macht sich ans <strong>Keksebacken<\/strong>. Naschen ist nat\u00fcrlich erlaubt!<br><strong>Erwachsene <\/strong>hingegen k\u00f6nnen auch an besonderen <strong>Weihnachts-F\u00fchrungen<\/strong> teilnehmen. In diesen geht es um Weihnachten zur Zeit der Habsburger, weihnachtliche Traditionen und darum, wie es heutzutage im Schloss zu Weihnachten zugeht.<\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: <strong>Gl\u00fchwein und gebrannte Vanillemandeln<\/strong>. Ersterer schmeckt noch richtig nach Wein, Letztere findet man auf Wiener Weihnachtsm\u00e4rkten kaum \u2013 aber bei Sch\u00f6nbrunn schon. Gut, zugegeben, das mit den Vanillemandeln ist vielleicht eher ein Tipp f\u00fcr diejenigen, die urspr\u00fcnglich aus Deutschland kommen, da sie in \u00d6sterreich nicht so verbreitet und bei vielen unbekannt sind. Probieren lohnt sich!<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d070db31a9\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4><strong>Save the date<\/strong><\/h4>\n<p>Kultur- und Weihnachtsmarkt Sch\u00f6nbrunn<br \/>\n<strong>Datum<\/strong>: 19.11.2022 &#8211; 26.12.2022<br \/>\n<strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>:<br \/>\nt\u00e4glich: 10 &#8211; 21 Uhr<br \/>\n24.12.: 10 -16 Uhr<br \/>\n25. + 26.12.: 10 &#8211; 18 Uhr<br \/>\n<strong>Ort<\/strong>: Sch\u00f6nbrunner Schlo\u00dfstra\u00dfe, 1130 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p>Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht <strong>Hundeverbot<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2) Belvedere<\/h3>\n\n\n\n<p>Noch einer der Royal-Christkindlm\u00e4rkte in Wien findet sich beim Schloss Belvedere, auch wenn er etwas kleiner ist als der bei Sch\u00f6nbrunn. <\/p>\n\n\n\n<p>Auf diesem Weihnachtsmarkt findet man nicht nur Kunsthandwerk, sondern auch kreative <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diy-weihnachtsgeschenke-basteln\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Weihnachtsgeschenke<\/a>. Auch an Essensangeboten, Musik und Punsch mangelt es nat\u00fcrlich nicht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kinder <\/strong>erfreuen sich hier oft an dem <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Nostalgie-<\/span><strong><span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Karussell<\/span> <\/strong>oder der <span style=\"font-size: revert; color: initial;\"><strong>Rentier-Eisenbahn<\/strong><\/span>. <\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: Nicht nur das Geb\u00e4ude an sich wird wundersch\u00f6n bestrahlt, auch der davorliegende Teich ist ein Hingucker! Aus diesem ragen leuchtende Sterne, die den echten Sternen am Himmel Konkurrenz machen.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0a0ab31aa\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4>Save the date<\/h4>\n<p>Weihnachtsdorf Belvedere<strong data-rich-text-format-boundary=\"true\"><br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Datum<\/strong>: 18.11. &#8211; 23.12.2022<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Montag \u2013 Freitag: 11 \u2013 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Samstag + Sonntag: 10 &#8211; 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>24.12.: 11 &#8211; 16 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>25. + 26.12.: 11 &#8211; 19 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Prinz Eugen-Stra\u00dfe 27, 1030 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p>Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht <strong>Hundeverbot<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"325\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-700x325.jpg\" alt=\"Top Christkindlmarkt Wien: Markt bei Belvedere\" class=\"wp-image-248127\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-700x325.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-250x116.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-768x357.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-1000x464.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy-400x186.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_1_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Mikhail-Markovskiy.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>Die Sterne bei Belvedere bringen Besucher schnell in Weihnachtsstimmung. Bild \u00a9 HEROLD; Quelle: Mikhail Markovskiy<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Christkindlmarkt Wien: Imposante Kulisse<\/h2>\n\n\n\n<p>Christkindlmarkt Wien, aber bitte ohne Schl\u00f6sser? F\u00fcr alle, die sich das w\u00fcnschen, sind besonders die folgenden Weihnachtsm\u00e4rkte interessant. Auch diese finden sich vor eindrucksvollen Kulissen, aber ein Schloss ist nicht zu sehen. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1) Maria Theresien Platz<\/h3>\n\n\n\n<p>Musik, tausend Geschenkm\u00f6glichkeiten und <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Kunsthandwerk<\/span>: Auch dieser Adventsmarkt hat viel zu bieten. \u00dcblicherweise gibt es auch immer ein B\u00fchnenprogramm, bei dem f\u00fcr alle etwas dabei ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Und auch f\u00fcr <strong>Kinder<\/strong> gibt es ein <strong>Programm<\/strong>: Die Kleinen werden in den beiden Museen bestens unterhalten.<\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: F\u00fcr alle, die das Flair von <strong>Sehensw\u00fcrdigkeiten und Museen<\/strong> lieben, ist dieser Weihnachtsmarkt die perfekte Location. Man befindet sich hier die ganze Zeit zwischen dem Kunsthistorischen und dem Naturhistorischen Museum. Und auch andere Sehensw\u00fcrdigkeiten, wie die Hofburg, der Stephansplatz oder das Museumsquartier, sind nur ein paar Schritte entfernt. <\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0a48b31ab\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-d65f9809-b7bf-4262-914d-49e38a1c17f3\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"d65f9809-b7bf-4262-914d-49e38a1c17f3\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Weihnachtsdorf Maria Theresien Platz <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 16.11. \u2013 23.12.2022<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Sonntag\u2013Donnerstag: 11 &#8211; 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Freitag + Samstag: 11 &#8211; 22 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>24.12.2021: 11 &#8211; 16 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>25.+26.12. 11-19 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Maria-Theresien-Platz, 1010 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2) Karlsplatz<\/h3>\n\n\n\n<p>Besonders f\u00fcr Kunstliebhaber interessant: Der Adventsmarkt beim Karlsplatz. Dieser legt einen besonderen <strong>Fokus auf das Kunsthandwerk<\/strong>, bei vielen Sachen handelt es sich um Unikate. Die Schauwerkst\u00e4tten runden diesen k\u00fcnstlerischen Fokus noch ab. Dar\u00fcber hinaus gibt es im gastronomischen Feld dieses Christkindlmarktes viel Bio.<\/p>\n\n\n\n<p>Die genannten <strong>Schauwerkst\u00e4tten <\/strong>sind auch f\u00fcr <strong>Kinder<\/strong> besonders spannend. Aber auch eine <strong style=\"font-size: revert; color: initial;\">Draisinenbahnfahrt<\/strong><span style=\"font-size: revert; color: initial;\">&nbsp;<\/span>wird ihnen unter anderem geboten. <\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: <strong>Kunst <\/strong>wohin das Auge reicht! Jeder mit einer kreativ-k\u00fcnstlerischen Ader wird diesen Weihnachtsmarkt ins Herz schlie\u00dfen. Und f\u00fcr den kleinen Hunger bietet sich besonders der <strong>Bauernkrapfen <\/strong>an \u2013 lecker!<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0a85b31ac\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-fd4ce212-c07a-4b98-a9df-0b05ea016199\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected is-highlighted wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"fd4ce212-c07a-4b98-a9df-0b05ea016199\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Art Advent \u2013 Adventmarkt am Karlsplatz<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 18.11. bis 23.12.2022.<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: t\u00e4glich von 12 &#8211; 20 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Karlsplatz, 1040 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3) Rathausplatz<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Adventsmarkt beim Rathausplatz ist, neben dem bei Sch\u00f6nbrunn, der <strong>bekannteste und beliebteste<\/strong> in der Stadt. Kein Wunder also, dass er auch als <strong style=\"font-size: revert; color: initial;\">Wiener Weihnachtstraum<\/strong> bezeichnet wird.<\/p>\n\n\n\n<p>Es wird viel dar\u00fcber gestritten, ob er seine Beliebtheit wirklich verdient, weil ihn manche als zu kitschig, teuer und zu touristisch beschreiben. <br>Dennoch lohnt es sich, ihn sich zumindest einmal anzusehen. Du musst dich hier zwar oft durch ganze Menschenmassen schieben, aber die <strong>Rathaus-Kulisse<\/strong> ist beeindruckend.<\/p>\n\n\n\n<p>Au\u00dferdem <strong>findest du hier fast alles<\/strong>: unterschiedliche Essensangebote, Punsch, Spielzeug, manchmal Gl\u00e4ser mit Gravur, Schals und Schmuck, um nur ein bisschen was zu nennen.<\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: F\u00fcr alle, die <strong>neugotische Bauwerke<\/strong> lieben, ist der Adventsmarkt am Rathausplatz eine gute Wahl, da das Rathaus eines der Geb\u00e4ude der Stadt ist, das genau diesem Architekturstil entspricht. Und da das <strong>Angebot so gro\u00df<\/strong> ist, findest du meistens auch auf den letzten Dr\u00fccker noch ein passendes Geschenk.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0ab0b31ad\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-61f28a4b-0bf5-4641-9320-6e646cdfd958\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"61f28a4b-0bf5-4641-9320-6e646cdfd958\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Christkindlmarkt am Rathausplatz<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 19.11. &#8211; 26.12.2022<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Sonntag &#8211; Donnerstag: 10 &#8211; 21:30 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Freitag + Samstag: 10 &#8211; 22 Uhr <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>24.12.: 11 -19 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>25.12. + 26.12.: 11 &#8211; 21:30 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Rathausplatz, 1010 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-700x375.jpg\" alt=\"Top Christkindlmarkt Wien: Karlsplatz. \" class=\"wp-image-248136\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-700x375.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-250x134.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-768x411.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-1000x536.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka-400x214.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_2_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-fotomarekka.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>Der Markt am Karlsplatz z\u00e4hlt zu denjenigen, bei denen man eine imposante Kulisse bestaunen kann. Bild \u00a9 HEROLD; Quelle: fotomarekka <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Christkindlmarkt Wien: Klein(er), aber fein<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1) Spittelberg<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Weihnachtsmarkt bei Spittelberg <strong>war mal ein Insidertipp <\/strong>f\u00fcr die, die sich wirklich auskennen, hat sich aber mittlerweile gemausert. Er ist zwar etwas kleiner, kann sich aber \u00fcber hohe Besucherzahlen freuen.<\/p>\n\n\n\n<p>Auf die Besucher warten hier eine Christkindlwerkstatt, eine Menge Essen, <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Strickwaren, Teller, Schmuck, ein <strong>Programm f\u00fcr Kinder<\/strong> und vieles mehr. <\/span>Au\u00dferdem <strong>unterst\u00fctzt <\/strong>dieser Markt mit einigen seiner angebotenen Aktivit\u00e4ten <strong>das <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Integrationshaus<\/span><\/strong><span style=\"font-size: revert; color: initial;\"> <\/span>und bietet damit einen weiteren guten Grund f\u00fcr einen Besuch. <\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: Dieser &#8220;Top Christkindlmarkt Wien&#8221; schl\u00e4ngelt sich durch kleine Gassen und gibt dem Ganzen daher ein ganz besonderes Feeling&#8230; Irgendwie <strong>gem\u00fctlich<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0adbb31ae\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-bf5343b2-e999-4cb5-85ee-66e657a8c2cd\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"bf5343b2-e999-4cb5-85ee-66e657a8c2cd\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Weihnachtsmarkt am Spittelberg<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 11.11.- 23.12. 2021<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Montag -Donnerstag: 14 &#8211; 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Freitag: 14 &#8211; 21.30 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Samstag: 10 &#8211; 21.30 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Sonntag\/Feiertag: 10 &#8211; 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Gutenberggasse, Spittelberggasse, Schrankgasse und Teile der Stiftgasse, 1070 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2) Altes AKH<\/h3>\n\n\n\n<p>Auch das alte AKH (allgemeines Krankenhaus) geh\u00f6rt in die Kategorie &#8220;Klein, aber fein&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Hier gibt es nat\u00fcrlich den obligatorischen Weihnachtsbaum, Musik und kulinarische Gen\u00fcsse. Die <strong>Marktst\u00e4nde <\/strong>kommen dabei aus <strong>unterschiedlichen Bundesl\u00e4ndern \u00d6sterreichs<\/strong>, jedoch gibt es <strong>auch <\/strong>welche aus dem <strong>Ausland<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr <strong>Kinder <\/strong>gibt es ein <strong>eigenes Programm<\/strong>, au\u00dferdem ist direkt beim Weihnachtsmarkt ein <strong>Kinderspielplatz<\/strong>. Eltern m\u00fcssen also keine Sorge haben, dass die Kleinen zu kurz kommen!<\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: Dieser Markt bietet eine sehr au\u00dfergew\u00f6hnliche Aktion an: die <span style=\"font-size: revert; color: initial;\"><strong>Eisstockbahn<\/strong><\/span>. Damit hebt sich dieser &#8220;Top Christkindlmarkt Wien&#8221; eindeutig ab.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0b08b31af\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-0e023181-8452-4fc9-89f8-134a04cd8a99\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"0e023181-8452-4fc9-89f8-134a04cd8a99\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Weihnachtsdorf im Alten AKH<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 11.11. &#8211; 23.12.2022<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Mo-Mi: 14 &#8211; 22 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Do-Fr: 14 &#8211; 23 Uhr<br \/>\nSa: 11 &#8211; 23 Uhr<br \/>\nSo: 11 &#8211; 20 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Altes AKH, Hof 1, Alserstra\u00dfe\/Spitalgasse, 1090 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p>Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht <strong>Hundeverbot<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3) Freyung<\/h3>\n\n\n\n<p>Auch ein <strong>k\u00fcnstlerischer Adventsmarkt <\/strong>ist der an der Freyung. Von Gem\u00e4lden bis hin zu k\u00fcnstlerischen Holzboxen und Seifen l\u00e4sst sich hier einiges finden. Doch auch der Magen kommt hier nicht zu kurz, da es neben Punsch auch einige Leckereien gibt.<\/p>\n\n\n\n<p>Dieser Weihnachtsmarkt tr\u00e4gt auch die Bezeichnung &#8220;Altwiener Christkindlmarkt&#8221; und bietet neben einem <strong>Kinderprogramm <\/strong>auch ein <strong>kulturelles Programm<\/strong> auf der B\u00fchne. <\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: Neben der klein-<strong>gem\u00fctlichen Atmosph\u00e4re <\/strong>startet auch dieser Wiener Weihnachtsmarkt jedes Jahr eine <strong>Benefizaktion<\/strong>. Daumen hoch!<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0b35b31b0\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-ec69df38-9d17-4720-acf1-14667f95bed9\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"ec69df38-9d17-4720-acf1-14667f95bed9\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Altwiener Christkindlmarkt auf der Freyung <br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 18.11. &#8211; 23.12.2022<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: t\u00e4glich von 10 &#8211; 21 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Freyung 7, 1010 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-700x375.jpg\" alt=\"Top Christkindlmarkt Wien: mehrere Gl\u00fchweintassen\" class=\"wp-image-248142\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-700x375.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-250x134.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-768x411.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-1000x536.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins-400x214.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_3_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Marco-Martins.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>Wie w\u00e4re es mit einem Gl\u00fchwein auf einem der kleine(re)n, aber feinen Wiener Christkindlm\u00e4rkte? Bild \u00a9 HEROLD; Quelle: Marco Martins<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Christkindlmarkt Wien: Geheimtipp<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1) Blumeng\u00e4rten Hirschstetten<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein Geheimtipp in Bezug auf den Top Christkindlmarkt Wien ist eindeutig derjenige in den Blumeng\u00e4rten Hirschstetten. Dieser vereint sogar gleich zwei Christkindlm\u00e4rkte:<\/p>\n\n\n\n<p>Der erste ist der <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">&#8220;<strong>Traditionelle Weihnachtsmarkt<\/strong>&#8220;<\/span>. Bei diesem findest du <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">Bienenwachskerzen<\/span>, Weihnachtsgeschenke, Strickwaren und Spielzeug. Bei den Speisen d\u00fcrfen z. B. der Riesenkrapfen und der Baumkuchen nicht fehlen.<\/p>\n\n\n\n<p>Der zweite Weihnachtsmarkt ist der <span style=\"font-size: revert; color: initial;\"><strong>&#8220;Nat\u00fcrlich Christkindl&#8221;-Markt<\/strong><\/span>, der sich im n\u00f6rdlichen Teilbereich der Blumeng\u00e4rten befindet. Hier gibt es viele regionale bzw. Bio-Produkte und selbstgemachten Punsch. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kinder <\/strong>k\u00f6nnen sich hier ebenfalls \u00fcber ein <strong>eigenes Programm<\/strong> freuen, darunter f\u00e4llen, nat\u00fcrlich, das Pl\u00e4tzchenbacken und das Basteln. Zus\u00e4tzlich ist, eher f\u00fcr die <strong>Erwachsenen<\/strong>, auch eine <strong>Weihnachtsaustellung<\/strong> Teil dieses Wiener Weihnachtsmarktes. <\/p>\n\n\n\n<p>Und unser <strong>pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion<\/strong>: Die <strong>Erl\u00f6se <\/strong>eines Punschstandes kommen dem <strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.tierquartier.at\/\" target=\"_blank\">TierQuarTier<\/a> zugute<\/strong>. Wieder ein Markt mit Herz. Und nat\u00fcrlich der <strong>Bonus f\u00fcr Gartenfreunde<\/strong>: Dieser Markt bietet viele Dekorations-Vorschl\u00e4ge aus dem Natur- und Gartenbereich. <\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_618d0b5cb31b1\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem14\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h4 id=\"block-38cd4a6b-8e95-4afa-95d8-f8fcf24b5428\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected is-highlighted wp-block-heading rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"38cd4a6b-8e95-4afa-95d8-f8fcf24b5428\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Save the date<\/h4>\n<p>Adventm\u00e4rkte in den Blumeng\u00e4rten Hirschstetten<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Datum<\/strong>: 17.11. &#8211; 23.12.2022\u00a0<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>:<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/>Do-So: 10 &#8211; 20 Uhr<br data-rich-text-line-break=\"true\" \/><strong>Ort<\/strong>: Quadenstra\u00dfe 15, 1220 Wien<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p>Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht <strong>Hundeverbot<\/strong>. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"375\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-700x375.jpg\" alt=\"Top Christkindlmarkt Wien: Tannenbaumanh\u00e4nger aus Holz\" class=\"wp-image-248145\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-700x375.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-250x134.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-768x411.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-1000x536.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer-400x214.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_4_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Song_about_summer.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>Die Blumeng\u00e4rten Hirschstetten erfreuen Garten- und Naturfreunde. Bild \u00a9 HEROLD; Quelle Song_about_summer<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Christkindlmarktkenner werden sich fragen, was mit dem Wiener <strong>Markt am Wilhelminenberg<\/strong> ist, da dieser auch zu den Geheimtipps z\u00e4hlt. Hier kann man w\u00e4hrend des Weihnachtsmarktbesuchs die wundersch\u00f6ne Aussicht \u00fcber die Stadt Wien genie\u00dfen. Dieser <strong>pausiert <\/strong>aber leider seit 2019. Im Hinterkopf behalten sollte man ihn f\u00fcr die kommenden Jahre dennoch, denn vielleicht kehrt er ja zur\u00fcck.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F&text=Top%20Christkindlmarkt%20Wien%3A%20Das%20sind%20die%20sch%C3%B6nsten%20M%C3%A4rkte%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F&subject=Top%20Christkindlmarkt%20Wien%3A%20Das%20sind%20die%20sch%C3%B6nsten%20M%C3%A4rkte%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftop-christkindlmarkt-wien%2F%20Top%20Christkindlmarkt%20Wien%3A%20Das%20sind%20die%20sch%C3%B6nsten%20M%C3%A4rkte%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_618ba5ecea292\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=top-christkindlmarkt-wien\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_618ba5fdea293\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-400x267.png\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Spendenaktion\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-400x267.png 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-250x167.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-700x466.png 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-768x512.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-750x500.png 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB-300x200.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Spendenaktion-Weihnachten-BB.png 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Zu Weihnachten spenden: Infos &#038; Spendenaktion<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachten-spenden-spendenaktion\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachtsbraeuche-oesterreich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-400x267.png\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Weihnachtsbr\u00e4uche in \u00d6sterreich: Eine Krippenszene.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-400x267.png 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-250x167.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-700x466.png 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-768x512.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-750x500.png 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB-300x200.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/christkind_krippe_BB.png 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Oh Tannenbaum: 5 klassische Weihnachtsbr\u00e4uche<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weihnachtsbraeuche-oesterreich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/christbaum-kaufen-lebender-weihnachtsbaum\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Christbaum kaufen Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Christbaum-kaufen-Wien.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Christbaum kaufen: Tipps f\u00fcr ein spezielles Weihnachten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/christbaum-kaufen-lebender-weihnachtsbaum\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! Die Weihnachtszeit ist f\u00fcr viele eine ganz besondere Zeit im Jahr. Doch jedes Jahr stellt sich wieder die Frage: Wo finde ich den sch\u00f6nsten Adventsmarkt in Wien? Und welchen habe ich vielleicht noch nicht gesehen? Unter dem Motto &#8220;Top Christkindlmarkt Wien&#8221; stellen wir dir hier die sch\u00f6nsten Weihnachtsm\u00e4rkte Wiens vor \u2013 von den Royals bis hin zum Geheimtipp. Dabei geben wir dir auch eigene Tipps, was wir bei diesen M\u00e4rkten besonders empfehlen k\u00f6nnen, ob sie ein Kinderprogramm haben und ob Hunde willkommen sind. Christkindlmarkt Wien: Die Royals Unsere Royals haben alle eins gemeinsam: Sie befinden sich in imposanter Schloss-Atmosph\u00e4re. 1) Sch\u00f6nbrunn Christkindlmarkt Wien ohne Sch\u00f6nbrunn? F\u00fcr viele wahrscheinlich nicht denkbar. Vor dem Schloss Sch\u00f6nbrunn stellt sich das Royal-Feeling auch direkt ein. Abends, wenn das Schloss extra angestrahlt wird, ist der Blick auf ebendieses nat\u00fcrlich noch einmal sch\u00f6ner. Und der gro\u00dfe Weihnachtsbaum darf auch nicht unerw\u00e4hnt bleiben! Dieser Weihnachtsmarkt ist einer der beliebtesten und daher auch immer gut besucht. Von Kunsthandwerk \u00fcber Weihnachtsdekoration und Spielzeug, das durchaus auch nostalgische Gef\u00fchle hervorruft, bis hin zu kulinarischen Highlights: Das Angebot ist gro\u00df! Auch f\u00fcr Kinder wird hier einiges geboten. Lesungen sind eine M\u00f6glichkeit oder man schmei\u00dft den Ofen an und macht sich ans Keksebacken. Naschen ist nat\u00fcrlich erlaubt!Erwachsene hingegen k\u00f6nnen auch an besonderen Weihnachts-F\u00fchrungen teilnehmen. In diesen geht es um Weihnachten zur Zeit der Habsburger, weihnachtliche Traditionen und darum, wie es heutzutage im Schloss zu Weihnachten zugeht. Und unser pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion: Gl\u00fchwein und gebrannte Vanillemandeln. Ersterer schmeckt noch richtig nach Wein, Letztere findet man auf Wiener Weihnachtsm\u00e4rkten kaum \u2013 aber bei Sch\u00f6nbrunn schon. Gut, zugegeben, das mit den Vanillemandeln ist vielleicht eher ein Tipp f\u00fcr diejenigen, die urspr\u00fcnglich aus Deutschland kommen, da sie in \u00d6sterreich nicht so verbreitet und bei vielen unbekannt sind. Probieren lohnt sich! Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht Hundeverbot. 2) Belvedere Noch einer der Royal-Christkindlm\u00e4rkte in Wien findet sich beim Schloss Belvedere, auch wenn er etwas kleiner ist als der bei Sch\u00f6nbrunn. Auf diesem Weihnachtsmarkt findet man nicht nur Kunsthandwerk, sondern auch kreative Weihnachtsgeschenke. Auch an Essensangeboten, Musik und Punsch mangelt es nat\u00fcrlich nicht. Kinder erfreuen sich hier oft an dem Nostalgie-Karussell oder der Rentier-Eisenbahn. Und unser pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp aus der Redaktion: Nicht nur das Geb\u00e4ude an sich wird wundersch\u00f6n bestrahlt, auch der davorliegende Teich ist ein Hingucker! Aus diesem ragen leuchtende Sterne, die den echten Sternen am Himmel Konkurrenz machen. Vorsicht f\u00fcr alle Hundebesitzer: Hier herrscht Hundeverbot. Christkindlmarkt Wien: Imposante Kulisse Christkindlmarkt Wien, aber bitte ohne Schl\u00f6sser? F\u00fcr alle, die sich das w\u00fcnschen, sind besonders die folgenden Weihnachtsm\u00e4rkte interessant. Auch diese finden sich vor eindrucksvollen Kulissen, aber ein Schloss ist nicht zu sehen. 1) Maria Theresien Platz Musik, tausend Geschenkm\u00f6glichkeiten und Kunsthandwerk: Auch dieser Adventsmarkt hat viel zu bieten. \u00dcblicherweise gibt es auch immer ein B\u00fchnenprogramm, bei dem f\u00fcr alle etwas dabei ist. Und auch f\u00fcr Kinder gibt es ein Programm: Die Kleinen werden in den beiden Museen bestens unterhalten. Und unser pers\u00f6nlicher weihnachtlicher Tipp [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":180,"featured_media":248124,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-18T08:29:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-03T16:33:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_Header_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Calin-Stan.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1120\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Julia Jaekel\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Julia Jaekel\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/\",\"name\":\"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-18T08:29:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-03T16:33:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b\"},\"description\":\"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b\",\"name\":\"Julia Jaekel\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/j-jaekel\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold","description":"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold","og_description":"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-11-18T08:29:00+00:00","article_modified_time":"2022-11-03T16:33:30+00:00","og_image":[{"width":1120,"height":520,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_Header_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Calin-Stan.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Julia Jaekel","twitter_misc":{"Verfasst von":"Julia Jaekel","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/","name":"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte! - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-11-18T08:29:00+00:00","dateModified":"2022-11-03T16:33:30+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b"},"description":"Christkindlmarkt Wien: Welche lohnen sich wirklich? Was macht die M\u00e4rkte besonders? Und kann man seinen Hund mitnehmen? Das kl\u00e4ren wir!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/top-christkindlmarkt-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top Christkindlmarkt Wien: Das sind die sch\u00f6nsten M\u00e4rkte!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b","name":"Julia Jaekel","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/j-jaekel\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Top-Christkindlmarkt-Wien_Header_Bild-\u00a9-HEROLD-Quelle-Calin-Stan-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247998"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/180"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=247998"}],"version-history":[{"count":67,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247998\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254974,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/247998\/revisions\/254974"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/248124"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=247998"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=247998"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=247998"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}