{"id":24810,"date":"2019-07-03T08:30:18","date_gmt":"2019-07-03T06:30:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=24810"},"modified":"2021-05-20T14:27:05","modified_gmt":"2021-05-20T12:27:05","slug":"wandlack-wasserabweisend-abwaschbar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/","title":{"rendered":"Wandlack \u2013 abwaschbare Lacke in allen Farben!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wandlack:<\/strong><br>Abwaschbare Lacke in allen Farben<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>W\u00e4nde werden gestrichen, Heizk\u00f6rper lackiert? Von wegen! Clevere Heimwerker&nbsp;streichen die Wand nicht mehr, sondern verpassen ihr einen Lackanstrich. Im HEROLD-Ratgeber erf\u00e4hrst du, was es mit dem <strong>Ph\u00e4nomen Wandlack<\/strong> auf sich hat, was du bei der Auswahl im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/farbe-u-lack-einzelhandel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fachgesch\u00e4ft<\/a> beachten solltest und wodurch sich Lack von Wandfarbe unterscheidet.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was ist Wandlack?<\/h2>\n\n\n\n<p>Fr\u00fcher herrschte bei der Renovierung Klarheit: Heizk\u00f6rper, T\u00fcr- und Fensterrahmen wurden mit Lack aufgefrischt, w\u00e4hrend W\u00e4nde und Decken ein neues Kleid aus normaler <strong>Dispersionsfarbe<\/strong> bekamen. F\u00fcr stark strapazierte R\u00e4ume (z.B. Flur oder Treppenhaus) konnte man die Wandfarbe entweder mit \u201eElefantenhaut\u201c (Cagaplex) \u00fcberziehen oder zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/latexfarbe-ueberstreichen-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Latexfarbe<\/a> greifen. K\u00fcche und Badezimmer wurden entweder komplett gefliest oder teilweise mit einer speziellen <strong>Feuchtraumfarbe<\/strong> pr\u00e4pariert.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Wandlack macht das Renovieren nun leichter \u2013 und <strong>haltbarer<\/strong>! Es handelt sich hierbei um einen&nbsp;fl\u00fcssigen Beschichtungsstoff auf Acrylbasis, der speziell f\u00fcr die Anwendung im <strong>Innenbereich<\/strong> hergestellt ist. Da Wandlack durch seine spezifische Formulierung nicht nur abwaschbar, sondern sogar scheuerfest ist, eignet er sich&nbsp;besonders gut f\u00fcr:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>R\u00e4ume, in denen Nahrungsmittel zubereitet, gelagert oder verzehrt werden<\/li><li>Sanit\u00e4rr\u00e4ume<\/li><li>Industrieumgebungen<\/li><li>Gesundheitseinrichtungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Im privaten Bereich bietet sich der Einsatz von Wandlacken insbesondere in <strong>Nassr\u00e4umen<\/strong>, in der K\u00fcche (z.B. als Spritzschutz hinter dem Herd) und in schwer zug\u00e4nglichen Bereichen (z.B. an der Decke, in Ecken und hinter M\u00f6beln) an.&nbsp;Der Auftrag von Wandlack auf normaler Dispersionsfarbe ist eine gute Alternative sowohl zu <strong>spezieller Feuchtraumfarbe<\/strong> als auch zur sog. \u201eElefantenhaut\u201c (Cagaplex).<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-archideaphoto.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-archideaphoto.jpg\" alt=\"Wandlack, Wohnen, W\u00e4nde, Farben, Ratgeber\" class=\"wp-image-164497\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-archideaphoto.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-archideaphoto-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-archideaphoto-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Wandlack eignet sich durch seine etwas z\u00e4hfl\u00fcssige Konsistenz besonders gut f\u00fcr einzelne Akzente und Farbspiegel. Foto: Adobe Stock, (c) archideaphoto<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wandlack \u2013 alle Vorteile auf einen Blick<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Lacke sind speziell f\u00fcr die Dekoration und den Schutz von Innenr\u00e4umen hergestellt. Da sie durch ihre spezifische Formulierung nicht nur abwaschbar, sondern <strong>sogar scheuerfest<\/strong> sind, eignen sie sich hervorragend zur Anwendung in&nbsp;stark <strong>strapazierten R\u00e4umen<\/strong> (z.B. K\u00fcchen und Kantinen). Wenn du dich f\u00fcr einen Anstrich mit Wandlack entscheidest, profitierst du von folgenden Vorteilen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Schmutzabweisend<\/strong>: Durch die glatte Oberfl\u00e4che haften Schmutz- und Staubpartikel an Wandlack schlechter als an herk\u00f6mmlicher Wandfarbe. Daher bietet es sich an, Wandlacke vor allem dort zu verwenden, wo du bei normalen Reinigungsarbeiten <em>nur schlecht hinkommst<\/em> (z.B. die Decke, in Ecken u. hinter M\u00f6beln).<\/li><li><strong>Schimmelresistent<\/strong>: Da der Lack eine<em> gute Atmungsaktivit\u00e4t<\/em> besitzt und sich sehr gut reinigen l\u00e4sst, reduziert er das Risiko f\u00fcr Schimmelbildung im Wohnbereich. In Nassr\u00e4umen, in denen sich eine gewisse Feuchtigkeit kaum vermeiden l\u00e4sst, profitierst du zus\u00e4tzlich von der <em>hohen Desinfektionsfestigkeit<\/em> der Farben aus Wandlack.<\/li><li><strong>Ergiebig<\/strong>: Die Lacke&nbsp;besitzen eine <em>hohe Deckkraft<\/em> und sind, wenn sie fachgerecht aufgetragen werden, <em>sehr ergiebig<\/em>. Welche Kosten auf dich zukommen, h\u00e4ngt ganz von der Gr\u00f6\u00dfe des Raums und dem Preissegment des ausgew\u00e4hlten Lacks ab.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-1.jpg\" alt=\"Junge blonde Frau, die eine Wand mit Wandlack in verschiedenen Farben gestrichen hat.\" class=\"wp-image-164482\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-1-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-1-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Mit Wandlack machst du deine Farben haltbar, abwaschbar und schimmelresistent. Foto: Adobe Stock, (c) Gennadiy Poznyakov<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was du \u00fcber Wandlack wissen solltest<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du einen Wandlack verwenden m\u00f6chtest, solltest du eine Vorliebe <strong>f\u00fcr gl\u00e4nzende Oberfl\u00e4chen <\/strong>haben. Es gibt zwar einen gewissen Spielraum von schlicht gl\u00e4nzend bis hochgl\u00e4nzend, aber ein komplett mattes Finish ist mit Wandlack nicht m\u00f6glich. Au\u00dferdem solltest du dir dar\u00fcber im Klaren sein, dass Lack sich in der <strong>Verarbeitung<\/strong> von herk\u00f6mmlicher Wandfarbe unterscheidet:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Grundierung<\/strong>: Eine vorherige Grundierung ist nicht notwendig, wenn du Wandlack auftr\u00e4gst.<\/li><li><strong>Auftrag<\/strong>: Obgleich Wandlack Fertigbearbeitungen mit hoher Deckkraft m\u00f6glich macht, ben\u00f6tigst du f\u00fcr ein optimales Ergebnis h\u00e4ufig einen zweiten Anstrich. Denk daran, die erste Schicht komplett durchtrocknen zu lassen, bevor du den zweiten Anstrich vornimmst.<\/li><li><strong>Verarbeitung<\/strong>: Im Gegensatz zu herk\u00f6mmlicher Dispersionsfarbe, die auch Laienh\u00e4nde und kleine Macken im Farbauftrag verzeiht, sind Unebenheiten der Oberfl\u00e4che und ein ungleichm\u00e4\u00dfiger Farbauftrag bei&nbsp;Lack sehr deutlich zu sehen. Da der Lack aufgrund seiner Konsistenz dazu neigt, sog. \u201eNasen\u201c zu bilden, solltest du z\u00fcgig arbeiten. Das ideale Werkzeug ist eine (nicht zu gro\u00dfe) Schaumstoffrolle.<\/li><li><strong>Langlebigkeit<\/strong>: Da Wandlacke speziell f\u00fcr hohe Beanspruchung entwickelt wurden, halten sie bombenfest an der Wand. Du solltest dir also wirklich sicher sein, bevor du die Malerrolle ansetzt.<\/li><\/ul>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60a65482eefaf\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><span style=\"color: #0000ff;\"><strong>Preiswerten Maler gef\u00e4llig? F\u00fcr welche T\u00e4tigkeit ben\u00f6tigst du ihn?<\/strong><\/span><\/p>\n <\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wandlack \u00fcberstreichen \u2013 geht das?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die gute Nachricht zuerst: Ja, Wandlack l\u00e4sst sich \u00fcberstreichen. Es kostet allerdings deutlich mehr Zeit, als normale Wandfarbe verschwinden zu lassen. Wenn du Wandlack mit normaler Dispersionsfarbe \u00fcberstreichen m\u00f6chtest, musst du den Lack <strong>zun\u00e4chst anrauen<\/strong>. Hierf\u00fcr kannst du Handschmirgelpapier mit feiner K\u00f6rnung verwenden, das du im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baumarkt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baumarkt<\/a><\/strong> findest.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Vorsicht<\/strong>: Wenn du mit einem elektrischen Handschleifer arbeiten m\u00f6chtest, achte darauf, das Schleifpapier m\u00f6glichst vorsichtig auf die Wand aufzusetzen. Anderenfalls kann es leicht passieren, dass du die Tapete\/ den Putz besch\u00e4digst.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welche Produkte gibt es?<\/h3>\n\n\n\n<p>Neben dem geruchs- und farbneutralen Wandlack, den du auf eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/farbe-u-lack-einzelhandel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dispersionsfarbe deiner Wahl<\/strong><\/a> auftr\u00e4gst und die behandelten Fl\u00e4chen dadurch schmutz- und scheuerfest machst, gibt es auch Lacke mit <strong>Designeffekt<\/strong>. Eine sehr beliebte Variante, die nicht nur in privaten R\u00e4umen zur Dekoration genutzt wird, ist der sogenannte&nbsp;<strong>Tafellack<\/strong>. Unter <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/explore\/tags\/tafellack\/?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#Tafellackwand<\/a> posten Instagramer mit bunter Kreide ausgestattete Tafelfl\u00e4chen im Kinderzimmer, Men\u00fcw\u00e4nde im Caf\u00e9 und To-Do-Listen, die mit Kreidelack in den Flur gepinselt sind.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BdhNCOph6tB\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BdhNCOph6tB\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von Ekram Bsiri &#8211; Gl\u00fccklichsein (@ekrambsiri)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-01-04T07:15:31+00:00\">Jan 3, 2018 um 11:15 PST<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Das Finish mit Wandlack \u2013 DIY oder Profi?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wer h\u00e4ufig neue Farbe in sein Leben bringt und geschickt im Umgang mit Malerrolle und Pinsel ist, kann auch ohne Profi-Hilfe ein <strong>zufriedenstellendes Finish<\/strong> erreichen. Bei Fl\u00e4chen, die du nur zum Schutz gegen Wasser- oder Fettspritzer (z.B. im Badezimmer oder in der K\u00fcche hinter dem Herd) mit einer Lackschicht \u00fcberziehst, fallen kleine &#8220;Nasen&#8221; und Unebenheiten im Lackauftrag nicht weiter ins Gewicht.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn du den Wandlack jedoch aus dekorativen Gr\u00fcnden w\u00e4hlst, um <strong>Akzente in deinem Wohnraum<\/strong> zu setzen, ist eine gewisse <strong>Expertise<\/strong> sehr wichtig. Durch den Wandlack werden alle etwaigen Unperfektheiten der Wandfarbe n\u00e4mlich<strong> deutlich sichtbar<\/strong>. Wenn du auf Nummer sicher gehen m\u00f6chtest, solltest du diesen Job <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>besser in Profih\u00e4nde legen<\/strong><\/a>!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Der Vorteil<\/strong>: Wenn du nicht gerade eine ganze Industriek\u00fcche mit einem Lackanstrich versehen&nbsp;m\u00f6chtest, bleiben die Kosten f\u00fcr den Einsatz eines <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">professionellen Malers<\/a> recht \u00fcberschaubar.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Maler, Anstreicher u. Lackierer in deinem Bundesland<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F&text=Wandlack%20%E2%80%93%20abwaschbare%20Lacke%20in%20allen%20Farben%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F&subject=Wandlack%20%E2%80%93%20abwaschbare%20Lacke%20in%20allen%20Farben%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandlack-wasserabweisend-abwaschbar%2F%20Wandlack%20%E2%80%93%20abwaschbare%20Lacke%20in%20allen%20Farben%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60a654d4eefb0\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60a653f8eefab\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/schlafzimmer\/\"><span class=\"ad_span\">Schlafzimmer<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-im-schlafzimmer\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Schlafzimmer Farben und ihre Wirkung\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade...jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Welche Farben passen ins Schlafzimmer?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-im-schlafzimmer\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fliesen-streichen-farbe\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Fliesen streichen: Ein Badezimmer, in dem die Badfliesen rosa gestrichen wurden.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fliesen-Streichen-Badfliesen-Badezimmer-Bad-38525921-alexandre-zveiger-Beitragsbild-830px-neu.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Fliesen streichen: neue Farbe f\u00fcr alte Fliesen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fliesen-streichen-farbe\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/moebel-tapezieren\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"M\u00f6bel tapezieren\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/moebel-tapezieren-razoomanetu.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">M\u00f6bel tapezieren: Was es kostet und was zu beachten ist<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/moebel-tapezieren\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wandlack:Abwaschbare Lacke in allen Farben W\u00e4nde werden gestrichen, Heizk\u00f6rper lackiert? Von wegen! Clevere Heimwerker&nbsp;streichen die Wand nicht mehr, sondern verpassen ihr einen Lackanstrich. Im HEROLD-Ratgeber erf\u00e4hrst du, was es mit dem Ph\u00e4nomen Wandlack auf sich hat, was du bei der Auswahl im Fachgesch\u00e4ft beachten solltest und wodurch sich Lack von Wandfarbe unterscheidet. Was ist Wandlack? Fr\u00fcher herrschte bei der Renovierung Klarheit: Heizk\u00f6rper, T\u00fcr- und Fensterrahmen wurden mit Lack aufgefrischt, w\u00e4hrend W\u00e4nde und Decken ein neues Kleid aus normaler Dispersionsfarbe bekamen. F\u00fcr stark strapazierte R\u00e4ume (z.B. Flur oder Treppenhaus) konnte man die Wandfarbe entweder mit \u201eElefantenhaut\u201c (Cagaplex) \u00fcberziehen oder zu Latexfarbe greifen. K\u00fcche und Badezimmer wurden entweder komplett gefliest oder teilweise mit einer speziellen Feuchtraumfarbe pr\u00e4pariert. Der Wandlack macht das Renovieren nun leichter \u2013 und haltbarer! Es handelt sich hierbei um einen&nbsp;fl\u00fcssigen Beschichtungsstoff auf Acrylbasis, der speziell f\u00fcr die Anwendung im Innenbereich hergestellt ist. Da Wandlack durch seine spezifische Formulierung nicht nur abwaschbar, sondern sogar scheuerfest ist, eignet er sich&nbsp;besonders gut f\u00fcr: R\u00e4ume, in denen Nahrungsmittel zubereitet, gelagert oder verzehrt werden Sanit\u00e4rr\u00e4ume Industrieumgebungen Gesundheitseinrichtungen Im privaten Bereich bietet sich der Einsatz von Wandlacken insbesondere in Nassr\u00e4umen, in der K\u00fcche (z.B. als Spritzschutz hinter dem Herd) und in schwer zug\u00e4nglichen Bereichen (z.B. an der Decke, in Ecken und hinter M\u00f6beln) an.&nbsp;Der Auftrag von Wandlack auf normaler Dispersionsfarbe ist eine gute Alternative sowohl zu spezieller Feuchtraumfarbe als auch zur sog. \u201eElefantenhaut\u201c (Cagaplex). Wandlack \u2013 alle Vorteile auf einen Blick Die Lacke sind speziell f\u00fcr die Dekoration und den Schutz von Innenr\u00e4umen hergestellt. Da sie durch ihre spezifische Formulierung nicht nur abwaschbar, sondern sogar scheuerfest sind, eignen sie sich hervorragend zur Anwendung in&nbsp;stark strapazierten R\u00e4umen (z.B. K\u00fcchen und Kantinen). Wenn du dich f\u00fcr einen Anstrich mit Wandlack entscheidest, profitierst du von folgenden Vorteilen: Schmutzabweisend: Durch die glatte Oberfl\u00e4che haften Schmutz- und Staubpartikel an Wandlack schlechter als an herk\u00f6mmlicher Wandfarbe. Daher bietet es sich an, Wandlacke vor allem dort zu verwenden, wo du bei normalen Reinigungsarbeiten nur schlecht hinkommst (z.B. die Decke, in Ecken u. hinter M\u00f6beln). Schimmelresistent: Da der Lack eine gute Atmungsaktivit\u00e4t besitzt und sich sehr gut reinigen l\u00e4sst, reduziert er das Risiko f\u00fcr Schimmelbildung im Wohnbereich. In Nassr\u00e4umen, in denen sich eine gewisse Feuchtigkeit kaum vermeiden l\u00e4sst, profitierst du zus\u00e4tzlich von der hohen Desinfektionsfestigkeit der Farben aus Wandlack. Ergiebig: Die Lacke&nbsp;besitzen eine hohe Deckkraft und sind, wenn sie fachgerecht aufgetragen werden, sehr ergiebig. Welche Kosten auf dich zukommen, h\u00e4ngt ganz von der Gr\u00f6\u00dfe des Raums und dem Preissegment des ausgew\u00e4hlten Lacks ab. Was du \u00fcber Wandlack wissen solltest Wenn du einen Wandlack verwenden m\u00f6chtest, solltest du eine Vorliebe f\u00fcr gl\u00e4nzende Oberfl\u00e4chen haben. Es gibt zwar einen gewissen Spielraum von schlicht gl\u00e4nzend bis hochgl\u00e4nzend, aber ein komplett mattes Finish ist mit Wandlack nicht m\u00f6glich. Au\u00dferdem solltest du dir dar\u00fcber im Klaren sein, dass Lack sich in der Verarbeitung von herk\u00f6mmlicher Wandfarbe unterscheidet: Grundierung: Eine vorherige Grundierung ist nicht notwendig, wenn du Wandlack auftr\u00e4gst. Auftrag: Obgleich Wandlack Fertigbearbeitungen mit hoher Deckkraft m\u00f6glich macht, ben\u00f6tigst du f\u00fcr ein optimales Ergebnis h\u00e4ufig einen zweiten Anstrich. Denk [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":164476,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11754],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Ratgeber f\u00fcr Farben &amp; Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Ratgeber f\u00fcr Farben &amp; Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-03T06:30:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T12:27:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/\",\"name\":\"Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-03T06:30:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T12:27:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Der Ratgeber f\u00fcr Farben & Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wandlack \u2013 abwaschbare Lacke in allen Farben!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD","description":"Der Ratgeber f\u00fcr Farben & Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD","og_description":"Der Ratgeber f\u00fcr Farben & Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-03T06:30:18+00:00","article_modified_time":"2021-05-20T12:27:05+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/","name":"Wandlack | wasserabweisend, abwaschbar, schimmelfest - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-03T06:30:18+00:00","dateModified":"2021-05-20T12:27:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Der Ratgeber f\u00fcr Farben & Wohnen: Der HEROLD verr\u00e4t dir, welche Vorteile Wandlack f\u00fcr deine Wohnung hat und wie du das optimale Finish erreichst.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandlack-wasserabweisend-abwaschbar\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wandlack \u2013 abwaschbare Lacke in allen Farben!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Wandlack.-Adobe-Stock-c-Gennadiy-Poznyakov-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=24810"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":236722,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/24810\/revisions\/236722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/164476"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=24810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=24810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=24810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}