{"id":26916,"date":"2019-07-17T11:00:11","date_gmt":"2019-07-17T09:00:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=26916"},"modified":"2021-08-04T15:36:38","modified_gmt":"2021-08-04T13:36:38","slug":"zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/","title":{"rendered":"Zentralfriedhof Wien: Tanz mit dem Tod!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_167534\" aria-describedby=\"caption-attachment-167534\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Stefan.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167534 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Stefan.jpg\" alt=\"Gruppe 82 a Schild am Wiener Zentralfriedhof\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Stefan.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Stefan-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Stefan-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167534\" class=\"wp-caption-text\">Der Zentralfriedhof Wien im Bezirk Simmering ist einer der weltbekanntesten Friedh\u00f6fe. Wie verraten, warum das so ist. Foto: Adobe Stock, (c) Stefan<\/figcaption><\/figure>\n<p>Er wurde besungen, betextet und zum Filmschauplatz gemacht: Der <strong>Zentralfriedhof<\/strong>\u00a0Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole und hat sich im Laufe der Jahrhunderte einen ganz besonderen Platz im Herzen aller Wienerinnen und Wiener erobert. HEROLD hat f\u00fcr dich den 71er nach Simmering genommen und zwischen Ehrengr\u00e4bern und Arkadengr\u00fcften dem morbiden Charme dieser <strong>zweitgr\u00f6\u00dften Friedhofsanlage Europas<\/strong> nachgesp\u00fcrt.<\/p>\n\n<h2>Zentralfriedhof Wien &#8211; wo liegt der eigentlich?<\/h2>\n<p>Jeder kennt den Wiener Zentralfriedhof. Aber nicht viele kennen seine <strong>Geschichte<\/strong>. Lass uns also einen kleinen Exkurszur\u00fcck zur Mitte des 19. Jahrhunderts machen, als Wien aus allen N\u00e4hten platzte. Es gab kaum gen\u00fcgend Wohnraum, um alle Landfl\u00fcchtlinge unterzubringen, und in den Vororten wurden die Grabstellen knapp.\u00a0So beschlo\u00df der Gemeinderat 1863 die Errichtung eines &#8220;<strong>Central Friedhofs<\/strong>&#8221; f\u00fcr ganz Wien, der vor den Toren der Stadt die Toten einer <strong>Vier-Millionen-Metropole<\/strong> aufnehmen sollte.\u00a01869 f\u00e4llt die Wahl auf ein Grundst\u00fcck in Kaisersebersdorf und zwei kleinere Gr\u00fcnde in <strong>Simmering<\/strong>, die aufgrund ihrer Bodenbeschaffenheit die optimalen Voraussetzungen f\u00fcr Wiens neue Totenstadt boten.<\/p>\n<p>Da es sich um einen<strong> staatlich geplanten Friedhof<\/strong> handelt, schreibt der Gemeinderat die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/garten--u-landschaftsgestaltung\/\">Gestaltung der Anlagen<\/a><\/strong> offiziell aus. Die Frankfurter Architekten Alfred Friedrich Bluntschli und Karl Jonas Mylius \u00fcberzeugen die Jury mit ihren Entw\u00fcrfen und pr\u00e4sentieren nach nur vier Jahren Bauzeit ein betriebsfertiges Areal. Mit der bl\u00fchenden Parklandschaft, die sich dem Besucher heute bietet, hat das Gel\u00e4nde anfangs allerdings noch nicht viel gemein.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167486\" aria-describedby=\"caption-attachment-167486\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Blende-8t.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167486\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Blende-8t.jpg\" alt=\"Gang zwischen alten Grabsteinen am Zentralfriedhof Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Blende-8t.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Blende-8t-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-Blende-8t-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167486\" class=\"wp-caption-text\"><span class=\"blue bleu-de-france-text\" data-t=\"detail-panel-content-author-name\">Der Zentralfriedhof Wien im Bezirk Simmering ist weltbekannt. Wie verraten, warum das so ist. Foto: Adobe Stock, (c) thongsee<\/span><\/figcaption><\/figure>\n<h3>Der gr\u00f6\u00dfte der Wiener Friedh\u00f6fe<\/h3>\n<p>Trotz guter Planung wird der Friedhof insgesamt <strong>siebenmal erweitert<\/strong>.\u00a0Die gr\u00f6\u00dften Ver\u00e4nderungen entstehen durch die Bombenangriffe 1945, die die Friedhofskirche ohne Kuppel und die Anlagen mit \u00fcber 12.000 zerst\u00f6rten Gr\u00e4bern zur\u00fccklassen. Noch heute k\u00f6nnen Besucher im <strong>Alten J\u00fcdischen Teil<\/strong> jenen Verstorbenen nachsp\u00fcren, von deren Namen und Lebensgeschichten nur verwitterte Bruchst\u00fccke geblieben sind. Mittlerweile erstreckt sich Wiens gr\u00f6\u00dfter Friedhof \u00fcber eine <strong>Fl\u00e4che von 2,5 Millionen m<sup>2<\/sup><\/strong>. Hier liegen in <strong>330.000 Gr\u00e4bern<\/strong> mehr als <strong>3 Millionen\u00a0Menschen<\/strong>.<\/p>\n<p>Im Gegensatz zu anderen Friedh\u00f6fen, die\u00a0den Rechten Winkel \u00fcber die Totenruhe stellen, lebt der Zentralfriedhof von der <strong>urt\u00fcmlichen Aura eines weitl\u00e4ufigen Naturgartens<\/strong>, der seit mehr als 100 Jahren im Gleichklang mit Arkadengr\u00fcften und Mausoleen gedeiht.<\/p>\n<h3>Zentralfriedhof<strong> Wien &#8211; Ehrengr\u00e4ber<\/strong><\/h3>\n<p>In der ab 1885 errichteten Ehrengrabanlage sind heute mehr als <strong>1.000 prominente Pers\u00f6nlichkeiten<\/strong> zur letzten Ruhe gebettet. Wer hier begraben liegt, hat sich durch au\u00dfergew\u00f6hnliche Leistungen in den Bereichen Kunst, Wissenschaft oder Politik in das kulturelle Ged\u00e4chtnis \u00d6sterreichs eingeschrieben. Am h\u00e4ufigsten besucht werden die <strong>Ehrengr\u00e4ber <\/strong>der Gruppen 32A<strong> (Musiker)<\/strong>, 32C<strong> (Schauspieler) <\/strong>und der<strong> Kapellenhof<\/strong>, wo die Bundespr\u00e4sidenten der Zweiten Republik begraben sind. Je nachdem, f\u00fcr welche Gruppe du dich interessierst, erreichst du die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\">Ehrengr\u00e4ber<\/a><\/strong> am besten \u00fcber <strong>Tor 2 oder 3.<\/strong><\/p>\n<p>Die beiden Gr\u00e4ber, um die ein regelrechter Fan-Kult gewachsen ist, sind die letzte Ruhest\u00e4tte von <strong>Udo J\u00fcrgens<\/strong> (Gruppe 33G, Nr. 85) und Johann H\u00f6lzel, besser bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen <strong>FALCO<\/strong>. J\u00fcrgens&#8217; Grab ziert ein schneewei\u00dfer Marmorfl\u00fcgel, w\u00e4hrend ein lebensgro\u00dfes Schwarz-Wei\u00df-Bild auf gl\u00e4sernem Schrein an Johann &#8220;Hans&#8221; H\u00f6lzel (Gruppe 40, Nr. 64) erinnert.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167498\" aria-describedby=\"caption-attachment-167498\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-blickwinkel2511.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167498 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-blickwinkel2511.jpg\" alt=\"Ehrengr\u00e4ber-Schild am Zentralfriedhof Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-blickwinkel2511.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-blickwinkel2511-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-blickwinkel2511-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167498\" class=\"wp-caption-text\">In Gruppe 32A der Ehrengr\u00e4ber sind u.a. Ludwig van Beethoven und Franz Schubert begraben. Foto: Adobe Stock, (c) blickwinkel2511<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Karl-Borrom\u00e4us-Kirche\u00a0oder Luegerkirche<\/strong><\/h3>\n<p>Die Friedhofskirche ist ein Jugendstilbau von 1910, der die pers\u00f6nliche Vorliebe des Architekten<strong> Max Hegele<\/strong> f\u00fcr die\u00a0\u00e4gyptische Baukunst zeigt. Der Volksmund spricht auch von der &#8220;Luegerkirche&#8221;, da sich der Sarkophag des Wiener B\u00fcrgermeisters <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Karl_Lueger\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karl Lueger<\/a> (1844-1910) hier befindet. Du erreichst die r\u00f6misch-katholische Kirche am besten \u00fcber <strong>Eingangstor 2<\/strong>. Besonders gut besucht sind die Gottesdienste an <em>Allerheiligen<\/em> (01. November). Viele Kirchg\u00e4nger nutzen den Feiertag, um im Anschlu\u00df ein wenig Ruhe und Besinnung beim Spaziergang zu suchen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167501\" aria-describedby=\"caption-attachment-167501\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-pure-life-pictures.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167501\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-pure-life-pictures.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-pure-life-pictures.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-pure-life-pictures-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-pure-life-pictures-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167501\" class=\"wp-caption-text\">Die r\u00f6misch-katholische\u00a0<em>Luegerkirche<\/em>\u00a0bei Tor 2 ist ein Jugendstilbau mit \u00e4gyptischen Elementen. Foto: Adobe Stock, (c)\u00a0pure-life-pictures<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Arkadengr\u00fcfte am Zentralfriedhof Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Seitlich der Kirche befinden sich 70 Arkadengr\u00fcfte, zwei Mausoleen und fast 800 &#8220;Kolumbarnischen&#8221;, die ebenfalls aus der Feder von\u00a0Max Hegele\u00a0stammen. Heute spricht man von den &#8220;<strong>Neuen Arkaden<\/strong>&#8220;, um sie gegen die Gruftanlagen der Ringstra\u00dfenzeit abzugrenzen. Diese &#8220;Alten Arkaden&#8221; befinden sich zwischen Luegerkirche und dem 2. Eingangstor und sind in einem <strong>klassizistischen Ziegelbau<\/strong> untergebracht. Die 36 Arkadengr\u00fcfte sind Ruhest\u00e4tte der <strong>Cr\u00e8me de la Cr\u00e8me des Ringsstra\u00dfen-B\u00fcrgertums<\/strong> und beeindrucken vor allem durch die kunstvollen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/steinmetz\/\">Steinmetz- und Metallarbeiten<\/a>, die viele Gruft\u00f6ffnungen zieren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167504\" aria-describedby=\"caption-attachment-167504\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167504 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-1.jpg\" alt=\"Tor 2 am Zentralfriedhof Wien, vis a vis der Arkadengr\u00fcfte.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167504\" class=\"wp-caption-text\">Die Arkadengr\u00fcfte am Wiener Zentralfriedhof sind am besten \u00fcber Tor 2 zu erreichen. Ansicht vom Eingangstor aus. Adobe Stock (c) maylat<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Zentralfriedhof Wien &#8211; Babyfriedhof<\/strong><\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich gilt die gesetzliche Bestattungspflicht nur f\u00fcr Lebendgeburten. Aus diesem Grund hat die Stadt Wien 1985 einen <strong>geb\u00fchrenfreien Babyfriedhof<\/strong> f\u00fcr Eltern eingerichtet, deren Kinder als Totgeburten zur Welt kamen. Hier haben Familie und Freunde die M\u00f6glichkeit, sich in der Abgeschiedenheit von<strong> Gruppe 35B<\/strong> von ihrem Kind zu verabschieden. Der Babyfriedhof befindet sich unweit von <strong>Tor 3<\/strong> (rechterhand der Hauptachse) und ist als Kraftort\u00a0angelegt. Die sechs Friedhofswege f\u00fchren wie geschwungene Strahlen zu einem<strong> erh\u00f6hten Pavillon<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167513\" aria-describedby=\"caption-attachment-167513\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-fotoknip.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167513 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-fotoknip.jpg\" alt=\"Kleiner Engel aus Gips, der am Babyfriedhof beim Zentralfriedhof Wien zwischen lila Bl\u00fcten sitzt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-fotoknip.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-fotoknip-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-fotoknip-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167513\" class=\"wp-caption-text\">Der Babyfriedhof am Zentralfriedhof Wien l\u00e4sst Eltern in Ruhe Abschied nehmen und neue Kraft sch\u00f6pfen. Foto: Adobe Stock, (c) fotoknip<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Anatomie-Friedhof in 1110 Simmering<\/h3>\n<p>Ein weiterer Teil der Ehrengrabanlage ist der sogenannte &#8220;<strong>Anatomie-Friedhof<\/strong>&#8220;. Hier finden jene Menschen ihre letzte Ruhest\u00e4tte, die ihren K\u00f6rper nach dem Tode der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CxSQx\/institut-f%C3%BCr-anatomie-der-medizinischen-universit%C3%A4t-wien\/\">Anatomie<\/a><\/strong> gespendet haben. In Wien \u00fcberlassen jedes Jahr<strong> rund 2.000 Menschen<\/strong> ihren Leichnam der medizinischen Forschung und erm\u00f6glichen es \u00c4rzten weltweit, ihr Handwerk zu perfektionieren. Die K\u00f6rperspender werden sp\u00e4ter anonym in Sammelurnen in der\u00a0<strong>Ehrengrabst\u00e4tte der Abteilung f\u00fcr Anatomie<\/strong> (Tor 3, Gruppe 26) beigesetzt. Seit 2009 gibt es eine gesonderte <strong>Gedenkst\u00e4tte<\/strong>, wo die Angeh\u00f6rigen der Spender ihrer lieben Verstorbenen gedenken k\u00f6nnen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Wenn du wissen m\u00f6chtest, wie eine K\u00f6rper\u00fcberlassung abl\u00e4uft und welche Kosten dabei auf dich zukommen, kannst du dich im Beitrag &#8220;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\">K\u00f6rperspende Wien<\/a><\/strong>&#8221; informieren.<\/div>\n<h2>Zentralfriedhof &#8211; wer liegt wo? Grabsuche<\/h2>\n<p>Der Zentralfriedhof Wien hat auf einer Fl\u00e4che von 2,4 km<sup>2<\/sup> mehr &#8220;Einwohner&#8221; als die Stadt Wien. Wer das Gel\u00e4nde nicht auf gut Gl\u00fcck erkunden m\u00f6chte, kann sich einer<strong> professionellen F\u00fchrung<\/strong> anschlie\u00dfen, welche neben Zahlen und Fakten auch kuriose Anekdoten und <strong>Einblicke in den Friedhofsalltag<\/strong> verspricht.\u00a0Wer ein bestimmtes Grab sucht, wird \u00fcber die <a href=\"https:\/\/www.friedhoefewien.at\/verstorbenensuche\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Suche der Friedh\u00f6fe Wien<\/a> f\u00fcndig:<\/p>\n<h3><strong>Zu Fu\u00df \u00fcber den Zentralfriedhof Wien<\/strong><\/h3>\n<p>In den Monaten April, Mai, Juni, September und Oktober k\u00f6nnen Grusel-Willige\u00a0sich jeden Donnerstag zwei Stunden lang zwischen Ehrengr\u00e4bern, Mausoleen und Arkadengr\u00fcften hindurchf\u00fchren lassen. <strong>Achtung<\/strong>: Die F\u00fchrungen werden von der <strong><a href=\"https:\/\/www.friedhoefewien.at\/eportal3\/ep\/bvContentView.do?contentTypeId=1001&amp;contentId=4204105&amp;programId=4400915&amp;channelId=-53534\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friedh\u00f6fe Wien GmbH<\/a><\/strong> durchgef\u00fchrt und erfordern eine <strong>Voranmeldung<\/strong> via Email.\u00a0<strong>Kosten<\/strong>: \u20ac 4 f\u00fcr Kinder unter 14 Jahren bzw. Schulgruppen,\u00a0\u20ac 10 f\u00fcr Erwachsen und \u20ac 4 f\u00fcr Menschen mit Behinderungen, Studenten und Pr\u00e4senzdiener.<\/p>\n<h3><strong>Mit dem Fiaker\u00a0durch die Gr\u00e4ber<\/strong><\/h3>\n<p>Von Anfang April bis Ende Oktober ist es m\u00f6glich, den Zentralfriedhof stilecht via Pferdekutsche zu erkunden. Die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fiaker\/\">gut geschulten Fiakerfahrer<\/a><\/strong> haben nicht nur alle Daten und Zahlen im Kopf, sondern teilen auch gerne die <strong>eine oder andere Anekdote<\/strong> aus ihrem reichen Erfahrungsschatz.\u00a0<strong>Kosten<\/strong>: \u20ac 40 f\u00fcr die kleine Runde (30 Minuten), \u20ac 70 f\u00fcr die gro\u00dfe Runde (60 Minuten). Es ist jeweils Platz f\u00fcr 4 Personen.<\/p>\n<h3>Mit Audioguide\u00a0durch die Totenstadt<\/h3>\n<p>Es muss nicht immer ein Reisef\u00fchrer aus Fleisch und Blut sein. Wer die Siebenmeilenstiefel schn\u00fcrt und sich mit dem Audioguide auf den Weg macht, kann zwischen<strong> drei Routen<\/strong> (2 Stunden, 3 Stunden und 4 Stunden Wegzeit) w\u00e4hlen.\u00a0<strong>Kosten<\/strong>: Der Audioguide kann gegen eine Geb\u00fchr von \u20ac 6 beim Portier (Tor 2) ausgeliehen werden.<\/p>\n<h3>Wie komme ich nach\u00a0Simmering? Anfahrt Zentralfriedhof<\/h3>\n<p>Knapp 150 Jahre nach seiner Er\u00f6ffnung ist der Wiener Zentralfriedhof hervorragend an das \u00f6ffentliche Verkehrsnetz angeschlossen. Wer nicht mit dem PKW kommt, erreicht das Gel\u00e4nde \u00fcber die <strong>Stra\u00dfenbahnlinien 71<\/strong> (Tor 1-4 und Feuerhalle), <strong>Stra\u00dfenbahn 6<\/strong> (Tor 1-5 und Feuerhalle), die <strong>Schnellbahn S7<\/strong> (Tor 11) und die <strong>U3<\/strong> (Endstation Simmering). Parkpl\u00e4tze befinden sich bei den Toren 1-5 und 9, 11 und beim Krematorium.<\/p>\n<p>Wer sich gegen Fiaker und Fu\u00dfmarsch entscheidet, kann das Friedhofsgel\u00e4nde gegen eine Geb\u00fchr von 2,80 Euro mit dem PKW erkunden. Aber Achtung: Hier gilt eine H\u00f6chstgeschwindigkeit von 20km\/h. Die vierte M\u00f6glichkeit ist die <strong>friedhofseigene Buslinie<\/strong>: Die 106 verkehrt von 09.00 bis 15.30 Uhr im 30-Minuten-Takt und h\u00e4lt an 20 zentralen Stationen innerhalb des\u00a0Gel\u00e4ndes.<\/p>\n<figure id=\"attachment_167546\" aria-describedby=\"caption-attachment-167546\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-johnmerlin.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167546 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-johnmerlin.jpg\" alt=\"Buslinie 106 am Zentralfriedhof Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-johnmerlin.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-johnmerlin-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-johnmerlin-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167546\" class=\"wp-caption-text\">Die Buslinie 106 bringt die Besucher auf seiner halbst\u00fcndigen Tour zu den 20 Haltestellen in der Simmeringer Totenstadt. Foto: Adobe Stock, (c) johnmerlin<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Did you know? Kurioses \u00fcber den Zentralfriedhof<\/h3>\n<p>Wer h\u00e4tte gedacht, dass ausgerechnet Wiens gr\u00f6\u00dfter Friedhof mit den katholischen Traditionen brechen w\u00fcrde? Der <strong>interkonfessionelle Charakter<\/strong> des Zentralfriedhofs wurde bereits bei der Planung 1863 beschlossen. Neun Jahre sp\u00e4ter wurde die Totenstadt, trotz massiver Proteste, als Friedhof f\u00fcr alle Religionen eingeweiht. Seither liegen hier Juden neben Christen, Buddhisten neben Muslimen und Atheisten neben orthodoxen Glaubensangeh\u00f6rigen. Doch das ist nicht die einzige historische Kuriosit\u00e4t, mit der die Totenstadt aufwarten kann:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Feuerhalle Simmering<\/strong>: Zu Beginn des 20. Jahrhunderts wollen die ersten Wiener nach ihrem Tode verbrannt werden. 1921 bewilligen die <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Rotes_Wien\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sozialdemokraten<\/a> den Bau der Feuerhalle Simmering. Die offizielle Zustimmung des Vatikans zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/krematorien\/\">Feuerbestattung<\/a> erfolgt jedoch erst knappe 50 Jahre sp\u00e4ter.<\/li>\n<li><strong>Leichen-Rohrpost<\/strong>: Da die kilometerlangen Leichentransporte, die t\u00e4glich von Wien nach Simmering f\u00fchren, den Anwohnern ein Dorn im Auge sind, entwerfen Architekt Josef Hudetz und Ingenieur Franz von Felbinger ein pneumatisches System zur effizienten Leichenbef\u00f6rderung. Die Leichen-Rohrpost wird aber niemals in die Tat umgesetzt.<\/li>\n<li><strong>Bestattungsstra\u00dfenbahn<\/strong>: W\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs entsteht in Wien die weltweit einzige Bestattungsstra\u00dfenbahn, die ihre traurige Fracht mehrmals am Tag nach Simmering f\u00fchrt.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Kann man sich am Zentralfriedhof Wien bestatten lassen?<\/h3>\n<p>Beim Wiener Zentralfriedhof handelt es sich um einen Eigenregiefriedhof. Wer in Simmeringer Erde begraben werden oder einem lieben Verstorbenen diesen Wunsch erf\u00fcllen m\u00f6chte, wendet sich daher direkt an die <strong>Friedh\u00f6fe Wien GmbH<\/strong>. Nach Zuerkennung des Grabnutzungsrechts \u00fcbernimmt das ausgew\u00e4hlte <strong>Bestattungsunternehmen<\/strong> alle notwendigen Schritte. Bis vor wenigen Jahren wurden Beisetzungen auf dem Wiener Zentralfriedhof fast ausschlie\u00dflich durch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCMzJ\/bestattung-wien-kundenservice-simmering-zentrale\/\"><strong>Bestattung Wien<\/strong><\/a> durchgef\u00fchrt, doch mittlerweile haben sich auch der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schwechat\/v9WFw\/pax-diebestattung-gmbh\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Bestatter Pax<\/strong><\/a> und die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/?advno=59172916\">Bestattung Himmelblau GmbH<\/a><\/strong> etabliert.<\/p>\n<p>Die Bestattungsunternehmen setzen alles daran, den Hinterbliebenen eine m\u00f6glichst individuelle und personalisierte Abschiedszeremonie zu bieten. Dies wird u.a. durch ein\u00a0<strong>ungew\u00f6hnlich gro\u00dfes Mitspracherecht<\/strong> bei der Gestaltung von Beisetzung und Trauerfeier erm\u00f6glicht.<\/p>\n<h3>Es lebe der Zentralfriedhof! &#8211; Wolfgang Ambros<\/h3>\n<p><em>Der Tod, das muss a Weaner sein<\/em>, wei\u00df Georg Kreisler schon 1969.\u00a0Sechs Jahre sp\u00e4ter, rund ein Jahrhundert Einweihung der Totenstadt, setzt auch <strong>Wolfgang Ambros<\/strong> dem gr\u00f6\u00dften der Wiener Friedh\u00f6fe ein<strong> musikalisches Denkmal<\/strong>: &#8220;<em>Wann\u2019s Nocht wird \u00fcber Simmering, kummt Leben in die Toten!&#8221;\u00a0<\/em><\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/AoFnQ6hlG1w\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Kaffeehaus am Zentralfriedhof<\/h3>\n<p>Die einen finden&#8217;s morbide, die andern sind entz\u00fcckt: Im <strong>Fr\u00fchjahr 2018<\/strong>\u00a0\u00a0hat die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GCBv7\/oberlaa-konditorei-caf%C3%A9-am-zentralfriedhof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kurkonditorei Oberlaa<\/strong><\/a> das erste Kaffeehaus am Wiener Zentralfriedhof er\u00f6ffnet! Das Caf\u00e9\u00a0befindet sich auf der Simmmeringer Hauptstra\u00dfe 234, direkt\u00a0<strong>neben dem Infopoint bei Tor 2<\/strong>\u00a0in einem denkmalgesch\u00fctztes Geb\u00e4ude. Hier werden k\u00fcnftig nicht nur 127 Spazierg\u00e4nger und Friedhofsbesucher mit dem Feinsten aus Patisserie und Confiserie verw\u00f6hnt, sondern das Kaffeehaus bietet auch einen <strong>gesonderten Raum f\u00fcr Trauerfeiern<\/strong> an. F\u00fcr alle, die ihren Kaffee lieber mit Blick auf die weitl\u00e4ufigen Parkanlagen genie\u00dfen m\u00f6chtet, finden sich im angeschlossenen <strong>Schanigarten<\/strong> 46 weitere Pl\u00e4tze.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Bestattungsunternehmen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Er wurde besungen, betextet und zum Filmschauplatz gemacht: Der Zentralfriedhof\u00a0Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole und hat sich im Laufe der Jahrhunderte einen ganz besonderen Platz im Herzen aller Wienerinnen und Wiener erobert. HEROLD hat f\u00fcr dich den 71er nach Simmering genommen und zwischen Ehrengr\u00e4bern und Arkadengr\u00fcften dem morbiden Charme dieser zweitgr\u00f6\u00dften Friedhofsanlage Europas nachgesp\u00fcrt. Zentralfriedhof Wien &#8211; wo liegt der eigentlich? Jeder kennt den Wiener Zentralfriedhof. Aber nicht viele kennen seine Geschichte. Lass uns also einen kleinen Exkurszur\u00fcck zur Mitte des 19. Jahrhunderts machen, als Wien aus allen N\u00e4hten platzte. Es gab kaum gen\u00fcgend Wohnraum, um alle Landfl\u00fcchtlinge unterzubringen, und in den Vororten wurden die Grabstellen knapp.\u00a0So beschlo\u00df der Gemeinderat 1863 die Errichtung eines &#8220;Central Friedhofs&#8221; f\u00fcr ganz Wien, der vor den Toren der Stadt die Toten einer Vier-Millionen-Metropole aufnehmen sollte.\u00a01869 f\u00e4llt die Wahl auf ein Grundst\u00fcck in Kaisersebersdorf und zwei kleinere Gr\u00fcnde in Simmering, die aufgrund ihrer Bodenbeschaffenheit die optimalen Voraussetzungen f\u00fcr Wiens neue Totenstadt boten. Da es sich um einen staatlich geplanten Friedhof handelt, schreibt der Gemeinderat die Gestaltung der Anlagen offiziell aus. Die Frankfurter Architekten Alfred Friedrich Bluntschli und Karl Jonas Mylius \u00fcberzeugen die Jury mit ihren Entw\u00fcrfen und pr\u00e4sentieren nach nur vier Jahren Bauzeit ein betriebsfertiges Areal. Mit der bl\u00fchenden Parklandschaft, die sich dem Besucher heute bietet, hat das Gel\u00e4nde anfangs allerdings noch nicht viel gemein. Der gr\u00f6\u00dfte der Wiener Friedh\u00f6fe Trotz guter Planung wird der Friedhof insgesamt siebenmal erweitert.\u00a0Die gr\u00f6\u00dften Ver\u00e4nderungen entstehen durch die Bombenangriffe 1945, die die Friedhofskirche ohne Kuppel und die Anlagen mit \u00fcber 12.000 zerst\u00f6rten Gr\u00e4bern zur\u00fccklassen. Noch heute k\u00f6nnen Besucher im Alten J\u00fcdischen Teil jenen Verstorbenen nachsp\u00fcren, von deren Namen und Lebensgeschichten nur verwitterte Bruchst\u00fccke geblieben sind. Mittlerweile erstreckt sich Wiens gr\u00f6\u00dfter Friedhof \u00fcber eine Fl\u00e4che von 2,5 Millionen m2. Hier liegen in 330.000 Gr\u00e4bern mehr als 3 Millionen\u00a0Menschen. Im Gegensatz zu anderen Friedh\u00f6fen, die\u00a0den Rechten Winkel \u00fcber die Totenruhe stellen, lebt der Zentralfriedhof von der urt\u00fcmlichen Aura eines weitl\u00e4ufigen Naturgartens, der seit mehr als 100 Jahren im Gleichklang mit Arkadengr\u00fcften und Mausoleen gedeiht. Zentralfriedhof Wien &#8211; Ehrengr\u00e4ber In der ab 1885 errichteten Ehrengrabanlage sind heute mehr als 1.000 prominente Pers\u00f6nlichkeiten zur letzten Ruhe gebettet. Wer hier begraben liegt, hat sich durch au\u00dfergew\u00f6hnliche Leistungen in den Bereichen Kunst, Wissenschaft oder Politik in das kulturelle Ged\u00e4chtnis \u00d6sterreichs eingeschrieben. Am h\u00e4ufigsten besucht werden die Ehrengr\u00e4ber der Gruppen 32A (Musiker), 32C (Schauspieler) und der Kapellenhof, wo die Bundespr\u00e4sidenten der Zweiten Republik begraben sind. Je nachdem, f\u00fcr welche Gruppe du dich interessierst, erreichst du die Ehrengr\u00e4ber am besten \u00fcber Tor 2 oder 3. Die beiden Gr\u00e4ber, um die ein regelrechter Fan-Kult gewachsen ist, sind die letzte Ruhest\u00e4tte von Udo J\u00fcrgens (Gruppe 33G, Nr. 85) und Johann H\u00f6lzel, besser bekannt unter seinem K\u00fcnstlernamen FALCO. J\u00fcrgens&#8217; Grab ziert ein schneewei\u00dfer Marmorfl\u00fcgel, w\u00e4hrend ein lebensgro\u00dfes Schwarz-Wei\u00df-Bild auf gl\u00e4sernem Schrein an Johann &#8220;Hans&#8221; H\u00f6lzel (Gruppe 40, Nr. 64) erinnert. Karl-Borrom\u00e4us-Kirche\u00a0oder Luegerkirche Die Friedhofskirche ist ein Jugendstilbau von 1910, der die pers\u00f6nliche Vorliebe des Architekten Max Hegele f\u00fcr die\u00a0\u00e4gyptische Baukunst zeigt. Der Volksmund spricht auch von der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":167483,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz &amp; Leichen-Rohrpost - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz &amp; Leichen-Rohrpost - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-17T09:00:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-04T13:36:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\",\"name\":\"Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz & Leichen-Rohrpost - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-17T09:00:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-04T13:36:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Zentralfriedhof Wien: Tanz mit dem Tod!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz & Leichen-Rohrpost - HEROLD.at","description":"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz & Leichen-Rohrpost - HEROLD.at","og_description":"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-17T09:00:11+00:00","article_modified_time":"2021-08-04T13:36:38+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/","name":"Zentralfriedhof Wien! Tod, Tanz & Leichen-Rohrpost - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-17T09:00:11+00:00","dateModified":"2021-08-04T13:36:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Der Zentralfriedhof Wien z\u00e4hlt zu den meistbesuchten Wahrzeichen der Donaumetropole. Der HEROLD erz\u00e4hlt von Ehrengr\u00e4bern, Anatomie und Kuriosit\u00e4ten.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Zentralfriedhof Wien: Tanz mit dem Tod!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Zentralfriedhof-Wien-Adobe-Stock-c-maylat-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26916"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26916"}],"version-history":[{"count":114,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26916\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242646,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26916\/revisions\/242646"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/167483"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26916"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26916"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26916"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}