{"id":29874,"date":"2020-08-20T05:00:16","date_gmt":"2020-08-20T03:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=29874"},"modified":"2020-08-27T15:37:42","modified_gmt":"2020-08-27T13:37:42","slug":"waeschetrockner-reparieren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/","title":{"rendered":"Elektroger\u00e4te Reparatur: Wo kann ich W\u00e4schetrockner reparieren lassen?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_201555\" aria-describedby=\"caption-attachment-201555\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waeschetrockner-reparieren.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-201555\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waeschetrockner-reparieren.jpeg\" alt=\"Trockner reparieren lassen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waeschetrockner-reparieren.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waeschetrockner-reparieren-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waeschetrockner-reparieren-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-201555\" class=\"wp-caption-text\">Trockner reparieren lassen oder neuen kaufen?\u00a0Hier kannst du deine Elektroger\u00e4te noch reparieren lassen. Foto: Adobe Stock, (c) dima_pics<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn\u00a0ein Elektroger\u00e4t wie der\u00a0W\u00e4schetrockner nicht mehr richtig funktioniert, musst\u00a0man\u00a0<strong>nicht gleich einen neuen kaufen<\/strong>. Stattdessen k\u00f6nnte man das Elektroger\u00e4t auch reparieren lassen. Reparaturen\u00a0kaputter Elektroger\u00e4te k\u00f6nnen sich vor allem dann auszahlen, wenn es sich um \u00e4ltere Modelle handelt. Diese wurden n\u00e4mlich noch so konstruiert, dass sie <strong>mehrere Jahrzehnte<\/strong> \u00fcberdauern. Ein reparierter W\u00e4schetrockner aus der \u00e4lteren Generation k\u00f6nnte also gut und gerne l\u00e4nger halten, als zwei neuere Modelle zusammen. Au\u00dferdem leistest du einen wichtigen Beitrag, um die Umwelt zu schonen. In unserem Beitrag erf\u00e4hrst du, wo du Elektroger\u00e4te wie <strong>W\u00e4schetrockner und Waschmaschinen<\/strong> g\u00fcnstig reparieren lassen kannst.<\/p>\n\n<h2>Soll man alte Elektroger\u00e4te wie Trockner reparieren lassen?<\/h2>\n<p>Wegwerfkultur und Wegwerfgesellschaft sind schlagende Begriffe unserer Zeit. Sie beschreiben die heutige Generation\u00a0und ihr Konsumverhalten. Oftmals ist es auch tats\u00e4chlich rentabler, sich ein neues Elektroger\u00e4t zu kaufen, als\u00a0das alte reparieren zu lassen. In vielen F\u00e4llen stellt sich diese Vermutung aber als Irrglaube heraus, weil lediglich ein billiger Ablaufschlauch oder eine Pumpe beim W\u00e4schetrockner oder der Waschmaschine ausgewechselt werden m\u00fcsste.\u00a0Eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Endbericht_REPA-GUA.pdf\">Studie des Umweltministeriums<\/a>\u00a0zeigte, dass das Reparieren von Elektroger\u00e4ten\u00a0sowohl\u00a0\u00f6kologischen, \u00f6konomischen\u00a0als auch sozialen Nutzen bringen kann.<\/p>\n<h2>Die besten Anbieter f\u00fcr die Elektroger\u00e4te-Reparatur<\/h2>\n<p>Viele\u00a0<strong>Ger\u00e4te haben nur leichte Defekte, <\/strong>beispielsweise<strong>\u00a0<\/strong>an der Elektronik, w\u00fcrden ansonsten aber\u00a0noch <strong>einwandfrei funktionieren<\/strong>. Experten erkennen das Problem meist bereits nach wenigen Minuten und k\u00f6nnen dir dann sagen, ob sich eine Reparatur \u00fcberhaupt noch lohnt, oder du das kaputte Ger\u00e4t lieber wegwerfen solltest. Folgende Firmen bieten die Reparatur alter Elektroger\u00e4te zu einem guten Preis an:<\/p>\n<h2>Elektroger\u00e4te Reparatur Wien<\/h2>\n<h3>Elvice Elektroservice (Wien\/Eichgraben)<\/h3>\n<p>Ein hervorragender Anbieter f\u00fcr die Reparatur von Elektroger\u00e4ten ist der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pkj8W\/elvice-elektrohausger%C3%A4te-k%C3%A4ltetechnik-og\/\">Elvice Elektroservice<\/a>. Elvice repariert neben <strong>W\u00e4schetrocknern<\/strong> und <strong>Waschmaschinen<\/strong> au\u00dferdem noch <strong>K\u00fchlschr\u00e4nke<\/strong>, <strong>Geschirrsp\u00fcler,<\/strong> <strong>Elektro-<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/induktionsherd-pro-contra-vorteile\/\">Induktionsherde<\/a>, <strong>Dunstabz\u00fcge<\/strong>, <strong>Back\u00f6fen<\/strong>, <strong>Mikrowellen<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dampfgarer-dampfgaren\/\">Dampfgarer<\/a>. Elvice beseitigt die St\u00f6rung deines Elektroger\u00e4ts, indem es besch\u00e4digte Teile durch neue aus dem Lagerbestand ersetzt.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eichgraben\/HZzDZ\/elvice-elektrohausger%C3%A4te-k%C3%A4ltetechnik-og\/\">Elvice Elektroservice,\u00a03032 Eichgraben<\/a><\/p>\n<h3>Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH (Wien)<\/h3>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5R35t\/reparatur--und-service-zentrum-rusz-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z.<\/a> in Wien, werden nahezu alle Ger\u00e4te repariert durch die Strom flie\u00dft. W\u00e4hrend dein eigenes Elektroger\u00e4t repariert wird, kannst du einstweilen ein anderes\u00a0von dort\u00a0<strong>mieten<\/strong>. Zudem verf\u00fcgt die Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH \u00fcber einen <strong>Second Life Shop<\/strong>, in dem hochwertige Gebrauchtger\u00e4te mit 12 Monaten Garantie vertrieben werden.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5R35t\/reparatur--und-service-zentrum-rusz-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<h3>ESECO GmbH (Wien)<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdVJV\/eseco-gmbh\/\">ESECO GmbH<\/a> aus Wien repariert Markenger\u00e4te der Marken AEG, Bauknecht, Bosch, Grundig, LG, Neff, Philips, Privileg, Samsung, Siemens und Sony. Neben Waschmaschinen, W\u00e4schetrocknern, E-Herden und Fernsehern, hat sich das Unternehmen auf die Reparatur von Antennen- und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sat-schuessel-montage\/\">Sat-Anlagen<\/a> spezialisiert.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HdVJV\/eseco-gmbh\/\">ESECO GmbH, 1100 Wien<\/a><\/p>\n<h3>RSH &#8211; Reparatur Service Vienna (Wien)<\/h3>\n<p>Wenn dein Trockner repariert werden muss, kannst du auch den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T8wpg\/r-s-h-reparatur-von-hausger%C3%A4ten-aller-marken\/\">RSH &#8211; Reparatur Service Vienna<\/a> kontaktieren. Diese Firma arbeitet zu fairen Preisen und \u00fcbernimmt zus\u00e4tzlich eine Garantie von 6 Monaten auf alle ausgewechselten Ersatzteile. Das schont sowohl die Umwelt\u00a0als auch die Geldb\u00f6rse.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T8wpg\/r-s-h-reparatur-von-hausger%C3%A4ten-aller-marken\/\">RSH &#8211; Reparatur Service Vienna, 1170 Wien<\/a><\/p>\n<h2>Elektroger\u00e4te Reparatur K\u00e4rnten<\/h2>\n<h3>Miele Moser (Villach)<\/h3>\n<p>Die Firma <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/villach\/shm8x\/elektrohandels--u-service-gmbh-co-kg-miele-service-profi\/\" rel=\"nofollow\">Miele Moser<\/a> aus Villach hat sich der Reparatur von <strong>Miele Elektroger\u00e4ten<\/strong> verschrieben. Egal ob der Kaffeemaschinen, die Waschmaschine oder der Kondenstrockner zu reparieren ist, Miele Moser sorgt daf\u00fcr, dass alles wieder so l\u00e4uft wie es soll.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/villach\/shm8x\/elektrohandels--u-service-gmbh-co-kg-miele-service-profi\/\" rel=\"nofollow\">Miele Moser, 9500 Villach<\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3>EHS-ElektroHaushaltger\u00e4teService GmbH (Klagenfurt)<\/h3>\n<p>In K\u00e4rnten und Osttirol ist <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/hzjzx\/ehs-elektro-haushaltger%C3%A4te-service-gmbh\/\">EHS<\/a> der richtige Ansprechpartner, wenn es um die Reparaturen alter Haushaltsger\u00e4te geht. EHS verf\u00fcgt \u00fcber 25 Jahre Erfahrung bei der Reparatur namhafter Haushaltsger\u00e4te. Welche Marken EHS abdeckt, erf\u00e4hrst du auf der Firmenwebsite.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/hzjzx\/ehs-elektro-haushaltger%C3%A4te-service-gmbh\/\">EHS, 9020 Klagenfurt am W\u00f6rthersee<\/a><\/p>\n<h2>Elektroger\u00e4te Reparatur Graz<\/h2>\n<h3>Firma M. Schautzer (Graz)<\/h3>\n<p>Elektrische Haushaltsger\u00e4te zu reparieren, ist\u00a0laut eigenen Angaben die\u00a0Leidenschaft der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f2VGR\/schautzer-m-eudora-jura\/\">Firma M. Schautzer<\/a>. Dieses Unternehmen kann Elektroger\u00e4te s\u00e4mtlicher g\u00e4ngiger Marken wie beispielsweise Bosch, Zanussi, Electrolux, Siemens, Eudora, elektrabregenz oder jura wieder instand setzen. Aber auch andere Marken wurden schon erfolgreich repariert. Die dazu n\u00f6tigen Ersatzteile hat die Firma M. Schautzer in Graz gr\u00f6\u00dftenteils auf Lager. Mit etwas Gl\u00fcck musst du dein Elektroger\u00e4t also gar nicht wegwerfen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f2VGR\/schautzer-m-eudora-jura\/\">Firma M. Schautzer, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3><\/h3>\n<figure id=\"attachment_202125\" aria-describedby=\"caption-attachment-202125\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschmaschine-Trockner.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-202125\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschmaschine-Trockner.jpg\" alt=\"zwei wei\u00dfe Waschmaschinen und ein Trockner\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschmaschine-Trockner.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschmaschine-Trockner-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschmaschine-Trockner-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-202125\" class=\"wp-caption-text\">Moderne Waschmaschinen haben einen integrierten Trockner. Foto: Adobe Stock; (c) starush<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche\u00a0Sch\u00e4den\u00a0kommen bei Trocknern h\u00e4ufig vor?<\/h3>\n<p>Da der Aufbau sehr \u00e4hnlich ist, leiden Trockner\u00a0h\u00e4ufig an den <strong>gleichen Sch\u00e4den wie Waschmaschinen<\/strong>.<strong>\u00a0<\/strong>Mahlende oder rumpelnde Ger\u00e4usche deuten auf einen<strong> Lagerschaden der W\u00e4schetrommel <\/strong>hin. Den W\u00e4schetrockner zu reparieren, ist bei\u00a0vielen Modellen m\u00f6glich. Der Kundendienst des Herstellers oder einer der\u00a0oben genannten\u00a0Handwerksbetriebe erteilt dir dazu genauere Auskunft.<\/p>\n<p>Startet der W\u00e4schetrockner \u00fcberhaupt nicht mehr, sollten zun\u00e4chst die <strong>Stromversorgung <\/strong>und das<strong> Flusensieb \u00fcberpr\u00fcft <\/strong>werden. Es kann aber auch sein, dass die <strong>Steuerungsplatine einen Defekt aufweist <\/strong>und daher einen Fehler anzeigt. Bei neueren Modellen kann es vorkommen, dass s\u00e4mtliche Komponenten der Platine in Kunstharz eingegossen\u00a0sind. Dann muss die <strong>Platine vollst\u00e4ndig ersetzt werden<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Hier kannst du den Trockner g\u00fcnstig reparieren lassen:<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"231121\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HZzDZ\/elvice-elektrohausger%C3%A4te-k%C3%A4ltetechnik-og\/\" data-company=\"231121\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/4\/6\/3\/36054364.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">ELVICE Elektrohausger\u00e4te & K\u00e4ltetechnik OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1230 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_231121\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','231121');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_231121\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315353253\" target=\"_blank\" data-company=\"231121\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315353253<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.elektro-service.at\" target=\"_blank\" data-company=\"231121\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"102589\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f2VGR\/schautzer-m-eudora-jura\/\" data-company=\"102589\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/1\/4\/31064418.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Schautzer M - Eudora-Jura<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8010 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_102589\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','102589');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_102589\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436643422817\" target=\"_blank\" data-company=\"102589\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436643422817<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.service-schautzer.at\" target=\"_blank\" data-company=\"102589\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"418335\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rzxFr\/waschmaschinenserviceat\/\" data-company=\"418335\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">waschmaschinenservice.at<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1180 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_418335\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','418335');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_418335\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436609449830\" target=\"_blank\" data-company=\"418335\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436609449830<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.waschmaschinenservice.at\" target=\"_blank\" data-company=\"418335\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"30784\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eichgraben\/pkj8W\/elvice-elektrohausger%C3%A4te-k%C3%A4ltetechnik-og\/\" data-company=\"30784\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/orgimg\/0\/1\/3\/7795310.gif\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">ELVICE Elektrohausger\u00e4te & K\u00e4ltetechnik OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3032 Eichgraben<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_30784\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','30784');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_30784\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315353253\" target=\"_blank\" data-company=\"30784\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315353253<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.elektro-service.at\" target=\"_blank\" data-company=\"30784\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"550765\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2WzBB\/miele-center-neuwirth\/\" data-company=\"550765\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">MIELE CENTER NEUWIRTH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1220 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_550765\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','550765');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_550765\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4317344455\" target=\"_blank\" data-company=\"550765\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4317344455<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.mielecenter-neuwirth.at\" target=\"_blank\" data-company=\"550765\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"203484\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/4fzDw\/eudora-haushaltsger%C3%A4te-services-walter-tollschein\/\" data-company=\"203484\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">EUDORA Haushaltsger\u00e4te Services - Walter Tollschein<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9020 Klagenfurt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.eudora.at\" target=\"_blank\" data-company=\"203484\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"753061\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GwljM\/ersatzteilprofiat\/\" data-company=\"753061\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Ersatzteilprofi.at<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1040 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_753061\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','753061');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_753061\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315870787\" target=\"_blank\" data-company=\"753061\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315870787<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.ersatzteilprofi.at\" target=\"_blank\" data-company=\"753061\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"31342\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/HXH2R\/weniger-michael--waschmaschinenersatzteile\/\" data-company=\"31342\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Weniger Michael- Waschmaschinenersatzteile<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2700 Wiener Neustadt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_31342\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','31342');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_31342\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43262289397\" target=\"_blank\" data-company=\"31342\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43262289397<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.der-weniger.at\/shop\" target=\"_blank\" data-company=\"31342\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"915962\" data-branche=\"Waschmaschinen \/ Reparatur\" data-totalfirmen=\"9\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/CKt4g\/miele-reparatur-service-harald-steindl\/\" data-company=\"915962\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/6\/0\/6506063.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Miele - Reparatur - Service, Harald Steindl<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5026 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.steindlservice.at\" target=\"_blank\" data-company=\"915962\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn\u00a0ein Elektroger\u00e4t wie der\u00a0W\u00e4schetrockner nicht mehr richtig funktioniert, musst\u00a0man\u00a0nicht gleich einen neuen kaufen. Stattdessen k\u00f6nnte man das Elektroger\u00e4t auch reparieren lassen. Reparaturen\u00a0kaputter Elektroger\u00e4te k\u00f6nnen sich vor allem dann auszahlen, wenn es sich um \u00e4ltere Modelle handelt. Diese wurden n\u00e4mlich noch so konstruiert, dass sie mehrere Jahrzehnte \u00fcberdauern. Ein reparierter W\u00e4schetrockner aus der \u00e4lteren Generation k\u00f6nnte also gut und gerne l\u00e4nger halten, als zwei neuere Modelle zusammen. Au\u00dferdem leistest du einen wichtigen Beitrag, um die Umwelt zu schonen. In unserem Beitrag erf\u00e4hrst du, wo du Elektroger\u00e4te wie W\u00e4schetrockner und Waschmaschinen g\u00fcnstig reparieren lassen kannst. Soll man alte Elektroger\u00e4te wie Trockner reparieren lassen? Wegwerfkultur und Wegwerfgesellschaft sind schlagende Begriffe unserer Zeit. Sie beschreiben die heutige Generation\u00a0und ihr Konsumverhalten. Oftmals ist es auch tats\u00e4chlich rentabler, sich ein neues Elektroger\u00e4t zu kaufen, als\u00a0das alte reparieren zu lassen. In vielen F\u00e4llen stellt sich diese Vermutung aber als Irrglaube heraus, weil lediglich ein billiger Ablaufschlauch oder eine Pumpe beim W\u00e4schetrockner oder der Waschmaschine ausgewechselt werden m\u00fcsste.\u00a0Eine Studie des Umweltministeriums\u00a0zeigte, dass das Reparieren von Elektroger\u00e4ten\u00a0sowohl\u00a0\u00f6kologischen, \u00f6konomischen\u00a0als auch sozialen Nutzen bringen kann. Die besten Anbieter f\u00fcr die Elektroger\u00e4te-Reparatur Viele\u00a0Ger\u00e4te haben nur leichte Defekte, beispielsweise\u00a0an der Elektronik, w\u00fcrden ansonsten aber\u00a0noch einwandfrei funktionieren. Experten erkennen das Problem meist bereits nach wenigen Minuten und k\u00f6nnen dir dann sagen, ob sich eine Reparatur \u00fcberhaupt noch lohnt, oder du das kaputte Ger\u00e4t lieber wegwerfen solltest. Folgende Firmen bieten die Reparatur alter Elektroger\u00e4te zu einem guten Preis an: Elektroger\u00e4te Reparatur Wien Elvice Elektroservice (Wien\/Eichgraben) Ein hervorragender Anbieter f\u00fcr die Reparatur von Elektroger\u00e4ten ist der Elvice Elektroservice. Elvice repariert neben W\u00e4schetrocknern und Waschmaschinen au\u00dferdem noch K\u00fchlschr\u00e4nke, Geschirrsp\u00fcler, Elektro- und Induktionsherde, Dunstabz\u00fcge, Back\u00f6fen, Mikrowellen und Dampfgarer. Elvice beseitigt die St\u00f6rung deines Elektroger\u00e4ts, indem es besch\u00e4digte Teile durch neue aus dem Lagerbestand ersetzt. Kontakt: Elvice Elektroservice,\u00a03032 Eichgraben Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH (Wien) Im Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. in Wien, werden nahezu alle Ger\u00e4te repariert durch die Strom flie\u00dft. W\u00e4hrend dein eigenes Elektroger\u00e4t repariert wird, kannst du einstweilen ein anderes\u00a0von dort\u00a0mieten. Zudem verf\u00fcgt die Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH \u00fcber einen Second Life Shop, in dem hochwertige Gebrauchtger\u00e4te mit 12 Monaten Garantie vertrieben werden. Kontakt:\u00a0Reparatur- und Service-Zentrum R.U.S.Z. GmbH, 1140 Wien ESECO GmbH (Wien) Die ESECO GmbH aus Wien repariert Markenger\u00e4te der Marken AEG, Bauknecht, Bosch, Grundig, LG, Neff, Philips, Privileg, Samsung, Siemens und Sony. Neben Waschmaschinen, W\u00e4schetrocknern, E-Herden und Fernsehern, hat sich das Unternehmen auf die Reparatur von Antennen- und Sat-Anlagen spezialisiert. Kontakt: ESECO GmbH, 1100 Wien RSH &#8211; Reparatur Service Vienna (Wien) Wenn dein Trockner repariert werden muss, kannst du auch den RSH &#8211; Reparatur Service Vienna kontaktieren. Diese Firma arbeitet zu fairen Preisen und \u00fcbernimmt zus\u00e4tzlich eine Garantie von 6 Monaten auf alle ausgewechselten Ersatzteile. Das schont sowohl die Umwelt\u00a0als auch die Geldb\u00f6rse. Kontakt: RSH &#8211; Reparatur Service Vienna, 1170 Wien Elektroger\u00e4te Reparatur K\u00e4rnten Miele Moser (Villach) Die Firma Miele Moser aus Villach hat sich der Reparatur von Miele Elektroger\u00e4ten verschrieben. Egal ob der Kaffeemaschinen, die Waschmaschine oder der Kondenstrockner zu reparieren ist, Miele Moser sorgt daf\u00fcr, dass alles wieder so l\u00e4uft wie es [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":38146,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11799],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-20T03:00:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-08-27T13:37:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/W\u00e4schetrockner-reparieren-e1502963494926.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/\",\"name\":\"Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-20T03:00:16+00:00\",\"dateModified\":\"2020-08-27T13:37:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Elektroger\u00e4te Reparatur: Wo kann ich W\u00e4schetrockner reparieren lassen?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD","description":"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD","og_description":"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-20T03:00:16+00:00","article_modified_time":"2020-08-27T13:37:42+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/W\u00e4schetrockner-reparieren-e1502963494926.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/","name":"Elektroger\u00e4te Reparatur in deinem Bundesland - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-20T03:00:16+00:00","dateModified":"2020-08-27T13:37:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Der W\u00e4schetrockner rumpelt und funktioniert nicht? So kannst du den Trockner reparieren. Notfalls kannst du ihn auch vom Profi g\u00fcnstig reparieren lassen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waeschetrockner-reparieren\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Elektroger\u00e4te Reparatur: Wo kann ich W\u00e4schetrockner reparieren lassen?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/W\u00e4schetrockner-reparieren-e1502963494926-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29874"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29874"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29874\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":216430,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29874\/revisions\/216430"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/38146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29874"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29874"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=29874"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}