{"id":34919,"date":"2017-07-20T10:42:18","date_gmt":"2017-07-20T08:42:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=34919"},"modified":"2021-05-10T12:54:33","modified_gmt":"2021-05-10T10:54:33","slug":"das-lymphoedem-richtig-behandeln","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/","title":{"rendered":"Das Lymph\u00f6dem richtig und selbst behandeln"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_34964\" aria-describedby=\"caption-attachment-34964\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-34964 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818.jpeg\" alt=\"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung\" width=\"830\" height=\"467\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-250x141.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-700x394.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-768x432.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-400x225.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-300x169.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-34964\" class=\"wp-caption-text\">Lymph\u00f6deme vorbeugen oder zus\u00e4tzlich selbst behandeln. Foto: Adobe Stock; (c) 7activestudio<\/figcaption><\/figure>\n\n<h2>Was ist ein Lymph\u00f6dem?<\/h2>\n<p><strong>Ein Lymph\u00f6dem ist eine sicht- und tastbare Fl\u00fcssigkeitsansammlung im Gewebe<\/strong>. Es ist entweder bedingt durch ein angeborenes Nichtvorhandensein oder die Unterentwicklung von Lymphgef\u00e4\u00dfen (= prim\u00e4re Lymph\u00f6deme). Oder es entsteht durch Entz\u00fcndungen oder Tumore, die die Lymphgef\u00e4\u00dfe verletzen. Die h\u00e4ufigste Ursache von Lymph\u00f6demen sind aber operative Eingriffe (z.B. Krebsoperationen) und\/oder eine Strahlentherapie, wobei die Lymphgef\u00e4\u00dfsysteme verletzt bzw. durchtrennt werden (= sekund\u00e4re Lymph\u00f6deme). In der Folge kann nicht mehr ausreichend Fl\u00fcssigkeit aus dem Gewebe \u00fcber das Lymphgef\u00e4\u00dfsystem abtransportiert werden, wobei es zur <strong>Ansammlung von Fl\u00fcssigkeit<\/strong> (\u00d6dem) und Abbauprodukten des Stoffwechsels im Gewebe kommt. Der R\u00fcckstau von Eiwei\u00dfstoffen induziert eine zunehmende Verh\u00e4rtung des Gewebes, wodurch sich die Abflusssituation weiter verschlechtert. Wird das Lymph\u00f6dem nicht behandelt, k\u00f6nnen sich Infektionen leichter ausbreiten, es entwickeln sich chronische Entz\u00fcndungen; es kommt zu Vernarbungsprozessen und Verh\u00e4rtungen.<\/p>\n<h3>Wo tritt ein Lymph\u00f6dem auf?<\/h3>\n<p>Sekund\u00e4re Lymph\u00f6deme <strong>treten zum einen an den Armen und Beinen<\/strong> (Extremit\u00e4ten-Lymph\u00f6dem), z.B. nach einer Tumorentfernung bei Brust-, Prostata- oder Hodenkarzinom aufgrund Lymphknotenentnahme oder Bestrahlung auf. Sehr oft greifen sie auf den Rumpf und auch die Genitalien \u00fcber. Zum anderen entstehen sie auch <strong>an Gesicht und Hals<\/strong>, wenn es sich um einen Tumor im Kopfbereich handelte (Kopf-Hals-Lymph\u00f6dem).<\/p>\n<h3>Wie wird ein Lymph\u00f6dem behandelt?<\/h3>\n<p>Ein <strong>Lymph\u00f6dem stellt f\u00fcr den Betroffenen nicht nur eine erhebliche Behinderung im Alltag<\/strong> dar, sondern ist oft auch mit Schmerzen verbunden. Bleibt ein Lymph\u00f6dem unbehandelt, nimmt das Volumen der betroffenen Extremit\u00e4t nimmt zu, und eine Verh\u00e4rtung tritt ein. In weiterer Folge kann es zu schwerwiegenden Infektionen, aber auch b\u00f6sartigen, lebensbedrohenden Erkrankungen kommen (Angiosarkom).<\/p>\n<h3>Kombinierte physikalische Entstauungstherapie \u201eKPE\u201c<\/h3>\n<p>Da die besch\u00e4digten Lymphbahnen ihre Aufgabe nicht mehr oder nur unzureichend wahrnehmen k\u00f6nnen, muss der Lymphabfluss von au\u00dfen unterst\u00fctzt werden. Eine wesentliche Ma\u00dfnahme ist daher eine regelm\u00e4\u00dfige, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lymphdrainage-wirkung-ablauf-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">manuelle Lymphdrainage<\/a>, die vom Therapeuten durchgef\u00fchrt und je nach Lymph\u00f6demstadium dosiert wird. Unmittelbar danach muss das betroffene Areal komprimiert werden, damit die Lymphe sich nicht erneut ansammelt. Dazu werden je nach Situation Bandagen oder Kompressionsstr\u00fcmpfe verwendet. Zusammengefasst wird diese Behandlung als kombinierte physikalische Entstauungstherapie \u201eKPE\u201c bezeichnet.<\/p>\n<h3>Hautpflege und Bewegung<\/h3>\n<p>Neben der therapeutischen Betreuung ist es unbedingt notwendig, dass auch der Patient selbst etwas f\u00fcr sich tut. <strong>Zur Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung&nbsp;geh\u00f6ren eine sorgf\u00e4ltige Hautpflege und die Teilnahme an einem Gymnastikprogramm<\/strong>, da Bewegung die Muskelpumpe und damit den Lymphabfluss unterst\u00fctzt.<\/p>\n<h3>Vorbeugung eines Lymph\u00f6dems<\/h3>\n<p>Untersuchungen bei Patienten mit Krebsoperationen im Kopf-Bereich zeigen, dass sich eine ausreichende Selenversorgung vorbeugend auf die Schwere eines Lymph\u00f6dems auswirkt. Es ist deshalb sinnvoll, seinen Selenspiegel schon vor der Operation oder Bestrahlung entsprechend zu normalisieren.<\/p>\n<h3>Tipps f\u00fcr die unterst\u00fctzende Selbstbehandlung von Lymph\u00f6dempatienten<\/h3>\n<p><strong>Intensive Hautpflege<\/strong><\/p>\n<p>Die Haut im Bereich des Lymph\u00f6dems neigt mehr zur Austrocknung als gesunde Haut. Zus\u00e4tzlich wird der Haut durch die Kompressionsmaterialien Feuchtigkeit und Fett entzogen, die wieder zugef\u00fchrt werden m\u00fcssen.<\/p>\n<ul>\n<li>Badelotionen (z.B. Balneum Hermal) sowie unparf\u00fcmierte und konservierungsstoffarme Cremes und Lotionen verwenden (Bei hartem Wasser die Menge erh\u00f6hen).<\/li>\n<li>Bei kleinsten Hautverletzungen und Insektenstichen sofort eine Hautdesinfektion mit Betaisodona oder Prontosan durchf\u00fchren. Im Notfall ein hochprozentiges alkoholisches Getr\u00e4nk verwenden.<\/li>\n<li>Sonnenbrand in jedem Fall vermeiden.<\/li>\n<li>Bei starker Schwei\u00dfproduktion im Fu\u00dfbereich ein Puder verwenden.<\/li>\n<li>Finger und Zehenn\u00e4gel gerade schneiden.<\/li>\n<li>Bei einer Hautr\u00f6tung im Lymph\u00f6demgebiet ohne vorausgegangene Verletzung sofort einen Arzt aufsuchen (Gefahr eines Erysipels!)<\/li>\n<li>Bei Urlaubsreisen immer ein Antibiotikum mitf\u00fchren.<\/li>\n<li>Keine Saunabesuche!<\/li>\n<li>Insektenverseuchte Urlaubsgebiete meiden!<\/li>\n<li>Kraftsport vermeiden! (Der Effekt sportlicher Aktivit\u00e4ten wird durch die Kompression verst\u00e4rkt). Ausdauertraining vorziehen!<\/li>\n<li>Keine knetenden Massagen im Lymph\u00f6demgebiet!<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Speziell bei Lymph\u00f6demrisiko am Arm:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Bei Gartenarbeiten Handschuhe tragen.<\/li>\n<li>Keine Injektionen oder Blutabnahmen am betroffenen Arm vornehmen.<\/li>\n<li>Keine einschneidenden B\u00fcstenhalter tragen.<\/li>\n<li>Nur federleichte Brustprothesen verwenden.<\/li>\n<li>Bei Friseurbesuchen die Hitzentwicklung in der Trockenhaube ber\u00fccksichtigen.<\/li>\n<li>Keine schweren Einkaufstaschen tragen.<\/li>\n<li>Keine Armbanduhr oder Ringe am betroffenen Arm tragen.<\/li>\n<li>Beim Abwaschen Handschuhe anziehen und kein hei\u00dfes Wasser verwenden.<\/li>\n<li>Beim Schlafen nicht auf dem betroffenen Arm liegen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Speziell bei Lymph\u00f6demrisiko am Bein:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Hochhackiges und einschn\u00fcrendes Schuhwerk vermeiden.<\/li>\n<li>Au\u00dferhalb Ihrer Wohnung nicht barfuss gehen.<\/li>\n<li>Keine einschneidenden Slips tragen.<\/li>\n<li>Nicht zu lange mit abgewinkelten Beinen sitzen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Warnsymptome der Haut<\/h3>\n<h4><strong>AUSGETROCKNETE HAUT<\/strong><\/h4>\n<p>In Lymph\u00f6demgebieten neigt die Haut zum Austrocknen. Dies zeigt sich zun\u00e4chst in einer Schuppenbildung. Die Haut bekommt verst\u00e4rkte F\u00e4ltelungen, sp\u00e4ter wird sie rissig. Verst\u00e4rkte Schuppung kann auch ein Hinweis auf eine Pilzerkrankung sein. \u00e0 Hautpflege intensivieren!<\/p>\n<h4><strong>Kleine ROTE FLECKEN<\/strong><\/h4>\n<p>Sie treten als lokale Unvertr\u00e4glichkeitsreaktion auf, insbesondere nach Verwendung von Salben oder Cremes. Ist die Ursache ein Insektenstich, sofort desinfizieren.<\/p>\n<h4><strong>Gro\u00dfe, scharf begrenzte ROTE FLECKEN<\/strong><\/h4>\n<p>Hier handelt es sich um ein entz\u00fcndlich-infekti\u00f6ses Geschehen, meist ein Erysipel (Rotlauf oder Wundrose). Es beginnt pl\u00f6tzlich und kann sehr schmerzhaft und mit Fieber und Krankheitsgef\u00fchl verbunden sein. \u00c4rztliche Beratung notwendig!<\/p>\n<h4><strong>ROTE FLECKEN ohne Begrenzung<\/strong><\/h4>\n<p>Sie kommen h\u00e4ufig bei \u00e4lteren Lymph\u00f6demen vor und weisen auf fortgeschrittene Ver\u00e4nderungen im Gewebe hin.<\/p>\n<h4><strong>Derbe, regional begrenzte HAUTSTELLEN<\/strong><\/h4>\n<p>Sie sind auch ein Hinweis auf l\u00e4ngerfristige Gewebever\u00e4nderungen, Indurationen oder Fibrosen genannt. Therapie intensivieren!<\/p>\n<h4><strong>BR\u00c4UNLICHE FLECKEN<\/strong><\/h4>\n<p>Hier ist Gefahr in Verzug, es k\u00f6nnte ein Hinweis sein, dass das Grundleiden fortschreitet oder sich in neue Regionen und Gewebe ausbreitet. Den Arzt aufsuchen!<\/p>\n<h4><strong>BL\u00c4ULICHE VERF\u00c4RBUNGEN<\/strong><\/h4>\n<p>Thrombose- oder Embolieverdacht. Treten meist am Bein auf, seltener am Arm. \u00c4rztliche Beratung unbedingt erforderlich!<\/p>\n<h4><strong>ROTE KN\u00d6TCHEN, BL\u00c4SCHEN<\/strong><\/h4>\n<p>a) M\u00f6glicher Hinweis auf eine Herpesinfektion (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guertelrose-symptome\/\">G\u00fcrtelrose<\/a>).<br>\nb) Durch Druckanstieg im Gewebe (Zysten- oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fistel\/\">Fistelbildung<\/a>, evtl. mit Austritt von Fl\u00fcssigkeit). \u00c4rztliche Abkl\u00e4rung dringend notwendig!<\/p>\n<h4><strong>WARZENARTIGE GEBILDE<\/strong><\/h4>\n<p>Man findet sie schwerkraftbedingt eher bei Bein\u00f6demen durch den Fl\u00fcssigkeitsdruck. Sie sind meist harmlos, aber ein Hinweis eine fortgeschrittene Lymph\u00f6demerkrankung.<\/p>\n<h4><strong>VERST\u00c4RKTE GEF\u00c4SSZEICHNUNG<\/strong><\/h4>\n<p>Diese feinen Ver\u00e4stelungen treten nach Bestrahlungen auf, k\u00f6nnen aber auch ein Hinweis auf mechanischen Stau sein. Gleiches gilt f\u00fcr spontane Bluterg\u00fcsse. \u00c4rztliche Abkl\u00e4rung ist erforderlich!<\/p>\n<h4><strong>SCHN\u00dcRFURCHEN<\/strong><\/h4>\n<p>Sie treten bei fortgeschrittenen Lymph\u00f6demen wegen der lokal unterschiedlichen Hautstruktur an manchen Stellen vermehrt auf, k\u00f6nnen aber auch ein Hinweis auf zu enge Bekleidung oder eine nicht ad\u00e4quate Passform des Kompressionsstrumpfes sein.<\/p>\n<p>F\u00fcr den Text verantwortlich:<br>\n<strong>Dr. Renato Kasseroller<\/strong>, 5020 Salzburg<\/p>\n<p>Email : <a href=\"mailto:rgk@drkasseroller.at\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">rgk@drkasseroller.at <\/a><br>\nWeb: <a href=\"http:\/\/www.drkasseroller.at\/\">www.drkasseroller.at<\/a><\/p>\n\n\n<article id=\"teaser-block_609910b6a8c56\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ischiasnerv-schmerzen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Ischiasnerv_86997510-550x270.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Ischiasnerv schmerzen\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Ischias: Wenn der Ischiasnerv beleidigt ist<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 11 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ischiasnerv-schmerzen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/abszess-eiteransammlung-mit-kapsel\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Abszess_69021101-550x270.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Abszess\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Abszess: Eiteransammlung mit Kapsel<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/abszess-eiteransammlung-mit-kapsel\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Was ist ein Lymph\u00f6dem? Ein Lymph\u00f6dem ist eine sicht- und tastbare Fl\u00fcssigkeitsansammlung im Gewebe. Es ist entweder bedingt durch ein angeborenes Nichtvorhandensein oder die Unterentwicklung von Lymphgef\u00e4\u00dfen (= prim\u00e4re Lymph\u00f6deme). Oder es entsteht durch Entz\u00fcndungen oder Tumore, die die Lymphgef\u00e4\u00dfe verletzen. Die h\u00e4ufigste Ursache von Lymph\u00f6demen sind aber operative Eingriffe (z.B. Krebsoperationen) und\/oder eine Strahlentherapie, wobei die Lymphgef\u00e4\u00dfsysteme verletzt bzw. durchtrennt werden (= sekund\u00e4re Lymph\u00f6deme). In der Folge kann nicht mehr ausreichend Fl\u00fcssigkeit aus dem Gewebe \u00fcber das Lymphgef\u00e4\u00dfsystem abtransportiert werden, wobei es zur Ansammlung von Fl\u00fcssigkeit (\u00d6dem) und Abbauprodukten des Stoffwechsels im Gewebe kommt. Der R\u00fcckstau von Eiwei\u00dfstoffen induziert eine zunehmende Verh\u00e4rtung des Gewebes, wodurch sich die Abflusssituation weiter verschlechtert. Wird das Lymph\u00f6dem nicht behandelt, k\u00f6nnen sich Infektionen leichter ausbreiten, es entwickeln sich chronische Entz\u00fcndungen; es kommt zu Vernarbungsprozessen und Verh\u00e4rtungen. Wo tritt ein Lymph\u00f6dem auf? Sekund\u00e4re Lymph\u00f6deme treten zum einen an den Armen und Beinen (Extremit\u00e4ten-Lymph\u00f6dem), z.B. nach einer Tumorentfernung bei Brust-, Prostata- oder Hodenkarzinom aufgrund Lymphknotenentnahme oder Bestrahlung auf. Sehr oft greifen sie auf den Rumpf und auch die Genitalien \u00fcber. Zum anderen entstehen sie auch an Gesicht und Hals, wenn es sich um einen Tumor im Kopfbereich handelte (Kopf-Hals-Lymph\u00f6dem). Wie wird ein Lymph\u00f6dem behandelt? Ein Lymph\u00f6dem stellt f\u00fcr den Betroffenen nicht nur eine erhebliche Behinderung im Alltag dar, sondern ist oft auch mit Schmerzen verbunden. Bleibt ein Lymph\u00f6dem unbehandelt, nimmt das Volumen der betroffenen Extremit\u00e4t nimmt zu, und eine Verh\u00e4rtung tritt ein. In weiterer Folge kann es zu schwerwiegenden Infektionen, aber auch b\u00f6sartigen, lebensbedrohenden Erkrankungen kommen (Angiosarkom). Kombinierte physikalische Entstauungstherapie \u201eKPE\u201c Da die besch\u00e4digten Lymphbahnen ihre Aufgabe nicht mehr oder nur unzureichend wahrnehmen k\u00f6nnen, muss der Lymphabfluss von au\u00dfen unterst\u00fctzt werden. Eine wesentliche Ma\u00dfnahme ist daher eine regelm\u00e4\u00dfige, manuelle Lymphdrainage, die vom Therapeuten durchgef\u00fchrt und je nach Lymph\u00f6demstadium dosiert wird. Unmittelbar danach muss das betroffene Areal komprimiert werden, damit die Lymphe sich nicht erneut ansammelt. Dazu werden je nach Situation Bandagen oder Kompressionsstr\u00fcmpfe verwendet. Zusammengefasst wird diese Behandlung als kombinierte physikalische Entstauungstherapie \u201eKPE\u201c bezeichnet. Hautpflege und Bewegung Neben der therapeutischen Betreuung ist es unbedingt notwendig, dass auch der Patient selbst etwas f\u00fcr sich tut. Zur Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung&nbsp;geh\u00f6ren eine sorgf\u00e4ltige Hautpflege und die Teilnahme an einem Gymnastikprogramm, da Bewegung die Muskelpumpe und damit den Lymphabfluss unterst\u00fctzt. Vorbeugung eines Lymph\u00f6dems Untersuchungen bei Patienten mit Krebsoperationen im Kopf-Bereich zeigen, dass sich eine ausreichende Selenversorgung vorbeugend auf die Schwere eines Lymph\u00f6dems auswirkt. Es ist deshalb sinnvoll, seinen Selenspiegel schon vor der Operation oder Bestrahlung entsprechend zu normalisieren. Tipps f\u00fcr die unterst\u00fctzende Selbstbehandlung von Lymph\u00f6dempatienten Intensive Hautpflege Die Haut im Bereich des Lymph\u00f6dems neigt mehr zur Austrocknung als gesunde Haut. Zus\u00e4tzlich wird der Haut durch die Kompressionsmaterialien Feuchtigkeit und Fett entzogen, die wieder zugef\u00fchrt werden m\u00fcssen. Badelotionen (z.B. Balneum Hermal) sowie unparf\u00fcmierte und konservierungsstoffarme Cremes und Lotionen verwenden (Bei hartem Wasser die Menge erh\u00f6hen). Bei kleinsten Hautverletzungen und Insektenstichen sofort eine Hautdesinfektion mit Betaisodona oder Prontosan durchf\u00fchren. Im Notfall ein hochprozentiges alkoholisches Getr\u00e4nk verwenden. Sonnenbrand in jedem Fall vermeiden. Bei starker Schwei\u00dfproduktion im Fu\u00dfbereich ein Puder verwenden. Finger und Zehenn\u00e4gel gerade [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":34964,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-20T08:42:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-10T10:54:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"467\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/\",\"name\":\"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-07-20T08:42:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-10T10:54:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Das Lymph\u00f6dem richtig und selbst behandeln\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at","description":"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at","og_description":"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2017-07-20T08:42:18+00:00","article_modified_time":"2021-05-10T10:54:33+00:00","og_image":[{"width":830,"height":467,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/","name":"Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung: Beschwerden verringern - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2017-07-20T08:42:18+00:00","dateModified":"2021-05-10T10:54:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Neben der therapeutischen Betreuung ist es notwendig, dass Patienten selbst etwas f\u00fcr sich tun. Tipps f\u00fcr eine zus\u00e4tzliche Lymph\u00f6dem Selbstbehandlung.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/das-lymphoedem-richtig-behandeln\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Das Lymph\u00f6dem richtig und selbst behandeln"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Lymph\u00f6dem-Selbstbehandlung-e1500541528818-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=34919"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":234731,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/34919\/revisions\/234731"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/34964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=34919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=34919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=34919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}