{"id":35738,"date":"2019-05-28T10:56:37","date_gmt":"2019-05-28T08:56:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=35738"},"modified":"2021-08-24T08:46:33","modified_gmt":"2021-08-24T06:46:33","slug":"grabpflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/","title":{"rendered":"Wie viel kostet die Grabpflege im Jahr?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_158887\" aria-describedby=\"caption-attachment-158887\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Grabpflege_125391640.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-158887 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Grabpflege_125391640.jpg\" alt=\"Grabpflege\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Grabpflege_125391640.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Grabpflege_125391640-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Grabpflege_125391640-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158887\" class=\"wp-caption-text\">Grabpflege: Ein sch\u00f6n gepflegtes Grab ehrt den Verstorbenen. Foto: Adobe Stock; (c) Petra Beerhalter<\/figcaption><\/figure>\n<p>Grabpflege ist ein sehr pers\u00f6nliches Thema. Den meisten Menschen ist es ein gro\u00dfes Bed\u00fcrfnis die Grabstelle des geliebten Verstorbenen bestm\u00f6glich zu hegen und zu pflegen. Der Gestaltung von Gr\u00e4bern sind beinahe keine Grenzen gesetzt. Ob du dich dazu entscheidest, die Lieblingsblumen des Verstorbenen zu pflanzen, oder doch lieber eine leicht zu pflegende Variante wie\u00a0<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Immergr%C3%BCn\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Immergr\u00fcn<\/a>\u00a0w\u00e4hlst, bleibt vollkommen dir \u00fcberlassen.\u00a0Es ist ratsam, sich vorab Gedanken \u00fcber Grabpflege und Bepflanzung zu machen. Wir geben dir Ratschl\u00e4ge, wie\u00a0die Grabstelle\u00a0zu einem w\u00fcrdigen letzten Ruheort f\u00fcr den Verstorbenen wird.<\/p>\n\n<h2>Grabpflege \u2013 die Bestattungsanlagenordnung\u00a0beachten<\/h2>\n<p>Sp\u00e4testens sechs\u00a0Monate nach der\u00a0Bestattung oder dem Erwerb des Ben\u00fctzungsrechts, hat auch die Grabpflege und g\u00e4rtnerische Grabgestaltung\u00a0zu erfolgen. Du darfst das Grab mit\u00a0<strong>Rasen<\/strong>,\u00a0<strong>Blumen<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>bodendeckenden Pflanzen<\/strong>\u00a0gestalten. Auch Laub- und Nadelh\u00f6lzer d\u00fcrfen gesetzt werden, sofern du diese fachgerecht und regelm\u00e4\u00dfig auf\u00a0<strong>maximal 70 cm H\u00f6he<\/strong>\u00a0zur\u00fcckschneidest und sie das\u00a0<strong>Grab nicht \u00fcberragen<\/strong>. Au\u00dferdem sind Unkrautbek\u00e4mpfungsmittel und Pflanzenschutzmittel in der Regel verboten. Diese\u00a0darfst du nur in Ausnahmef\u00e4llen und mit ausdr\u00fccklicher Genehmigung verwenden. Es ist also ratsam, anf\u00e4llige und pflegebed\u00fcrftige Gew\u00e4chse\u00a0am Grab zu vermeiden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_35750\" aria-describedby=\"caption-attachment-35750\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-35750 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393.jpeg\" alt=\"Grabpflege bei diesem Grab gelungen\" width=\"830\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-250x166.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-700x465.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-768x510.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-400x266.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-300x199.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-35750\" class=\"wp-caption-text\">Die Grabgestaltung der Gr\u00e4ber kann entweder von Angeh\u00f6rigen oder von beauftragten Unternehmen \u00fcbernommen werden. Foto: Adobe Stock; (c) emer<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Die Grabpflege selbst machen, oder den Friedhof \u00fcbernehmen lassen?<\/h3>\n<p>Sofern in einer etwaigen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a>\u00a0nichts Gegenteiliges vermerkt ist, kannst du\u00a0die Grabpflege entweder selbst erledigen\u00a0oder vom\u00a0<strong>Friedhof\u00a0<\/strong>\u00fcbernehmen lassen. Das Grab pflegen zu lassen ist selbstverst\u00e4ndlich die bequemere Variante. Solltest du die Grabstelle nicht regelm\u00e4\u00dfig besuchen k\u00f6nnen, oder besonders anspruchsvolle Pflanzen gesetzt haben, dann bietet es sich an,\u00a0eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friedhofsg\u00e4rtnerei<\/a>\u00a0mit der Grabpflege zu betrauen.\u00a0Wenn du die Grabst\u00e4tte ohnehin regelm\u00e4\u00dfig besuchen willst, um dem Dahingeschiedenen\u00a0zu gedenken, dann ist es allerdings wesentlich g\u00fcnstiger, wenn du dich selbst um das Grab k\u00fcmmerst.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong>\u00a0F\u00fcr die erstmalige Grabgestaltung\u00a0solltest du dich aber auf jeden Fall von einer Friedhofsg\u00e4rtnerei beraten lassen. Damit bist du rechtlich auf der sicheren Seite und wirst au\u00dferdem bez\u00fcglich Bepflanzung kompetent beraten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_56230\" aria-describedby=\"caption-attachment-56230\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-56230 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-1-e1510666511712.jpeg\" alt=\"Grabpflege\" width=\"830\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-1-e1510666511712.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-1-e1510666511712-300x199.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-1-e1510666511712-768x510.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-56230\" class=\"wp-caption-text\">Grabpflege kann sehr zeitaufwendig sein. Foto: Adobe Stock; (c) Petra Beerhalter<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche Blumen auf dem\u00a0Grab pflanzen?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich ist es empfehlenswert, eine\u00a0<strong>mehrj\u00e4hrige Grabbepflanzung<\/strong>\u00a0zu w\u00e4hlen. Denn mit mehrj\u00e4hrigen Blumen\u00a0musst du das Grab nicht jedes Jahr\u00a0komplett neu bepflanzen.\u00a0Mehrj\u00e4hrige Grabpflanzen sind\u00a0beispielsweise:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Glockenblumen\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Glockenblume<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Frauenmantel\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frauenmantel<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Sonnenh%C3%BCte_(Echinacea)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sonnenhut<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Ehrenpreis\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ehrenpreis<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Auswahl der Pflanzen sollte aber auch an den Standort des Grabes angepasst sein. Diverse Gew\u00e4chse\u00a0ben\u00f6tigen viel Schatten, w\u00e4hrend andere wiederum die pralle Sonne lieben. Au\u00dferdem solltest du\u00a0<strong>Pflanzen w\u00e4hlen die gut zusammen passen<\/strong>. Ein Friedhofsg\u00e4rtner kann dich diesbez\u00fcglich am besten beraten.<\/p>\n<h3>Wie viel kostet die\u00a0Grabpflege im Jahr?<\/h3>\n<p>Der Jahresvertrag mit einer Friedhofsg\u00e4rntnerei kostet\u00a0<strong>zwischen 100\u20ac und 350\u20ac<\/strong>.\u00a0Die Dauergrabpflege hingegen ist ein Mehrjahresvertrag, der dir die Pflege des Grabes sowie diverse vereinbarte Leistungen f\u00fcr eine vertraglich festgelegte Zeit von 4\u00a0bis 20 Jahren garantiert.\u00a0Die genauen\u00a0Grabpflegekosten variieren und richten sich nach der Laufzeit des Vertrags, dem Umfang der Pflegeleistungen und der Art des Grabes. F\u00fcr eine Laufzeit von 20 Jahren kann man von Preisen zwischen 2.000 und 8.000 Euro ausgehen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184203\" aria-describedby=\"caption-attachment-184203\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Grabpflege-kosten.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184203 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Grabpflege-kosten.jpg\" alt=\"Grabpflege\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Grabpflege-kosten.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Grabpflege-kosten-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Grabpflege-kosten-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-184203\" class=\"wp-caption-text\">Das Grab selbst pflegen oder pflegen lassen. Foto: Adobe Stock; (c) Ingo Bartussek<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Grabpflege: Wer tr\u00e4gt die Kosten in \u00d6sterreich?<\/h3>\n<p>Doch wer tr\u00e4gt eigentlich die\u00a0<strong>Kosten f\u00fcr die Grabpflege<\/strong>? Diese Frage l\u00e4sst sich relativ einfach beantworten. Zust\u00e4ndig f\u00fcr die Grabpflege ist der Erwerber des Nutzungsrechts. Beim Graberwerb wird n\u00e4mlich ein Nutzungsrecht an der Grabst\u00e4tte erworben. Dieses Nutzungsrecht liegt beim einstigen K\u00e4ufer und kann nicht verschenkt oder weiterverkauft werden. Das Nutzungsrecht kann allerdings vererbt werden. In diesem Fall geht auch die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Grabpflege an den Erben des Nutzungsrechts weiter. Wer das im konkreten Fall ist, ist von Fall zu Fall unterschiedlich. Wurde beispielsweise eine Friedhofsg\u00e4rtnerei vom Nutzungsrechtsbesitzer mit der Grabpflege beauftragt, ist diese auch nach dem Ableben des Besitzers\u00a0noch\u00a0f\u00fcr die\u00a0Grabpflege verantwortlich. Zumindest f\u00fcr die Laufzeit der Vertragsdauer.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Der\u00a0<a href=\"http:\/\/www.pm-anwaelte.at\/de\/rechtsnews\/erben-und-grabpflege-verpflichtung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OGH hat \u00fcbrigens entschieden<\/a>, dass die Erben nicht befugt sich solche Vertr\u00e4ge zu stornieren, wenn sie noch zu Lebzeiten des Nutzungsrechtsbesitzers unterzeichnet wurden.<\/div>\n<h4>Finde hier die\u00a0besten und preiswertesten\u00a0Friedhofsg\u00e4rtner in deiner\u00a0N\u00e4he:<\/h4>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friedhofsg%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grabpflege ist ein sehr pers\u00f6nliches Thema. Den meisten Menschen ist es ein gro\u00dfes Bed\u00fcrfnis die Grabstelle des geliebten Verstorbenen bestm\u00f6glich zu hegen und zu pflegen. Der Gestaltung von Gr\u00e4bern sind beinahe keine Grenzen gesetzt. Ob du dich dazu entscheidest, die Lieblingsblumen des Verstorbenen zu pflanzen, oder doch lieber eine leicht zu pflegende Variante wie\u00a0Immergr\u00fcn\u00a0w\u00e4hlst, bleibt vollkommen dir \u00fcberlassen.\u00a0Es ist ratsam, sich vorab Gedanken \u00fcber Grabpflege und Bepflanzung zu machen. Wir geben dir Ratschl\u00e4ge, wie\u00a0die Grabstelle\u00a0zu einem w\u00fcrdigen letzten Ruheort f\u00fcr den Verstorbenen wird. Grabpflege \u2013 die Bestattungsanlagenordnung\u00a0beachten Sp\u00e4testens sechs\u00a0Monate nach der\u00a0Bestattung oder dem Erwerb des Ben\u00fctzungsrechts, hat auch die Grabpflege und g\u00e4rtnerische Grabgestaltung\u00a0zu erfolgen. Du darfst das Grab mit\u00a0Rasen,\u00a0Blumen\u00a0und\u00a0bodendeckenden Pflanzen\u00a0gestalten. Auch Laub- und Nadelh\u00f6lzer d\u00fcrfen gesetzt werden, sofern du diese fachgerecht und regelm\u00e4\u00dfig auf\u00a0maximal 70 cm H\u00f6he\u00a0zur\u00fcckschneidest und sie das\u00a0Grab nicht \u00fcberragen. Au\u00dferdem sind Unkrautbek\u00e4mpfungsmittel und Pflanzenschutzmittel in der Regel verboten. Diese\u00a0darfst du nur in Ausnahmef\u00e4llen und mit ausdr\u00fccklicher Genehmigung verwenden. Es ist also ratsam, anf\u00e4llige und pflegebed\u00fcrftige Gew\u00e4chse\u00a0am Grab zu vermeiden. Die Grabpflege selbst machen, oder den Friedhof \u00fcbernehmen lassen? Sofern in einer etwaigen\u00a0Bestattungsverf\u00fcgung\u00a0nichts Gegenteiliges vermerkt ist, kannst du\u00a0die Grabpflege entweder selbst erledigen\u00a0oder vom\u00a0Friedhof\u00a0\u00fcbernehmen lassen. Das Grab pflegen zu lassen ist selbstverst\u00e4ndlich die bequemere Variante. Solltest du die Grabstelle nicht regelm\u00e4\u00dfig besuchen k\u00f6nnen, oder besonders anspruchsvolle Pflanzen gesetzt haben, dann bietet es sich an,\u00a0eine\u00a0Friedhofsg\u00e4rtnerei\u00a0mit der Grabpflege zu betrauen.\u00a0Wenn du die Grabst\u00e4tte ohnehin regelm\u00e4\u00dfig besuchen willst, um dem Dahingeschiedenen\u00a0zu gedenken, dann ist es allerdings wesentlich g\u00fcnstiger, wenn du dich selbst um das Grab k\u00fcmmerst. Tipp:\u00a0F\u00fcr die erstmalige Grabgestaltung\u00a0solltest du dich aber auf jeden Fall von einer Friedhofsg\u00e4rtnerei beraten lassen. Damit bist du rechtlich auf der sicheren Seite und wirst au\u00dferdem bez\u00fcglich Bepflanzung kompetent beraten. Welche Blumen auf dem\u00a0Grab pflanzen? Grunds\u00e4tzlich ist es empfehlenswert, eine\u00a0mehrj\u00e4hrige Grabbepflanzung\u00a0zu w\u00e4hlen. Denn mit mehrj\u00e4hrigen Blumen\u00a0musst du das Grab nicht jedes Jahr\u00a0komplett neu bepflanzen.\u00a0Mehrj\u00e4hrige Grabpflanzen sind\u00a0beispielsweise: Glockenblume Frauenmantel Sonnenhut Ehrenpreis Die Auswahl der Pflanzen sollte aber auch an den Standort des Grabes angepasst sein. Diverse Gew\u00e4chse\u00a0ben\u00f6tigen viel Schatten, w\u00e4hrend andere wiederum die pralle Sonne lieben. Au\u00dferdem solltest du\u00a0Pflanzen w\u00e4hlen die gut zusammen passen. Ein Friedhofsg\u00e4rtner kann dich diesbez\u00fcglich am besten beraten. Wie viel kostet die\u00a0Grabpflege im Jahr? Der Jahresvertrag mit einer Friedhofsg\u00e4rntnerei kostet\u00a0zwischen 100\u20ac und 350\u20ac.\u00a0Die Dauergrabpflege hingegen ist ein Mehrjahresvertrag, der dir die Pflege des Grabes sowie diverse vereinbarte Leistungen f\u00fcr eine vertraglich festgelegte Zeit von 4\u00a0bis 20 Jahren garantiert.\u00a0Die genauen\u00a0Grabpflegekosten variieren und richten sich nach der Laufzeit des Vertrags, dem Umfang der Pflegeleistungen und der Art des Grabes. F\u00fcr eine Laufzeit von 20 Jahren kann man von Preisen zwischen 2.000 und 8.000 Euro ausgehen. Grabpflege: Wer tr\u00e4gt die Kosten in \u00d6sterreich? Doch wer tr\u00e4gt eigentlich die\u00a0Kosten f\u00fcr die Grabpflege? Diese Frage l\u00e4sst sich relativ einfach beantworten. Zust\u00e4ndig f\u00fcr die Grabpflege ist der Erwerber des Nutzungsrechts. Beim Graberwerb wird n\u00e4mlich ein Nutzungsrecht an der Grabst\u00e4tte erworben. Dieses Nutzungsrecht liegt beim einstigen K\u00e4ufer und kann nicht verschenkt oder weiterverkauft werden. Das Nutzungsrecht kann allerdings vererbt werden. In diesem Fall geht auch die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Grabpflege an den Erben des Nutzungsrechts weiter. Wer das im konkreten [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":35750,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-28T08:56:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-24T06:46:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"551\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\",\"name\":\"So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-28T08:56:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-24T06:46:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wie viel kostet die Grabpflege im Jahr?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD","description":"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD","og_description":"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2019-05-28T08:56:37+00:00","article_modified_time":"2021-08-24T06:46:33+00:00","og_image":[{"width":830,"height":551,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/","name":"So viel kostet eine professionelle Grabpflege - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-05-28T08:56:37+00:00","dateModified":"2021-08-24T06:46:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Wie viel kostet eine Grabpflege pro Jahr? Was ist eine Dauergrabpflege? Wie darf ich das Grab gestalten? Alle Antworten bei HEROLD nachlesen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wie viel kostet die Grabpflege im Jahr?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Grabpflege-e1500974610393-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35738"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=35738"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35738\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":243261,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/35738\/revisions\/243261"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=35738"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=35738"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=35738"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}