{"id":37697,"date":"2019-07-04T00:01:14","date_gmt":"2019-07-03T22:01:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=37697"},"modified":"2019-09-19T11:47:50","modified_gmt":"2019-09-19T09:47:50","slug":"waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/","title":{"rendered":"Waschbecken: Arten, Kosten &#038; H\u00f6he des Lavabo"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_164695\" aria-describedby=\"caption-attachment-164695\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschbecken.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-164695 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschbecken.jpg\" alt=\"Aufsatzwaschbecken aus Stein\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschbecken.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschbecken-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschbecken-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164695\" class=\"wp-caption-text\">Waschbecken mit Unterschrank (sogenannte Aufsatzswaschbecken) sind besonders beliebt. Foto: Adobe Stock; (c) jeepbabes<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das Waschbecken z\u00e4hlt du den <strong>essenziellen Einrichtungsgegenst\u00e4nden<\/strong> in jedem Badezimmer und jeder G\u00e4stetoilette. Es gibt zahlreiche <strong>verschiedene Ausf\u00fchrungen und Materialien<\/strong>. Das macht es dir als K\u00e4ufer recht schwer, dich f\u00fcr ein bestimmtes Modell zu entscheiden. Auch die <strong>H\u00f6he des Waschbeckens<\/strong> ist ein wichtiger Aspekt und sehr individuell. Unser\u00a0Beitrag hilft dir mit zahlreichen n\u00fctzlichen Informationen bei der Auswahl des perfekten Waschbeckens f\u00fcr dein Bad!<\/p>\n\n<h2>Waschtisch Badezimmer:\u00a0Welche Waschbecken sind modern?<\/h2>\n<p>In <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baumarkt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baum\u00e4rkten<\/a> sowie bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sanit%C3%A4ranlagen-u--einrichtungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bad- und Sanit\u00e4rausstattern<\/a> sind Waschtische und -becken in zahlreichen unterschiedlichen Formen und Gr\u00f6\u00dfen erh\u00e4ltlich. Besonders <strong>Aufsatzwaschbecken<\/strong> mit Waschbeckenunterschrank und <strong>S\u00e4ulenwaschbecken<\/strong> haben die hiesigen Badezimmer nach und nach erobert.<\/p>\n<h3>Aufsatzwaschbecken\u00a0\u2013 Waschbecken mit Unterschrank<\/h3>\n<p><strong>Aufsatzwaschbecken<\/strong> liegen derzeit im Trend. Es handelt sich hierbei um <em>Waschsch\u00fcsseln<\/em> mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/siphon-was-ist-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Siphon<\/a>-Anschluss, die in verschiedenen Formen und Gr\u00f6\u00dfen erh\u00e4ltlich sind. Sie werden zum Beispiel auf einem <strong>Waschbeckenunterschrank<\/strong> oder einem ausreichend breiten Wandboard positioniert. Es gibt Modelle mit oder ohne Bohrung f\u00fcr die Armatur. Bei\u00a0einem Aufsatzwaschtisch ohne Bohrung findet die Montage der Armatur entsprechend hinter dem Becken an der Wand statt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_164713\" aria-describedby=\"caption-attachment-164713\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschtisch.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-164713\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschtisch.jpg\" alt=\"Aufsatzwaschtisch\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschtisch.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschtisch-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Aufsatzwaschtisch-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164713\" class=\"wp-caption-text\">Aufsatzwaschtische stehen wie eine Sch\u00fcssel auf einem Waschbeckenunterschrank. Foto: Adobe Stock; (c) fr\u00e4ulein<\/figcaption><\/figure>\n<h3>H\u00e4ngewaschbecken<\/h3>\n<p><strong>H\u00e4ngewaschbecken <\/strong>sind der Klassiker in den Badezimmern der Europ\u00e4er. Rechteckige H\u00e4ngewaschbecken sind das Standard Design. Nach und nach setzen sich aber unterschiedliche Formen und Gr\u00f6\u00dfen (zum Beispiel ovale oder l\u00e4ngliche Handwaschbecken) durch. Sie sind universell einsetzbar, da viele unterschiedliche Varianten angeboten werden. Von Vorteil ist die dauerhaft feste Verbindung mit der Badezimmerwand. Diese wirkt sich jedoch nachteilig aus, wenn man nachtr\u00e4glich Badezimmerm\u00f6bel kaufen m\u00f6chte. Denn diese passen selten exakt zur Form des Waschbeckens.<\/p>\n<figure id=\"attachment_164770\" aria-describedby=\"caption-attachment-164770\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Haengewaschbecken.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-164770\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Haengewaschbecken.jpg\" alt=\"H\u00e4ngewaschbecken\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Haengewaschbecken.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Haengewaschbecken-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Haengewaschbecken-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164770\" class=\"wp-caption-text\">H\u00e4ngewaschbecken sind der Klassiker unter den Waschbeckenarten. Foto: Adobe Stock; (c) contrastwerkstatt<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Einbauwaschbecken<\/h3>\n<p><strong>Einbauwaschbecken<\/strong> werden in der Regel zusammen mit einem optimal passenden Unterschrank verkauft und sind in diesen eingelassen oder werden auf den oberen Rand aufgesetzt. Sie eignen sich insbesondere f\u00fcr B\u00e4der, die mit M\u00f6beln m\u00f6glichst einheitlich eingerichtet werden sollen. Der Unterschrank stellt zus\u00e4tzlichen Stauraum im Bad zur Verf\u00fcgung. Nachteilig ist, dass durch die Gebundenheit an die jeweilige M\u00f6belserie oft nur eine begrenzte Auswahl an Modellen zur Verf\u00fcgung steht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_164788\" aria-describedby=\"caption-attachment-164788\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Einbauwaschbecken_158408032.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-164788\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Einbauwaschbecken_158408032.jpg\" alt=\"Einbauwaschbecken\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Einbauwaschbecken_158408032.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Einbauwaschbecken_158408032-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Einbauwaschbecken_158408032-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164788\" class=\"wp-caption-text\">Einbauwaschbecken sind perfekt auf den mitgelieferten Unterschrank abgestimmt. Foto: Adobe Stock; (c) Dariusz Jarzabek<\/figcaption><\/figure>\n<h3>S\u00e4ulenwaschbecken<\/h3>\n<p><strong>S\u00e4ulenwaschbecken<\/strong>\u00a0eignen sich hervorragend f\u00fcr kleinere, engere B\u00e4der, in denen das\u00a0Lavabo nicht allzu viel Platz in Anspruch nehmen darf. Man sieht sie seit geraumer Zeit vermehrt an \u00f6ffentlichen Toiletten, aber auch in den heimischen Badezimmern sind sie immer h\u00e4ufiger anzutreffen.\u00a0Mit einem S\u00e4ulenwaschtisch wird das\u00a0Badezimmer optisch aufgefrischt und hat einen spannenden Blickfang. Der gr\u00f6\u00dfte Nachteil ist, dass der Stauraum unterhalb des Waschbeckens verloren geht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_164794\" aria-describedby=\"caption-attachment-164794\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Saeulenwaschtisch.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-164794\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Saeulenwaschtisch.jpg\" alt=\"S\u00e4ulenwaschtisch\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Saeulenwaschtisch.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Saeulenwaschtisch-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Saeulenwaschtisch-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-164794\" class=\"wp-caption-text\">Das sogenannte S\u00e4ulenwaschbecken ist der zweite neue Trend in den heimischen Badezimmern. Foto: Adobe Stock; (c) auris<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Doppel Waschtisch<\/h3>\n<p><strong>Doppel-Waschtische<\/strong> sind optimal f\u00fcr Familien, die das Badezimmer \u00f6fter gemeinsam nutzen. Sie sind ebenfalls zum Wandanbau oder zum Schrankeinbau mit passenden Unterschr\u00e4nken erh\u00e4ltlich. Doppelte Handwaschbecken sind im Vergleich zu einem einzelnen Waschtisch recht kostenintensiv und sollten nur in gro\u00dfr\u00e4umigen Badezimmern eingesetzt werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_43420\" aria-describedby=\"caption-attachment-43420\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-43420 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Doppelwaschtisch-e1505391651969.jpeg\" alt=\"Waschbecken\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Doppelwaschtisch-e1505391651969.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Doppelwaschtisch-e1505391651969-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Doppelwaschtisch-e1505391651969-768x512.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-43420\" class=\"wp-caption-text\">Die richtige Waschbecken H\u00f6he ist essenziell. Foto: Adobe Stock; (c) photowahn<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Eckwaschtische<\/h3>\n<p>Ein<strong> Eckwaschtisch<\/strong>\u00a0ist besonders platzsparend und eignet sich daher ideal f\u00fcr Kleinstb\u00e4der oder die G\u00e4stetoilette.\u00a0Der gr\u00f6\u00dfter Nachteil: Durch die geringe Fl\u00e4che kommt es \u00f6fter vor, dass Wasser aus dem\u00a0Waschtisch auf den Boden gelangt.<\/p>\n<p>Welche Form sich f\u00fcr deine Zwecke am besten eignet, kannst du anhand der vorstehenden Informationen am besten selbst entscheiden. M\u00f6chtest du dennoch fachm\u00e4nnische Hilfe in Anspruch nehmen, dann wende dich an die Mitarbeiter im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/b%C3%A4der\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">B\u00e4der-Fachhandel<\/a>. Sie helfen dir gerne und kompetent weiter.<\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Moderne Waschbecken ausw\u00e4hlen und bestellen<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"908056\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/thalheim-bei-wels\/CKpmK\/vitabad-gmbh-dusch-badrenovierung-gf-klaus-gf%C3%B6hler\/\" data-company=\"908056\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">VitaBad GmbH Dusch & Badrenovierung, GF Klaus Gf\u00f6hler<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4600 Thalheim bei Wels<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_908056\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','908056');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_908056\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437242206310\" target=\"_blank\" data-company=\"908056\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437242206310<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.vitabad.at\" target=\"_blank\" data-company=\"908056\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1005192\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/saalfelden\/FWbvp\/b%C3%A4dermaxx-gmbh\/\" data-company=\"1005192\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">B\u00e4dermaxx GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5760 Saalfelden<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1005192\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1005192');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1005192\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43658221048\" target=\"_blank\" data-company=\"1005192\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43658221048<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.baedermaxx.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1005192\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"132878\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/92HDF\/junek-badkultur-gmbh\/\" data-company=\"132878\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/6\/4\/4\/35926446.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Junek-Badkultur GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1080 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_132878\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','132878');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_132878\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43140512970\" target=\"_blank\" data-company=\"132878\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43140512970<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.bad-barrierefrei.at\" target=\"_blank\" data-company=\"132878\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"320117\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gs5Nm\/heizung-uhrmann-h-gesmbh\/\" data-company=\"320117\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/orgimg\/5\/9\/0\/7961095.gif\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Heizung Uhrmann H. GesmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1220 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_320117\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','320117');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_320117\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43120418190\" target=\"_blank\" data-company=\"320117\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43120418190<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.uhrmann.at\" target=\"_blank\" data-company=\"320117\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"1480475\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/enns\/N9Txq\/aquanum-gmbh-die-besondere-badsanierung\/\" data-company=\"1480475\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">aquanum gmbh - die besondere Badsanierung<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4470 Enns<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1480475\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1480475');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1480475\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43722322299\" target=\"_blank\" data-company=\"1480475\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43722322299<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.aquanum.at\/\" target=\"_blank\" data-company=\"1480475\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1805778\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/villach\/4Cwgm\/moe-konzepte-gmbh\/\" data-company=\"1805778\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/1\/6\/0\/38015061.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Moe Konzepte GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9500 Villach<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1805778\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1805778');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1805778\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43424238622\" target=\"_blank\" data-company=\"1805778\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43424238622<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.moe-konzepte.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1805778\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"85033\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-gilgen\/WC8lq\/franz-kloiber-gmbh-co-kg\/\" data-company=\"85033\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/5\/4\/2\/35976245.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Franz Kloiber GmbH & Co KG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5340 Sankt Gilgen<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_85033\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','85033');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_85033\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43622724330\" target=\"_blank\" data-company=\"85033\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43622724330<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.franzkloiber.at\" target=\"_blank\" data-company=\"85033\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1297619\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pamhagen\/9wqDV\/bad-mit-stil-angelika-steeg\/\" data-company=\"1297619\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Bad mit Stil - Angelika Steeg<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">7152 Pamhagen<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.franzkloiber.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1297619\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"1529892\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/traiskirchen\/dWzq3\/viterma-badsanierung\/\" data-company=\"1529892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Viterma Badsanierung<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2512 Traiskirchen<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1529892\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1529892');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1529892\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43800202219\" target=\"_blank\" data-company=\"1529892\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43800202219<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.viterma.com\/kostenlose-beratung\/\" target=\"_blank\" data-company=\"1529892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1086306\" data-branche=\"Badezimmer u Badezimmereinrichtungen\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lustenau\/TBj5r\/viterma-handels-gmbh\/\" data-company=\"1086306\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Viterma Handels GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6890 Lustenau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1086306\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1086306');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1086306\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43800202219\" target=\"_blank\" data-company=\"1086306\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43800202219<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.viterma.com\" target=\"_blank\" data-company=\"1086306\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n<h2>Welches Material f\u00fcr Waschbecken?<\/h2>\n<p>Hinsichtlich des Materials bieten sich dir bei der Auswahl deines neuen Waschbeckens ebenfalls mehrere Alternativen. F\u00fcr welche du dich letztendlich entscheiden solltest, h\u00e4ngt von den <strong>Kosten, der Frequentierung des Bads, deinen Nutzungsgewohnheiten und nicht zuletzt von der \u00fcbrigen Badezimmereinrichtung<\/strong> ab. G\u00e4ngige Materialien f\u00fcr Handwaschbecken sowie deren Vor- und Nachteile sind folgende:<\/p>\n<h3>Waschtische aus Badkeramik<\/h3>\n<p>Sie sind die wahren Klassiker unter den Waschmuscheln, bis vor einigen Jahrzehnten wurden Waschtische <strong>ausschlie\u00dflich aus Keramik gefertigt<\/strong>. Sie sind \u00fcberaus robust und heute in vielen Formen, Gr\u00f6\u00dfen und Farben erh\u00e4ltlich. Zudem sind sie immer \u00f6fter mit einer sogenannten Nano-Beschichtung ausger\u00fcstet, die durch ihren <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Lotoseffekt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lotoseffekt<\/a> die Reinigung deutlich vereinfacht. Waschtische aus Keramik sind je nach Ausstattung und Form recht teuer, halten\u00a0daf\u00fcr jedoch\u00a0meist ein Leben lang.<\/p>\n<h3>Waschbecken aus Acryl<\/h3>\n<p><strong>Waschtische aus Acryl<\/strong> weisen eine hohe Bruchfestigkeit auf und sind ebenfalls in viele Gr\u00f6\u00dfen, Formen und Farben erh\u00e4ltlich. Aufgrund ihres relativ geringen Gewichts eignen sie sich sehr gut als Aufsatzwaschtische und f\u00fcr die Wandmontage an W\u00e4nden mit geringer Tragf\u00e4higkeit. Verglichen mit einem Keramik-Waschtisch hat ein Acryl-Waschbecken meist eine k\u00fcrzere Lebensdauer. Waschtische aus Acryl k\u00f6nnen bei intensiver Nutzung nach einigen Jahren stumpf werden und sind nicht ganz so strapazierf\u00e4hig wie Keramikware.<\/p>\n<figure id=\"attachment_43414\" aria-describedby=\"caption-attachment-43414\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-43414 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/AdobeStock_57389488-e1505391484661.jpeg\" alt=\"Waschtisch aus Glas\" width=\"830\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/AdobeStock_57389488-e1505391484661.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/AdobeStock_57389488-e1505391484661-300x199.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/AdobeStock_57389488-e1505391484661-768x510.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-43414\" class=\"wp-caption-text\">Der Waschtisch und das Lavabo\u00a0k\u00f6nnen auch aus Glas oder Acryl sein. Foto: Adobe Stock; (c) Maxal Tamor<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Glaswaschtische<\/h3>\n<p>Seit einigen Jahren finden sich im Handel verst\u00e4rkt <strong>Waschbecken aus Glas<\/strong>. Dieses kann entweder klar, satiniert oder in diversen T\u00f6nen eingef\u00e4rbt sein. Es handelt sich in der Regel um bruchsicheres, teils auch geh\u00e4rtetes Sicherheitsglas. Sie sind als Einzel- und Doppelwaschtische zu haben, bei denen es sich meist um Einbauwaschtische f\u00fcr passende Unterschr\u00e4nke handelt. Auf Glas k\u00f6nnen sich verst\u00e4rkt Kalkablagerungen bilden. Daher gestaltet sich die Reinigung aufwendiger als bei Waschtischen aus Keramik oder Acryl!<\/p>\n<h2>Welche Waschbecken H\u00f6he sollte man w\u00e4hlen?<\/h2>\n<p>Die richtige H\u00f6he f\u00fcr das Waschbecken erh\u00e4ltst du, wenn du deine K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe halbierst. In ungef\u00e4hr dieser H\u00f6he solltest du dein Lavabo danach anbringen beziehungsweise anbringen lassen. Wenn mehrere Menschen mit sehr unterschiedlicher Gr\u00f6\u00dfe das Waschbecken benutzen m\u00fcssen, sollte man sich an der kleinsten bereits ausgewachsenen Person im Haushalt orientieren und 1-2 cm dazu addieren.<\/p>\n<h3>Was darf ein gute Waschmuschel kosten?<\/h3>\n<p>Diese Frage l\u00e4sst sich nur <strong>schwer pauschal beantworten<\/strong>. Denn der Preis f\u00fcr ein Handwaschbecken ist von zahlreichen Faktoren abh\u00e4ngig. Handelt es sich beispielsweise um einen Einzel- oder einen Doppelwaschtisch? Besteht er aus Acryl, Keramik oder Glas und ist er als Aufsatzwaschbecken, zur Wandmontage oder zum Einbau in einen Schrank konzipiert? Dar\u00fcber hinaus unterscheiden sich die Preise f\u00fcr \u00e4hnliche Modelle von\u00a0Marke zu\u00a0Marke teils erheblich. Bekannte Hersteller von Waschbecken sind <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/dNkX2\/villeroy-boch-austria-gmbh\/\">Villeroy\u00a0&amp; Boch<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neudorf\/DlWWL\/duravit-austria-gmbh\/\">Duravit<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wilhelmsburg\/nHNBW\/laufen-austria-ag\/\">Laufen<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.de.roca.com\/katalog\/produkte\/#!\/waschtische\">Roca<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.vigour.de\/produktgruppen\/waschbecken-und-badmoebelkeramik\">Vigour<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2vS5\/ideal-standard-gmbh-zweigniederlassung-%C3%B6sterreich\/\">Ideal Standard<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pottenbrunn\/hG2TD\/geberit-vertriebs-gmbh-co-kg\/\">Geberit<\/a>.<\/p>\n<p>Die Preise f\u00fcr einfache wandh\u00e4ngende Produkte in <strong>hochwertiger Qualit\u00e4t beginnen bei etwa 100 Euro<\/strong>. Einbauwaschtische sind mit passendem Unterschrank ab etwa 200 Euro zu haben, nach oben sind den Kosten allerdings kaum Grenzen gesetzt. Aufsatzwaschtische sind in Abh\u00e4ngigkeit von Form und Gr\u00f6\u00dfe <strong>ab etwa 150 Euro erh\u00e4ltlich, hochwertige Modell k\u00f6nnen jedoch 500 Euro oder mehr kosten<\/strong>.<\/p>\n<h3>Hier kannst du dir Badezimmer- und Badezimmereinrichtungen ansehen und bestellen:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/badezimmer-u-badezimmereinrichtungen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Waschbecken z\u00e4hlt du den essenziellen Einrichtungsgegenst\u00e4nden in jedem Badezimmer und jeder G\u00e4stetoilette. Es gibt zahlreiche verschiedene Ausf\u00fchrungen und Materialien. Das macht es dir als K\u00e4ufer recht schwer, dich f\u00fcr ein bestimmtes Modell zu entscheiden. Auch die H\u00f6he des Waschbeckens ist ein wichtiger Aspekt und sehr individuell. Unser\u00a0Beitrag hilft dir mit zahlreichen n\u00fctzlichen Informationen bei der Auswahl des perfekten Waschbeckens f\u00fcr dein Bad! Waschtisch Badezimmer:\u00a0Welche Waschbecken sind modern? In Baum\u00e4rkten sowie bei Bad- und Sanit\u00e4rausstattern sind Waschtische und -becken in zahlreichen unterschiedlichen Formen und Gr\u00f6\u00dfen erh\u00e4ltlich. Besonders Aufsatzwaschbecken mit Waschbeckenunterschrank und S\u00e4ulenwaschbecken haben die hiesigen Badezimmer nach und nach erobert. Aufsatzwaschbecken\u00a0\u2013 Waschbecken mit Unterschrank Aufsatzwaschbecken liegen derzeit im Trend. Es handelt sich hierbei um Waschsch\u00fcsseln mit Siphon-Anschluss, die in verschiedenen Formen und Gr\u00f6\u00dfen erh\u00e4ltlich sind. Sie werden zum Beispiel auf einem Waschbeckenunterschrank oder einem ausreichend breiten Wandboard positioniert. Es gibt Modelle mit oder ohne Bohrung f\u00fcr die Armatur. Bei\u00a0einem Aufsatzwaschtisch ohne Bohrung findet die Montage der Armatur entsprechend hinter dem Becken an der Wand statt. H\u00e4ngewaschbecken H\u00e4ngewaschbecken sind der Klassiker in den Badezimmern der Europ\u00e4er. Rechteckige H\u00e4ngewaschbecken sind das Standard Design. Nach und nach setzen sich aber unterschiedliche Formen und Gr\u00f6\u00dfen (zum Beispiel ovale oder l\u00e4ngliche Handwaschbecken) durch. Sie sind universell einsetzbar, da viele unterschiedliche Varianten angeboten werden. Von Vorteil ist die dauerhaft feste Verbindung mit der Badezimmerwand. Diese wirkt sich jedoch nachteilig aus, wenn man nachtr\u00e4glich Badezimmerm\u00f6bel kaufen m\u00f6chte. Denn diese passen selten exakt zur Form des Waschbeckens. Einbauwaschbecken Einbauwaschbecken werden in der Regel zusammen mit einem optimal passenden Unterschrank verkauft und sind in diesen eingelassen oder werden auf den oberen Rand aufgesetzt. Sie eignen sich insbesondere f\u00fcr B\u00e4der, die mit M\u00f6beln m\u00f6glichst einheitlich eingerichtet werden sollen. Der Unterschrank stellt zus\u00e4tzlichen Stauraum im Bad zur Verf\u00fcgung. Nachteilig ist, dass durch die Gebundenheit an die jeweilige M\u00f6belserie oft nur eine begrenzte Auswahl an Modellen zur Verf\u00fcgung steht. S\u00e4ulenwaschbecken S\u00e4ulenwaschbecken\u00a0eignen sich hervorragend f\u00fcr kleinere, engere B\u00e4der, in denen das\u00a0Lavabo nicht allzu viel Platz in Anspruch nehmen darf. Man sieht sie seit geraumer Zeit vermehrt an \u00f6ffentlichen Toiletten, aber auch in den heimischen Badezimmern sind sie immer h\u00e4ufiger anzutreffen.\u00a0Mit einem S\u00e4ulenwaschtisch wird das\u00a0Badezimmer optisch aufgefrischt und hat einen spannenden Blickfang. Der gr\u00f6\u00dfte Nachteil ist, dass der Stauraum unterhalb des Waschbeckens verloren geht. Doppel Waschtisch Doppel-Waschtische sind optimal f\u00fcr Familien, die das Badezimmer \u00f6fter gemeinsam nutzen. Sie sind ebenfalls zum Wandanbau oder zum Schrankeinbau mit passenden Unterschr\u00e4nken erh\u00e4ltlich. Doppelte Handwaschbecken sind im Vergleich zu einem einzelnen Waschtisch recht kostenintensiv und sollten nur in gro\u00dfr\u00e4umigen Badezimmern eingesetzt werden. Eckwaschtische Ein Eckwaschtisch\u00a0ist besonders platzsparend und eignet sich daher ideal f\u00fcr Kleinstb\u00e4der oder die G\u00e4stetoilette.\u00a0Der gr\u00f6\u00dfter Nachteil: Durch die geringe Fl\u00e4che kommt es \u00f6fter vor, dass Wasser aus dem\u00a0Waschtisch auf den Boden gelangt. Welche Form sich f\u00fcr deine Zwecke am besten eignet, kannst du anhand der vorstehenden Informationen am besten selbst entscheiden. M\u00f6chtest du dennoch fachm\u00e4nnische Hilfe in Anspruch nehmen, dann wende dich an die Mitarbeiter im B\u00e4der-Fachhandel. Sie helfen dir gerne und kompetent weiter. Welches Material f\u00fcr Waschbecken? Hinsichtlich des Materials bieten sich dir bei [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":39306,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[12003],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Waschbecken | Trends, Ideen &amp; Beispielbilder - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Waschbecken | Trends, Ideen &amp; Beispielbilder - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-03T22:01:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-19T09:47:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschbecken-Arten-e1503578189148.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/\",\"name\":\"Waschbecken | Trends, Ideen & Beispielbilder - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-03T22:01:14+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-19T09:47:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Waschbecken: Arten, Kosten &#038; H\u00f6he des Lavabo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Waschbecken | Trends, Ideen & Beispielbilder - HEROLD","description":"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Waschbecken | Trends, Ideen & Beispielbilder - HEROLD","og_description":"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-03T22:01:14+00:00","article_modified_time":"2019-09-19T09:47:50+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschbecken-Arten-e1503578189148.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/","name":"Waschbecken | Trends, Ideen & Beispielbilder - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-03T22:01:14+00:00","dateModified":"2019-09-19T09:47:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Es gibt eine Vielzahl an verschiedenen Waschbecken Arten. Wir zeigen dir, welche Waschtische es gibt und wann sie geeignet sind (inkl. Beispielbilder)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/waschbecken-hoehe-arten-kosten-nutzen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Waschbecken: Arten, Kosten &#038; H\u00f6he des Lavabo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Waschbecken-Arten-e1503578189148-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37697"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37697"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37697\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":164908,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37697\/revisions\/164908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/39306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37697"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=37697"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=37697"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}