{"id":37862,"date":"2020-10-06T12:00:27","date_gmt":"2020-10-06T10:00:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=37862"},"modified":"2021-09-20T11:36:10","modified_gmt":"2021-09-20T09:36:10","slug":"herbst-in-wien-tipps","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/","title":{"rendered":"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_171980\" aria-describedby=\"caption-attachment-171980\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-171980 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz.jpg\" alt=\"Herbstliches Wien-Panorama. Wien im Herbst.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-171980\" class=\"wp-caption-text\">Du m\u00f6chtest die bunte Jahreszeit so richtig genie\u00dfen? HEROLD hat 9 tolle Tipps und Events f\u00fcr den Herbst in Wien! Foto: Adobe Stock, (c) A.Karnholz<\/figcaption><\/figure>\n<p>Sturm statt Wein und Drachensteigen statt Sonnenbaden: Der Herbst ist da! Wir haben<strong> 9 Tipps f\u00fcr Wiener Bl\u00e4tterraschler<\/strong> zusammengestellt, um dich aus der Post-Urlaubs-Depression zu holen. Vom Teehaus \u00fcber Weinverkostung bis Kunst &amp; Kultur au\u00dferhalb der Stadt \u2013 der Herbst in Wien hat f\u00fcr jeden was zu bieten. Und wir zeigen dir die herbstliche Hauptstadt von ihren besten Seiten!<\/p>\n\n<h2>Herbst in Wien &#8211; 9 bunte Tipps<\/h2>\n<h3>1. Haupt-Weinsaison in der Wachau<\/h3>\n<p>Wenn sich ein Herbsturlaub in diesem Jahr nicht mehr ausgeht, tut es auch ein <strong>Tagesausflug<\/strong>: Sobald in der Stadt die \u00dcbergangsjacken ausgepackt werden, beginnt in der Weltkulturerbregion Wachau die Weinlese. Von <strong>Ende August bis Mitte November<\/strong> lockt die Region mit steilen Weinterrassen, schillernden Herbstfarben und Weinverkostungen bei international pr\u00e4mierten Winzerpers\u00f6nlichkeiten. Und das Beste: Das Fest endet nicht am Weingut. Auch die Orte der Region lassen sich vom Weingeist inspirieren und \u00f6ffnen T\u00fcr und Tor f\u00fcr Besucher aus aller Welt.<\/p>\n<p><strong>Achtung<\/strong>: Aufgrund der aktuellen Lage m\u00fcssen einige Weinherbst-Termine abgesagt werden, andere k\u00f6nnen dank strengen Sicherheitsvorkehrungen doch stattfinden. Auf der Website der <a href=\"https:\/\/www.donau.com\/de\/donau-niederoesterreich\/essen-trinken\/wein-geniessen-erleben\/weinherbst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Donauregion Nieder\u00f6sterreich<\/a> findest du die neuesten Infos zu allen Veranstaltungen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXLyuAOnlBw\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXLyuAOnlBw\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wachau Valley, only an hour drive from Vienna&#8230;beautiful rolling hills dotted with vineyards, apricot trees, fortresses, cute little villages&#8230;definitely coming back for a bike ride along the Danube River<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/meltash\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Tash<\/a> (@meltash) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-07-30T20:33:09+00:00\">Jul 30, 2017 um 1:33 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Wine in the dark &#8211; Herbst in Wien<\/h3>\n<p>Wir bleiben beim Wein &#8211; aber diesmal mit besonderer Note: Das Restaurant &#8220;Vier Sinne&#8221; im 16. Wiener Gemeindebezirk bietet eine <strong>Weinverkostung bei v\u00f6lliger Dunkelheit<\/strong> an. Das Genie\u00dfen im Dunkeln eliminiert Merkmale wie Farbe und Reflexionsverm\u00f6gen und sch\u00e4rft deine Sinne f\u00fcr andere Eigenschaften des guten Traubensafts.&nbsp;Die Kosten f\u00fcr einen Gutschein ohne fixes Datum belaufen sich derzeit auf <strong>\u20ac 49 pro Person<\/strong>. Verkostet werden sieben bis acht \u00f6sterreichische Weine. Kontakt: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DmJSS\/vier-sinne-dinner-in-the-dark\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vier Sinne &#8211; Dinner in the dark<\/a><\/p>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: Wenn du deine Sinne in diesem Herbst auf die Probe stellen m\u00f6chtest, solltest du dir dein(e) Ticket(s) so fr\u00fch wie m\u00f6glich online sichern. Die Pl\u00e4tze sind schnell ausgebucht!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BioMRAMgwdf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BioMRAMgwdf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Vier Sinne (@viersinne_dinnerinthedark)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-05-11T07:00:27+00:00\">Mai 11, 2018 um 12:00 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Herbstzeit ist Theaterzeit in Wien<\/h3>\n<p><strong>Ab September<\/strong> beginnt in Wien die <a href=\"https:\/\/www.wien.info\/de\/musik-buehne\/theater\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Theatersaison 2021\/22<\/a>! Trotz der erschwerten Bedingungen finden Auff\u00fchrungen aktuell wieder statt, mit entsprechendem Sicherheitskonzept, Abstandsregeln und Publikumsbegrenzungen.<\/p>\n<p>Zu den Highlights im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2SXkc\/burgtheater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Burgtheater<\/a> z\u00e4hlen dieses Jahr etwa <em>Medea<\/em> (Regie: Simon Stone), <em>Richard II.<\/em> (Regie: Johan Simons), <em>Don Karlos<\/em> (Regie: Martin Ku\u0161ej) und <em>Das Leben ein Traum<\/em> (Regie: Martin Ku\u0161ej). Das Theater in der Josefstadt setzt bei seinem Spielplan auf eine Mischung aus klassisch und modern: Nestroy und Schnitzler auf der einen Seite, Bernhard, Jelinek und Turrini auf der anderen Seite.<\/p>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: Bei vielen Spielst\u00e4tten ist der Ticketverkauf vor Ort derzeit eingeschr\u00e4nkt, um Menschenansammlungen an der Kasse zu vermeiden. Sicher dir die&nbsp; Karten f\u00fcr deinen Besuch also am besten vorab im <strong>Online-Verkauf<\/strong>. Wiederholungst\u00e4ter profitieren dabei auch von einem <a href=\"https:\/\/www.burgtheater.at\/de\/abos-zyklen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Theater-Abonnement<\/a>. Nicht genug Kultur? Auch der Ausflug in eines der zahlreichen Museen Wiens lohnt sich immer.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0ymYYzIg9l\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0ymYYzIg9l\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Hagen (@notgursky)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-05T17:26:09+00:00\">Aug 5, 2019 um 10:26 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Herbstliche Wellness: K\u00f6rper &amp; Seele verw\u00f6hnen<\/h3>\n<p>Die Tage werden k\u00fcrzer, die Sonnenstunden weniger und unsere Seele lechzt nach W\u00e4rme. Der Herbst in Wien schreit nach Ich-Zeit und Selfcare! Hervorragende M\u00f6glichkeiten zum Seelenbaumeln sind <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2q4S\/therme-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Thermalb\u00e4der<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/day-spa-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SPA-Anwendungen<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facial-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facials<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fusspflege-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mani- oder Pedik\u00fcre<\/a>. Idealerweise legst du deinen Termin in die sp\u00e4ten Nachmittags- oder fr\u00fchen Abendstunden und h\u00e4ltst dir den Rest das Tages frei. Wir haben eine Liste mit besonders beliebten Anbietern zusammengestellt, um dir die Auswahl zu erleichtern:<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lDq1p\/yanqin-dub-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kangmei Massage<\/a> in 1060 Wien<\/strong>: Das Angebot bei Kangmei Massage reicht von der Wohlf\u00fchl- und der Flu\u00dfreflexzonenmassage bis hin zu chinesischer Tuina-Massage, thail\u00e4ndischer Nuad-Massage sowie Schr\u00f6pf- und Schwangerschaftsmassage.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KqNBx\/dr-med-univ-eva-wegrostek\/?hdg=INET_4913_Sch%C3%B6nheitsmedizin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kosmetikinstitut Wegrostek<\/a> in 1010 Wien<\/strong>: Die Ordination von Frau Dr. Eva Wegrostek ist auf nicht-invasive Sch\u00f6nheitsmedizin spezialisiert und hilft dir und deiner Haut durch die dunkle Jahreszeit.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2q4S\/therme-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Therme Wien<\/a> in 1100 Wien<\/strong>: Die Therme Wien bietet Entspannung, Badespa\u00df und Kulinarik in einem.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2bSpc\/salzgrotte-wien-salzpalast\/?hdg=INET_4654_Wellness\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salzgrotte Wien<\/a> in 1080 Wien<\/strong>: Der <em>Salzpalast<\/em> l\u00e4dt zu energetischer Beratung, Aromatherapie und Sch\u00f6nheitsbehandlungen&nbsp;&nbsp;mit Himalaya- und Meersalz.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K2Q1Q\/hadek-maria\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hand- und Fu\u00dffplege Hadek Maria<\/a> in 1120 Wien<\/strong>: Frau Hadek ist sowohl auf kosmetische als auch auf diabetische Fu\u00dfpflege spezialisiert. Dar\u00fcber hinaus bietet sie&nbsp;Beratung und Behandlung bei Fu\u00dfproblemen aller Art an.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: In unserem Blogartikel <em>Day for you!&nbsp;<\/em>informieren wir dich \u00fcber die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/day-spa-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Top 10 Day Spas in Wien<\/a> und verraten, welche&nbsp;Behandlungen Alltagssorgen, Stress und \u00c4rger wenigstens f\u00fcr ein paar Stunden vergessen machen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6XwvcFlobb\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B6XwvcFlobb\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von Therme Wien (@thermewien)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Herbst in Wien &#8211; Viennale 2021<\/h3>\n<p class=\"bde-stx-wrapper\">Herbst in Wien? <a href=\"http:\/\/www.viennale.at\/de\/festival\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Viennale<\/a>!&nbsp;Vom <strong>21. bis 31. Oktober<\/strong>&nbsp;stellen sich nationale und internationale Regisseure und Schauspieler Publikumsfragen und stehen im Festivalzentrum&nbsp;f\u00fcr <strong>Diskussionsrunden<\/strong>, <span lang=\"en\">Lectures<\/span> und <span lang=\"en\">Round Tables zur Verf\u00fcgung. <strong>Achtung<\/strong>: Wenn du sichergehen willst, dass du dieses Jahr bei der filmischen Entdeckungsreise dabei bist, solltest du dir dein Ticket im <strong>Vorverkauf (ab 16. Oktober 2021) sichern<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p class=\"bde-stx-wrapper\"><strong>Unser Tipp:<\/strong> Das Programm der Viennale kann einen ganz sch\u00f6n \u00fcberfordern. Am besten informierst du dich vorab online und stellst deinen pers\u00f6nlichen Plan zusammen, um m\u00f6glichst viel f\u00fcr dein Geld herauszuholen. Bei der Viennale gibt es auch die M\u00f6glichkeit, &#8220;Print at home&#8221;-Tickets selbst auszudrucken. Um Kontakte weiter zu reduzieren, werden au\u00dferdem nur fest zugewiesen Sitzpl\u00e4tze angeboten.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbCCYCuAmBM\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbCCYCuAmBM\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Nicole Beutler (@nicolebeutler_official)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-03T11:43:08+00:00\">Nov 3, 2017 um 4:43 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Teeh\u00e4user: Herbstzeit ist Teezeit<\/h3>\n<p>Tee ist der neue Kaffee? Nicht ganz. Aber in der dunklen Jahreszeit greifen nicht nur die Friesen zum <strong>hei\u00dfen Kr\u00e4utergebr\u00e4u<\/strong>. Gibt es etwas Sch\u00f6neres als einen st\u00fcrmischen Herbsttag mit einem guten Buch und einer hei\u00dfen Tasse Tee auf dem Sofa zu genie\u00dfen? Nein? Na also! Wir haben die <strong>besten Wiener Teeh\u00e4user<\/strong>&nbsp;f\u00fcr dich zusammengefasst:<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BTSsV\/demmers-teehaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Teehaus Demmer<\/a> in 1010 Wien<\/strong>: Das Traditionshaus Demmer h\u00e4lt \u00fcber 300 Teesorten aus aller Herren L\u00e4nder f\u00fcr dich bereit und besticht durch mehr als 30 Jahre Expertise.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/13733\/kottas-kr%C3%A4uterhaus\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kottas Kr\u00e4uterhaus<\/a> in 1010 Wien<\/strong>: Kottas Kr\u00e4uterhaus verbindet die Genussseite mit Jahrtausende altem Wissen um Heilkr\u00e4uter. Hier findest du nicht nur deinen neuen Lieblingstee, sondern wirst auch bei Halsschmerzen gut beraten.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rD12v\/sch%C3%B6nbichler-theehandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sch\u00f6nbichler Teehandlung<\/a> in 1010 Wien<\/strong>: Die Teehandlung Sch\u00f6nbichler bietet neben einem umfangreichen Tee- und Spirituosen-Angebot auch entsprechendes Zubeh\u00f6r wie gusseiserne Teekannen und japanisches Porzellan an.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QqdFB\/j%C3%A4gertee-gmbh-wiens-%C3%A4ltestes-teefachgesch%C3%A4ft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">J\u00e4ger TEE<\/a> in 1010 Wien<\/strong>: Das \u00e4lteste Teefachgeschaft Wiens handelt heute auch mit Bio-Tee, feinsten Naschwaren und Dekorationen aus Fernost.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: In \u00d6sterreich ist der <strong>8. November<\/strong> <em>Tag des Tees<\/em>, der <em>Internationale Tee-Tag<\/em> f\u00e4llt hingegen auf den <strong>15. Dezember<\/strong>. Beide Feiertage werden in vielen Teeh\u00e4usern mit Aktionspreisen, Verkostungen und anderen Specials begangen. Wenn du schnell bist, kannst du hier sicher ein paar Schn\u00e4ppchen machen. Vielleicht bist du ja auch noch auf der Suche nach einem kleinen Mitbringsel f\u00fcr die Weihnachts- oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/silvester\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Silvesterfeier<\/a>?<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BX2mIa_lDSs\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BX2mIa_lDSs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Theiles Theehaus (@theiles_theehaus)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-16T11:30:30+00:00\">Aug 16, 2017 um 4:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>7. Herbst in Wien: durch die Bl\u00e4tter rascheln<\/h3>\n<p>Bunte W\u00e4lder, fantastische Wolkenformationen und gl\u00e4nzende Kastanien: Das ist der Herbst in Wien! Ganz gleich, ob du durch den <strong>Sch\u00f6nbrunner Stadtpark<\/strong> schlenderst, \u00fcber den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zentralfriedhof<\/a> spazierst oder dich an einem <a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/umwelt\/wald\/freizeit\/wandern\/wege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Stadtwanderweg<\/a> versuchst: Die bunte Jahreszeit l\u00e4dt dich ein, den Sommer noch einmal Revue passieren zu lassen und<strong> Kraft zu sammeln<\/strong> f\u00fcr den Jahresendspurt.<strong> Achtung<\/strong>: Sonnenbrille und Regenschirm nicht vergessen! Der Herbst in Wien&nbsp;kann sich h\u00e4ufig nicht entscheiden, ob er noch Sommer oder schon Winter&nbsp;sein m\u00f6chte.<\/p>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: Du denkst bei Herbst auch automatisch an Halloween? Wir auch! Und deshalb wissen wir auch, wo Grusel-Fans in Wien auf ihre Kosten kommen. In unseren Beitr\u00e4gen findest du die besten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/halloween\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Halloween-Events in Wien<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/halloween-fuer-kinder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Halloween-Ideen f\u00fcr Kinder<\/a>! Wem das noch nicht genug ist, der kann sich direkt ins <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Morbide Wien<\/a> hineinlesen und den Herbst mit der Suche nach dem Schaurig-Sch\u00f6nen verbringen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BVPTSz9gblg\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BVPTSz9gblg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von S\u00f6ren Heim (@heimsoren)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-06-12T12:12:43+00:00\">Jun 12, 2017 um 5:12 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Haus des Meeres<\/h3>\n<p>Schlechtes Wetter? Im Wiener Herbst leider keine Seltenheit! Macht aber nichts, denn auch hier wissen wir Rat. Wenn der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/regen-wien-was-tun-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Regen<\/a> mal wieder nicht aufh\u00f6ren will oder du keine Lust auf ein umfangreiches Outdoor-Programm hast, kannst du den Tag auch einfach im Zoo verbringen.<\/p>\n<p>Wir denken dabei aber nicht an Sch\u00f6nbrunn oder den Lainzer Tiergarten: Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rd8TQ\/haus-des-meeres-aqua-terra-zoo-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haus des Meeres<\/a> im 6. Wiener Gemeindebezirk bietet auf einer Fl\u00e4che von \u00fcber&nbsp;5.000&nbsp;m\u00b2 <strong>mehr als 10.000 Tieren<\/strong> ein Zuhause. Ein besonderes Highlight ist die<strong> Aussichtsplattform<\/strong> des ehemaligen Flakturms, von wo aus du eine Panoramasicht \u00fcber ganz Wien hast.<\/p>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: F\u00fcr mehrfache Besuche bietet sich der <strong>Erwerb der Jahreskarte<\/strong> an. Diese ist mit \u20ac 39 (Erwachsener) bzw. \u20ac 19 (Kind) im Verh\u00e4ltnis deutlich g\u00fcnstiger als das Einzelticket (\u20ac 18,90 f\u00fcr Erwachsene\/ \u20ac 8,60 f\u00fcr Kinder).<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CEFeAkJlxnN\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CEFeAkJlxnN\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Haus des Meeres (@hausdesmeeres)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-08-19T21:09:28+00:00\">Aug 19, 2020 um 2:09 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>9. Shopping-Wahnsinn: Black Friday 2021<\/h3>\n<p>Herbst in Wien hei\u00dft: Schn\u00e4ppchen-Jagd! Seit ein paar Jahren wird der<em> Black Friday<\/em>, ein<strong> 24-Stunden-Shoppingmarathon<\/strong>, der traditionell am Tag nach Thanksgiving stattfindet, auch&nbsp;bei uns begangen. Allerdings findet der <a href=\"https:\/\/www.blackfridaysale.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Black-Friday-Sale in Wien<\/a> im Gegensatz zum amerikanischen Vorbild ausschlie\u00dflich online statt. In Zeiten von COVID-19 eignet sich der Sale damit optimal f\u00fcr das bequeme und sichere Einkaufen von zuhause aus.<\/p>\n<p>Am <strong>25. November kannst du ab 19.00 Uhr <\/strong>zahlreiche Black-Friday-Deals&nbsp;von Marken wie <em>Mediamarkt, Saturn, DM, XXX Lutz, Marionnaud <\/em>oder&nbsp;<em>Zalando<\/em> ergattern. Besonders talentierten Schn\u00e4ppchenj\u00e4gern gelingen Deals bei bis zu&nbsp;90% Preisnachlass.<\/p>\n<p><strong>Unser Tipp<\/strong>: Wenn dir die Online-Jagd nach Schn\u00e4ppchen liegt, solltest du aufs Ganze gehen und die Geschenkeliste f\u00fcr Weihnachten bereithalten. Mit etwas Gl\u00fcck hast du am 25. November um 19.00 Uhr alle Geschenke beisammen &#8211; und damit mehr Zeit f\u00fcr <a href=\"http:\/\/www.christkindlmaerkte.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Christkindlm\u00e4rkte<\/a>!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BnVfJahFLEA\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BnVfJahFLEA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Football Page &#x26bd;&#x1f4a5;&#x1f489; (@thefootballdose)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-05T07:31:26+00:00\">Sep 5, 2018 um 12:31 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sturm statt Wein und Drachensteigen statt Sonnenbaden: Der Herbst ist da! Wir haben 9 Tipps f\u00fcr Wiener Bl\u00e4tterraschler zusammengestellt, um dich aus der Post-Urlaubs-Depression zu holen. Vom Teehaus \u00fcber Weinverkostung bis Kunst &amp; Kultur au\u00dferhalb der Stadt \u2013 der Herbst in Wien hat f\u00fcr jeden was zu bieten. Und wir zeigen dir die herbstliche Hauptstadt von ihren besten Seiten! Herbst in Wien &#8211; 9 bunte Tipps 1. Haupt-Weinsaison in der Wachau Wenn sich ein Herbsturlaub in diesem Jahr nicht mehr ausgeht, tut es auch ein Tagesausflug: Sobald in der Stadt die \u00dcbergangsjacken ausgepackt werden, beginnt in der Weltkulturerbregion Wachau die Weinlese. Von Ende August bis Mitte November lockt die Region mit steilen Weinterrassen, schillernden Herbstfarben und Weinverkostungen bei international pr\u00e4mierten Winzerpers\u00f6nlichkeiten. Und das Beste: Das Fest endet nicht am Weingut. Auch die Orte der Region lassen sich vom Weingeist inspirieren und \u00f6ffnen T\u00fcr und Tor f\u00fcr Besucher aus aller Welt. Achtung: Aufgrund der aktuellen Lage m\u00fcssen einige Weinherbst-Termine abgesagt werden, andere k\u00f6nnen dank strengen Sicherheitsvorkehrungen doch stattfinden. Auf der Website der Donauregion Nieder\u00f6sterreich findest du die neuesten Infos zu allen Veranstaltungen. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Wachau Valley, only an hour drive from Vienna&#8230;beautiful rolling hills dotted with vineyards, apricot trees, fortresses, cute little villages&#8230;definitely coming back for a bike ride along the Danube River Ein Beitrag geteilt von Tash (@meltash) am Jul 30, 2017 um 1:33 PDT 2. Wine in the dark &#8211; Herbst in Wien Wir bleiben beim Wein &#8211; aber diesmal mit besonderer Note: Das Restaurant &#8220;Vier Sinne&#8221; im 16. Wiener Gemeindebezirk bietet eine Weinverkostung bei v\u00f6lliger Dunkelheit an. Das Genie\u00dfen im Dunkeln eliminiert Merkmale wie Farbe und Reflexionsverm\u00f6gen und sch\u00e4rft deine Sinne f\u00fcr andere Eigenschaften des guten Traubensafts.&nbsp;Die Kosten f\u00fcr einen Gutschein ohne fixes Datum belaufen sich derzeit auf \u20ac 49 pro Person. Verkostet werden sieben bis acht \u00f6sterreichische Weine. Kontakt: Vier Sinne &#8211; Dinner in the dark Unser Tipp: Wenn du deine Sinne in diesem Herbst auf die Probe stellen m\u00f6chtest, solltest du dir dein(e) Ticket(s) so fr\u00fch wie m\u00f6glich online sichern. Die Pl\u00e4tze sind schnell ausgebucht! Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Vier Sinne (@viersinne_dinnerinthedark) am Mai 11, 2018 um 12:00 PDT 3. Herbstzeit ist Theaterzeit in Wien Ab September beginnt in Wien die Theatersaison 2021\/22! Trotz der erschwerten Bedingungen finden Auff\u00fchrungen aktuell wieder statt, mit entsprechendem Sicherheitskonzept, Abstandsregeln und Publikumsbegrenzungen. Zu den Highlights im Burgtheater z\u00e4hlen dieses Jahr etwa Medea (Regie: Simon Stone), Richard II. (Regie: Johan Simons), Don Karlos (Regie: Martin Ku\u0161ej) und Das Leben ein Traum (Regie: Martin Ku\u0161ej). Das Theater in der Josefstadt setzt bei seinem Spielplan auf eine Mischung aus klassisch und modern: Nestroy und Schnitzler auf der einen Seite, Bernhard, Jelinek und Turrini auf der anderen Seite. Unser Tipp: Bei vielen Spielst\u00e4tten ist der Ticketverkauf vor Ort derzeit eingeschr\u00e4nkt, um Menschenansammlungen an der Kasse zu vermeiden. Sicher dir die&nbsp; Karten f\u00fcr deinen Besuch also am besten vorab im Online-Verkauf. Wiederholungst\u00e4ter profitieren dabei auch von einem Theater-Abonnement. Nicht genug Kultur? Auch der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":171968,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021 - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"9 Dinge, die du diesen Herbst in Wien tun musst\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-06T10:00:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-20T09:36:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/\",\"name\":\"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021 - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-06T10:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-20T09:36:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021 - HEROLD.at","description":"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"9 Dinge, die du diesen Herbst in Wien tun musst","og_description":"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-06T10:00:27+00:00","article_modified_time":"2021-09-20T09:36:10+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-A-Karnholz.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/","name":"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021 - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-06T10:00:27+00:00","dateModified":"2021-09-20T09:36:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Herbst in Wien! Ein Glas Wein in der Wachau, eine Premiere in der Burg und anschlie\u00dfend ins Teehaus. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr den Herbst 2021.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/herbst-in-wien-tipps\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Herbst in Wien: 9 bunte Tipps f\u00fcr 2021"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Herbst-in-Wien-Adobe-Stock-c-EdNurg-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37862"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37862"}],"version-history":[{"count":90,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37862\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":245775,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37862\/revisions\/245775"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/171968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37862"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=37862"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=37862"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}