{"id":40957,"date":"2019-07-10T10:00:25","date_gmt":"2019-07-10T08:00:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=40957"},"modified":"2021-09-07T13:06:40","modified_gmt":"2021-09-07T11:06:40","slug":"schmetterlingshaus-wien-palmenhaus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/","title":{"rendered":"Schmetterlingshaus Wien! buntes Treiben im Palmenhaus"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_165955\" aria-describedby=\"caption-attachment-165955\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165955 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek.jpg\" alt=\"Ein bunter Schmetterling auf einer gelben Bl\u00fcte im Schmetterlingshaus Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165955\" class=\"wp-caption-text\">Im Schmetterlingshaus Wien nahe der Wiener Hofburg k\u00f6nnen Besucher den gefl\u00fcgelten Bewohnern ganz nahe kommen. Adobe Stock, (c) Ingo-Bartussek<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ein kleiner Wasserfall, blau-gr\u00fcne Teiche und filigran geschwungene Br\u00fccken \u00fcber\u00a0tausendundeiner Tropenpflanze: Das ist das <strong>Schmetterlingshaus Wien<\/strong>! Die gefl\u00fcgelten farbenpr\u00e4chtigen Bewohner des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pr2sq\/schmetterlinghaus-palmenhaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Palme<\/strong><strong>nhauses<\/strong><\/a>\u00a0am Burggarten verdrehen Besuchern ganzj\u00e4hrig den Kopf und leben mit Hunderten von Geschwistern vor malerischer Kulisse. Von <strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong> bis <strong>Eintrittspreisen<\/strong> \u2013 wir haben alle wichtigen Informationen \u00fcber das Schmetterlingshaus Wien f\u00fcr dich zusammengefasst.<\/p>\n<p class=\"article_teaser\"><\/p>\n<h2>Schmetterlingshaus\u00a0Wien &#8211; \u00d6ffnungszeiten &amp; Preise<\/h2>\n<p>Im Palmenhaus am Burggarten kannst du dich das <strong>ganze Jahr \u00fcber<\/strong> bei rund 26\u00b0C an exotischen Pflanzen und farbenpr\u00e4chtigen Schmetterlingen erfreuen \u2013 und das sogar jeden Tag! Aktuell hat das Wiener Schmetterlingshaus von t\u00e4glich 10:00 Uhr bis 17:00 Uhr ge\u00f6ffnet<\/p>\n<h3>Wie teuer ist das Schmetterlinghaus\u00a0Wien?<\/h3>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 726px; height: 464px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 225px;\" \/>\n<col style=\"width: 218px;\" \/>\n<col style=\"width: 309px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #fcff2f; width: 213px; text-align: left;\">Schmetterlingshaus Wien Preise<\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; width: 206px; text-align: center;\"><strong>Einzelpreis<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\"><strong>Gruppenpreis ab 10 Personen<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Erwachsene<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">7,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">6,50 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Senioren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">6,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">5,50 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Besucher mit Wien-Karte<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">6,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">6,00 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Sch\u00fclerInnen u. StudentInnen\u00a0(bis 26. Lebensjahr<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">5,50 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">5,00 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Kinder ab 3 (bis Schuleintritt)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">4,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">3,50 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">P\u00e4dagogInnen (als Begleitperson ab 10 Kindern) &amp; schwerstbehinderte Menschen<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">frei<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">frei<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Aufpreis f\u00fcr eine F\u00fchrung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">40,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">40,00 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 213px;\">Jahreskarte (in allen Kategorien)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 206px; text-align: center;\">25,00 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 297px; text-align: center;\">\u00a0&#8212;<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Schmetterlinge am Wiener Burggarten \u2013 wer ist wer?<\/h3>\n<p>Es herrscht reges Treiben im kleinsten Regenwald der Welt: Hier hat sich eine Schulklasse vor den Informationstafeln versammelt, dort beobachtet eine Familie, wie im &#8220;Puppenkasten&#8221; ein Zitronenfalter seinen Kokon abstreift, und dort hinten hat ein\u00a0kleiner Kohlwei\u00dfling sich auf einem Kinderkopf niedergelassen. Doch wer ist wer im Schmetterlingshaus Wien?<\/p>\n<p>W\u00fcrde man so etwas wie den <strong>K\u00f6nig des Palmenhauses<\/strong> bestimmen, ginge dieser Titel ganz klar an den <strong>Atlasfalter<\/strong>: Der rot-brauneSchmetterling mit den sichelf\u00f6rmigen Fl\u00fcgelspitzen hat eine Spannbreite von bis zu 30 cm und ist damit <strong>fast sechsmal so gro\u00df<\/strong> wie seine Artgenossen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/6-ujpjPOmN\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/6-ujpjPOmN\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Dagmar Hanke (@dagmarhanke)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2015-08-29T20:07:37+00:00\">Aug 29, 2015 um 1:07 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Wenn der Atlasfalter der K\u00f6nig des Palmenhauses ist, dann ist der <strong>Himmelblaue Bl\u00e4uling<\/strong> sein Hofnarr: Der kleine Nachtfalter hat zwar nur eine Fl\u00fcgelspannweite zwischen 30 und 40 mm, zieht durch seine leuchtend<strong> blauen Fl\u00fcgeloberseiten<\/strong>\u00a0aber alle Blicke auf sich.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bxz8VBOis5L\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bxz8VBOis5L\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von J.A. PhotoSie by Jana Aurelia (@jana.aurelia_j.a.photosie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-23T16:22:59+00:00\">Mai 23, 2019 um 9:22 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Nat\u00fcrlich darf auch der intrigante Edelmann bei Hofe nicht fehlen. Das <strong>Esparsettenwidderchen<\/strong> zeigt durch seine auff\u00e4llige schwarz-rote F\u00e4rbung an: &#8220;Mit mir ist nicht gut Kirschen essen!&#8221; Der giftige Nachtfalter wurde 2008 zum <a href=\"http:\/\/www.entomologie.org\/insektdesjahres.php\" target=\"_blank\" rel=\"noopener nofollow\"><em>Insekt des Jahres<\/em><\/a> gek\u00fcrt.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BWinY2oAsNB\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BWinY2oAsNB\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von bianca_m_m_g_p (@bianca_m_m_g_p)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-07-14T20:45:16+00:00\">Jul 14, 2017 um 1:45 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Schmetterlingshaus Wien &#8211; Anfahrt<\/h3>\n<p>Das Schmetterlingshaus Wien befindet sich im Herzen des Ersten Bezirks, direkt hinter der Wiener Hofburg\u00a0und am Rande des Burggartens in einem malerischen <strong>Jugendstilgeb\u00e4ude<\/strong>. Damit ist es nur rund 100 Meter von der Albertina und der Staatsoper entfernt. \u00d6ffentlich ist das Palmenhaus am besten \u00fcber die <strong>U-Bahn-Station Karlsplatz<\/strong> (U1, U2, U4) bzw. die Stra\u00dfenbahn-Station <strong>Karlsplatz\/ Oper<\/strong> ( Stra\u00dfenbahnen 1, 2, D, 62, 71, Autobus 59A und die Badner Bahn) zu erreichen.<\/p>\n<p><strong>Gut zu wissen<\/strong>: Das Palmenhaus Wien hat einen <em>barrierefreien Haupteingang<\/em> (93 cm breit) und ein <em>behindertengerechtes WC<\/em>. Auch Blindenhunde sind im Schmetterlingshaus erlaubt.<\/p>\n<h3><strong>Tipp f\u00fcr Autofahrer<\/strong><\/h3>\n<p>Wer mit dem Auto anreisen m\u00f6chte, sollte den Ausflug ins Schmetterlingshaus mit einem Besuch in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kNnJ3\/wiener-staatsoper-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Staatsoper<\/a> verbinden. Die\u00a0<strong>\u00d6PARK-K\u00e4rntnerringgarage<\/strong> (Mahlerstra\u00dfe 8) bietet Besuchern der Staatsoper einen g\u00fcnstigen Parktarif von <strong>nur 7 Euro f\u00fcr acht (!) Stunden<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_165982\" aria-describedby=\"caption-attachment-165982\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165982 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-1.jpg\" alt=\"Das Schmetterlingshaus Wien im Palmenhaus unweit der Wiener Hofburg.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165982\" class=\"wp-caption-text\">Das Schmetterlingshaus Wien befindet sich am Rande des Burggartens im Herzen der Donaumetropole. Foto: Adobe Stock, (c) mRGB<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Palmenhaus Wien Caf\u00e9 am Burggarten<\/h3>\n<p>Neben den gefl\u00fcgelten Bewohnern des Schmetterlingshauses\u00a0l\u00e4dt auch das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G6ks8\/cafe-restaurant-palmenhaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Palmenhaus Caf\u00e9<\/a><\/strong>\u00a0zum Besuch. Das direkt am Schmetterlinghaus gelegene Restaurant\u00a0lockt in Brasserie, Caf\u00e9 und Bar mit exquisiten warmen und kalten Speisen und bietet seinem Publikum durch gro\u00dfe Glasw\u00e4nde einen Blick auf die <strong>\u00fcber 40 Schmetterlingsarten nebenan<\/strong>. \u00dcbrigens: In dieser einzigartigen Atmosph\u00e4re erholte sich schon Kaiser Franz Joseph I. von den Anstrengungen der Regierungsgesch\u00e4fte.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BkcAJBhnaft\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BkcAJBhnaft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Karin Deutsch (@avery_ivy)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-06-25T06:26:24+00:00\">Jun 24, 2018 um 11:26 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Schmetterlingshaus\u00a0Wien Fotos<\/h3>\n<p>Seien wir ehrlich: Das Sch\u00f6nste am Schmetterlingshaus sind die bunten Bewohner! Aus diesem Grund haben wir uns f\u00fcr dich auf die Suche nach den <strong>sch\u00f6nsten Fotos<\/strong> von Wei\u00dflingen, Gelblingen, Zitronen-, Schiller-, Trauer-, Atlas-, Aurorafaltern und vielen mehr gemacht. Und wer wei\u00df? Vielleicht kommst du\u00a0dann ja auf den Geschmack, die Schmetterlinge einmal <strong>pers\u00f6nlich zu besuchen\u00a0<\/strong>und\u00a0selbst\u00a0ein paar Bilder vom bunten Leben im Schmetterlinghaus\u00a0zu machen. \ud83d\ude09<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BvHYv8BhNuy\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BvHYv8BhNuy\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Michelle Markmeier (@michelle.markmeier)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-03-17T16:02:43+00:00\">M\u00e4r 17, 2019 um 9:02 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMjaIYLBzPl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMjaIYLBzPl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von Claire Elizabeth Craig (@verclairet)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BsS281xHHrQ\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BsS281xHHrQ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Ansu (@ansu1406)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-06T13:24:05+00:00\">Jan 6, 2019 um 5:24 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bk2hzofl_m7\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bk2hzofl_m7\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @marille.illu geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-07-05T13:40:50+00:00\">Jul 5, 2018 um 6:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ein kleiner Wasserfall, blau-gr\u00fcne Teiche und filigran geschwungene Br\u00fccken \u00fcber\u00a0tausendundeiner Tropenpflanze: Das ist das Schmetterlingshaus Wien! Die gefl\u00fcgelten farbenpr\u00e4chtigen Bewohner des Palmenhauses\u00a0am Burggarten verdrehen Besuchern ganzj\u00e4hrig den Kopf und leben mit Hunderten von Geschwistern vor malerischer Kulisse. Von \u00d6ffnungszeiten bis Eintrittspreisen \u2013 wir haben alle wichtigen Informationen \u00fcber das Schmetterlingshaus Wien f\u00fcr dich zusammengefasst. Schmetterlingshaus\u00a0Wien &#8211; \u00d6ffnungszeiten &amp; Preise Im Palmenhaus am Burggarten kannst du dich das ganze Jahr \u00fcber bei rund 26\u00b0C an exotischen Pflanzen und farbenpr\u00e4chtigen Schmetterlingen erfreuen \u2013 und das sogar jeden Tag! Aktuell hat das Wiener Schmetterlingshaus von t\u00e4glich 10:00 Uhr bis 17:00 Uhr ge\u00f6ffnet Wie teuer ist das Schmetterlinghaus\u00a0Wien? Schmetterlingshaus Wien Preise Einzelpreis Gruppenpreis ab 10 Personen Erwachsene 7,00 Euro 6,50 Euro Senioren 6,00 Euro 5,50 Euro Besucher mit Wien-Karte 6,00 Euro 6,00 Euro Sch\u00fclerInnen u. StudentInnen\u00a0(bis 26. Lebensjahr 5,50 Euro 5,00 Euro Kinder ab 3 (bis Schuleintritt) 4,00 Euro 3,50 Euro P\u00e4dagogInnen (als Begleitperson ab 10 Kindern) &amp; schwerstbehinderte Menschen frei frei Aufpreis f\u00fcr eine F\u00fchrung 40,00 Euro 40,00 Euro Jahreskarte (in allen Kategorien) 25,00 Euro \u00a0&#8212; Schmetterlinge am Wiener Burggarten \u2013 wer ist wer? Es herrscht reges Treiben im kleinsten Regenwald der Welt: Hier hat sich eine Schulklasse vor den Informationstafeln versammelt, dort beobachtet eine Familie, wie im &#8220;Puppenkasten&#8221; ein Zitronenfalter seinen Kokon abstreift, und dort hinten hat ein\u00a0kleiner Kohlwei\u00dfling sich auf einem Kinderkopf niedergelassen. Doch wer ist wer im Schmetterlingshaus Wien? W\u00fcrde man so etwas wie den K\u00f6nig des Palmenhauses bestimmen, ginge dieser Titel ganz klar an den Atlasfalter: Der rot-brauneSchmetterling mit den sichelf\u00f6rmigen Fl\u00fcgelspitzen hat eine Spannbreite von bis zu 30 cm und ist damit fast sechsmal so gro\u00df wie seine Artgenossen. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Dagmar Hanke (@dagmarhanke) am Aug 29, 2015 um 1:07 PDT Wenn der Atlasfalter der K\u00f6nig des Palmenhauses ist, dann ist der Himmelblaue Bl\u00e4uling sein Hofnarr: Der kleine Nachtfalter hat zwar nur eine Fl\u00fcgelspannweite zwischen 30 und 40 mm, zieht durch seine leuchtend blauen Fl\u00fcgeloberseiten\u00a0aber alle Blicke auf sich. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von J.A. PhotoSie by Jana Aurelia (@jana.aurelia_j.a.photosie) am Mai 23, 2019 um 9:22 PDT \u00dcbrigens: Nat\u00fcrlich darf auch der intrigante Edelmann bei Hofe nicht fehlen. Das Esparsettenwidderchen zeigt durch seine auff\u00e4llige schwarz-rote F\u00e4rbung an: &#8220;Mit mir ist nicht gut Kirschen essen!&#8221; Der giftige Nachtfalter wurde 2008 zum Insekt des Jahres gek\u00fcrt. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von bianca_m_m_g_p (@bianca_m_m_g_p) am Jul 14, 2017 um 1:45 PDT Schmetterlingshaus Wien &#8211; Anfahrt Das Schmetterlingshaus Wien befindet sich im Herzen des Ersten Bezirks, direkt hinter der Wiener Hofburg\u00a0und am Rande des Burggartens in einem malerischen Jugendstilgeb\u00e4ude. Damit ist es nur rund 100 Meter von der Albertina und der Staatsoper entfernt. \u00d6ffentlich ist das Palmenhaus am besten \u00fcber die U-Bahn-Station Karlsplatz (U1, U2, U4) bzw. die Stra\u00dfenbahn-Station Karlsplatz\/ Oper ( Stra\u00dfenbahnen 1, 2, D, 62, 71, Autobus 59A und die Badner Bahn) zu erreichen. Gut zu wissen: Das Palmenhaus Wien hat einen barrierefreien Haupteingang (93 cm breit) und ein [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":165952,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten &amp; Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten &amp; Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-10T08:00:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-07T11:06:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/\",\"name\":\"Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-10T08:00:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-07T11:06:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten & Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Schmetterlingshaus Wien! buntes Treiben im Palmenhaus\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD","description":"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten & Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD","og_description":"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten & Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-10T08:00:25+00:00","article_modified_time":"2021-09-07T11:06:40+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/","name":"Schmetterlingshaus Wien! \u00d6ffnungszeiten + Fotos - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-10T08:00:25+00:00","dateModified":"2021-09-07T11:06:40+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wie viele Bewohner hat das Schmetterlingshaus Wien? HEROLD hat die \u00d6ffnungszeiten & Preise recherchiert und zeigt dir die sch\u00f6nsten Fotos!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schmetterlingshaus-wien-palmenhaus\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Schmetterlingshaus Wien! buntes Treiben im Palmenhaus"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Schmetterlingshaus-Wien-Adobe-Stock-c-mRGB-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40957"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40957"}],"version-history":[{"count":68,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40957\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":244731,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/40957\/revisions\/244731"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/165952"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40957"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=40957"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=40957"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}