{"id":43237,"date":"2021-02-08T09:05:24","date_gmt":"2021-02-08T08:05:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=43237"},"modified":"2021-09-09T15:39:49","modified_gmt":"2021-09-09T13:39:49","slug":"museum-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/","title":{"rendered":"Museum Wien: Das sind die 15 beliebtesten"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_144345\" aria-describedby=\"caption-attachment-144345\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-144345\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"285\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-300x103.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-768x264.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-144345\" class=\"wp-caption-text\">Wir haben recherchiert, welche Museen in Wien im Jahr 2021 besonders beliebt sind. Foto: Adobe Stock, (c) kameraauge<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wien hat in Sachen Kultur so einiges zu bieten &#8211; \u00fcber 100 Museen \u00f6ffnen kulturinteressierten und wissbegierigen Besuchern t\u00e4glich ihre T\u00fcren. Die Themenvielfalt der Wiener Museen ist beeindruckend: Von Kunst\u00a0\u00fcber Technik bis zu Musik\u00a0ist alles dabei. Wir haben uns in der Wiener Kulturszene umgesehen und die <strong>15 beliebtesten Museen in Wien<\/strong> besucht.<\/p>\n\n<h2>Museum Wien &#8211; eine unglaubliche Vielfalt:<\/h2>\n<h3>1. Schloss\u00a0Belvedere<\/h3>\n<figure id=\"attachment_158779\" aria-describedby=\"caption-attachment-158779\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien_Belvedere.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-158779\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien_Belvedere.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien_Belvedere.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien_Belvedere-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien_Belvedere-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158779\" class=\"wp-caption-text\">Das Schloss Belvedere ist mit seiner Klimt Sammlung eines der beliebtesten Museen in Wien. Foto: Adobe Stock, (c) A. Karnholz<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2sbk\/%C3%B6sterreichische-galerie-belvedere\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schloss Belvedere<\/a> ist eines der meistbesuchten Kunstmuseen Wiens. Im Jahr 2018 wurde es mehr als 1,5 Mio. Mal besucht \u2013 das sagt doch schon einiges! Ein besonderer Anziehungsfaktor f\u00fcr die vielen Besucher ist das ber\u00fchmte<strong> Gem\u00e4lde \u201eDer Kuss\u201c von Gustav Klimt<\/strong>. Das\u00a0Schloss Belvedere wurde als Sommerresidenz f\u00fcr Prinz Eugen gebaut und genauso beeindruckend sieht es auch aus. Der barocke Baustil veranlasst zum Tr\u00e4umen und Verweilen, auch der Marmorsaal zeigt sich nach mehr als 300 Jahren noch immer prachtvoll.<\/p>\n<p>Im <strong>Oberen Belvedere<\/strong> findet sich die gr\u00f6\u00dfte Gem\u00e4ldesammlung des ber\u00fchmten Malers Gustav Klimt. Das <strong>Untere Belvedere<\/strong> sorgt mit <strong>tempor\u00e4ren Ausstellungen<\/strong> f\u00fcr Abwechslung. Durch die elegante Gartenanlage kann man angenehm vom Unteren zum Oberen Belvedere spazieren.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 202px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; text-align: center;\"><strong>Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000;\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2sbk\/%C3%B6sterreichische-galerie-belvedere\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schloss Belvedere<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Oberes Belvedere<\/strong>: Prinz Eugen-Stra\u00dfe 27, 1030 Wien<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0<strong>Unteres Belvedere<\/strong>: Rennweg 6, 1030 Wien<\/p>\n<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0Belvedere Ticket &#8211; Oberes &amp; Unteres Belvedere:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Erwachsener: 22 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt: 19 \u20ac<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/p>\n<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0<strong>Oberes Belvedere<\/strong>: t\u00e4glich 9-18 Uhr, Freitag: 9-21 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Unteres Belvedere<\/strong>: t\u00e4glich 10-18 Uhr, Freitag: 10-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2sbk\/%C3%B6sterreichische-galerie-belvedere\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schloss Belvedere, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>2. Albertina<\/h3>\n<figure id=\"attachment_158785\" aria-describedby=\"caption-attachment-158785\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Albertina.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-158785\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Albertina.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Albertina.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Albertina-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Albertina-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158785\" class=\"wp-caption-text\">Die Albertina in Wien beherbergt die ber\u00fchmte Sammlung Batliner &#8220;Monet bis Picasso&#8221;. Foto: Adobe Stock, (c) ChiccoB<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wer Kunst liebt, liebt auch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cZTVg\/albertina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Albertina<\/a>. Hierher kommen nicht nur Touristen, auch die Wiener sch\u00e4tzen die umfangreichen Ausstellungen, die gro\u00dfen Prunkr\u00e4ume und den interessanten Giftshop. Die Albertina bietet neben vielen ber\u00fchmten <strong>Gem\u00e4lden von Monet bis zu Picasso<\/strong> auch eine sehenswerte Fotosammlung.\u00a0Neben der permanenten Sammlung in der Albertina, beeindrucken auch die wechselnden Ausstellungen. In der Vergangenheit gab es z. B. schon eindrucksvolle Ausstellungen \u00fcber Keith Haring, Raffael und Egon Schiele.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Verbinde\u00a0deinen\u00a0Albertina-Besuch mit einem ausgiebigen Fr\u00fchst\u00fcck im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XlLFs\/do-co-albertina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Do&amp;Co der Albertina<\/a>.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 149px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0<strong>Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cZTVg\/albertina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Albertina\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Albertinaplatz 1, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 16\u00a0\u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a011 &#8211; 14 \u20ac<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: freier Eintritt<\/p>\n<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000;\">\n<p style=\"text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich 10-18 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mittwoch 10-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cZTVg\/albertina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Albertina, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>3. Kunsthistorisches Museum<\/h3>\n<figure id=\"attachment_158788\" aria-describedby=\"caption-attachment-158788\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthistorisches.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-158788\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthistorisches.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthistorisches.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthistorisches-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthistorisches-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158788\" class=\"wp-caption-text\">Das Kunsthistorische Museum in Wien beeindruckt nicht nur von au\u00dfen. Foto: Adobe Stock, (c) Gerhard1302<\/figcaption><\/figure>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Mw58L\/kunsthistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunsthistorischen Museum Wien<\/a> begegnest du den \u201ealten Meistern\u201c\u2013 angefangen bei Hieronymus Bosch, \u00fcber Michelangelo bis hin zu Albrecht D\u00fcrer. Dar\u00fcber hinaus gibt es eine \u00e4gyptisch-orientalische Ausstellung, ein M\u00fcnzkabinett, eine Hofjagd- und R\u00fcstkammer und vieles mehr zu sehen. Besonders inspirierend sind die vielen verschiedenen <strong>F\u00fchrungen und Workshops<\/strong> im Kunsthistorischen Museum. Das Kinderprogramm umfasst aufregende F\u00fchrungen und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinder-kunst-workshops-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Workshops<\/a>\u00a0sowie attraktive Angebote\u00a0f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergeburtstag-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kindergeburtstage<\/a>.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 135px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00a0Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Mw58L\/kunsthistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunsthistorisches Museum\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Maria-Theresien-Platz, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 16 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt: 12 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000;\">\n<p style=\"text-align: center;\">t\u00e4glich 10-18 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Donnerstag 10-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Mw58L\/kunsthistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunsthistorisches Museum, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>4. Naturhistorisches Museum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1dnaBaIHiZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1dnaBaIHiZ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @zalwinz geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-22T10:22:27+00:00\">Aug 22, 2019 um 3:22 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Gleich gegen\u00fcber dem Kunsthistorischen Museum findest du das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/66j4g\/naturhistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturhistorische Museum<\/a>. Das riesige Museum beinhaltet Ausstellungen zu vielen Themen rund um die Natur:\u00a0Mineralien, S\u00e4ugetiere, Insekten, Dinosaurier, Evolution. Vor allem die <strong>Urgeschichte<\/strong> ist anschaulich und besonders interessant aufbereitet. Alle Ausstellungen beinhalten<strong> interaktive Aktivit\u00e4ten<\/strong>, was den Besuch besonders spannend und lehrreich macht.<\/p>\n<p>Im <strong>Planetarium<\/strong> kannst du z.B. zum Mond fliegen oder die Milchstra\u00dfe besuchen \u2013 hier m\u00fcssen jedoch die Tickets separat gekauft werden. Zwischen all den Eindr\u00fccken kannst du eine Kaffeepause in der sch\u00f6nen Kuppelhalle einlegen.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Im Winter befindet sich am Maria-Theresien-Platz ein wundersch\u00f6ner <strong>Weihnachtsmarkt<\/strong>, auf dem du dir einen kleine St\u00e4rkung oder einen w\u00e4rmenden Punsch holen kannst.<\/p>\n<p><strong>Bewertung auf HEROLD.at von User P F.: <\/strong><em>&#8220;Ideal f\u00fcr einen Familienausflug. Dabei werden nicht nur die Kleinen staunen aber auch die Gro\u00dfen. Einfach mit den \u00d6ffis zu erreichen und dadurch super Lage.&#8221;<\/em><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 137px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/66j4g\/naturhistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Naturhistorisches Museum<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Maria-Theresien-Platz, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Eintritt: Erwachsener: 12 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a07 &#8211; 10 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000;\">\u00a0Do-Mo 9-18:30 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mi 9-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/66j4g\/naturhistorisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturhistorisches Museum, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>5. Leopold Museum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 44.61883408071749% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BWox7HEF5XD\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Leopold Museum (@leopold_museum)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-07-17T06:12:47+00:00\">16. Jul 2017 um 23:12 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Der riesige wei\u00dfe W\u00fcrfel des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G9HCz\/leopold-museum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Leopold Museums<\/a> mitten im <strong>Museumsquartier<\/strong> fasziniert nicht nur von au\u00dfen, sondern bietet dir auch von innen eine\u00a0interessante Perspektive auf Wien. Hier sind die Werke Egon Schieles beheimatet, die tiefe Einblicke in dessen Leben bieten. Das Leopold Museum ist quasi die Fortf\u00fchrung des Kunsthistorischen Museums, da es Werke von K\u00fcnstlern ab dem 19. Jahrhundert beherbergt.<\/p>\n<p>Auch Fans der <strong>Wiener Werkst\u00e4tte<\/strong> werden hier f\u00fcndig und k\u00f6nnen verschiedene Alltagsgegenst\u00e4nde aus dem Jugendstil bewundern. Gleich neben dem Leopold Museum befindet sich das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JMhQt\/cafe-leopold\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Leopold<\/a> \u2013 mit neuer asiatisch-inspirierter Speisekarte.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 70px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00a0Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00a0Eintrittspreise<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G9HCz\/leopold-museum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Leopold Museum\u00a0<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Museumsplatz 1, 1070 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 14 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a010 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">t\u00e4glich au\u00dfer Di: 10-18:00 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Donnerstag 10-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G9HCz\/leopold-museum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Leopold Museum, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>6. Technisches Museum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBfwFTMFE2R\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBfwFTMFE2R\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Technisches Museum Wien (@technischesmuseumwien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-06-16T12:33:28+00:00\">Jun 16, 2020 um 5:33 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7Z1s3\/technisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Technische Museum<\/a> hat j\u00e4hrlich mehr als 300.000 Besucher und z\u00e4hlt somit zu den gefragtesten\u00a0Museen in Wien. Wie bewegt sich ein Auto fort? Woher kommt der Strom in der Steckdose? Wie hat die erste Lokomotive funktioniert? All diese Fragen und viele mehr werden im technischen Museum beantwortet. Durch <strong>interaktive Aktivit\u00e4ten<\/strong> k\u00f6nnen die Besucher selbst technische Vorg\u00e4nge ausprobieren und erfassen. Das technische Museum folgt dem Prinzip \u201eLearning by doing\u201c \u2013 f\u00fcr Erwachsene und Kinder.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>\u00a0Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7Z1s3\/technisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Technisches Museum<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Mariahilfer Stra\u00dfe 212, 1140 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 14 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a012,50 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt fre<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Mo-Fr: 9-18:00 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Sa, So &amp; Feiertage: 10-18:00 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7Z1s3\/technisches-museum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Technisches Museum, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<h3>7. Kaiserliche Schatzkammer Wien<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&lt;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BYSwJgygPMd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Mario Indrist (@mario_indrist)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-27T09:56:46+00:00\">27. Aug 2017 um 2:56 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Gold, Glanz und viel Bling Bling \u2013 auf das kannst du dich in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kxZ4\/schatzkammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schatzkammer Wien<\/a> freuen. Jahrhundert alte Reichskronen, Umh\u00e4nge, Kr\u00fcge und alles was zum High Life im Mittelalter z\u00e4hlte, bekommst du hier zu Gesicht. Zu den Erbst\u00fccken \u00d6sterreichs z\u00e4hlt auch ein gro\u00dfer Narwalzahn, welcher f\u00fcr ein Einhorn gehalten <span style=\"color: #000000;\">wurde.\u00a0In der Schatzkammer wird die Geschichte der M\u00e4chtigen und Reichen in Europa aufbereitet \u2013 vom Mittelalter bis zur Habsburger Monarchie.<\/span><\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Im naheliegenden <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jlXRB\/le-bol\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le Bol<\/a> kannst du dir deinen Museumsnachmittag mit einem franz\u00f6sischen Dessert\u00a0vers\u00fc\u00dfen.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 137px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kxZ4\/schatzkammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kaiserlische Schatzkammer<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Hofburg 1, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 12 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 9-11\u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0 t\u00e4glich au\u00dfer Di: 9-17:30 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kxZ4\/schatzkammer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaiserliche Schatzkammer, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>8. MAK &#8211; Museum f\u00fcr angewandte Kunst<\/h3>\n<figure id=\"attachment_43294\" aria-describedby=\"caption-attachment-43294\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-43294 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MAK_Museum.jpeg\" alt=\"MAK Wien\" width=\"830\" height=\"555\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MAK_Museum.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MAK_Museum-300x201.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/MAK_Museum-768x514.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-43294\" class=\"wp-caption-text\">Im MAK in Wien finden regelm\u00e4\u00dfig wechselnde Ausstellungen statt. Foto: Adobe Stock, (c) radiokafka<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die erste Anlaufstelle f\u00fcr Interessierte von angewandter Kunst in Wien ist das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C6Sb\/mak-%C3%B6sterreichisches-museum-f%C3%BCr-angewandte-kunst-gegenwartskunst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MAK<\/a>. Fans von\u00a0Design oder\u00a0Architektur werden hier den ganzen Tag verbringen wollen.\u00a0Auch <strong>Gegenwartskunst<\/strong> hat im MAK ihren\u00a0fixen Platz.\u00a0Das <strong>MAK Design Labor<\/strong> zeigt wie sich die Rolle von Design \u00fcber die Jahre ver\u00e4ndert hat\u00a0&#8211; und ver\u00e4ndert sich auch selbst st\u00e4ndig.\u00a0Nirgendwo sind die Funktionen und der Gebrauch von Objekten so spannend dargestellt wie im MAK.<\/p>\n<p>Gerne kannst du auch selbst bei der Ausstellung mitwirken und deine Meinungen, Ideen und Fragen einbringen.\u00a0Besonders empfehlenswert ist der <strong>MAK Design-Shop<\/strong>, in dem au\u00dfergew\u00f6hnliche Geschenke und extravagante Designobjekte gekauft werden k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Jeden Dienstag Abend ist der Eintritt verbilligt und kostet nur \u20ac 5!<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 136px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C6Sb\/mak-%C3%B6sterreichisches-museum-f%C3%BCr-angewandte-kunst-gegenwartskunst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>MAK\u00a0<\/strong><\/a><br \/>\nStubenring 5, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener:\u00a012 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a010 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Di: 10-22 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mi-So: 10-18 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C6Sb\/mak-%C3%B6sterreichisches-museum-f%C3%BCr-angewandte-kunst-gegenwartskunst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MAK, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>9. Haus der Musik<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BB2Dc-ewGvN\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Haus der Musik (@hausdermusik_vienna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-02-16T10:56:48+00:00\">16. Feb 2016 um 2:56 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XkHPd\/haus-der-musik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haus der Musik<\/a> ist ein Museum f\u00fcrs Ohr. Auf jeder Etage des 5-st\u00f6ckigen Geb\u00e4udes erlebt das Ohr neue T\u00f6ne, Ger\u00e4usche und klangvolle Musik. In diesem Museum ist aber nicht nur deine auditive F\u00e4higkeit gefragt, durch interaktive Stationen werden auch die anderen Sinne eingebunden. Spiele ein Lied auf der Klaviertreppe oder dirigiere die Wiener Philharmoniker!<\/p>\n<p>Im Haus der Musik kannst du selbst experimentieren, erfahren und lernen.\u00a0Durch die <strong>kindgerechten Erkl\u00e4rungen<\/strong> f\u00fchlen sich auch die Kleinen abgeholt und richtig wohl. Mozart, Beethoven, Schubert \u2013 kein wichtiger Musiker wird hier ausgelassen, um <strong>\u00d6sterreichs Musikgeschichte<\/strong> zu erz\u00e4hlen.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 139px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XkHPd\/haus-der-musik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Haus der Musik<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Seilerst\u00e4tte 30, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 13 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt: 9 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder unter 12 Jahren: 6 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder unter 3 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 10-22 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XkHPd\/haus-der-musik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haus der Musik, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>10. Kunst Haus Wien<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 51.06481481481482% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BUWlsCwAfNc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von KHW Museum Hundertwasser (@kunsthauswien_hundertwasser)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-05-21T11:36:45+00:00\">21. Mai 2017 um 4:36 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Bunt, verwinkelt, uneben und urig \u2013 so wirst du das Kunst Haus Wien erleben. B\u00e4ume wachsen auf dem Haus, jedes Fenster hat seinen individuellen Look und der Boden des Kunsthauses gleicht dem Boden eines Waldes. Das Kunst Haus Wien\u00a0ist das erste <strong>\u201egr\u00fcne\u201c Museum Wiens<\/strong>. Es bietet K\u00fcnstlern einen Platz, um sich zu \u00f6kologischen Themen zu \u00e4u\u00dfern, meist anhand einer beeindruckenden Fotogalerie.<\/p>\n<p>Die permanente Ausstellung im Kunst Haus ist <strong>Friedrich Hundertwasser<\/strong> gewidmet und zeigt sein faszinierendes Leben, seine originellen Ideen und phantasievollen Vorstellungen. Kein anderer hat Natur und Kunst so gut verbunden wie Hundertwasser.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 84px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GsPxz\/kunsthaus-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kunst Haus Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Untere Wei\u00dfgerberstra\u00dfe 13, 1030 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 9-12 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 5 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19: 5 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder unter 10: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 10-18 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GsPxz\/kunsthaus-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunst Haus Wien, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>11. Heeresgeschichtliches Museum<\/h3>\n<figure id=\"attachment_158827\" aria-describedby=\"caption-attachment-158827\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Hgm.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-158827\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Hgm.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"459\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Hgm.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Hgm-300x166.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Hgm-768x425.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158827\" class=\"wp-caption-text\">Im\u00a0Heeresgeschichtliche Museum erf\u00e4hrst du alles \u00fcber die Geschichte der \u00f6sterreichischen Kriege. Foto: Adobe Stock, (c) miccolino<\/figcaption><\/figure>\n<p>\u201eKriege geh\u00f6ren ins Museum\u201c \u2013 steht in gro\u00dfen Buchstaben am Geb\u00e4ude des Heeresgeschichtlichen Museums. Wenn du dich f\u00fcr die Geschichte der Kriege \u00d6sterreichs interessierst, bist du im Heeresgeschichtlichen Museum richtig. Hier erf\u00e4hrst du alles Wissenswerte \u00fcber die \u00f6sterreichischen Kriege von der Habsburger Monarchie im 16. Jahrhundert bis Ende des Zweiten Weltkriegs. Unter den Ausstellungsst\u00fccken befindet sich auch das Auto, in dem Franz Ferdinand erschossen wurde.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Fotografieren ist im Heeresgeschichtlichen Museum nur mit Fotoerlaubnis gestattet. Diese erh\u00e4ltst du gegen 2 Euro bei der Kassa.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 81px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FND3s\/heeresgeschichtliches-museum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Heeresgeschichtliches Museum<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Ghegastra\u00dfe, 1030 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 7 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 5 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 9-17 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FND3s\/heeresgeschichtliches-museum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heeresgeschichtliches Museum, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>12. Bank Austria Kunstforum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BP-XRFHDL3G\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Han Ji-Hye (@jh_han)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-01T15:43:23+00:00\">1. Feb 2017 um 7:43 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das Kunstforum Wien ist ein Paradies f\u00fcr Kunstfreunde. Die <strong>private Kunstsammlung<\/strong> beinhaltet Werke aus der Klassischen Moderne und den Avantgarden der Nachkriegszeit sowie eine breite Fotografiesammlung. Das Kunstforum begeistert seine Besucher immer wieder mit gut aufbereiteten und international anerkannten Ausstellungen\u00a0wie zum Beispiel von K\u00fcnstlern wie\u00a0Frida Kahlo oder Georgia O\u2019Keefe. Halte also die Augen offen f\u00fcr Ausstellungen deines Lieblingsk\u00fcnstlers im Kunsforum!<\/p>\n<p>Sehr praktisch ist der pers\u00f6nliche Kunst-Assistent, der dich durch das Museum begleitet. Der<strong> multimediale Guide<\/strong> liefert dir Hintergrundwissen zu einzelnen Werken mithilfe von Sprache, Musik, Bildern und Videos.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 83px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HcC2d\/bank-austria-kunstforum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Bank Austria Kunstforum<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Freyung 8, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 11 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 6-8,50 \u20ac<br \/>\nKinder und Jugendliche von 6-16: 4 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 10-19 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Freitag: 10-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HcC2d\/bank-austria-kunstforum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bank Austria Kunstforum, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>13. Zoom Kindermuseum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BUj1pIqAMaU\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Dutch, Dutch, Goose (@ejdn)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-05-26T15:06:17+00:00\">26. Mai 2017 um 8:06 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das Zoom Kindermuseum gilt als das erste \u00f6sterreichische <strong>Museum speziell f\u00fcr Kinder<\/strong> und ist im Museumsquartier untergebracht. Als <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindermuseum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kindermuseum<\/a> hat das Zoom eine starke \u201ehands-on\u201c-Mentalit\u00e4t. Alles in dem Museum darf ber\u00fchrt, ausprobiert und f\u00fcr den ein oder anderen ganz Neugierigen auch gekostet werden. Da die R\u00e4ume \u00e4hnlich wie Spiellandschaften gestaltet sind, schafft das Museum eine Umgebung f\u00fcr einen optimalen Lernprozess des Kindes.<\/p>\n<p>Das Zoom setzt sich aus mehreren Bereichen zusammen, die <strong>verschiedene Themen<\/strong> behandeln und unterschiedliche Altersgruppen ansprechen. Zum Beispiel gibt es ein Zoom Atelier, indem Kinder ihre k\u00fcnstlerische Seite ausleben d\u00fcrfen, ein Trickfilmstudio oder das Zoom Ozean, wo auch schon Kinder ab 8 Monaten lernen und ausprobieren d\u00fcrfen. Nat\u00fcrlich sind auch die Begleitpersonen herzlich eingeladen, das Kindermuseum zu erforschen.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Tickets f\u00fcr bestimmte Programme m\u00fcssen unbedingt im Vorhinein reserviert werden, da es eine begrenzte Teilnehmerzahl gibt.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 128px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Adresse\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9nqV5\/zoom-kindermuseum-verein-zoom-kindermuseum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Zoom Kindermuseum<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Museumsplatz 1, 1070 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Kind: 5 &#8211; 7\u20ac<\/p>\n<p>Eine Begleitperson: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Di-Fr: 8.30-16 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Sa, So &amp; Feiertage: 9:45-16 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9nqV5\/zoom-kindermuseum-verein-zoom-kindermuseum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zoom Kindermuseum, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>14.\u00a0Albertina modern<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CDbmu0KpvIt\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CDbmu0KpvIt\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kinga (@kingaszafrankowska)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das im Jahr 2020 gegr\u00fcndete Museum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5dwPR\/albertina-modern\/\">ALBERTINA MODERN<\/a> beherbergt \u00fcber 60.000 Kunstwerke der Moderne und der Gegenwart. Es geh\u00f6rt zu den gr\u00f6\u00dften Sammlungen seiner Art in Europa. Der Schwerpunkt liegt hierbei auf \u00f6sterreichische Kunst von Arnulf Rainer bis Valie Export. Aber auch bedeutende Werke von K\u00fcnstlern wie Georg Baselitz, Andy Warhol oder Cindy Sherman haben hier dauerhaft ein Zuhause gefunden.\u00a0\u00d6sterreichische und internationale Meisterwerke des 20. Jahrhunderts warten hier darauf, von dir entdeckt zu werden. Weitere Informationen findest du auf der Website der Albertina.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 169px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00a0Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>Eintrittspreise\u00a0<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten\u00a0<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5dwPR\/albertina-modern\/\"><strong>Albertina modern<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Karlsplatz 5, 1010 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 12 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 9 \u20ac<\/p>\n<p>alle unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 10-18 Uhr<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5dwPR\/albertina-modern\/\">Albertina modern, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>15. Kunsthalle Wien MQ<\/h3>\n<figure id=\"attachment_158851\" aria-describedby=\"caption-attachment-158851\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthalle.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-158851\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthalle.jpg\" alt=\"Museum Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthalle.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthalle-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Museum-Wien-Kunsthalle-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-158851\" class=\"wp-caption-text\">Vor der Kunsthalle Wien im Museumsquartier kann man eine Pause einlegen. Foto: Adobe Stock, (c) Creativemarc<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die Kunsthalle direkt im Museumsquartier bietet wechselnde Ausstellungen mit <strong>internationaler Gegenwartskunst<\/strong>. Sie gilt als besonders innovativ und probiert stets neue Formen des Ausstellens. Die Kunsthalle stellt immer einen Zusammenhang zu aktuellen Themen her und liefert somit genug Stoff f\u00fcr eigene Reflexionen und Auseinandersetzungen. Wenn du in die Kunsthalle gehst, solltest du also unbedingt eine gewisse Offenheit und einer Portion Neugierde mitbringen.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Falls du nach deinem Besuch in der Kunsthalle hungrig geworden bist, liefert dir das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6w4Xk\/glacis-beisl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Glacis Beisl<\/a> gleich um die Ecke die L\u00f6sung gegen den Hunger mit guter \u00f6sterreichischer K\u00fcche.<\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 81px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>\u00a0Adresse<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>Eintrittspreise<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; ;font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; color: #000000;\"><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2WXZL\/kunsthalle-wien-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kunsthalle Wien\u00a0<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Museumsplatz 1, 1070 Wien<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0Erwachsener: 8 \u20ac, Erm\u00e4\u00dfigt: 6 \u20ac<\/p>\n<p>Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei<\/td>\n<td style=\"font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; color: #000000; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; text-align: center;\">\u00a0t\u00e4glich: 11-19 Uhr<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Donnerstag: 11-21 Uhr<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong>Weitere Infos<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2WXZL\/kunsthalle-wien-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunsthalle Wien, 1070 Wien<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wien hat in Sachen Kultur so einiges zu bieten &#8211; \u00fcber 100 Museen \u00f6ffnen kulturinteressierten und wissbegierigen Besuchern t\u00e4glich ihre T\u00fcren. Die Themenvielfalt der Wiener Museen ist beeindruckend: Von Kunst\u00a0\u00fcber Technik bis zu Musik\u00a0ist alles dabei. Wir haben uns in der Wiener Kulturszene umgesehen und die 15 beliebtesten Museen in Wien besucht. Museum Wien &#8211; eine unglaubliche Vielfalt: 1. Schloss\u00a0Belvedere Das Schloss Belvedere ist eines der meistbesuchten Kunstmuseen Wiens. Im Jahr 2018 wurde es mehr als 1,5 Mio. Mal besucht \u2013 das sagt doch schon einiges! Ein besonderer Anziehungsfaktor f\u00fcr die vielen Besucher ist das ber\u00fchmte Gem\u00e4lde \u201eDer Kuss\u201c von Gustav Klimt. Das\u00a0Schloss Belvedere wurde als Sommerresidenz f\u00fcr Prinz Eugen gebaut und genauso beeindruckend sieht es auch aus. Der barocke Baustil veranlasst zum Tr\u00e4umen und Verweilen, auch der Marmorsaal zeigt sich nach mehr als 300 Jahren noch immer prachtvoll. Im Oberen Belvedere findet sich die gr\u00f6\u00dfte Gem\u00e4ldesammlung des ber\u00fchmten Malers Gustav Klimt. Das Untere Belvedere sorgt mit tempor\u00e4ren Ausstellungen f\u00fcr Abwechslung. Durch die elegante Gartenanlage kann man angenehm vom Unteren zum Oberen Belvedere spazieren. Adresse Eintrittspreise \u00d6ffnungszeiten Schloss Belvedere\u00a0 Oberes Belvedere: Prinz Eugen-Stra\u00dfe 27, 1030 Wien \u00a0Unteres Belvedere: Rennweg 6, 1030 Wien \u00a0Belvedere Ticket &#8211; Oberes &amp; Unteres Belvedere: Erwachsener: 22 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt: 19 \u20ac Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei \u00a0Oberes Belvedere: t\u00e4glich 9-18 Uhr, Freitag: 9-21 Uhr Unteres Belvedere: t\u00e4glich 10-18 Uhr, Freitag: 10-21 Uhr Weitere Infos: Schloss Belvedere, 1030 Wien 2. Albertina Wer Kunst liebt, liebt auch die Albertina. Hierher kommen nicht nur Touristen, auch die Wiener sch\u00e4tzen die umfangreichen Ausstellungen, die gro\u00dfen Prunkr\u00e4ume und den interessanten Giftshop. Die Albertina bietet neben vielen ber\u00fchmten Gem\u00e4lden von Monet bis zu Picasso auch eine sehenswerte Fotosammlung.\u00a0Neben der permanenten Sammlung in der Albertina, beeindrucken auch die wechselnden Ausstellungen. In der Vergangenheit gab es z. B. schon eindrucksvolle Ausstellungen \u00fcber Keith Haring, Raffael und Egon Schiele. Tipp: Verbinde\u00a0deinen\u00a0Albertina-Besuch mit einem ausgiebigen Fr\u00fchst\u00fcck im Do&amp;Co der Albertina. \u00a0Adresse Eintrittspreise\u00a0 \u00d6ffnungszeiten Albertina\u00a0 Albertinaplatz 1, 1010 Wien \u00a0Erwachsener: 16\u00a0\u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt:\u00a011 &#8211; 14 \u20ac Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: freier Eintritt \u00a0t\u00e4glich 10-18 Uhr Mittwoch 10-21 Uhr Weitere Infos: Albertina, 1010 Wien 3. Kunsthistorisches Museum Im Kunsthistorischen Museum Wien begegnest du den \u201ealten Meistern\u201c\u2013 angefangen bei Hieronymus Bosch, \u00fcber Michelangelo bis hin zu Albrecht D\u00fcrer. Dar\u00fcber hinaus gibt es eine \u00e4gyptisch-orientalische Ausstellung, ein M\u00fcnzkabinett, eine Hofjagd- und R\u00fcstkammer und vieles mehr zu sehen. Besonders inspirierend sind die vielen verschiedenen F\u00fchrungen und Workshops im Kunsthistorischen Museum. Das Kinderprogramm umfasst aufregende F\u00fchrungen und Workshops\u00a0sowie attraktive Angebote\u00a0f\u00fcr Kindergeburtstage. \u00a0Adresse Eintrittspreise\u00a0 \u00d6ffnungszeiten Kunsthistorisches Museum\u00a0 Maria-Theresien-Platz, 1010 Wien \u00a0Erwachsener: 16 \u20ac,\u00a0Erm\u00e4\u00dfigt: 12 \u20ac Kinder und Jugendliche unter 19 Jahren: Eintritt frei t\u00e4glich 10-18 Uhr Donnerstag 10-21 Uhr Weitere Infos: Kunsthistorisches Museum, 1010 Wien 4. Naturhistorisches Museum Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein von @zalwinz geteilter Beitrag am Aug 22, 2019 um 3:22 PDT Gleich gegen\u00fcber dem Kunsthistorischen Museum findest du das Naturhistorische Museum. Das riesige Museum beinhaltet Ausstellungen zu vielen Themen rund um die Natur:\u00a0Mineralien, S\u00e4ugetiere, Insekten, Dinosaurier, Evolution. Vor allem die Urgeschichte ist anschaulich und besonders [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":43252,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Museum Wien | 15 Museen die du gesehen haben musst - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wir verraten dir die 15 beliebtesten Museen in Wien und was dich in welchem Museum erwartet. Albertina \u2713 MAK \u2713 Schloss Belvedere \u2713 Kunsthistorisches Museum\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Diese 15 Museen in Wien musst du gesehen haben\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wir haben f\u00fcr dich die 15 beliebtesten Museen in der Bundeshauptstadt besucht und recherchiert, was dich dort erwartet.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-08T08:05:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-09T13:39:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Schloss_Belvedere.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/\",\"name\":\"Museum Wien | 15 Museen die du gesehen haben musst - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-08T08:05:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-09T13:39:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wir verraten dir die 15 beliebtesten Museen in Wien und was dich in welchem Museum erwartet. Albertina \u2713 MAK \u2713 Schloss Belvedere \u2713 Kunsthistorisches Museum\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Museum Wien: Das sind die 15 beliebtesten\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Museum Wien | 15 Museen die du gesehen haben musst - HEROLD","description":"Wir verraten dir die 15 beliebtesten Museen in Wien und was dich in welchem Museum erwartet. Albertina \u2713 MAK \u2713 Schloss Belvedere \u2713 Kunsthistorisches Museum","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Diese 15 Museen in Wien musst du gesehen haben","og_description":"Wir haben f\u00fcr dich die 15 beliebtesten Museen in der Bundeshauptstadt besucht und recherchiert, was dich dort erwartet.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-02-08T08:05:24+00:00","article_modified_time":"2021-09-09T13:39:49+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Schloss_Belvedere.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/","name":"Museum Wien | 15 Museen die du gesehen haben musst - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-02-08T08:05:24+00:00","dateModified":"2021-09-09T13:39:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wir verraten dir die 15 beliebtesten Museen in Wien und was dich in welchem Museum erwartet. Albertina \u2713 MAK \u2713 Schloss Belvedere \u2713 Kunsthistorisches Museum","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/museum-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Museum Wien: Das sind die 15 beliebtesten"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Schloss_Belvedere-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43237"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43237"}],"version-history":[{"count":71,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43237\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":244977,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43237\/revisions\/244977"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/43252"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=43237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}