{"id":60859,"date":"2019-08-25T09:00:48","date_gmt":"2019-08-25T07:00:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=60859"},"modified":"2019-08-26T14:22:52","modified_gmt":"2019-08-26T12:22:52","slug":"wann-obstbaeume-schneiden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/","title":{"rendered":"Warum Obstb\u00e4ume schneiden so wichtig ist: Tipps &#038; Anleitung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_172958\" aria-describedby=\"caption-attachment-172958\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-174977622.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-172958\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-174977622.jpg\" alt=\"Obstbaum schneiden\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-174977622.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-174977622-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-174977622-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172958\" class=\"wp-caption-text\">Ein R\u00fcckschnitt beim Obstbaum wirkt sich positiv auf die Ernte aus. Foto: Adobe Stock, (c) ZoomTeam<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ob \u00c4pfel, Birnen oder Kirschen \u2013 Obstb\u00e4ume sind langlebige Geh\u00f6lze\u00a0in deinem Garten! Bei guter Pflege erreichen sie ein <strong>Ertragsalter von bis zu 100 Jahren<\/strong>. In der ersten Zeit nach der Pflanzung steht jedoch nicht der Fruchtertrag im Mittelpunkt. Vielmehr interessieren sich G\u00e4rtner f\u00fcr einen z\u00fcgigen Aufbau des Kronenger\u00fcsts. Und das ist auch der Grund, weshalb man <strong>Obstb\u00e4ume schneiden<\/strong> sollte. Wir verraten, wie das am besten gelingt.<\/p>\n\n<h2>Obstb\u00e4ume schneiden &#8211; warum ist das wichtig?<\/h2>\n<p>In den ersten Jahren nach der Pflanzung unterwirfst du die Obsthochst\u00e4mme einem <strong>j\u00e4hrlichen<\/strong> Obstbaumschnitt. Dadurch <strong>f\u00f6rderst du deren W\u00fcchsigkeit<\/strong>. Verzichtest du auf den Obstbaumschnitt, tragen sie zwar schneller Fr\u00fcchte. Allerdings verk\u00fcmmern sie im Laufe der Zeit und eine vorzeitige Vergreisung folgt.<\/p>\n<p>Durch den j\u00e4hrlichen Erziehungsschnitt f\u00f6rderst du das Wachstum der Obstb\u00e4ume und erm\u00f6glichst ihnen gleichzeitig den Austrieb eines stabilen Kronenger\u00fcsts. Entwickelt sich dank der Ma\u00dfnahme eine breite, belichtete und bel\u00fcftete Baumkrone, <strong>erh\u00f6ht sich der Ertragsreichtum<\/strong> des Baums. In der Regel beginnt die Ertragsphase bei den B\u00e4umen ab dem siebten bis zw\u00f6lften Standjahr. Ihren H\u00f6hepunkt erreicht sie in der Zeit zwischen dem <strong>30. und 50. Lebensjahr<\/strong> des jeweiligen Obstbaums.<\/p>\n<h2>Obstbaumschnitt &#8211; wie geht das?<\/h2>\n<p>Nimmst du den Obstbaumschnitt\u00a0selbst vor, ben\u00f6tigst du\u00a0einiges an Werkzeugen. Dazu geh\u00f6ren eine <strong>stabile Leiter<\/strong>, eine <strong>Baums\u00e4ge<\/strong> und eine <strong>Astschere<\/strong>. Ist dein Obstbaum klein, reicht eine Baumschere mit langen Griffen aus. Mit dieser entfernst du schmale \u00c4ste, die schief wachsen, und schonst aufgrund der angenehmen Haltung deinen R\u00fccken. Achte auf scharfe und saubere Werkzeuge!<\/p>\n<div class=\"content-box-green\">\n<h3>Obstbaumschnitt Anleitung:<\/h3>\n<ul>\n<li>Beim Obstbaumschnitt entfernst du s\u00e4mtliche Triebe, die senkrecht nach oben oder innen wachsen.<\/li>\n<li>Beseitige Triebe, die mit anderen konkurrieren, beispielsweise parallel daneben wachsen.<\/li>\n<li>Ebenso entfernst du \u00c4ste und Zweige, auf denen du Pilze oder einen Sch\u00e4dlingsbefall ausmachst.<\/li>\n<li>Keinesfalls bleiben Aststummel, auch Kleiderhaken genannt, stehen. Daher schneidest du direkt am Astring.<\/li>\n<li>Entstehen dabei gr\u00f6\u00dfere Schnittwunden, versiegelst du diese als Abwehrma\u00dfnahme gegen Krankheiten. Daf\u00fcr eignet sich ein spezielles Wundverschlussmittel.<\/li>\n<li>Entferne besser ganze Astpartien als mehrere kleine \u00c4ste. Durch zahlreiche Schnittstellen beeintr\u00e4chtigst du das Wachstum des Obstbaums.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Obstb\u00e4ume schneiden: Form und Saftwaage beachten<\/h3>\n<p>Mit einem <strong>Erhaltungsschnitt<\/strong> erh\u00e4ltst du die Fruchtbarkeit des Obstbaumes und <strong>steigerst<\/strong> zudem<strong> die Qualit\u00e4t der Fr\u00fcchte<\/strong>. Um deine Obstb\u00e4ume zu schneiden, entfernst du s\u00e4mtliche <strong>Konkurrenztriebe<\/strong>. Hierbei handelt es sich um Zweige, welche die Spitze des Mitteltriebs und die Leit\u00e4ste \u00fcberwachsen.<\/p>\n<p>Zus\u00e4tzlich beseitigst du hochwachsende Triebe, <strong>Wasserschosse <\/strong>genannt. Sie zeichnen sich durch eine rote F\u00e4rbung und ein zun\u00e4chst knorpeliges Aussehen aus. Diese Triebe ben\u00f6tigen besonders viel Kraft, tragen jedoch keine Fr\u00fcchte. Um das <strong>Fruchtholz zu verj\u00fcngen<\/strong>, entfernst du herabh\u00e4ngende und abgetragene Zweige. Dadurch entsteht ein <strong>junger, vitaler Trieb<\/strong>.<\/p>\n<p>Nach dem Schnitt weist der Obstbaum eine luftige Krone auf. Dadurch v<strong>erringert sich seine Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr Pilzkrankheiten<\/strong>. Der Grund besteht darin, dass das Laub nach einem Regenguss schneller trocknet. Zudem reifen Fr\u00fcchte in einer lichtdurchfluteten Krone besser und werden gr\u00f6\u00dfer.<\/p>\n<p>Wenn du deinen Obstbaum selbst schneidest, achte auf die <a href=\"https:\/\/www.derkleinegarten.de\/nutzgarten-kleingarten\/obstbaumschnitt-beerenobst-schneiden\/erziehungsschnitt.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Saftwaage<\/a>! Die Obstbaumkrone besteht aus einem durchgehenden Mitteltrieb sowie mehreren Haupt\u00e4sten. Diese <strong>Leit\u00e4ste<\/strong> sollten <strong>auf einer H\u00f6he<\/strong> enden, damit eine gleichm\u00e4\u00dfige Entwicklung stattfindet. Der Mitteltrieb \u00fcberragt sie um 20 Zentimeter.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172967\" aria-describedby=\"caption-attachment-172967\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-190294659.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-172967\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-190294659.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-190294659.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-190294659-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-190294659-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172967\" class=\"wp-caption-text\">Du hast einen Obstbaum im Garten? Dieser muss regelm\u00e4\u00dfig geschnitten werden. Foto: Adobe Stock, (c) triocean<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wann erfolgt der Obstbaumschnitt bei den verschiedenen Obstarten?<\/h3>\n<p>M\u00f6chtest du\u00a0deine Obstb\u00e4ume schneiden, solltest du\u00a0den <strong>richtigen Zeitpunkt abwarten<\/strong>. Je fr\u00fcher du den Obstbaum im Herbst zur\u00fcckschneidest, <strong>desto st\u00e4rker treibt er<\/strong> im Fr\u00fchjahr aus. Auf die Bl\u00fctenbildung wirkt sich ein schw\u00e4cheres Wachstum f\u00f6rdernd aus. Daher\u00a0erfolgt der Obstbaumschnitt bei stark treibenden Apfel- und Birnb\u00e4umen im sp\u00e4ten Winter.<\/p>\n<p>Gleiches gilt f\u00fcr Quittenb\u00e4ume. Bei Steinobst empfiehlt sich ein Sommerschnitt, den du nach der Ernte durchf\u00fchrst. In der Regel erweist es sich als krankheitsanf\u00e4lliger als Kernobst. Die <strong>Ausnahme bilden Pfirsichb\u00e4ume<\/strong>, die du im Fr\u00fchjahr nach dem Austrieb stutzt.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Ziehe einen\u00a0Experten f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baumpflege-und-baumschutz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baumpflege<\/a>\u00a0zu Rate. Dieser\u00a0kann folgende Tipps sinnvoll erg\u00e4nzen:<\/p>\n<div class=\"content-box-green\">\n<ul>\n<li><strong>Beerenobst<\/strong> schneidest du das gesamte Jahr \u00fcber.<\/li>\n<li>Bei <strong>Steinobst<\/strong> erfolgt der Baumschnitt zwischen Januar und Oktober, am besten w\u00e4hrend der Laubzeit.<\/li>\n<li><strong>Kernobst<\/strong> wie Birnen- oder Apfelb\u00e4ume schneidest du am besten im Winter zwischen November und April.<\/li>\n<li>Keinesfalls darf die Temperatur beim Obstbaumschnitt unter minus f\u00fcnf Grad Celsius liegen.<\/li>\n<li><strong>Kirschen<\/strong> schneidest du im Sommer, direkt nach der Ernte.<\/li>\n<li><strong>Jungb\u00e4ume<\/strong>, <strong>Spaliere<\/strong> und <strong>Spindel<\/strong> geh\u00f6ren\u00a0im Sommer zwischen Juli und Mitte August zur\u00fcckgeschnitten.<\/li>\n<li>Der Nachschnitt verj\u00fcngter B\u00e4ume erfolgt ebenfalls im Juli.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Bei Frost Obstb\u00e4ume schneiden<\/h3>\n<p>Bei <strong>Minusgraden ist ein Baumschnitt m\u00f6glich<\/strong>, sofern die Temperatur <strong>\u00fcber minus f\u00fcnf Grad Celsius<\/strong> bleibt. Bei st\u00e4rkerem Frost solltest du darauf achten, dass die Triebe nicht einrei\u00dfen oder brechen. Die K\u00e4lte sorgt f\u00fcr spr\u00f6des Holz, sodass &#8220;Wunden&#8221; im Baum entstehen, die das Wachstum nachhaltig hemmen. Um das zu vermeiden, versiegelst du offene Stellen in der Rinde.<\/p>\n<h3>Wer schneidet Obstb\u00e4ume?<\/h3>\n<p>Kleine Obstb\u00e4ume kannst du durchaus selbst schneiden &#8211; sofern du das richtige Werkzeug daf\u00fcr hast. Sind die Obstb\u00e4ume in deinem Garten bereits gr\u00f6\u00dfer oder m\u00f6chtest du einen absoluten Profi ans Werk lassen, solltest du einen erfahrenen G\u00e4rtner engagieren.\u00a0Der von Fachleuten durchgef\u00fchrte <strong>Baumschnitt kostet<\/strong> durchschnittlich <strong>50 bis 150 Euro<\/strong>.<\/p>\n<h3>Bestbewertete Gartenpfleger in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/gartenpflege\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ob \u00c4pfel, Birnen oder Kirschen \u2013 Obstb\u00e4ume sind langlebige Geh\u00f6lze\u00a0in deinem Garten! Bei guter Pflege erreichen sie ein Ertragsalter von bis zu 100 Jahren. In der ersten Zeit nach der Pflanzung steht jedoch nicht der Fruchtertrag im Mittelpunkt. Vielmehr interessieren sich G\u00e4rtner f\u00fcr einen z\u00fcgigen Aufbau des Kronenger\u00fcsts. Und das ist auch der Grund, weshalb man Obstb\u00e4ume schneiden sollte. Wir verraten, wie das am besten gelingt. Obstb\u00e4ume schneiden &#8211; warum ist das wichtig? In den ersten Jahren nach der Pflanzung unterwirfst du die Obsthochst\u00e4mme einem j\u00e4hrlichen Obstbaumschnitt. Dadurch f\u00f6rderst du deren W\u00fcchsigkeit. Verzichtest du auf den Obstbaumschnitt, tragen sie zwar schneller Fr\u00fcchte. Allerdings verk\u00fcmmern sie im Laufe der Zeit und eine vorzeitige Vergreisung folgt. Durch den j\u00e4hrlichen Erziehungsschnitt f\u00f6rderst du das Wachstum der Obstb\u00e4ume und erm\u00f6glichst ihnen gleichzeitig den Austrieb eines stabilen Kronenger\u00fcsts. Entwickelt sich dank der Ma\u00dfnahme eine breite, belichtete und bel\u00fcftete Baumkrone, erh\u00f6ht sich der Ertragsreichtum des Baums. In der Regel beginnt die Ertragsphase bei den B\u00e4umen ab dem siebten bis zw\u00f6lften Standjahr. Ihren H\u00f6hepunkt erreicht sie in der Zeit zwischen dem 30. und 50. Lebensjahr des jeweiligen Obstbaums. Obstbaumschnitt &#8211; wie geht das? Nimmst du den Obstbaumschnitt\u00a0selbst vor, ben\u00f6tigst du\u00a0einiges an Werkzeugen. Dazu geh\u00f6ren eine stabile Leiter, eine Baums\u00e4ge und eine Astschere. Ist dein Obstbaum klein, reicht eine Baumschere mit langen Griffen aus. Mit dieser entfernst du schmale \u00c4ste, die schief wachsen, und schonst aufgrund der angenehmen Haltung deinen R\u00fccken. Achte auf scharfe und saubere Werkzeuge! Obstbaumschnitt Anleitung: Beim Obstbaumschnitt entfernst du s\u00e4mtliche Triebe, die senkrecht nach oben oder innen wachsen. Beseitige Triebe, die mit anderen konkurrieren, beispielsweise parallel daneben wachsen. Ebenso entfernst du \u00c4ste und Zweige, auf denen du Pilze oder einen Sch\u00e4dlingsbefall ausmachst. Keinesfalls bleiben Aststummel, auch Kleiderhaken genannt, stehen. Daher schneidest du direkt am Astring. Entstehen dabei gr\u00f6\u00dfere Schnittwunden, versiegelst du diese als Abwehrma\u00dfnahme gegen Krankheiten. Daf\u00fcr eignet sich ein spezielles Wundverschlussmittel. Entferne besser ganze Astpartien als mehrere kleine \u00c4ste. Durch zahlreiche Schnittstellen beeintr\u00e4chtigst du das Wachstum des Obstbaums. Obstb\u00e4ume schneiden: Form und Saftwaage beachten Mit einem Erhaltungsschnitt erh\u00e4ltst du die Fruchtbarkeit des Obstbaumes und steigerst zudem die Qualit\u00e4t der Fr\u00fcchte. Um deine Obstb\u00e4ume zu schneiden, entfernst du s\u00e4mtliche Konkurrenztriebe. Hierbei handelt es sich um Zweige, welche die Spitze des Mitteltriebs und die Leit\u00e4ste \u00fcberwachsen. Zus\u00e4tzlich beseitigst du hochwachsende Triebe, Wasserschosse genannt. Sie zeichnen sich durch eine rote F\u00e4rbung und ein zun\u00e4chst knorpeliges Aussehen aus. Diese Triebe ben\u00f6tigen besonders viel Kraft, tragen jedoch keine Fr\u00fcchte. Um das Fruchtholz zu verj\u00fcngen, entfernst du herabh\u00e4ngende und abgetragene Zweige. Dadurch entsteht ein junger, vitaler Trieb. Nach dem Schnitt weist der Obstbaum eine luftige Krone auf. Dadurch verringert sich seine Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr Pilzkrankheiten. Der Grund besteht darin, dass das Laub nach einem Regenguss schneller trocknet. Zudem reifen Fr\u00fcchte in einer lichtdurchfluteten Krone besser und werden gr\u00f6\u00dfer. Wenn du deinen Obstbaum selbst schneidest, achte auf die Saftwaage! Die Obstbaumkrone besteht aus einem durchgehenden Mitteltrieb sowie mehreren Haupt\u00e4sten. Diese Leit\u00e4ste sollten auf einer H\u00f6he enden, damit eine gleichm\u00e4\u00dfige Entwicklung stattfindet. Der Mitteltrieb \u00fcberragt sie um 20 Zentimeter. Wann erfolgt der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":172955,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82741],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps &amp; Anleitung - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps &amp; Anleitung - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-25T07:00:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-26T12:22:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/\",\"name\":\"Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps & Anleitung - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-25T07:00:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-26T12:22:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Warum Obstb\u00e4ume schneiden so wichtig ist: Tipps &#038; Anleitung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps & Anleitung - HEROLD.at","description":"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps & Anleitung - HEROLD.at","og_description":"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-08-25T07:00:48+00:00","article_modified_time":"2019-08-26T12:22:52+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/","name":"Obstb\u00e4ume schneiden: Tipps & Anleitung - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-08-25T07:00:48+00:00","dateModified":"2019-08-26T12:22:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Wann schneidet man am besten Obstb\u00e4ume und was muss ich dabei beachten? In diesem Ratgeber findest du wichtige Tipps rund um den R\u00fcckschnitt von Obstb\u00e4umen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wann-obstbaeume-schneiden\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Warum Obstb\u00e4ume schneiden so wichtig ist: Tipps &#038; Anleitung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Obstbaum-schneiden-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=60859"}],"version-history":[{"count":22,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":173018,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/60859\/revisions\/173018"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/172955"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=60859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=60859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=60859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}