{"id":63730,"date":"2021-04-14T07:00:00","date_gmt":"2021-04-14T05:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=63730"},"modified":"2021-06-16T15:50:32","modified_gmt":"2021-06-16T13:50:32","slug":"schallschutzfenster-klasse-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/","title":{"rendered":"Schallschutzfenster: Hilfe gegen Stra\u00dfenl\u00e4rm"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Schallschutzfenster:<br><\/strong>Wohnen ohne Stra\u00dfenl\u00e4rm<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p><strong>L\u00e4rm<\/strong> kann die Lebensqualit\u00e4t gewaltig beeintr\u00e4chtigen. Besonders wenn&nbsp;er dich bis nach Hause verfolgt. In der eigenen Wohnung&nbsp;m\u00f6chte man abschalten und entspannen k\u00f6nnen, und nat\u00fcrlich m\u00f6glichst gut schlafen. Stark befahrene Stra\u00dfen, Baustellen, Bahn\u00fcberg\u00e4nge oder Kinderaufenthaltseinrichtungen wie Schulen und Kinderg\u00e4rten erzeugen viel Krach und k\u00f6nnen auf Dauer enorm belastend sein. Was die Schalld\u00e4mmung&nbsp;betrifft sind Fenster&nbsp;meistens die Schwachstellen eines Geb\u00e4udes. Um von Ger\u00e4uschbelastungen m\u00f6glichst gut abgeschottet zu sein,&nbsp;sind&nbsp;in l\u00e4rmbelasteten Gegenden daher&nbsp;<strong>Schallschutzfenster zu empfehlen.<\/strong>&nbsp;Mit Hilfe von Schallschutzfenstern kannst du dein Heim nachtr\u00e4glich ruhiger gestalten. Wir verraten dir, was du \u00fcber <strong>Einbau<\/strong>, <strong>Kosten<\/strong> und <strong>Funktionsweise<\/strong> von Schallschutzfenstern wissen musst.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was bringen L\u00e4rmschutzfenster?<\/h2>\n\n\n\n<p>Laut aktuellen Studien f\u00fchlen sich rund zwei Millionen \u00d6sterreicher tags\u00fcber durch L\u00e4rm gest\u00f6rt. Fast Dreiviertel davon nennen den Stra\u00dfenl\u00e4rm als Hauptursache der L\u00e4rmbel\u00e4stigung. Viele Menschen arbeiten heutzutage von zu Hause und ben\u00f6tigen daher Ruhe f\u00fcr ihre Konzentration. Aber auch in der Freizeit&nbsp;kann L\u00e4rm die Entspannung und\/oder das Vergn\u00fcgen enorm beeintr\u00e4chtigen. Krach&nbsp;stellt sogar ein <strong>erhebliches&nbsp;Gesundheitsrisiko<\/strong>&nbsp;dar, wie viele Studien mittlerweile belegen.&nbsp;So sind vor allem neurovegetative Reaktionen wie Ver\u00e4nderung des Muskeltonus, Erh\u00f6hung des Blutdrucks und der Herzfrequenz, Ver\u00e4nderungen der Schlaftiefe, Ver\u00e4rgerung und Ablenkung bei konzentrierter Arbeit als Folge&nbsp;langfristiger L\u00e4rmbelastung zu erkennen.<\/p>\n\n\n\n<p>Schallschutzfenster <strong>reduzieren den L\u00e4rm erheblich<\/strong> und sorgen damit f\u00fcr einen ges\u00fcnderen und behaglicheren Alltag.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kann das Schallschutzfenster?<\/h3>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend herk\u00f6mmliche Fenster mit<strong>&nbsp;moderner Verglasung<\/strong>&nbsp;L\u00e4rm im Ausma\u00df von bis zu bis zu <strong>29 dB <\/strong>(= Dezibel)&nbsp;abschirmen,&nbsp;werden bei&nbsp;<strong>Schallschutzfenstern<\/strong>&nbsp;Abschirmungen von bis zu <strong>50 dB erreicht<\/strong>. Der verbesserte Schallschutz wird gr\u00f6\u00dftenteils \u00fcber den Einsatz von dickeren Glasscheiben erreicht.&nbsp;Je dicker das Glas, desto h\u00f6her der Schalld\u00e4mmwert.&nbsp;Mit L\u00e4rmschutzfenstern&nbsp;gew\u00e4hrleistest du, dass gew\u00f6hnlicher Stra\u00dfenl\u00e4rm, Baustellenl\u00e4rm, Fahrzeugl\u00e4rm und vieles mehr weitestgehend abgefangen wird.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anmerkung:<\/strong> In Gegenden mit Flugl\u00e4rm oder naheliegenden Autobahnen kann der <strong>Grenzwert von maximal 59 dB tags\u00fcber und 49 dB nachts<\/strong> so weit \u00fcberschritten werden, dass die Schallschutzfenster allein nichts mehr bewirken. Dann&nbsp;m\u00fcssen zus\u00e4tzlich&nbsp;<strong>Schallschutzmauern<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schalldaemmung-wohnung\/\">Schalld\u00e4mmungen<\/a>&nbsp;eingebaut werden.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong>&nbsp;Falls&nbsp;du in einer solchen Gegend wohnst, hast du mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit Anspruch auf einen staatlichen Zuschuss oder sogar die komplette \u00dcbernahme der Kosten f\u00fcr den Einbau der Schallschutzfenster.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster-192573903.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"463\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster-192573903-e1570179745724.jpg\" alt=\"junge barf\u00fc\u00dfige Frau mit Dutt genie\u00dft Ausblick vor einem Schallschutzfenster\" class=\"wp-image-180362\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster-192573903-e1570179745724.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster-192573903-e1570179745724-300x167.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster-192573903-e1570179745724-768x428.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Schallschutzfenster halten den Stra\u00dfenl\u00e4rm einer Gro\u00dfstadt in Grenzen. Foto: Adobe Stock; (c) (c) JenkoAtaman<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">L\u00e4rm trotz Schallschutzfenster: Ursachen<\/h3>\n\n\n\n<p>Verkehrsger\u00e4usche dringen haupts\u00e4chlich durch nicht ausreichend schallged\u00e4mmte Geb\u00e4ude\u00f6ffnungen ein. Besonders betroffen sind dabei Fenster und T\u00fcren. Wenn Schallschutzfenster verbaut wurden und du dennoch L\u00e4rm wahrnimmst, k\u00f6nnten <strong>mangelhafte oder schlecht eingepasste<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fensterdichtungen-austauschen-kosten\/\">Fensterdichtungen<\/a>&nbsp;daf\u00fcr verantwortlich sein. Kaputte Fensterdichtungen beeintr\u00e4chtigen die schalld\u00e4mmende Wirkung von Schallschutzfenstern erheblich. Auch&nbsp;eine mangelhafte Montage oder falscher Dichtungsschaum k\u00f6nnen die Wirkung der Schallschutzgl\u00e4ser verpuffen lassen. Schon die kleinste \u00d6ffnung zwischen Maueranschluss und Fenster gen\u00fcgt um die Schallschutzwirkung um 5-10&nbsp;Dezibel zu verringern.&nbsp;Bei bereits bestehenden Fenstern und T\u00fcren k\u00f6nnte eine wesentliche Verbesserung an Schallschutzwirkung alleine dadurch erzielt werden, wenn man schadhafte Rahmen sanieren und Dichtungen ersetzen w\u00fcrde.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Einbau und Umr\u00fcstung planen<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du dich&nbsp;f\u00fcr den Einbau von&nbsp;Schallschutzfenster entscheidest, solltest du dich an ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fensterrenovierung--reparatur-u--service\/\">Fensterservice-Unternehmen<\/a> in deiner Umgebung wenden. Die Experten pr\u00fcfen zun\u00e4chst die Ausgangslage und messen den&nbsp;<strong>Ger\u00e4uschpegel au\u00dfen und innen.&nbsp;<\/strong>Anhand dieser Messungen wird die notwendige&nbsp;Schallschutzklasse deiner Schallschutzfenster festgelegt. L\u00e4rmschutzfenster&nbsp;sind in sechs Abstufungen erh\u00e4ltlich, wobei&nbsp;Fenster der niedrigsten Schallschutzklasse 1 (mit bis zu 29 dB) nur geringf\u00fcgig besser vor L\u00e4rm sch\u00fctzen als herk\u00f6mmliche Fenster.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Das richtige Fenster ausw\u00e4hlen<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>Schallschutzfenster werden<\/strong> zum einen nat\u00fcrlich nach Gr\u00f6\u00dfe und Form der Fensterrahmen, zum anderen nach der <strong>Schallschutzklasse<\/strong> <strong>ausgew\u00e4hlt<\/strong>. Besonders gut eignen sich <strong>Kasten<\/strong>&#8211; bzw. <strong>Doppelfenster<\/strong> als Schallschutzfenster. Kastenfenster verf\u00fcgen \u00fcber zwei Fensterfl\u00fcgel,&nbsp;die durch einen starren Rahmen miteinander verbunden sind. Sie lassen sich meist getrennt \u00f6ffnen&nbsp;und bieten besonders&nbsp;in Kombination mit&nbsp;unterschiedlichen Glasst\u00e4rken einen sehr ausgepr\u00e4gten Schallschutz. Die&nbsp;verschiedenen Glasst\u00e4rken des inneren und \u00e4u\u00dferen Fensters bewirken,&nbsp;dass aufgrund des unterschiedlichen Schwingungsverhaltens, unerw\u00fcnschte Ger\u00e4usche gezielter vermieden werden. Die Schallschutzwirkung der Doppelfenster k\u00f6nnen noch verst\u00e4rkt werden,&nbsp;indem&nbsp;man die Innenseite des Rahmens mit schallabsorbierenden Materialien auskleidet.<\/p>\n\n\n\n<p>Relevanten Einfluss auf die Wirksamkeit der Schallschutzfenster haben au\u00dferdem Art und St\u00e4rke des Fensterglases sowie das Material des Rahmens. Als&nbsp;Glas kommen diverse Schallschutzgl\u00e4ser in Frage. Beim Material f\u00fcr den Rahmen stehen Fenster aus Kunststoff, Holz oder Aluminium zur Auswahl. Die Experten k\u00f6nnen dich bei der Auswahl der Fenster beraten und sollten vor und nach dem Einbau pr\u00fcfen, ob die gew\u00fcnschte L\u00e4rmreduzierung erreicht wurde.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schutz-vor-Laerm-150236580.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schutz-vor-Laerm-150236580.jpeg\" alt=\"Schutz vor L\u00e4rm mit Schallschutzfenstern\" class=\"wp-image-180455\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schutz-vor-Laerm-150236580.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schutz-vor-Laerm-150236580-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schutz-vor-Laerm-150236580-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>L\u00e4rm kann die Schlafqualit\u00e4t und Schlafdauer negativ beeinflussen und zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\">Schlafst\u00f6rungen<\/a> f\u00fchren. Foto: Adobe Stock; (c) andriano_cz<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schallschutzfenster&nbsp;Kosten<\/h3>\n\n\n\n<p>Nat\u00fcrlich wirkt sich die Qualit\u00e4t der Fenster auch auf deren&nbsp;Kosten&nbsp;aus. Je nach Schallschutzklasse, Gr\u00f6\u00dfe und Rahmenmaterial des Fensters liegen die Preise f\u00fcr ein&nbsp;L\u00e4rmschutzfenster&nbsp;zwischen <strong>\u20ac<\/strong>&nbsp;<strong>280 und \u20ac 500.&nbsp;<\/strong>Dazugeh\u00f6rige T\u00fcren f\u00fcr den Schallschutz sind noch eine Spur teurer. Allgemein gilt, dass&nbsp;Fenster aus Kunststoff&nbsp;am g\u00fcnstigsten sind. Etwas teurer sind Fenster aus Holz gefolgt von Fenstern aus Aluminium. Die teuerste Variante sind Alu-Holz-Kombinations-Fenster, die die Vorteile von Holz und Aluminium miteinander vereinen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die h\u00f6chste Schallschutzklasse, die nur selten Anwendung findet, schl\u00e4gt&nbsp;bei einem Alu-Rahmen mit \u00fcber<strong>&nbsp;\u20ac 700<\/strong>&nbsp;zu Buche. Bei einer kompletten Neuverglasung des Geb\u00e4udes kommen hier also betr\u00e4chtliche Kosten auf dich als Bauherren zu.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Sollten s\u00e4mtliche L\u00e4rmschutzfenster dein Budget \u00fcbersteigen, k\u00f6nntest du dir stattdessen&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/anc-noise-cancelling-kopfhoerer\/\">Noise Cancelling Kopfh\u00f6rer<\/a>&nbsp;kaufen um die&nbsp;L\u00e4rmbel\u00e4stigung&nbsp;zu reduzieren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Preisbeispiele f\u00fcr L\u00e4rmschutzfenster<\/h3>\n\n\n\n<p>Nachfolgend findest du eine <strong>Tabelle mit Richtpreisen<\/strong> f\u00fcr ein <strong>einfl\u00fcgeliges Schallschutzfenster&nbsp;<\/strong>in der<strong> Gr\u00f6\u00dfe von 110 x 120 cm<\/strong> mit <strong>wei\u00dfem Rahmen aus Kunststoff<\/strong> sowie <strong>Dreh-Kipp-Funktion<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 100%;\"><colgroup> <col style=\"width: 23px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"> <col style=\"width: 25px;\"><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px; text-align: left;\" colspan=\"5\"><strong>RwP-Wert<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\"><strong>Glasaufbau<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>Preis*<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">36 dB \/ 26 mm, 1,1 Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">6 \/ 16 Ar \/ :4<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 310<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">38 dB \/ 30 mm, 1,1 Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">10 \/ 16 Ar \/ :4<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 335<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">40 dB \/ 32mm \/ 1,1 Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">10 \/ 16 Ar \/ :6<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 355<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">41 dB \/ 30mm \/ 1,1&nbsp;Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">VSG 44.1 Si \/ 16 Ar \/ :6<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 455<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">45 dB \/ 30mm \/ 1,1&nbsp;Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">VSG 44.1 Si \/ 16 Ar \/ :10<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 490<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 306px;\" colspan=\"5\">50 dB \/ 42mm \/ 1,1&nbsp;Ug<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 499px; text-align: center;\" colspan=\"8\">VSG 66.2 Si \/ 20 Ar \/ :VSG 44.2 Si<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 48px; text-align: center;\" colspan=\"2\"><strong>\u20ac 695<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 9px;\">*Preise dienen nur als&nbsp;Wert zur Orientierung<\/span><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">L\u00e4rmschutzfenster F\u00f6rderung<\/h3>\n\n\n\n<p>Unter gewissen Umst\u00e4nden ist es in \u00d6sterreich m\u00f6glich, F\u00f6rderungen auf den Einbau von Schallschutzfenstern zu erhalten. Die genauen F\u00f6rderkriterien werden von den jeweiligen Bundesl\u00e4ndern festgelegt. In Wien beispielsweise k\u00f6nnen&nbsp;Mieter und Eigent\u00fcmer von <strong>maximal 150 m\u00b2 gro\u00dfen Wohnungen<\/strong> eine F\u00f6rderung auf Schallschutzfenster in Wohn- und Schlafr\u00e4umen beantragen, wenn das Geb\u00e4ude vor <strong>mindestens 20 Jahren<\/strong> errichtet wurde und sich an sogenannten&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/stadtentwicklung\/projekte\/verkehrsplanung\/strassen\/bundesstrassen\/hauptstrassen-ab.html\">Hauptstra\u00dfen A&nbsp;oder B<\/a> befindet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Hinweis:<\/strong>&nbsp;Fensterb\u00e4nke, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raffstore-oder-rollladen-unterschiede\/\">Raffstores oder Rolll\u00e4den<\/a>&nbsp;werden nicht gef\u00f6rdert.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutz-Hauptstra\u00dfen-A-B.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutz-Hauptstra\u00dfen-A-B.jpg\" alt=\"Hauptstra\u00dfe A und B Schallschutz F\u00f6rderung\" class=\"wp-image-180770\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutz-Hauptstra\u00dfen-A-B.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutz-Hauptstra\u00dfen-A-B-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutz-Hauptstra\u00dfen-A-B-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Wenn du in Wien an einer Hauptstra\u00dfe lebst,&nbsp;erh\u00e4ltst du finanzielle F\u00f6rderungen f\u00fcr den Schallschutz. Foto: unsplash; (c) Alev Takil<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Vorteile eines Schallschutzfensters<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du in einem ruhigen Gebiet wohnst, gen\u00fcgt in der Regel eine normale Verglasung. Wenn du allerdings eine stark befahrene Stra\u00dfe direkt vor der Haust\u00fcre vorfindest, lohnen sich die hohen Ausgaben. Wer in ruhiger Atmosph\u00e4re arbeitet, ist produktiver. Wer angenehm ruhig schl\u00e4ft, startet bereits morgens frisch und ausgeruht in den Tag. Die&nbsp;<strong>Wohnqualit\u00e4t steigt<\/strong> und damit verbunden auch die <strong>Wertigkeit deiner Immobilie<\/strong>.&nbsp;Die Entscheidung f\u00fcr den Einbau von schalld\u00e4mmenden Fenstern muss jedoch in vielen F\u00e4llen zus\u00e4tzlich abgekl\u00e4rt werden. Denkmalgesch\u00fctzte H\u00e4user k\u00f6nnen&nbsp;beispielsweise nur nach R\u00fccksprache schalld\u00e4mmend umger\u00fcstet werden. Bei Neubauten, die du selbst \u00fcberwachst, solltest du den <strong>L\u00e4rmpegel von Anfang an in die Planung einbeziehen<\/strong>. So vermeidest du die hohen Kosten einer nachtr\u00e4glichen Umr\u00fcstung.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wer montiert Schallschutzfenster?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Montage der Fenster wird stets durch erfahrene Monteure vorgenommen. Ein Schallschutzfenster ist nur dann absolut effektiv und dicht, wenn es korrekt eingebaut und das bauliche Umfeld abgedichtet wurde. Zudem werden die Fenster, anders als normale Rahmen, nicht mit Dichtungsb\u00e4ndern sondern durch eine korrekte Versiegelung abgedichtet.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60c9fe6f4e1ac\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><strong>Welche Leistung wird ben\u00f6tigt?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier&nbsp;kannst du preiswerte Schallschutzfenster kaufen:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fenster\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/fenster\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/fenster\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/fenster\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/fenster\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/fenster\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/fenster\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/fenster\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/fenster\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F&text=Schallschutzfenster%3A%20Hilfe%20gegen%20Stra%C3%9Fenl%C3%A4rm\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F&subject=Schallschutzfenster%3A%20Hilfe%20gegen%20Stra%C3%9Fenl%C3%A4rm\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fschallschutzfenster-klasse-kosten%2F%20Schallschutzfenster%3A%20Hilfe%20gegen%20Stra%C3%9Fenl%C3%A4rm\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c9ff334e1ae\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=schallschutzfenster-klasse-kosten\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60ca00064e1af\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/haustechnik-und-oekologie\/\"><span class=\"ad_span\">Haustechnik &amp; \u00d6kologie<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raffstore-oder-rollladen-unterschiede\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Raffstore oder Rollladen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Raffstore_oder_Rollladen-e1527148502635.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Raffstore oder Rollladen?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raffstore-oder-rollladen-unterschiede\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/fitness\/\"><span class=\"ad_span\">Sport &amp; Fitness<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Padel \u00d6sterreich\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Padel: Infos zu Standorten, Vereinen und Turnieren<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 11 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schalldaemmung-wohnung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"schalld\u00e4mmung wohnung\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schalld\u00e4mmung_AdobeStock.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Schalld\u00e4mmung Wohnung: Immun gegen laute Nachbarn werden<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schalldaemmung-wohnung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Schallschutzfenster:Wohnen ohne Stra\u00dfenl\u00e4rm L\u00e4rm kann die Lebensqualit\u00e4t gewaltig beeintr\u00e4chtigen. Besonders wenn&nbsp;er dich bis nach Hause verfolgt. In der eigenen Wohnung&nbsp;m\u00f6chte man abschalten und entspannen k\u00f6nnen, und nat\u00fcrlich m\u00f6glichst gut schlafen. Stark befahrene Stra\u00dfen, Baustellen, Bahn\u00fcberg\u00e4nge oder Kinderaufenthaltseinrichtungen wie Schulen und Kinderg\u00e4rten erzeugen viel Krach und k\u00f6nnen auf Dauer enorm belastend sein. Was die Schalld\u00e4mmung&nbsp;betrifft sind Fenster&nbsp;meistens die Schwachstellen eines Geb\u00e4udes. Um von Ger\u00e4uschbelastungen m\u00f6glichst gut abgeschottet zu sein,&nbsp;sind&nbsp;in l\u00e4rmbelasteten Gegenden daher&nbsp;Schallschutzfenster zu empfehlen.&nbsp;Mit Hilfe von Schallschutzfenstern kannst du dein Heim nachtr\u00e4glich ruhiger gestalten. Wir verraten dir, was du \u00fcber Einbau, Kosten und Funktionsweise von Schallschutzfenstern wissen musst. Was bringen L\u00e4rmschutzfenster? Laut aktuellen Studien f\u00fchlen sich rund zwei Millionen \u00d6sterreicher tags\u00fcber durch L\u00e4rm gest\u00f6rt. Fast Dreiviertel davon nennen den Stra\u00dfenl\u00e4rm als Hauptursache der L\u00e4rmbel\u00e4stigung. Viele Menschen arbeiten heutzutage von zu Hause und ben\u00f6tigen daher Ruhe f\u00fcr ihre Konzentration. Aber auch in der Freizeit&nbsp;kann L\u00e4rm die Entspannung und\/oder das Vergn\u00fcgen enorm beeintr\u00e4chtigen. Krach&nbsp;stellt sogar ein erhebliches&nbsp;Gesundheitsrisiko&nbsp;dar, wie viele Studien mittlerweile belegen.&nbsp;So sind vor allem neurovegetative Reaktionen wie Ver\u00e4nderung des Muskeltonus, Erh\u00f6hung des Blutdrucks und der Herzfrequenz, Ver\u00e4nderungen der Schlaftiefe, Ver\u00e4rgerung und Ablenkung bei konzentrierter Arbeit als Folge&nbsp;langfristiger L\u00e4rmbelastung zu erkennen. Schallschutzfenster reduzieren den L\u00e4rm erheblich und sorgen damit f\u00fcr einen ges\u00fcnderen und behaglicheren Alltag. Was kann das Schallschutzfenster? W\u00e4hrend herk\u00f6mmliche Fenster mit&nbsp;moderner Verglasung&nbsp;L\u00e4rm im Ausma\u00df von bis zu bis zu 29 dB (= Dezibel)&nbsp;abschirmen,&nbsp;werden bei&nbsp;Schallschutzfenstern&nbsp;Abschirmungen von bis zu 50 dB erreicht. Der verbesserte Schallschutz wird gr\u00f6\u00dftenteils \u00fcber den Einsatz von dickeren Glasscheiben erreicht.&nbsp;Je dicker das Glas, desto h\u00f6her der Schalld\u00e4mmwert.&nbsp;Mit L\u00e4rmschutzfenstern&nbsp;gew\u00e4hrleistest du, dass gew\u00f6hnlicher Stra\u00dfenl\u00e4rm, Baustellenl\u00e4rm, Fahrzeugl\u00e4rm und vieles mehr weitestgehend abgefangen wird. Anmerkung: In Gegenden mit Flugl\u00e4rm oder naheliegenden Autobahnen kann der Grenzwert von maximal 59 dB tags\u00fcber und 49 dB nachts so weit \u00fcberschritten werden, dass die Schallschutzfenster allein nichts mehr bewirken. Dann&nbsp;m\u00fcssen zus\u00e4tzlich&nbsp;Schallschutzmauern und Schalld\u00e4mmungen&nbsp;eingebaut werden. Tipp:&nbsp;Falls&nbsp;du in einer solchen Gegend wohnst, hast du mit gro\u00dfer Wahrscheinlichkeit Anspruch auf einen staatlichen Zuschuss oder sogar die komplette \u00dcbernahme der Kosten f\u00fcr den Einbau der Schallschutzfenster. L\u00e4rm trotz Schallschutzfenster: Ursachen Verkehrsger\u00e4usche dringen haupts\u00e4chlich durch nicht ausreichend schallged\u00e4mmte Geb\u00e4ude\u00f6ffnungen ein. Besonders betroffen sind dabei Fenster und T\u00fcren. Wenn Schallschutzfenster verbaut wurden und du dennoch L\u00e4rm wahrnimmst, k\u00f6nnten mangelhafte oder schlecht eingepasste Fensterdichtungen&nbsp;daf\u00fcr verantwortlich sein. Kaputte Fensterdichtungen beeintr\u00e4chtigen die schalld\u00e4mmende Wirkung von Schallschutzfenstern erheblich. Auch&nbsp;eine mangelhafte Montage oder falscher Dichtungsschaum k\u00f6nnen die Wirkung der Schallschutzgl\u00e4ser verpuffen lassen. Schon die kleinste \u00d6ffnung zwischen Maueranschluss und Fenster gen\u00fcgt um die Schallschutzwirkung um 5-10&nbsp;Dezibel zu verringern.&nbsp;Bei bereits bestehenden Fenstern und T\u00fcren k\u00f6nnte eine wesentliche Verbesserung an Schallschutzwirkung alleine dadurch erzielt werden, wenn man schadhafte Rahmen sanieren und Dichtungen ersetzen w\u00fcrde. Einbau und Umr\u00fcstung planen Wenn du dich&nbsp;f\u00fcr den Einbau von&nbsp;Schallschutzfenster entscheidest, solltest du dich an ein Fensterservice-Unternehmen in deiner Umgebung wenden. Die Experten pr\u00fcfen zun\u00e4chst die Ausgangslage und messen den&nbsp;Ger\u00e4uschpegel au\u00dfen und innen.&nbsp;Anhand dieser Messungen wird die notwendige&nbsp;Schallschutzklasse deiner Schallschutzfenster festgelegt. L\u00e4rmschutzfenster&nbsp;sind in sechs Abstufungen erh\u00e4ltlich, wobei&nbsp;Fenster der niedrigsten Schallschutzklasse 1 (mit bis zu 29 dB) nur geringf\u00fcgig besser vor L\u00e4rm sch\u00fctzen als herk\u00f6mmliche Fenster. Das richtige Fenster ausw\u00e4hlen Die Schallschutzfenster werden zum einen nat\u00fcrlich nach [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":117112,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11754],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Schallschutzfenster | Sch\u00f6ner wohnen ohne L\u00e4rm - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Schallschutzfenster: Kosten &amp; F\u00f6rderungen in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-14T05:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-16T13:50:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster_192573903-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1579\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/\",\"name\":\"Schallschutzfenster | Sch\u00f6ner wohnen ohne L\u00e4rm - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-04-14T05:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-16T13:50:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Schallschutzfenster: Hilfe gegen Stra\u00dfenl\u00e4rm\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Schallschutzfenster | Sch\u00f6ner wohnen ohne L\u00e4rm - HEROLD","description":"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Schallschutzfenster: Kosten & F\u00f6rderungen in \u00d6sterreich","og_description":"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-04-14T05:00:00+00:00","article_modified_time":"2021-06-16T13:50:32+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1579,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster_192573903-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/","name":"Schallschutzfenster | Sch\u00f6ner wohnen ohne L\u00e4rm - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-04-14T05:00:00+00:00","dateModified":"2021-06-16T13:50:32+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Schallschutzfenster k\u00f6nnen den L\u00e4rm im Wohnraum um bis zu 20 dB senken. Bei uns erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Kosten und Eigenschaften von L\u00e4rmschutzfenstern","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schallschutzfenster-klasse-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Schallschutzfenster: Hilfe gegen Stra\u00dfenl\u00e4rm"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Schallschutzfenster_192573903-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/63730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=63730"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/63730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":239877,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/63730\/revisions\/239877"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117112"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=63730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=63730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=63730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}