{"id":66142,"date":"2020-02-25T10:14:44","date_gmt":"2020-02-25T09:14:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=66142"},"modified":"2022-06-17T15:30:17","modified_gmt":"2022-06-17T13:30:17","slug":"die-besten-faschingskrapfen-in-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/","title":{"rendered":"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_66148\" aria-describedby=\"caption-attachment-66148\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-66148 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-v.poth_-e1515661362366.jpeg\" alt=\"Faschingskrapfen\" width=\"830\" height=\"287\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-v.poth_-e1515661362366.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-v.poth_-e1515661362366-300x104.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-v.poth_-e1515661362366-768x266.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-66148\" class=\"wp-caption-text\">Die besten Faschingskrapfen in Wien werden t\u00e4glich frisch gebacken und bleiben stundenlang weich und fluffig. Foto: Adobe Stock, (c) v.poth<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wusstest du, dass die Wiener in Sachen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/#Die_schoumlnsten_oumlsterreichischen_Faschingsbraumluche\">Faschingsbrauchtum<\/a><\/strong> die Loser des Landes sind? Aber daf\u00fcr k\u00f6nnen sie\u00a0etwas anderes: FASCHINGSKRAPFEN! Und zwar nicht nur essen, sondern auch backen! Wir verraten dir, was einen <strong>perfekten Krapfen<\/strong> ausmacht, wo es die <strong>besten Faschingskrapfen in Wien<\/strong> gibt und mit welchen kuriosen <strong>Krapfen-Facts<\/strong> du Freunde und Familie verwirren kannst.<\/p>\n\n<h2>Wo gibt es die besten Faschingskrapfen in Wien?<\/h2>\n<p>Alles sch\u00f6n und gut. Aber wo gibt es sie denn nun, die <strong>fluffigen K\u00f6stlichkeiten<\/strong> mit s\u00fc\u00dfem Herzen, die auf der Zunge zergehen und\u00a0unsere Geschmacksknospen verzaubern? Wer sich in Wien auf die Suche nach den besten Faschingskrapfen macht, hat die Qual der Wahl. Tatsache ist n\u00e4mlich, dass viele Konditoreien in der Hauptstadt es in Sachen Krapfen zur Meisterschaft gebracht haben. Wir stellen dir <strong>drei der Besten<\/strong>\u00a0vor:<\/p>\n<h3>1. Krapfen in der\u00a0Kaffekonditorei Rudolf Groissb\u00f6ck<\/h3>\n<p><strong>Konditorei Groissb\u00f6ck in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Dj8vG\/groissb%C3%B6ck-rudolf-gmbh\/\">1100<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9ksnH\/groissb%C3%B6ck-rudolf-gmbh\/\">1100<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7g4jc\/groissb%C3%B6ck-rudolf-gesmbh\/\">1140<\/a>\u00a0und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dKQ8P\/groissb%C3%B6ck\/\">1120 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Fragt man einen &#8220;echten&#8221; Wiener, wo es die besten Faschingskrapfen gibt, lautet die Antwort sehr wahrscheinlich: &#8220;<em>Beste Krapfn 4ever in Wean gibt\u2019s beim <strong>Groissb\u00f6ck<\/strong>. Dea is hoid wirklch guad muas i sogn<\/em>.&#8221; Das ist \u00fcbrigens ein Original-Zitat von meiner lieben Kollegin Elke. Und tats\u00e4chlich: Die Marille- und Vanillekrapfen sind in der <strong>40-j\u00e4hrigen Betriebsgeschichte<\/strong> zum Markenzeichen der Konditorei geworden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Nettes Wiener Caf\u00e9haus in dem es sehr gute Mehlspeisen, aber auch s\u00fc\u00dfe Geschenkartikel gibt. Hier gibt es die allerbesten Krapfen, unbedingt probieren!!!!&#8221; (Bewertung von Userin Enana auf HEROLD.at)<\/div>\n<p>Das Geheimnis? Die Faschingskrapfen werden hier mehrmals t\u00e4glich <strong>frisch vor den Augen der Kundschaft<\/strong> zubereitet. Und die Zahlen sprechen f\u00fcr sich: Seit der Er\u00f6ffnung im Jahre 1974 hat sich die Kaffeekonditorei zu einem Traditionsbetrieb mit 80 Angestellten und vier Standorten in Wien gewandelt, die jedes Jahr rund 800.000 Krapfen an den Mann bzw. die Frau bringen.\u00a0\u00dcbrigens: Seit heuer hat die Konditorei auch eine zuckerfreie Variante des Faschingskrapfens im Angebot!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BREQ8HtFKHz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BREQ8HtFKHz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Viktoria und Melissa (@twosisters_blog)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-28T19:14:56+00:00\">Feb 28, 2017 um 11:14 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Krapfen in der\u00a0Oberlaa Kurkonditorei<\/h3>\n<p><strong>Kaffeekonditorei Oberlaa in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WxZc8\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1010<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8LBTp\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1030<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vB6BZ\/oberlaa-konditorei\/\">1060<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDrk2\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1080<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MzJWd\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1100<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b79mK\/oberlaa-kurkonditorei-dommayer\/\">1130<\/a>, <a style=\"font-weight: bold;\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bw3VB\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1180<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Hh283\/oberlaa-kurkonditorei\/\">1190\u00a0Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Auch unser n\u00e4chster Krapfen-Meister blickt auf eine <strong>40-j\u00e4hrige Geschichte<\/strong> zur\u00fcck: Die Konditorei Oberlaa ist zwar mehr f\u00fcr erlesene Patisserie-Kreationen bekannt als f\u00fcr &#8220;gew\u00f6hnliche&#8221; Mehlspeisen, aber in Sachen Faschingskrapfen kann den Chefzuckerb\u00e4ckern hier niemand etwas vormachen.\u00a0Wie die Kurkonditorei das schafft? Ganz einfach: Beste Zutaten, jahrelange Erfahrung\u00a0\u2013 und gaaanz <strong>viel Zeit<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Top und elegant.\u00a0Das Punschkrapferl des Jahrtausends wird dort gemacht, sehr edel eingerichtet und dennoch sehr freundlich wird man bedient.&#8221; (Bewertung von Userin Katalala auf HEROLD.at)<\/div>\n<p>Der Krapfenteig darf hier n\u00e4mlich eine<strong> ganze Nacht lang gehen<\/strong>, wodurch er ein besonders reiches Aroma und eine zarte Porung entwickelt. Auf diese Weise nehmen die Oberlaaer Faschingskrapfen beim Ausbacken besonders wenig Fett auf und geben um so <strong>mehr Geschmack<\/strong> ab.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8dxZDYH3_u\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8dxZDYH3_u\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Krapfen Toni (@krapfentoni)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-02-12T11:29:27+00:00\">Feb 12, 2020 um 3:29 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Krapfen in der\u00a0Kaffeekonditorei AIDA<\/h3>\n<p class=\"mb-0\"><strong>Aida Prousek &amp; Co. Chocolaterie in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jhF2g\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1070<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p48Px\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1090<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5Tl34\/chocolaterie-grosskonditorei-aida-prousek-co\/\" rel=\"nofollow\">1010<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PNRJc\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1210<\/a>,<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Cx6S9\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\"> 1030<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v8hjN\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1180<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WGwg2\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1100<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BTng7\/aida-prousek-co-chocolaterie-gro%C3%9Fkonditorei\/\">1160 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Die Chocolaterie und Gro\u00dfkonditorei AIDA Prousek &amp; Co. betreibt das Gesch\u00e4ft der Zuckerb\u00e4ckerei bereits seit <strong>mehr als 100 Jahren<\/strong>. Mittlerweile wird der Familienbetrieb in der vierten Generation von Dominik Prousek geleitet und ist in Wien mit<strong> knapp 30 Filialen<\/strong> vertreten.\u00a0Die AIDA-Faschingskrapfen bestechen durch einen klassischen, <strong>authentischen Geschmack<\/strong> und einen fluffig-leichten Teig.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;AIDA ist f\u00fcr mich immer wieder eine Zeitreise. Die M\u00f6bel, die Besucher und das Sortiment wirkt so als w\u00e4re es aus dem Jahr 1950 herausgerissen worden und in das Jahr 2012 verfrachtet worden. Das gleichbleibende Sortiment und die Vielfalt der Mehlspeisen begeistert mich immer wieder [&#8230;].&#8221; (Bewertung auf HEROLD.at)<\/div>\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Im Gegensatz zu Groissb\u00f6ck\u00a0und der Kurkonditorei Oberlaa verkauft AIDA seine Faschingskrapfen tats\u00e4chlich nur bis einschlie\u00dflich Faschingsdienstag. Ab dem Beginn der Fastenzeit nimmt der Familienbetrieb die runden K\u00f6stlichkeiten aus dem Sortiment.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BBFqvrUxI8k\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BBFqvrUxI8k\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Fatih Y\u0131ld\u0131z (@neyzenfatih)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-01-28T15:57:21+00:00\">Jan 28, 2016 um 7:57 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Faschingskrapfen! Wer hat&#8217;s erfunden?<\/h3>\n<p>Nein, nicht die Schweizer. Obwohl die sicherlich ihre eigene Krapfen-Geschichte haben. In Wien aber h\u00e4lt sich hartn\u00e4ckig das Ger\u00fccht, der Krapfen sei eine Erfindung der<strong> Wiener B\u00e4ckerin C\u00e4cilie Krapf<\/strong>. Ob Frau Krapf die runden Leckerbissen nun anl\u00e4sslich des Hofballs am Wiener Kongress kreierte oder der Krapfen das Zufallsprodukt einer in Rage nach dem Ehemann geworfenen <strong>Germkugel<\/strong> ist, die den Gatten verfehlte und in einem Topf mit<strong> siedendem Fett<\/strong> landete, ist umstritten.<\/p>\n<p>Ebenfalls umstritten ist, ob Frau Krapf nicht vielmehr auf den faulen Lehrling gezielt hatte, ob sie dies um 1500, um 1600 oder erst zu Beginn des 19. Jahrhunderts tat, und ob es Frau Krapf \u00fcberhaupt gegeben hat. Historisch belegt ist allerdings, dass die in Fett gebackenen und mit Fr\u00fcchten gef\u00fcllten Germteigkugeln am <strong>Wiener Kongress 1815<\/strong> rei\u00dfenden Absatz fanden und in der Hauptstadt in diesem Jahr mehr als<strong> zehn Millionen Krapfen<\/strong> vernascht wurden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRDefz4BBEM\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRDefz4BBEM\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von OTTO \u00d6sterreich (@ottoversand)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-28T11:54:09+00:00\">Feb 28, 2017 um 3:54 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Warum essen wir Faschingskrapfen?<\/h3>\n<p>Heute denken wir bei Fasching vor allem an bunte Partys, schrille Kost\u00fcme und das eine oder andere Gl\u00e4schen (zu viel). Und das ist auch in Ordnung! Eigentlich markiert die Zeit zwischen dem <strong>06. Januar<\/strong>\u00a0(Dreik\u00f6nigstag) und <strong>Aschermittwoch<\/strong> aber die letzten &#8220;<em>fetten Tage<\/em>&#8221; vor Beginn der<strong> 14-t\u00e4gigen bzw. sechsw\u00f6chigen Fastenzeit<\/strong>\u00a0bis Ostern: Hier wird noch einmal geschlemmt, was das Zeug h\u00e4lt!<\/p>\n<p>Und genau hier liegt auch der Ursprung des Faschingskrapfens: Kulturgeschichtlich fallen unter &#8220;Krapfen&#8221; n\u00e4mlich alle <strong>in Fett ausgebackenen Teigspeisen<\/strong>. Und Fett und Eier waren genau jene Lebensmittel, die erst zu Ostern wieder gegessen werden durften. So kam es, dass am<strong> Tag vor Faschingssonntag<\/strong>\u00a0(dem sog. &#8220;<em>schmalzigen Samstag<\/em>&#8220;) alle Frauen in der K\u00fcche standen, um s\u00e4mtliches Fett und alle Eier in goldgelbes Geb\u00e4ck und knusprige Schmalznudeln zu verwandeln.<\/p>\n<h3>Was macht den perfekten Faschingskrapfen aus?<\/h3>\n<p>Marille, Powidl, Apfel, Vanille, Schokolade oder Nougat? Mit Staubzucker, Honigso\u00dfe oder Zuckerguss? Dekoriert oder &#8220;old school&#8221;? Der Faschingskrapfen hat viele Gesichter. Und er hatte sogar mal viel mehr! Wie ein Krapfen genau auszusehen hat wurde n\u00e4mlich erst in der sog. &#8220;<em>Kochordnung<\/em>&#8221; der Stadt Wien<strong> anno 1486<\/strong> festgelegt. Nach dieser Ordnung hatten die <strong>Krapfenpacherinnen<\/strong> ihr <em>Signature Dish<\/em> fortan als rundes, weiches Hefegeb\u00e4ck mit s\u00fc\u00dfem Herzen zu kreieren.<\/p>\n<p>Wir wissen nun also, wie der Krapfen auszusehen hat. Aber wie muss er schmecken? Bei dieser Frage sind sich alle Naschkatzen einig: Fluffig soll er sein,<strong> leicht und locker<\/strong>. Er darf weder zu viel, noch zu wenig s\u00fc\u00dfe F\u00fcllung haben und bei der Kostprobe d\u00fcrfen weder Rum- noch Vanillearoma herauszuschmecken sein. Kurz und gut: Der perfekte Faschingskrapfen ist ein kleines St\u00fcck Himmel, das Liebe und Freude in die graue Jahreszeit vor Ostern bringt. \ud83d\ude09<\/p>\n<figure id=\"attachment_203406\" aria-describedby=\"caption-attachment-203406\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-203406 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\" alt=\"Gruppe junger h\u00fcbscher Frauen, die zum Fasching Wiener Krapfen essen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-203406\" class=\"wp-caption-text\">Was w\u00e4re der Fasching ohne Krapfen? Richtig: betongraue Wirklichkeit! Wir wissen, wo es die besten Wiener Krapfen gibt. Foto: Adobe Stock, (c) Kzenon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Faschingskrapfen selber machen? Rezept<\/h3>\n<p>Wusstest du, dass die<strong> seitlichen Einspritzl\u00f6cher<\/strong> bei der industriellen Produktion entstehen? In der traditionellen Backstube wird der Faschingskrapfen, die Marmelade in der Mitte, n\u00e4mlich aus zwei gleich gro\u00dfen Teigkugeln zusammengesetzt. Wenn du deine Faschingskrapfen 2018 selbst zaubern m\u00f6chtest,\u00a0brauchst du folgende Zutaten (f\u00fcr 32 Portionen):<\/p>\n<ul>\n<li>600 g Weizenmehl\u00a0der Type 480 oder 700<\/li>\n<li>1 bis 2 W\u00fcrfel Germ (je nach Geschmack)<\/li>\n<li>200 g Milch<\/li>\n<li>80 g wei\u00dfen Zucker<\/li>\n<li>2 ganze Eier, 6 Eidotter<\/li>\n<li>Prise Salz, echten Vanillezucker<\/li>\n<li>Schale von 1 unbehandelten Zitrone<\/li>\n<li>40 ml guten Rum<\/li>\n<li>80 g fl\u00fcssige Butter<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Kuriose Krapfen-Facts<\/h3>\n<p>Es gibt Dinge, die man nicht wissen muss. Aber\u00a0manchmal macht es einfach Spa\u00df, mit <strong>unn\u00fctzen Wissensbrocken<\/strong> um sich zu werfen. Oder hast du etwa gewusst, dass aus Wien die ersten Postkarten der Welt verschickt wurden oder dass du in \u00d6sterreich insgesamt 869 akademische und nicht-akademische Titel sammeln kannst? Nicht? Ha! Mit diesen kuriosen Krapfen-Facts kannst du w\u00e4hrend der Faschingszeit <strong>Freunde und Familie<\/strong> erheitern.<\/p>\n<figure id=\"attachment_203409\" aria-describedby=\"caption-attachment-203409\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-ChristArt.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-203409 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-ChristArt.jpg\" alt=\"Krapfen Wien, Faschingskrapfen mit lustigen Gesichtern.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-ChristArt.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-ChristArt-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen-Wien-Adobe-Stock-c-ChristArt-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-203409\" class=\"wp-caption-text\">Wer h\u00e4tte gedacht, dass Faschingskrapfen so interessant sind? Wir haben ein paar witzige Krapfen-Facts f\u00fcr dich. Foto: Adobe Stock, (c) ChristArt<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Wie viele Kalorien hat ein Faschingskrapfen?<\/h4>\n<p>Also bitte\u00a0\u2013 dar\u00fcber sprechen wir nicht. Reden wir lieber dar\u00fcber, dass du einen Faschingskrapfen mit einer Stunde hei\u00dfem Sex oder 45 Minuten Dauertanz abtrainieren kannst. Das klingt doch gleich viel besser. \ud83d\ude09<\/p>\n<h4>Wie f\u00fcllt man Faschingskrapfen?<\/h4>\n<p>Wahre Meister ihres Fachs setzen den Faschingskrapfen, die Marmelade in der Mitte, aus zwei Teigkugeln zusammen. Laien sei empfohlen, die warme (!) Marmelade mittels Dressiersack direkt nach dem Ausbacken einzuspritzen. Und \u00fcbrigens: Auf echten Faschingspartys liegen zwischen den s\u00fc\u00dfen K\u00f6stlichkeiten auch immer ein paar mit Senf gef\u00fcllte Krapfen. Ich sag&#8217;s nur.<\/p>\n<h4>Faschingskrapfen oder Pfannkuchen?<\/h4>\n<p>Sehr verwirrend, diese Sache mit den Dialekten. W\u00e4hrend \u00d6sterreicher unter <em>Krapfen<\/em> alle das gleiche verstehen, reden die Berliner von Pfannkuchen, die Rheinl\u00e4nder vom Kreppel und Rest-Deutschland isst zu Fasching Berliner. Und der Berliner Pfannkuchen ist in Norddeutschland die Palatschinke. Aber so hei\u00dft sie nat\u00fcrlich nur in \u00d6sterreich. Klar soweit?<\/p>\n<h4>Der Krapfen als Aphrodisiakum?<\/h4>\n<p>Bei aller Liebe zu Frau Krapf und ihren s\u00fc\u00dfen Wurfgeschossen gilt es heute als relativ gesichert, dass die Urahnen unserer Faschingskrapfen R\u00f6mer waren! Das Geb\u00e4ck namens <em>Globuli<\/em> soll mit Honig und Mohn bestrichen gewesen sein und wurde aufgrund seiner angeblichen erotisierenden Eigenschaften bereits um 150 v. Chr. bei den <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Bacchanalien\">Fr\u00fchlings-Bacchanalien<\/a> genossen.<\/p>\n<h4>Der Krapfen als Verlobungsring?<\/h4>\n<p>So ein flaumig-weicher Krapfen ist schon sehr verf\u00fchrerisch. Aber muss man deshalb gleich heiraten? Um 1900 offenbar ja: War Mann im alten Wien verliebt, lud\u00a0er die Angebetete auf einen Faschingskrapfen ein. Beim zeremoniellen Teilen des goldgelben Geb\u00e4cks ist angeblich so mach eine Verlobung beschlossen worden &#8230;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wusstest du, dass die Wiener in Sachen Faschingsbrauchtum die Loser des Landes sind? Aber daf\u00fcr k\u00f6nnen sie\u00a0etwas anderes: FASCHINGSKRAPFEN! Und zwar nicht nur essen, sondern auch backen! Wir verraten dir, was einen perfekten Krapfen ausmacht, wo es die besten Faschingskrapfen in Wien gibt und mit welchen kuriosen Krapfen-Facts du Freunde und Familie verwirren kannst. Wo gibt es die besten Faschingskrapfen in Wien? Alles sch\u00f6n und gut. Aber wo gibt es sie denn nun, die fluffigen K\u00f6stlichkeiten mit s\u00fc\u00dfem Herzen, die auf der Zunge zergehen und\u00a0unsere Geschmacksknospen verzaubern? Wer sich in Wien auf die Suche nach den besten Faschingskrapfen macht, hat die Qual der Wahl. Tatsache ist n\u00e4mlich, dass viele Konditoreien in der Hauptstadt es in Sachen Krapfen zur Meisterschaft gebracht haben. Wir stellen dir drei der Besten\u00a0vor: 1. Krapfen in der\u00a0Kaffekonditorei Rudolf Groissb\u00f6ck Konditorei Groissb\u00f6ck in 1100, 1100,\u00a01140\u00a0und 1120 Wien Fragt man einen &#8220;echten&#8221; Wiener, wo es die besten Faschingskrapfen gibt, lautet die Antwort sehr wahrscheinlich: &#8220;Beste Krapfn 4ever in Wean gibt\u2019s beim Groissb\u00f6ck. Dea is hoid wirklch guad muas i sogn.&#8221; Das ist \u00fcbrigens ein Original-Zitat von meiner lieben Kollegin Elke. Und tats\u00e4chlich: Die Marille- und Vanillekrapfen sind in der 40-j\u00e4hrigen Betriebsgeschichte zum Markenzeichen der Konditorei geworden. &#8220;Nettes Wiener Caf\u00e9haus in dem es sehr gute Mehlspeisen, aber auch s\u00fc\u00dfe Geschenkartikel gibt. Hier gibt es die allerbesten Krapfen, unbedingt probieren!!!!&#8221; (Bewertung von Userin Enana auf HEROLD.at) Das Geheimnis? Die Faschingskrapfen werden hier mehrmals t\u00e4glich frisch vor den Augen der Kundschaft zubereitet. Und die Zahlen sprechen f\u00fcr sich: Seit der Er\u00f6ffnung im Jahre 1974 hat sich die Kaffeekonditorei zu einem Traditionsbetrieb mit 80 Angestellten und vier Standorten in Wien gewandelt, die jedes Jahr rund 800.000 Krapfen an den Mann bzw. die Frau bringen.\u00a0\u00dcbrigens: Seit heuer hat die Konditorei auch eine zuckerfreie Variante des Faschingskrapfens im Angebot! &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Viktoria und Melissa (@twosisters_blog) am Feb 28, 2017 um 11:14 PST 2. Krapfen in der\u00a0Oberlaa Kurkonditorei Kaffeekonditorei Oberlaa in 1010,\u00a01030, 1060, 1080,\u00a01100,\u00a01130, 1180\u00a0und\u00a01190\u00a0Wien Auch unser n\u00e4chster Krapfen-Meister blickt auf eine 40-j\u00e4hrige Geschichte zur\u00fcck: Die Konditorei Oberlaa ist zwar mehr f\u00fcr erlesene Patisserie-Kreationen bekannt als f\u00fcr &#8220;gew\u00f6hnliche&#8221; Mehlspeisen, aber in Sachen Faschingskrapfen kann den Chefzuckerb\u00e4ckern hier niemand etwas vormachen.\u00a0Wie die Kurkonditorei das schafft? Ganz einfach: Beste Zutaten, jahrelange Erfahrung\u00a0\u2013 und gaaanz viel Zeit. &#8220;Top und elegant.\u00a0Das Punschkrapferl des Jahrtausends wird dort gemacht, sehr edel eingerichtet und dennoch sehr freundlich wird man bedient.&#8221; (Bewertung von Userin Katalala auf HEROLD.at) Der Krapfenteig darf hier n\u00e4mlich eine ganze Nacht lang gehen, wodurch er ein besonders reiches Aroma und eine zarte Porung entwickelt. Auf diese Weise nehmen die Oberlaaer Faschingskrapfen beim Ausbacken besonders wenig Fett auf und geben um so mehr Geschmack ab. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Krapfen Toni (@krapfentoni) am Feb 12, 2020 um 3:29 PST 3. Krapfen in der\u00a0Kaffeekonditorei AIDA Aida Prousek &amp; Co. Chocolaterie in 1070, 1090, 1010, 1210, 1030, 1180, 1100\u00a0und\u00a01160 Wien Die Chocolaterie und Gro\u00dfkonditorei AIDA Prousek &amp; Co. betreibt das Gesch\u00e4ft der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":66154,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Faschingskrapfenzeit! Wer hat&#039;s erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt&#039;s die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Faschingskrapfenzeit! Wer hat&#039;s erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt&#039;s die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-25T09:14:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-17T13:30:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-Tanja-e1516271820849.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/\",\"name\":\"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-25T09:14:44+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-17T13:30:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Faschingskrapfenzeit! Wer hat's erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt's die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD","description":"Faschingskrapfenzeit! Wer hat's erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt's die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD","og_description":"Faschingskrapfenzeit! Wer hat's erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt's die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-02-25T09:14:44+00:00","article_modified_time":"2022-06-17T13:30:17+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-Tanja-e1516271820849.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/","name":"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien? - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-02-25T09:14:44+00:00","dateModified":"2022-06-17T13:30:17+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Faschingskrapfenzeit! Wer hat's erfunden? Wie werden sie gemacht? Und wo gibt's die besten Faschingskrapfen in Wien? Wir haben die Antworten!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-faschingskrapfen-in-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Faschingskrapfen! Wer hat die besten Krapfen in Wien?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Faschingskrapfen.-Adobe-Stock-c-Tanja-e1516271820849-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/66142"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=66142"}],"version-history":[{"count":60,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/66142\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252555,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/66142\/revisions\/252555"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/66154"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=66142"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=66142"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=66142"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}