{"id":67744,"date":"2019-09-02T11:00:22","date_gmt":"2019-09-02T09:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=67744"},"modified":"2019-09-11T15:38:44","modified_gmt":"2019-09-11T13:38:44","slug":"terrasse-bauen-anleitung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/","title":{"rendered":"Terrasse bauen &#038; gestalten: Schritt f\u00fcr Schritt zum gr\u00fcnen Wohnzimmer"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_81844\" aria-describedby=\"caption-attachment-81844\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-81844 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-e1522409824628.jpg\" alt=\"Terrasse bauen\" width=\"830\" height=\"441\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-e1522409824628.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-e1522409824628-300x159.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-e1522409824628-768x408.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-81844\" class=\"wp-caption-text\">Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Wir verraten alles \u00fcber Material, Kosten und wichtige Faktoren wie die Standortwahl. Adobe Stock, (c) Marco2811<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Terrasse kann sowohl als gr\u00fcne Oase f\u00fcr Hobby-G\u00e4rtner als auch als R\u00fcckzugsort oder private Party-Location geplant werden. Aus diesem Grund steht vor dem Bau der Terrasse grunds\u00e4tzlich die <strong>\u00dcberlegung zur Nutzungsabsicht<\/strong>. Gr\u00f6\u00dfe, Ausrichtung und Materialien\u00a0passt du anschlie\u00dfend an diesen Plan an. Wir begleiten dich Schritt f\u00fcr Schritt zur\u00a0<strong>Traum-Terrasse\u00a0<\/strong>in deinem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/garten-gestalten-diy-tipps\/\">Garten<\/a>!<\/p>\n\n<h2>Terrasse bauen \u2013 die wichtigsten \u00dcberlegungen<\/h2>\n<p>Eine harmonische Gesamtgestaltung entsteht immer dann, wenn<strong> Form und Gr\u00f6\u00dfe<\/strong> der Terrasse an das <strong>Design des Hauses<\/strong> angepasst werden. Sie kann eckig, quadratisch oder abgerundet sein oder das Haus umlaufen. Besonders gem\u00fctlich wirkt beispielsweise eine quadratische, kleine und tiefergelegte Terrasse, die mit h\u00fcbschen Blumenk\u00e4sten umrahmt wird. Ihre Gr\u00f6\u00dfe sollte sich an der Gr\u00f6\u00dfe des Hauses orientieren, sodass die <strong>jeweiligen Proportionen<\/strong> gut zueinander passen.<\/p>\n<p><strong>Achtung<\/strong>: Zu gro\u00dfe Terrassen wirken k\u00fchl und ungem\u00fctlich, wenn sie nur sp\u00e4rlich gestaltet werden. Zu kleine Terrassen bieten hingegen nicht gen\u00fcgend Stellfl\u00e4che, sodass es schnell eng wird.<\/p>\n<p>Auch hinsichtlich der <strong>Baumaterialien<\/strong> solltest du eine kluge, passende Auswahl treffen. Welche Materialien passen optisch zum Hause? Welche M\u00f6bel, Pflanzen und Dekorationsgegenst\u00e4nde w\u00fcnschst du dir f\u00fcr deine neue Terrasse?\u00a0Ben\u00f6tigst du Hilfe bei der Planung, der Gestaltung und beim Bau, findest du <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/terrasse\/\" rel=\"nofollow\">hier zahlreiche Unternehmen<\/a><\/strong>, die dir mit professionellem Rat zur Seite stehen.<\/p>\n<h3>Den richtigen Terrassenbelag w\u00e4hlen<\/h3>\n<p>Der Terrassenbelag muss nicht zwangsl\u00e4ufig Holz oder Beton sein. Als geeignete Materialien bieten sich ebenso WPC (Wood Plastic Composites), Naturstein, Kies, Klinker und Keramikplatten an. Bei der Auswahl des Belages solltest du in erster Linie darauf achten, dass er<strong> witterungsbest\u00e4ndig<\/strong> ist. Schnee, Regen und Wind muss er problemlos standhalten k\u00f6nnen. Aber auch an sonnigen Tagen sollte er sich durch die Sonneneinstrahlung nicht zu sehr aufheizen. \u00dcberlege dir auch, wie viel Zeit du in die <strong>Pflege deiner Terrasse<\/strong> investieren m\u00f6chtest.<\/p>\n<p>Ein sehr pflegeleichter Terrassenbelag ist z.B. WPC (Wood Plastic Composites). Wenn du hier allerdings nicht in gute Qualit\u00e4t investierst, r\u00e4cht sich das sp\u00e4ter am Erscheinungsbild. Elegant und pflegeleicht sind <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fliesen-und-platten\/\">Keramikfliesen<\/a><\/strong>, die bei N\u00e4sse jedoch sehr rutschig werden k\u00f6nnen. Der Naturstoff Holz ist als Terrassenbelag gem\u00fctlich und formsch\u00f6n, ben\u00f6tigt jedoch mind. einmal im Jahr <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\">intensive Pflege<\/a><\/strong>. Auch <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/natursteine-u--platten\/\">Naturstein<\/a><\/strong>\u00a0erm\u00f6glicht ein nat\u00fcrliches und zugleich elegantes Design.<\/p>\n<p>Ein g\u00fcnstiger Terrassenbelag ist Waschbeton bzw.<strong> Platten aus Waschbeton<\/strong>, die sich barfu\u00df allerdings nicht sehr angenehm anf\u00fchlen. Aufgrund ihrer g<strong>roben Struktur<\/strong> werden sie au\u00dferdem schnell zum Schmutzmagneten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_81880\" aria-describedby=\"caption-attachment-81880\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-81880 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-monropic-e1522411941460.jpg\" alt=\"Terrasse bauen\" width=\"830\" height=\"504\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-monropic-e1522411941460.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-monropic-e1522411941460-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-monropic-e1522411941460-768x466.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-81880\" class=\"wp-caption-text\">Terrasse bauen aus Holz? Eine gute Wahl \u2013 wenn du bereit bist, das Naturmaterial regelm\u00e4\u00dfig zu pflegen. Foto: Adobe Stock, (c) monropic<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Stabiler Unterbau f\u00fcr die Terrasse<\/h3>\n<p>Egal, welches Material du w\u00e4hlst: Klar ist, dass die Terrasse auf einer stabilen Grundlage angelegt werden muss. Ausreichend Stabilit\u00e4t gew\u00e4hrleistet ein sauber angelegter <strong>Unterbau aus Beton oder Holz<\/strong>. Die baulichen Voraussetzungen k\u00f6nnen variieren und m\u00fcssen dem Belag sowie der Form der Terrasse individuell angepasst werden. Ein Beispiel: Planst du eine ebenerdige Terrasse, muss der Boden, auf dem sp\u00e4ter die Unterkonstruktion stehen soll, einige Zentimeter ausgehoben werden. Wenn du keine Erfahrung mit Arbeiten dieser Art hast, solltest du dir <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/holzbau\/\">professionelle Hilfe<\/a><\/strong> holen.<\/p>\n<h2>Terrasse bauen und gestalten: die\u00a04 wichtigsten Schritte<\/h2>\n<p>Beim Anlegen und Gestalten deiner neuen\u00a0Terrasse kommt es nicht nur auf den richtigen Bodenbelag an. Weitere wichtige Faktoren sind ein passender <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sonnenschutzanlagen\/\">Sonnen-, Regen- und Sichtschutz<\/a><\/strong> sowie die <strong>Gartenm\u00f6bel<\/strong> und die Bepflanzung. Als pers\u00f6nlicher, aber auch geselliger R\u00fcckzugsort sollte die Terrasse so gestaltet werden, dass eine <strong>Balance<\/strong> zwischen Privatsph\u00e4re und Offenheit entsteht.<\/p>\n<h3>1. Schutz vor Sonne und Regen anlegen<\/h3>\n<p>Damit du auch an besonders hei\u00dfen oder regnerischen Tagen gem\u00fctlich auf deiner Terrasse sitzen kannst, solltest du dir bereits bei der Planung Gedanken \u00fcber die geeignete\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenueberdachung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Terrassen\u00fcberdachung<\/a><\/strong>\u00a0machen. Grunds\u00e4tzlich bieten sich verschiedene L\u00f6sungen an, die sich sowohl optisch, technisch und preislich stark voneinander unterscheiden k\u00f6nnen. Relativ g\u00fcnstig sind <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/markise\/\">klassische Markisen<\/a>\u00a0<\/strong>mit Handbetrieb, oder auch Sonnenschirme. Sehr modern, nat\u00fcrlich und elegant wirken hingegen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sonnensegel\/\">Sonnensegel<\/a><\/strong>, die nach Bedarf aufgespannt werden k\u00f6nnen. Kostenintensiver gestaltet sich das Anlegen eines <strong>festen Daches<\/strong>, beispielsweise aus Aluminium, Glas oder Holz. Sehr romantisch und gem\u00fctlich wirkt hingegen eine mit Pflanzen berankte <strong>Pergola<\/strong>.<\/p>\n<h3>2. Sichtschutz f\u00fcr deine Terrasse bauen<\/h3>\n<p>Kaum jemand m\u00f6chte beim Feiern, Entspannen oder Sonnen gern von seinen Nachbarn beobachtet werden. Der ideale Sichtschutz ist m\u00f6glichst <strong>schlicht und platzsparend<\/strong>. Hast du einen Garten, sollte der Schutz den Blick darauf nicht einschr\u00e4nken. Perfekt eignen sich <strong>hohe Topfpflanzen oder Bl\u00fctenstr\u00e4ucher<\/strong>, die am Rand der Terrasse aufgestellt beziehungsweise eingepflanzt werden. Alternativ kannst du auch ein schlichtes <strong>h\u00f6lzernes Rankgitter<\/strong> verwenden, das du mit Efeu, Wein oder anderen Kletterpflanzen bewachsen l\u00e4sst.<\/p>\n<h3>3.\u00a0passende Terrassenm\u00f6bel w\u00e4hlen<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenmoebel-tipps-trends\/\">Terrassenm\u00f6bel\u00a0<\/a>sollten sich harmonisch in das Gesamtbild einf\u00fcgen und dem Stil der Architektur sowie der \u00fcbrigen Dekoration entsprechen. Magst du es nat\u00fcrlich und klassisch, eignen sich M\u00f6bel aus Holz oder Rattan. Klare Strukturen und ein f<strong>uturistisches Flair<\/strong> bieten hingegen M\u00f6bel aus Glas oder Aluminium. Besonders stilvoll wirken diese auf eher k\u00fchlen<strong> Beton- oder Steinb\u00f6den<\/strong>. Neben dem Material kommt es nat\u00fcrlich auch auf die Gr\u00f6\u00dfe der M\u00f6bel an. Hast du wenig Platz, eignet sich ein kleiner, kompakter Tisch in Kombination mit ein paar wenigen Sitzgelegenheiten.<strong> Schwere Loungem\u00f6bel<\/strong> machen sich gut auf gro\u00dfen Terrassen, die gen\u00fcgend freie Fl\u00e4che bieten.<\/p>\n<h3>4. Terrasse bepflanzen<\/h3>\n<p>Bei der Bepflanzung solltest du dich an der <strong>Sonneneinstrahlung<\/strong> orientieren. F\u00fcr gew\u00f6hnlich werden zur Terrassenbegr\u00fcnung <strong>einj\u00e4hrige K\u00fcbelpflanze<\/strong>n oder <strong>winterharte Geh\u00f6lze<\/strong> verwendet. Erstere m\u00fcssen jedes Jahr erneuert werden, Letztere ben\u00f6tigen nur wenig Pflege. Perfekt eignen sich auch frische Kr\u00e4uter und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/immergruene-pflanzen-pflegehinweise-liste\/\">immergr\u00fcne Pflanzen<\/a><\/strong>. Entscheidest du dich f\u00fcr mediterrane Zitrusb\u00e4umchen oder andere sonnenverw\u00f6hnte Pflanzen, solltest du diese so anlegen, dass du sie im Winter problemlos im Haus unterbringen kannst.<\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1787150\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Dwbj6\/holzbau-reichl-gmbh\/\" data-company=\"1787150\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/8\/2\/30365288.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Holzbau Reichl GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5023 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1787150\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1787150');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1787150\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43662661134\" target=\"_blank\" data-company=\"1787150\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43662661134<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.holzbau-reichl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1787150\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1768839\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgau\/SZrS4\/holzbau-wagner-gmbh\/\" data-company=\"1768839\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/2\/6\/0\/29847062.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Holzbau Wagner GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8291 Burgau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1768839\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1768839');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1768839\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43338330302\" target=\"_blank\" data-company=\"1768839\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43338330302<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.holzbau-wagner.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1768839\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"124041\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f2hCF\/holzbau-fr%C3%B6stl-gesmbh\/\" data-company=\"124041\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/5\/5\/6\/32236655.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Holzbau Fr\u00f6stl GesmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1230 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_124041\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','124041');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_124041\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43198224330\" target=\"_blank\" data-company=\"124041\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43198224330<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.holzbau-froestl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"124041\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"819311\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lieboch\/Vbkh4\/acapo-holzbau-gmbh\/\" data-company=\"819311\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Acapo Holzbau GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8501 Lieboch<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_819311\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','819311');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_819311\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436643897955\" target=\"_blank\" data-company=\"819311\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436643897955<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.acapo.at\" target=\"_blank\" data-company=\"819311\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"802809\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tattendorf\/8PKLG\/holzbau-herbert-ferstl\/\" data-company=\"802809\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Holzbau Herbert Ferstl<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2523 Tattendorf<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_802809\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','802809');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_802809\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436642409963\" target=\"_blank\" data-company=\"802809\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436642409963<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.holzbau-ferstl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"802809\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"985330\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/heiligenkreuz\/mjs1w\/erlinger-holzbau-gmbh\/\" data-company=\"985330\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Erlinger Holzbau GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2532 Heiligenkreuz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.erlinger-holzbau.at\" target=\"_blank\" data-company=\"985330\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"1283236\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/aspach\/Vggtv\/gerhard-hammerer-holzbaumeister\/\" data-company=\"1283236\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Gerhard Hammerer - Holzbaumeister<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4932 Aspach<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/holzbau-hammerer.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1283236\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1430122\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wieselburg-land\/fzR51\/ritzinger-holzbau\/\" data-company=\"1430122\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Ritzinger Holzbau<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3281 Wieselburg-Land<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.ritzinger-holzbau.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1430122\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"1605009\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/trausdorf-an-der-wulka\/m6TCP\/beco-holzbau-inhaber-benedikt-cornelius\/\" data-company=\"1605009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Beco Holzbau Inhaber Benedikt Cornelius<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">7061 Trausdorf\/Wulka<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.becoholzbau.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1605009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"669244\" data-branche=\"Holzbau\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kematen-an-der-krems\/16gk3\/pm-holzdesign-gmbh\/\" data-company=\"669244\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/9\/5\/0\/6506059.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">PM-Holzdesign GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4531 Kematen\/Krems<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_669244\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','669244');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_669244\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43722860889\" target=\"_blank\" data-company=\"669244\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43722860889<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.pm-holzdesign.at\" target=\"_blank\" data-company=\"669244\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Terrasse kann sowohl als gr\u00fcne Oase f\u00fcr Hobby-G\u00e4rtner als auch als R\u00fcckzugsort oder private Party-Location geplant werden. Aus diesem Grund steht vor dem Bau der Terrasse grunds\u00e4tzlich die \u00dcberlegung zur Nutzungsabsicht. Gr\u00f6\u00dfe, Ausrichtung und Materialien\u00a0passt du anschlie\u00dfend an diesen Plan an. Wir begleiten dich Schritt f\u00fcr Schritt zur\u00a0Traum-Terrasse\u00a0in deinem Garten! Terrasse bauen \u2013 die wichtigsten \u00dcberlegungen Eine harmonische Gesamtgestaltung entsteht immer dann, wenn Form und Gr\u00f6\u00dfe der Terrasse an das Design des Hauses angepasst werden. Sie kann eckig, quadratisch oder abgerundet sein oder das Haus umlaufen. Besonders gem\u00fctlich wirkt beispielsweise eine quadratische, kleine und tiefergelegte Terrasse, die mit h\u00fcbschen Blumenk\u00e4sten umrahmt wird. Ihre Gr\u00f6\u00dfe sollte sich an der Gr\u00f6\u00dfe des Hauses orientieren, sodass die jeweiligen Proportionen gut zueinander passen. Achtung: Zu gro\u00dfe Terrassen wirken k\u00fchl und ungem\u00fctlich, wenn sie nur sp\u00e4rlich gestaltet werden. Zu kleine Terrassen bieten hingegen nicht gen\u00fcgend Stellfl\u00e4che, sodass es schnell eng wird. Auch hinsichtlich der Baumaterialien solltest du eine kluge, passende Auswahl treffen. Welche Materialien passen optisch zum Hause? Welche M\u00f6bel, Pflanzen und Dekorationsgegenst\u00e4nde w\u00fcnschst du dir f\u00fcr deine neue Terrasse?\u00a0Ben\u00f6tigst du Hilfe bei der Planung, der Gestaltung und beim Bau, findest du hier zahlreiche Unternehmen, die dir mit professionellem Rat zur Seite stehen. Den richtigen Terrassenbelag w\u00e4hlen Der Terrassenbelag muss nicht zwangsl\u00e4ufig Holz oder Beton sein. Als geeignete Materialien bieten sich ebenso WPC (Wood Plastic Composites), Naturstein, Kies, Klinker und Keramikplatten an. Bei der Auswahl des Belages solltest du in erster Linie darauf achten, dass er witterungsbest\u00e4ndig ist. Schnee, Regen und Wind muss er problemlos standhalten k\u00f6nnen. Aber auch an sonnigen Tagen sollte er sich durch die Sonneneinstrahlung nicht zu sehr aufheizen. \u00dcberlege dir auch, wie viel Zeit du in die Pflege deiner Terrasse investieren m\u00f6chtest. Ein sehr pflegeleichter Terrassenbelag ist z.B. WPC (Wood Plastic Composites). Wenn du hier allerdings nicht in gute Qualit\u00e4t investierst, r\u00e4cht sich das sp\u00e4ter am Erscheinungsbild. Elegant und pflegeleicht sind Keramikfliesen, die bei N\u00e4sse jedoch sehr rutschig werden k\u00f6nnen. Der Naturstoff Holz ist als Terrassenbelag gem\u00fctlich und formsch\u00f6n, ben\u00f6tigt jedoch mind. einmal im Jahr intensive Pflege. Auch Naturstein\u00a0erm\u00f6glicht ein nat\u00fcrliches und zugleich elegantes Design. Ein g\u00fcnstiger Terrassenbelag ist Waschbeton bzw. Platten aus Waschbeton, die sich barfu\u00df allerdings nicht sehr angenehm anf\u00fchlen. Aufgrund ihrer groben Struktur werden sie au\u00dferdem schnell zum Schmutzmagneten. Stabiler Unterbau f\u00fcr die Terrasse Egal, welches Material du w\u00e4hlst: Klar ist, dass die Terrasse auf einer stabilen Grundlage angelegt werden muss. Ausreichend Stabilit\u00e4t gew\u00e4hrleistet ein sauber angelegter Unterbau aus Beton oder Holz. Die baulichen Voraussetzungen k\u00f6nnen variieren und m\u00fcssen dem Belag sowie der Form der Terrasse individuell angepasst werden. Ein Beispiel: Planst du eine ebenerdige Terrasse, muss der Boden, auf dem sp\u00e4ter die Unterkonstruktion stehen soll, einige Zentimeter ausgehoben werden. Wenn du keine Erfahrung mit Arbeiten dieser Art hast, solltest du dir professionelle Hilfe holen. Terrasse bauen und gestalten: die\u00a04 wichtigsten Schritte Beim Anlegen und Gestalten deiner neuen\u00a0Terrasse kommt es nicht nur auf den richtigen Bodenbelag an. Weitere wichtige Faktoren sind ein passender Sonnen-, Regen- und Sichtschutz sowie die Gartenm\u00f6bel und die Bepflanzung. Als pers\u00f6nlicher, aber auch [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":81838,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82741],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung &amp; Tipps - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung &amp; Tipps - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-02T09:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-11T13:38:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-scaled.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1656\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/\",\"name\":\"Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung & Tipps - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-02T09:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-11T13:38:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Terrasse bauen &#038; gestalten: Schritt f\u00fcr Schritt zum gr\u00fcnen Wohnzimmer\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung & Tipps - HEROLD","description":"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung & Tipps - HEROLD","og_description":"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-02T09:00:22+00:00","article_modified_time":"2019-09-11T13:38:44+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1656,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-scaled.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/","name":"Terrasse bauen, anlegen und gestalten | Anleitung & Tipps - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-02T09:00:22+00:00","dateModified":"2019-09-11T13:38:44+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Du m\u00f6chtest eine Terrasse bauen? Der HEROLD zeigt dir, wie du deinen gr\u00fcnen Wohntraum am besten anlegen und gestalten k\u00f6nntest.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrasse-bauen-anleitung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Terrasse bauen &#038; gestalten: Schritt f\u00fcr Schritt zum gr\u00fcnen Wohnzimmer"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Terrasse-bauen.-Adobe-Stock-c-Marco2811-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=67744"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":176099,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/67744\/revisions\/176099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/81838"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=67744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=67744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=67744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}