{"id":6934,"date":"2019-03-21T10:00:08","date_gmt":"2019-03-21T09:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=6934"},"modified":"2022-05-17T15:06:04","modified_gmt":"2022-05-17T13:06:04","slug":"schanigaerten-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/","title":{"rendered":"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_147378\" aria-describedby=\"caption-attachment-147378\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_67002774.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-147378\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_67002774.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_67002774.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_67002774-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_67002774-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-147378\" class=\"wp-caption-text\">Schanigarten Wien: In diesen Schanig\u00e4rten kannst du die\u00a0warmen Sommern\u00e4chte verbringen. Foto: Adobe Stock, (c) Grecaud Paul<\/figcaption><\/figure>\n<p>Sommerzeit ist Schanigarten Zeit! In Wien laden rund 1.800 Schanig\u00e4rten zum Genie\u00dfen und Verweilen ein. Wir haben einige der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen in der Bundeshauptstadt f\u00fcr dich zusammengetragen. Da ist f\u00fcr jeden Anlass die passende dabei!<\/p>\n<h2>Was ist der sch\u00f6nste Schanigarten in Wien? Unsere Tipps<\/h2>\n<h3>Das kleine Caf\u00e9<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHM5qeIB8yB\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 61.38888888888889% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHM5qeIB8yB\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Ashley La Rue (@ashleydlarue)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-06-28T14:30:46+00:00\">Jun 28, 2016 um 7:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDirekt in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone am Franziskanerplatz im 1. Bezirk liegt dieses Kleinod der Wiener Kaffeehausszene, in dessen Schanigarten man bei einer Melange oder einer Kleinigkeit zum Essen das Innenstadt-Flair genie\u00dfen kann.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SPdPS\/kleines-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kleines Caf\u00e9, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurant &amp; Weinbar ef16<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BFqZl7xRXsZ\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BFqZl7xRXsZ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ef16 Restaurant Weinbar (@ef16restaurant)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-05-21T08:24:57+00:00\">Mai 21, 2016 um 1:24 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer wundersch\u00f6ne Schanigarten befindet sich ein wenig versteckt im Innenhof des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDmRD\/mandalahof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mandalahofes<\/a>. Das gehobene Feinschmeckerlokal im Herzen Wiens verw\u00f6hnt mit Schmankerln aus der Wiener und mediterranen K\u00fcche.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sm4rW\/ef16-restaurant-weinbar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant\u00a0 Weinbar ef16, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurant\u00a0Buxbaum<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bv7NCd_j7_U\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bv7NCd_j7_U\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Buxbaum Restaurant (@buxbaum.restaurant)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-06T19:00:54+00:00\">Apr 6, 2019 um 12:00 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das Restaurant Buxbaum mit seinem idyllischen und ruhigen Gastgarten im Heiligenkreuzerhof bietet klassische Wiener Wirtshausk\u00fcche, ein tolles Weinangebot, gutes Service und am Abend Fine Dining bei Kerzenlicht mit gehobener \u00d6sterreichischer K\u00fcche. Das Angebot und das Ambiente dieses Schanigartens sind also perfekt f\u00fcr ein romantisches Dinner zu zweit!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gwbg2\/buxbaum\/\">Restaurant Buxbaum, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Volksgarten Pavillon<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BWfB9qWF-jI\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BWfB9qWF-jI\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Volksgarten Pavillon (@volksgartenpavillon)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-07-13T11:20:32+00:00\">Jul 13, 2017 um 4:20 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIm herrlichen Gastgarten des Wiener Szenelokals inmitten der Wiener Innenstadt kann man nicht nur Party machen, sondern unter den alten Kastanien auch sehr gut fr\u00fchst\u00fccken und die erstklassige Wiener und mediterrane K\u00fcche genie\u00dfen. Im Sommer gibt\u00b4s jeden Dienstag das Techno Cafe, also Party, Party, Party!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3zL45\/cafe-volksgarten-pavillon\/\">Volksgarten Pavillon, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Clementine im Glashaus<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BS1FRb1AV71\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 33.33333333333333% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BS1FRb1AV71\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von kurier.at (@kurierat)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-04-13T14:47:10+00:00\">Apr 13, 2017 um 7:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nUnweit des Wiener Stadtparks im Palais Coburg befindet sich direkt am Dach des Palais Coburg einer der sch\u00f6nsten Schanig\u00e4rten in Wien. Wer nicht drau\u00dfen sitzen m\u00f6chte, kann auch direkt im anliegenden Glashaus Platz nehmen. Das Ambiente ist schlicht und elegant \u2013 der perfekte Rahmen f\u00fcr ein gem\u00fctliches Fr\u00fchst\u00fcck oder ein gediegenes Abendessen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T9H3b\/clementine-im-glashaus\/\">Clementine im Glashaus, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Salonplafond im MAK<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzOKX6-I8_r\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzOKX6-I8_r\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von PHiLL KULLNiG (@phill_kullnig)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-27T17:17:22+00:00\">Jun 27, 2019 um 10:17 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer Gastgarten des Salonplafond ist hinter dem MAK versteckt und mit seinen 140 Sitzpl\u00e4tzen, einer Bar und Grillstation sowie den Liegest\u00fchlen in der gro\u00dfen Wiese eine herrliche Oase mitten in Wien. Die K\u00fcche ist modern, vieles wird selbst gemacht und gekocht wird mit saisonalen und regionalen Zutaten, die von kleinen Manufakturen bezogen werden.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RjcC4\/salonplafond-im-mak\/\">Salonplafond, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Donaukanal Lokale<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BiIOg92nNRh\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 42.129629629629626% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BiIOg92nNRh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Andreas Rabl (@andreas_the_rabl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-04-28T21:04:24+00:00\">Apr 28, 2018 um 2:04 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nWo fr\u00fcher g\u00e4hnende Leere herrschte, findet sich heute eine bunte Lokalszene, die sich an beiden Seiten des Donaukanals erstreckt und f\u00fcr jeden Geschmack etwas bietet.\u00a0Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2Xzz7\/summer-stage\/\">Summerstage<\/a> als eine der ersten Locations an der Rossauer L\u00e4nde veranstaltet zahlreiche Kultur- und Weinevents, das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKsnQ\/pub-klemo-%7C-weinbar\/\">Pub Klemo<\/a> bietet mit 600 verschiedenen Flaschenweinen und etwa 100 verschiedenen offenen Weinen ein Eldorado f\u00fcr Weinkenner. Und in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZNVpw\/adria-wien\/\">Adria Wien<\/a>\u00a0gibt es Grillspezialit\u00e4ten.<\/p>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17xg3\/motto-am-fluss\/\">Motto am Fluss<\/a>\u00a0und im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/H32hM\/klyo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Klyo<\/a>\u00a0kann man nicht nur einen herrlichen Blick \u00fcber den Donaukanal genie\u00dfen, sondern auch kulinarischen Freuden bei einem guten Glas Wein fr\u00f6nen. F\u00fcr Sonnenhungrige gibt es auf dem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f7mx3\/badeschiff-wien\/\">Badeschiff\u00a0<\/a>neben dem schwimmenden Pool auch Terrassen, wo man gut essen und trinken kann.\u00a0Und nat\u00fcrlich kann man auch in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/97Nnb\/strandbar-herrmann\/\">Strandbar Herrmann<\/a>\u00a0bei angenehmer Atmosph\u00e4re die Seele baumeln lassen.<\/p>\n<p>Auf der anderen Seite des Donaukanals bietet sich f\u00fcr Weinliebhaber die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Xn1JR\/wiener-sch%C3%BCtzenhaus\/\">Weinbar im Sch\u00fctzenhaus<\/a> f\u00fcr einen sch\u00f6nen Abend an oder der\u00a0Tel Aviv Beach, wo neben\u00a0zahlreichen Live-Acts und Partystimmung auch ausgew\u00e4hlte Cocktails und Schmankerl angeboten werden.<\/p>\n<h3><strong>Mochi<\/strong><\/h3>\n<figure id=\"attachment_90898\" aria-describedby=\"caption-attachment-90898\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-90898\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Mochi-Schanigarten-1-1024x683.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Mochi-Schanigarten-1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Mochi-Schanigarten-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Mochi-Schanigarten-1-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-90898\" class=\"wp-caption-text\">Um die\u00a0wunderbare japanische K\u00fcche in diesem Schanigarten zu genie\u00dfen, sollte man unbedingt reservieren. Foto: (c) Mochi<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das Mochi auf der Praterstra\u00dfe f\u00fchrt direkt vor der Haust\u00fcre im lauschigen kleinen Park einen\u00a0netten Schanigarten.\u00a0Das Lokal bietet eine experimentierfreudige japanische K\u00fcche auf hohem Niveau. Wer einen Platz im Schanigarten ergattern will, sollte allerdings unbedingt reservieren &#8211; und zwar rechtzeitig!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bz74G\/mochi\/\">Mochi, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurant Tempel<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BJOQz0jBboZ\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BJOQz0jBboZ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Dahuang Gunnerheim-Xu (@dahuangx)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-08-17T20:15:03+00:00\">Aug 17, 2016 um 1:15 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIm romantischen ruhigen Innenhofgarten des Restaurants Tempel werden seit 1989 h\u00f6chste kulinarische Gen\u00fcsse geboten, die vorwiegend aus sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlten \u00f6sterreichischen Produkten zusammengestellt werden. Das ausgezeichnete und umfassende Weinangebot\u00a0kommt ebenfalls vor allem aus \u00d6sterreich.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2XkB\/restaurant-tempel\/\">Restaurant Tempel, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Marina Restaurant<\/h3>\n<figure id=\"attachment_88870\" aria-describedby=\"caption-attachment-88870\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-88870\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien-Marina-Restaurant.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"474\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien-Marina-Restaurant.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien-Marina-Restaurant-300x171.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien-Marina-Restaurant-768x439.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-88870\" class=\"wp-caption-text\">Das Marina Restaurant hat einen Schanigarten, der mit wundersch\u00f6nem Blick auf die Donau punktet. Foto: (c) Marina Restaurant<\/figcaption><\/figure>\n<p>Der elegante Gastgarten des Marina Restaurant am Handelskai punktet mit einem herrlichen Blick auf die Donau, der seinesgleichen sucht. Vor dem Besuch lohnt sich ein Blick auf die Website, da das Lokal gerne f\u00fcr geschlossene Gesellschaften gebucht wird und f\u00fcr vorbeikommende G\u00e4ste dann nicht zug\u00e4nglich ist.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18pjx\/restaurant-marina-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Marina Restaurant, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>cafemima<\/h3>\n<p>Der liebevoll mit vielen Blumen gestaltete Schanigarten bietet einen wunderbaren Blick auf den Karmelitermarkt. Neben einem ausgezeichneten Fr\u00fchst\u00fcck gibt es t\u00e4glich ein vegetarisches \u201eDaily Special\u201c &#8211; Risotto Curry mit gebratener Polenta und Petersilienpesto oder K\u00fcrbis Spinat Lasagne mit Salat lassen sicherlich so manches Vegetarierherz h\u00f6her schlagen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D5nm7\/cafemima---marion-stromberger\/\"><strong>cafemima, 1020 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>TEWA Karmelitermarkt<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BweYTuYBDUl\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BweYTuYBDUl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Heidi (@b_highdi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-20T10:52:47+00:00\">Apr 20, 2019 um 3:52 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nTewa bedeutet auf Hebr\u00e4isch \u201eNatur\u201c und steht f\u00fcr das Konzept dieses gem\u00fctlichen Lokals. Geboten wird eine internationale, orientalisch\/mediterrane K\u00fcche, die ausschlie\u00dflich biologische Produkte aus regionaler Herkunft verwendet.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Lbsdm\/tewa-karmelitermarkt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TEWA, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Schlo\u00dfquadrat Schanigarten<\/h3>\n<p>Das ehemalige Schloss Margareten beherbergt mehrere Gastronomiebetriebe und besticht durch historischen Charme und einen romantischen Innenhof-Schanigarten.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l7RRV\/wiener-beisl-silberwirt-schnitzel-und-wiener-schmankerl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Silberwirt, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6wb9Z\/margareta\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margareta, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7dTct\/cafe-cuadro\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cuadro, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Nsnfm\/gergelys\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gergely&#8217;s, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Heuer am Karlsplatz<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BYnyr-4lC0b\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 49.72222222222222% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BYnyr-4lC0b\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Ulla Unzeitig (@ullaunzeitig)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-04T14:03:00+00:00\">Sep 4, 2017 um 7:03 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDas Restaurant Heuer mit seinem gem\u00fctlichen Schanigarten befindet sich direkt auf dem Areal der Kunsthalle am Karlsplatz. Ganz nach dem Motto des Lokals, gibt es hier immer frische und saisonale Gerichte und hervorragende Drinks.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Hhphl\/heuer-restaurant-bar\/\">Heuer am Karlsplatz, 1040 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurant\u00a0Grace<\/h3>\n<figure id=\"attachment_90082\" aria-describedby=\"caption-attachment-90082\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-90082\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/selbsaufgenommen-2.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/selbsaufgenommen-2.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/selbsaufgenommen-2-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/selbsaufgenommen-2-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-90082\" class=\"wp-caption-text\">Das au\u00dfergew\u00f6hnliche Design des Lokals und der schattige Schanigarten laden zum Genie\u00dfen ein. Foto: Restaurant Grace, (c) nikola milantovic<\/figcaption><\/figure>\n<p>Im schattigen Schanigarten im Innenhof des sympathischen Restaurants laden eine kleine saisonale Karte auf Haubenniveau und handselektierte Weine zum Genie\u00dfen ein.\u00a0Das au\u00dfergew\u00f6hnliche Design des Lokals ist absolut sehenswert.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vDnbs\/grace\/\">Grace, 1040 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurant Mill<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHEfE3mjr9T\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 28.14814814814815% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHEfE3mjr9T\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Christian Einiedholiday (@chriphoat)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-06-25T08:04:31+00:00\">Jun 25, 2016 um 1:04 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIn dem gem\u00fctlich gestalteten Innenhof mit riesiger \u00fcberdachter Laube kann man auch bei schlechtem Wetter drau\u00dfen sitzen. Die K\u00fcche ist sehr bodenst\u00e4ndig, dennoch kommen auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastro\/vegetarische-restaurants\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">VegetarierInnen<\/a>\u00a0hier voll auf ihre Kosten.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKTj3\/restaurant-mill\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant Mill, 1060 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Amerling Beisl<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHHUow3jwAq\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 57.638888888888886% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHHUow3jwAq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von talstagram (@talstagram)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-06-26T10:31:01+00:00\">Jun 26, 2016 um 3:31 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nUnter schattigen Lauben und einem dichten Dach aus Efeu bietet das Spittelberger Amerlingbeisl im idyllischen Gastgarten Wiener &#8220;Schmankerln&#8221; und besten Wiener Wein. Ein Klassiker mit Tradition!<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZPWQq\/amerling-beisl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amerling Beisl, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Schreiners Gastwirtschaft<\/h3>\n<p>Das kleine, idyllische Paradies in der Westbahnstra\u00dfe l\u00e4dt bei hervorragender \u00f6sterreichischer K\u00fcche zum Genie\u00dfen und Verweilen ein.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tqlwk\/schreiners-gastwirtschaft-schreiners-essen-und-wohnen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schreiners Gastwirtschaft, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Espresso<\/h3>\n<p>Das Espresso Im Siebten ist ein echtes Wohlf\u00fchlcaf\u00e9 mit 50er-Jahre-Flair, das \u00fcber einen dezent von der Stra\u00dfe abgeschirmten gem\u00fctlichen Schanigarten verf\u00fcgt. Empfehlenswert auch hier das Fr\u00fchst\u00fcck und die ausgezeichnete leichte K\u00fcche.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lx5h1\/espresso\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Espresso, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Ulrich<\/h3>\n<figure id=\"attachment_90307\" aria-describedby=\"caption-attachment-90307\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-90307\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Garten2.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"551\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Garten2.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Garten2-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Garten2-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-90307\" class=\"wp-caption-text\">Das Ulrich hat 2015 sogar den begehrten &#8220;Goldenen Schani&#8221; f\u00fcr den sch\u00f6nsten Schanigarten gewonnen. Foto: Ulrich, (c) Christof Wagner<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nur einige hundert Meter entfernt vom Espresso befindet sich neben der Ulrichkirche der malerische Schnanigarten des Restaurants Ulrich, das \u00fcbrigens 2015 den begehrten \u201eGoldenen Schani\u201c f\u00fcr den sch\u00f6nsten klassischen Schanigarten gewonnen hat. Auch die K\u00fcche ist preisverd\u00e4chtig.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X4q4T\/ulrich-cafe-restaurant-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulrich, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Gastwirtschaft im Durchhaus<\/h3>\n<p>Seit Mitte Mai 2017 befindet sich am Standort des ehemaligen Haubenlokals Kristian\u00b4s Monastiri die \u201eWiener Gastwirtschaft im Durchhaus\u201c. Das Restaurant bietet typische Wiener K\u00fcche auf hohem Niveau. Neben dem obligatorischen Wiener Schnitzel, Zwiebelrostbraten und Gulasch stehen auch ger\u00f6stete Breznkn\u00f6del, gekochtes Rindfleisch oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDVrH\/thum-fleischwaren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Beinschinken vom Thum<\/a> auf der Speisekarte. Besonders zu empfehlen ist der ruhige, schattige Gastgarten im Innenhof des Durchhauses \u2013 unter der Laube lassen sich auch an hei\u00dfen Sommertagen bei angenehmen Temperaturen gem\u00fctliche Stunden verbringen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pqW5v\/kristians-monastiri\/\">Gastwirtschaft im Durchhaus, 1070 Wien\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Glacis-Beisl<\/h3>\n<figure id=\"attachment_90094\" aria-describedby=\"caption-attachment-90094\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-90094\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien1.png\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"554\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien1.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien1-300x200.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten-Wien1-768x513.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-90094\" class=\"wp-caption-text\">Feinste Wiener K\u00fcche bekommst du in diesem versteckten Schanigarten im MuseumsQuartier. Foto: (c) Glacis Beisl<\/figcaption><\/figure>\n<p>Etwas versteckt im MuseumsQuartier findet man auf der alten Stadtmauer Wiens einen der sch\u00f6nsten Schanig\u00e4rten der Stadt. Bewirtet wird der Gast hier mit feinster Wiener K\u00fcche \u2013 vom Gulasch \u00fcber Blunzengr\u00f6stl bis zum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bester-tafelspitz-wien\/\">Tafelspitz<\/a>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6w4Xk\/glacis-beisl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Glacis-Beisl, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>ERICH<\/h3>\n<figure id=\"attachment_90313\" aria-describedby=\"caption-attachment-90313\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-90313\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ERICH_1280_fin_A4sRGB.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"554\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ERICH_1280_fin_A4sRGB.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ERICH_1280_fin_A4sRGB-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/ERICH_1280_fin_A4sRGB-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-90313\" class=\"wp-caption-text\">Dieser recht gro\u00dfe Schanigarten bietet ein hervorragendes Fr\u00fchst\u00fcck, sogar f\u00fcr Langschl\u00e4fer. Foto: Erich, (c) Christof Wagner<\/figcaption><\/figure>\n<p>Der Schanigarten im Erich ist sehr einladend gestaltet, bietet recht viele Tische und sogar einen kleinen Brunnen mit Trinkwasser. Das Fr\u00fchst\u00fccksangebot ist hervorragend, das Lokal ein Mekka f\u00fcr Vegetarier und Veganer \u2013 und f\u00fcr Langschl\u00e4fer (Fr\u00fchst\u00fcck bis 16.00 Uhr).<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CD2w6\/erich\/\">ERICH, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Hotel am Brillantengrund<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BccGf46FLVW\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BccGf46FLVW\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von brillantengrund (@hotelambrillantengrund)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-12-08T11:10:48+00:00\">Dez 8, 2017 um 3:10 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDas familiengef\u00fchrte Vintage Hotel nahe der Mariahilfer Stra\u00dfe befindet sich in einem wundersch\u00f6nen denkmalgesch\u00fctzten Biedermeier-Geb\u00e4ude, dessen mediterran gestalteter Innenhof ein besonderes Erlebnis ist. Dasselbe gilt f\u00fcr die hausgemachte, ausgezeichnete philippinische K\u00fcche.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T9KQ3\/restaurant-hotel-am-brillantengrund\/\">Hotel am Brillantengrund, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Fuhrmann<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BVHU-weDgOF\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BVHU-weDgOF\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Viniculture GmbH (@viniculture_berlin)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-06-09T09:53:32+00:00\">Jun 9, 2017 um 2:53 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer wundersch\u00f6ne Gastgarten macht das Verweilen an hei\u00dfen Tagen in der Stadt mehr als ertr\u00e4glich und ist f\u00fcr einen lauschigen Abend ideal. Die K\u00fcche ist ausgezeichnet, ebenso die Weinauswahl und Weinbegleitung. F\u00fcr Weinkenner ist der Besuch im Fuhrmann absolut unverzichtbar!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5N1t6\/fuhrmann\/\">Restaurant Fuhrmann, 1080 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Il Sestante<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bvt9t-oh5PC\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bvt9t-oh5PC\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @spotthelight18 geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-01T15:36:54+00:00\">Apr 1, 2019 um 8:36 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIn herrlicher Lage unter schattigen B\u00e4umen erfreut man sich im Schanigarten des Il Sestante bester traditioneller, italienischer K\u00fcche. Besonders empfehlenswert: Im Sestante gibt es eine der besten Pizzen Wiens \u2013 zubereitet im original neapolitanischen Holzofen.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.sestante.at\/\"><strong>Il Sestante, 1080 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>La Pasteria<\/h3>\n<p>Ein elegantes Restaurant mit hervorragender, italienischer K\u00fcche und einem gem\u00fctlichen Schanigarten mit Blick auf die Servitenkirche. Auf der Speisekarte der Pasteria steht nat\u00fcrlich vor allem die frisch zubereitete Pasta.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rxWDs\/la-pasteria\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La Pasteria, 1090 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Hermes Caf\u00e9 Restaurant im Lainzer Tiergarten<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BV9zV30hWbb\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 28.564814814814817% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BV9zV30hWbb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Isabella P\u00f6mmer (@isabella.poemmer)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-06-30T13:37:50+00:00\">Jun 30, 2017 um 6:37 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nInmitten des Lainzer Tiergartens liegt idyllisch eingebettet der Gastgarten der Villa Hermes. Der kulinarische Schwerpunkt liegt auf Wildspezialit\u00e4ten sowie Wiener K\u00fcche mit regionalen und saisonalen Spezialit\u00e4ten und hausgemachten Mehlspeisen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lHJ7M\/hermes-cafe-restaurant-labstelle\/\">Hermes Cafe Restaurant, 1130 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Das Augustin<\/h3>\n<p>Ein entz\u00fcckender Schanigarten im Innenhof \u2013 ganz in wei\u00df. Das Speisenangebot ist sehr kreativ gestaltet und reicht von Veganem bis hin zu Burgern.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BSgGN\/restaurant-augustin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Das Augustin, 1150 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Yppenplatz<\/h3>\n<p>Das Viertel rund um den Yppenplatz im 16. Wiener Gemeindebezirk ist mittlerweile zu einer der buntesten Gegenden in ganz Wien geworden. Die Schanig\u00e4rten gehen nahtlos ineinander \u00fcber, f\u00fcr jeden kulinarischen Geschmack findet sich das Richtige. <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X4NFp\/dellago-das-lokal-am-yppenplatz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dellago<\/a> verw\u00f6hnt mit italienischer K\u00fcche, und das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/chFF9\/cafe-an-do\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">An-Do<\/a> bietet ausgezeichneten Fisch und internationale K\u00fcche zu einem hervorragenden Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis. Gleich ganz in der N\u00e4he, direkt beim Brunnenmarkt, befindet sich das stadtbekannte levantinische <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/96gLD\/kent-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant Kent<\/a>, in dessen Innenhof eine kleine Wohlf\u00fchl-Oase mit alten B\u00e4umen und Springbrunnen f\u00fcr entspannte Stunden sorgt.<\/p>\n<h3>Pichlmaiers ZUM HERKNER<\/h3>\n<figure id=\"attachment_89848\" aria-describedby=\"caption-attachment-89848\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-89848\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/garten_14.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"623\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/garten_14.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/garten_14-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/garten_14-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-89848\" class=\"wp-caption-text\">In diesem Schanigarten in Wien wirst du mit allen Raffinessen \u00f6sterreichischer K\u00fcche verw\u00f6hnt. Foto: (c) Pichlmaiers zum Herkner<\/figcaption><\/figure>\n<p>Zwei Jahre lang war das legend\u00e4re Vorstadtwirtshaus in Wien Hernals geschlossen, seit J\u00e4nner 2016 sind die Pforten an der Dornbacher Stra\u00dfe 123 jedoch wieder ge\u00f6ffnet. Im charmanten Gastgarten wird man vom ehemaligen Sacher-K\u00fcchenchef und geb\u00fcrtigen Steirer Werner Pichlmaier mit allen Raffinessen gro\u00dfartiger \u00f6sterreichischer K\u00fcche verw\u00f6hnt, die von Klassikern wie Tellerfleisch, Krautfleckerln, Gulasch und Co. bis hin zu herrlichen steirischen Familienrezepten reicht.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Mx3zq\/pichlmaiers-zum-herkner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pichlmaier&#8217;s Zum Herkner, 1170 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Klee am Hanslteich<\/h3>\n<figure id=\"attachment_88873\" aria-describedby=\"caption-attachment-88873\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-88873\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Klee-am-Hanslteich-Schanigarten-Wien.jpg\" alt=\"Schanigarten Wien\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Klee-am-Hanslteich-Schanigarten-Wien.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Klee-am-Hanslteich-Schanigarten-Wien-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Klee-am-Hanslteich-Schanigarten-Wien-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-88873\" class=\"wp-caption-text\">In diesem Schanigarten in Wien kannst du einen romantischen Abend am See genie\u00dfen. Foto: (c) Lisa Hetzmannseder, Klee am Hanslteich<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ebenfalls in Hernals nahe der Schwarzenbergallee findet sich das Restaurant Klee am Hanslteich mit einem wundersch\u00f6nen Gastgarten direkt an einem kleinen, idyllischen See und mit ausgezeichneter gutb\u00fcrgerlicher K\u00fcche. Wer einen romantischen Abend am See genie\u00dfen m\u00f6chte, tut jedoch gut daran, sicherheitshalber ein Gelsenschutzmittel mitzunehmen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T96Dj\/klee-am-hanslteich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Klee am Hanslteich, 1170 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Manameierei<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BLnmfRYDvoG\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BLnmfRYDvoG\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Manameierei (@manameierei)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-10-16T09:28:17+00:00\">Okt 16, 2016 um 2:28 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDie Manameierei ist ein kleines Cafe mit einem sch\u00f6nen Schanigarten direkt an der Exelbergstra\u00dfe neben dem Schwarzenbergpark. Auf der Karte stehen ein ausgezeichnetes Fr\u00fchst\u00fcck, aber auch Muffins und Brownies, andere Kleinigkeiten sowie \u00fcberbackene Brote. Die ideale Location f\u00fcr einen sonnt\u00e4gliches Brunch mit anschlie\u00dfendem Spaziergang im Wienerwald. Am Wochenende solltest du allerdings unbedingt reservieren.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gcnBW\/manameierei\/\">Manameierei, 1170 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Hollerkoch<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bh05De0gDBz\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 62.5% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bh05De0gDBz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von HOLLERKOCH (@hollerkoch)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-04-21T08:51:18+00:00\">Apr 21, 2018 um 1:51 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer Innenhofgarten mit wei\u00dfer Pergola im Restaurant Hollerkoch in W\u00e4hring ist ein wahres Juwel. Das gem\u00fctliche Restaurant mit wei\u00dfen Lamperien und viel Holz wurde erst k\u00fcrzlich er\u00f6ffnet. Es gibt Schmankerln der Wienerisch-\u00d6sterreichischen K\u00fcche, aus denen man sich selbst Men\u00fcs kreieren kann.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6JgZG\/hollerkoch\/\"><strong>Hollerkoch, 1180 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Blaue Elise<\/h3>\n<p>Die blaue Elise, benannt nach der gleichnamigen Kartoffelsorte, ist ein Geheimtipp auf dem Johann-Nepomuk-Vogl-Markt. Das kleine Lokal besitzt einen kleinen Schanigarten und bietet \u00f6sterreichische Qualit\u00e4t bei Getr\u00e4nken und Speisen. Neben ausgesuchten \u00f6sterreichischen Bier- und Weinsorten gibt es hier Waldviertler Gin und Bio-Vodka, pannonischen Rum, Schnaps von Prinz H\u00f6rbranz und einen ausgezeichneten Vermouth. Das biologische Speisenangebot wechselt und reicht von hausgemachter Quiche \u00fcber Burenwurst bis hin zu hausgemachten Mehlspeisen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3NWlf\/blaue-elise\/\" rel=\"nofollow\">Blaue Elise, 1180 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Fischerbr\u00e4u<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/KSUIq9E7w2\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/KSUIq9E7w2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Heidi (@b_highdi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2012-05-06T13:03:14+00:00\">Mai 6, 2012 um 6:03 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nDer Gastgarten der 1. Wiener Gasthof-Brauerei in D\u00f6bling ist ein Klassiker und gef\u00fchlt einer der \u00e4ltesten Schanig\u00e4rten Wiens. In dieser Wohlf\u00fchloase im 19. Bezirk kann man unter Kastanienb\u00e4umen in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re das hauseigene Bier und ausgezeichnete gutb\u00fcrgerliche \u00f6sterreichische K\u00fcche genie\u00dfen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDZjS\/fischerbr%C3%A4u\/\">Fischerbr\u00e4u, 1190 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Wir w\u00fcnschen dir gutes Wetter und viele sch\u00f6ne Stunden in unseren bevorzugten Schanig\u00e4rten.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sommerzeit ist Schanigarten Zeit! In Wien laden rund 1.800 Schanig\u00e4rten zum Genie\u00dfen und Verweilen ein. Wir haben einige der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen in der Bundeshauptstadt f\u00fcr dich zusammengetragen. Da ist f\u00fcr jeden Anlass die passende dabei! Was ist der sch\u00f6nste Schanigarten in Wien? Unsere Tipps Das kleine Caf\u00e9 Ein Beitrag geteilt von Ashley La Rue (@ashleydlarue) am Jun 28, 2016 um 7:30 PDT Direkt in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone am Franziskanerplatz im 1. Bezirk liegt dieses Kleinod der Wiener Kaffeehausszene, in dessen Schanigarten man bei einer Melange oder einer Kleinigkeit zum Essen das Innenstadt-Flair genie\u00dfen kann. Kleines Caf\u00e9, 1010 Wien Restaurant &amp; Weinbar ef16 Ein Beitrag geteilt von ef16 Restaurant Weinbar (@ef16restaurant) am Mai 21, 2016 um 1:24 PDT Der wundersch\u00f6ne Schanigarten befindet sich ein wenig versteckt im Innenhof des Mandalahofes. Das gehobene Feinschmeckerlokal im Herzen Wiens verw\u00f6hnt mit Schmankerln aus der Wiener und mediterranen K\u00fcche. Restaurant\u00a0 Weinbar ef16, 1010 Wien Restaurant\u00a0Buxbaum Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Buxbaum Restaurant (@buxbaum.restaurant) am Apr 6, 2019 um 12:00 PDT Das Restaurant Buxbaum mit seinem idyllischen und ruhigen Gastgarten im Heiligenkreuzerhof bietet klassische Wiener Wirtshausk\u00fcche, ein tolles Weinangebot, gutes Service und am Abend Fine Dining bei Kerzenlicht mit gehobener \u00d6sterreichischer K\u00fcche. Das Angebot und das Ambiente dieses Schanigartens sind also perfekt f\u00fcr ein romantisches Dinner zu zweit! Restaurant Buxbaum, 1010 Wien Volksgarten Pavillon Ein Beitrag geteilt von Volksgarten Pavillon (@volksgartenpavillon) am Jul 13, 2017 um 4:20 PDT Im herrlichen Gastgarten des Wiener Szenelokals inmitten der Wiener Innenstadt kann man nicht nur Party machen, sondern unter den alten Kastanien auch sehr gut fr\u00fchst\u00fccken und die erstklassige Wiener und mediterrane K\u00fcche genie\u00dfen. Im Sommer gibt\u00b4s jeden Dienstag das Techno Cafe, also Party, Party, Party! Volksgarten Pavillon, 1010 Wien Clementine im Glashaus Ein Beitrag geteilt von kurier.at (@kurierat) am Apr 13, 2017 um 7:47 PDT Unweit des Wiener Stadtparks im Palais Coburg befindet sich direkt am Dach des Palais Coburg einer der sch\u00f6nsten Schanig\u00e4rten in Wien. Wer nicht drau\u00dfen sitzen m\u00f6chte, kann auch direkt im anliegenden Glashaus Platz nehmen. Das Ambiente ist schlicht und elegant \u2013 der perfekte Rahmen f\u00fcr ein gem\u00fctliches Fr\u00fchst\u00fcck oder ein gediegenes Abendessen. Clementine im Glashaus, 1010 Wien Salonplafond im MAK Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von PHiLL KULLNiG (@phill_kullnig) am Jun 27, 2019 um 10:17 PDT Der Gastgarten des Salonplafond ist hinter dem MAK versteckt und mit seinen 140 Sitzpl\u00e4tzen, einer Bar und Grillstation sowie den Liegest\u00fchlen in der gro\u00dfen Wiese eine herrliche Oase mitten in Wien. Die K\u00fcche ist modern, vieles wird selbst gemacht und gekocht wird mit saisonalen und regionalen Zutaten, die von kleinen Manufakturen bezogen werden. Salonplafond, 1010 Wien Donaukanal Lokale Ein Beitrag geteilt von Andreas Rabl (@andreas_the_rabl) am Apr 28, 2018 um 2:04 PDT Wo fr\u00fcher g\u00e4hnende Leere herrschte, findet sich heute eine bunte Lokalszene, die sich an beiden Seiten des Donaukanals erstreckt und f\u00fcr jeden Geschmack etwas bietet.\u00a0Die Summerstage als eine der ersten Locations an der Rossauer L\u00e4nde veranstaltet zahlreiche Kultur- und Weinevents, das Pub Klemo bietet mit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":147375,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt&#039;s Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"20 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien- HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt&#039;s Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-21T09:00:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-17T13:06:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\",\"name\":\"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-21T09:00:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-17T13:06:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt's Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien - Herold Blog","description":"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt's Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"20 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien- HEROLD.at","og_description":"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt's Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-03-21T09:00:08+00:00","article_modified_time":"2022-05-17T13:06:04+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/","name":"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-03-21T09:00:08+00:00","dateModified":"2022-05-17T13:06:04+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"An warmen Sommerabenden in einem der Schanig\u00e4rten in Wien zu sitzen - was gibt's Sch\u00f6neres? Hier findest du 38 der sch\u00f6nsten Wohlf\u00fchl-Oasen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6934"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6934"}],"version-history":[{"count":77,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6934\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250380,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6934\/revisions\/250380"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/147375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6934"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6934"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6934"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}