{"id":6971,"date":"2020-01-19T11:00:23","date_gmt":"2020-01-19T10:00:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=6971"},"modified":"2021-10-20T10:20:08","modified_gmt":"2021-10-20T08:20:08","slug":"augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/","title":{"rendered":"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP: Ein Erfahrungsbericht"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Augen lasern Erfahrungsbericht:<\/strong><br>Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Ich war schon immer blind und schon immer eitel. F\u00fcr mich war es als Kind normal, Leute auf der anderen Stra\u00dfenseite nicht zu erkennen &#8211; ich dachte, alle Menschen w\u00fcrden so sehen wie ich. Bei der Einschulung war schnell klar, dass ich ziemlich kurzsichtig war, und mir wurde eine Brille verpasst, die ich fast nie trug. Als ich das erste Mal damit nach Hause kam, erkannte ich erstaunt, dass unser Fu\u00dfboden im Stiegenhaus eine P\u00fcnktchen-Musterung hatte. Davor war er f\u00fcr mich einfach immer braun-grauer Brei gewesen. Ich verstand zum ersten Mal, dass es Menschen gab, die v\u00f6llig klar und scharf sahen, und wie sich das anf\u00fchlen musste.<\/p>\n\n\n\n<p>Mit erst harten und schlie\u00dflich jahrelang weichen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kontaktlinsen<\/a> konnte ich meine -6,5 und -6,75 Dioptrien und die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/astigmatismus-behandeln\/\">Hornhautverkr\u00fcmmung<\/a> ziemlich gut ausgleichen, aber eben nur ziemlich gut. Meine trendige Nerd-Brille war so dick wie Aschenbecher und genauso unpraktisch. Dazu kam die st\u00e4ndige latente Angst, auf Reisen die Linsen und Brille zu verlieren und blind in einem fremden Land zu stranden, oder bei einem n\u00e4chtlichen Feuer die Brille nicht zu finden und blind in die Nacht hinauszustolpern oder Schlimmeres. Kurzsichtige kennen diese \u00c4ngste sicher.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mein pers\u00f6nlicher FEMTO-LASIK-Erfahrungsbericht<\/h2>\n\n\n\n<p>Ich hatte mich mit meiner Blindheit und dem ewigen Hantieren mit Brille und Kontaktlinsen schon abgefunden, als sich \u00fcber meinen Job die M\u00f6glichkeit ergab, meine Augen lasern&nbsp;zu lassen und die OP am eigenen Leib zu testen: Bei meinem Kunden&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWLpH\/eyelaser-augenlaser-praxis-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EyeLaser<\/a> <\/strong>in <strong>Wien<\/strong>. Die Klinik geh\u00f6rt <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWLpH\/eyelaser-augenlaser-praxis-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Victor Derhartunian<\/a>, der alle Beratungen, Untersuchungen und Operationen selbst durchf\u00fchrt und laut <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/bewertungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bewertungen<\/a>&nbsp;einer der besten \u00c4rzte&nbsp;\u00d6sterreichs ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Nichts habe ich jemals schneller zugesagt als das, obwohl ich bei gesundheitlichen und medizinischen Angelegenheiten generell eine &#8220;Zetzn&#8221; bin: Vom Kreislaufkollaps beim Blutabnehmen \u00fcber dramatische Szenen beim Zahnarzt bis hin zum Beinahe-K.O. bei Routine-OPs war schon alles dabei. Nichtsdestotrotz wollte ich mir unbedingt in <strong>Wien<\/strong> die <strong>Augen lasern lassen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Augenlasern: Der erste Termin<\/h3>\n\n\n\n<p>Beim ersten Termin in der Augenlaser-Klinik&nbsp;finden <strong>Routineuntersuchungen<\/strong> wie beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augenarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Augenarzt<\/a> statt: Der Augendruck wird gemessen, indem dir ein W\u00f6lkchen Luft ins Auge gedr\u00fcckt wird; du musst Zahlen vorlesen, dir wird ins Auge geleuchtet, w\u00e4hrend du in alle m\u00f6glichen Richtungen schaust, blinzelst, die Augen lange offen h\u00e4ltst etc. Du musst nat\u00fcrlich mit Brille kommen und solltest mehrere Tage davor keine Linsen mehr getragen haben. Du wirst \u00fcber die Methoden, Risiken und Kosten beim Augenlasern aufgekl\u00e4rt und all deine Fragen werden beantwortet. Alternativ kannst du vor dem ersten Termin auch zu einem <strong>unverbindlichen Infoabend<\/strong> kommen, den viele Kliniken anbieten.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Augenarzt stellt beim ersten Termin fest, ob und mit welcher Methode deine&nbsp;Augen operiert&nbsp;werden k\u00f6nnen. Grunds\u00e4tzlich gibt es <strong>mehrere Methoden<\/strong> f\u00fcr <strong>Augenlasern<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>FEMTO-LASIK<\/li><li>LASIK<\/li><li>LASEK<\/li><li>ReLex&nbsp;SMILE<\/li><li>Crosslinking<\/li><li>Linsenimplantate<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Ich hatte eine <strong>FEMTO-LASIK-OP<\/strong>, was die h\u00e4ufigste, sicherste, schnellste und schmerzfreieste Variante ist. Die <strong>Kosten<\/strong> f\u00fcr das <strong>Augenlasern<\/strong> mit FEMTO-LASIK bewegen sich, je nach L\u00e4nge der Nachbetreuung, zwischen <strong>3.000 und 5.000 Euro<\/strong>, die auch in Raten bezahlt werden k\u00f6nnen. Die Kosten verstehen sich inklusive Vor- und Nachkontrollen, Medikamenten, Schutzbrille etc.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Augenlasern: Die Voruntersuchung<\/h3>\n\n\n\n<p>Vor der Voruntersuchung solltest du<strong> 10 Tage lang keine Kontaktlinsen<\/strong> tragen, was im Sommer recht nervig sein kann, da dann ja auch die Sonnenbrille wegf\u00e4llt. Die Voruntersuchung fand nur zwei Tage vor dem OP-Termin statt und es wurden die \u00fcblichen Kontrollen durchgef\u00fchrt. Zus\u00e4tzlich wurde das Auge mit einer <strong>pupillenerweiternden Fl\u00fcssigkeit eingetropft<\/strong>, die du vielleicht von Augenarzt-Besuchen kennst. Danach bist du mehrere Stunden lang sehr lichtempfindlich, siehst verschwommen und darfst nicht Autofahren o.\u00c4.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Voruntersuchung verlief bestens, und ich bekam das Go f\u00fcr die FEMTO-LASIK-Operation. Dazu wurde ich \u00fcber die Risiken und meine gew\u00fcnschten Verhaltensweisen vor und nach der OP aufgekl\u00e4rt.&nbsp;Der erste&nbsp;Schock: Ich muss zur OP <strong>komplett ungeschminkt erscheinen<\/strong> &#8211; nicht mal ein Klacks Hautcreme ist erlaubt. So bargesichtig hatte&nbsp;ich das letzte Mal ungef\u00e4hr in meinem 11. Lebensjahr das Haus verlassen. Der Grund: Durch das st\u00e4ndige Eintropfen bei der OP laufen Fl\u00fcssigkeiten \u00fcber das Gesicht und man will nicht riskieren, dass chemische Substanzen ins Auge gelangen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Nach der OP<\/strong> wird empfohlen, das <strong>Auge f\u00fcr den restlichen Tag geschlossen zu halten<\/strong> bzw. nur bei Bedarf zu \u00f6ffnen. Das Auge ist sehr empfindlich und es kann ein&nbsp;Brennen, Tr\u00e4nen und Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl im Auge auftreten. Es empfiehlt sich das Tragen einer dunklen Sonnenbrille und die Vermeidung von Reibungen und Quetschungen der Augenlider.&nbsp;Logischerweise kannst du, wenn du die Augen geschlossen halten sollst, auch Handy, Laptop und Fernseher nicht verwenden und sollst auch nicht lesen. Kurz, verwende deine Augen einfach so wenig wie m\u00f6glich am Tag nach der OP.<\/p>\n\n\n\n<p>In den Wochen nach der OP sollen dann<strong> windige, staubige und&nbsp;verrauchte&nbsp;Umgebungen gemieden werden<\/strong>. Einige \u00c4rzte empfehlen, auf Sport zu verzichten, andere meinen, man soll nur das&nbsp;Schwimmen vermeiden. Sauna, Spa, Pool und andere Infektionsherde sollten jedenfalls f\u00fcr 2 Wochen&nbsp;nicht aufgesucht&nbsp;werden. Au\u00dferdem wichtig: Das Gesicht beim Duschen nicht direkt in den Wasserstrahl halten.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Augenlasern: Meine Tipps vor der OP<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><strong>3 Tage Ausfallzeit einplanen<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Urspr\u00fcnglich hatte es gehei\u00dfen, man k\u00f6nne nach wenigen Stunden bzw. einem Tag sehen. Das stimmt, aber dazu kommen das verschwommene Sehen, die Trockenheit und die generelle Unsicherheit. Plane lieber drei Tage Ruhe ein.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Wohnung putzen<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Um die Infektionsgefahr durch Staub und Bakterien zu verringern, k\u00f6nntest du deine Wohnung wieder mal einer gr\u00fcndlichen S\u00e4uberung unterziehen. Mein Domizil scheuerte ich&nbsp;am Tag vor der OP noch praktisch staub- und keimfrei.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Bett \u00fcberziehen<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Auch im Bett lauern Staub, Milben und sonstiges Gesocks, worauf ich hier gar nicht n\u00e4her eingehen m\u00f6chte. Ich habe es als beruhigend empfunden, nach der OP ins frisch gewaschene Bettzeug zu sinken und nicht in einer Staubwolke zu schlafen.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Audio-Medien&nbsp;herunterladen<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Da du nach der OP die Augen geschlossen halten sollst, kannst du nur entweder Musik h\u00f6ren oder dem Fernseher lauschen &#8211; oder im Vorhinein ein H\u00f6rbuch oder einen Podcast laden&nbsp;und dich unterhalten lassen oder nebenbei weiterbilden.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Raum abdunkeln<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Dunkle schon, bevor du in die Klinik aufbrichst, den Raum ab, in dem du dich nachher aufhalten wirst, und bereite alles weitere vor &#8211; Sonnenbrille, Getr\u00e4nke, iPod, Pyjama etc. So musst du dich nicht mit frisch operierten Augen durch das glei\u00dfende Sonnenlicht k\u00e4mpfen.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Essen vorkochen \/ bestellen<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Wenn du wie ich sehr unrund wirst, wenn du Hunger hast, solltest du deine Mahlzeiten ein bisschen im Vorhinein planen oder f\u00fcr dich kochen lassen &#8211; zumindest das Abendessen f\u00fcr den Tag der OP und das Fr\u00fchst\u00fcck und Mittagessen am Tag danach.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Handy ausschalten<\/strong><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Trotz Verbot konnte ich es mir nicht verkneifen, am Tag der OP ein paar Mal aufs Handy zu schauen bzw. &#8220;musste&#8221; ich bestimmte Apps verwenden &#8211; siehe unten. Beuge dem vor und schalte dein Handy vor der OP aus und erst am n\u00e4chsten Tag wieder ein.<\/p>\n\n\n\n<p>Nach der Voruntersuchung zwei Tage vor der OP war ich aufgrund der Augentropfen extrem lichtempfindlich, aber leider mit dem Auto unterwegs. Au\u00dferdem konnte ich kaum etwas lesen. Ich stolperte also unter gr\u00f6\u00dfter Anstrengung, da ich die Augen kaum offen halten konnte, zum n\u00e4chsten Starbucks und verkr\u00fcmelte mich dort f\u00fcr zwei Stunden. Auch am Weg zum Auto tat mir das Tageslicht noch in den Augen weh. Und das war schon der schlimmste Teil der ganzen Augenlaser-OP! Denn&nbsp;so unkompliziert lief es ab:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Der Tag der Augenlaser-Operation<\/h3>\n\n\n\n<p>Meine Schwester, schon mein ganzes Leben lang meine Begleitperson erster Wahl, holt mich am gro\u00dfen Tag mit dem Auto ab. Ungeschminkt, ungeschm\u00fcckt und auch mit den Nerven blank wage ich mich in die Welt hinaus und kann nicht fassen, dass ich das letzte Mal meine Brille spazieren trage. Um 14 Uhr sind wir p\u00fcnktlich in der Klinik, werden aufmunternd&nbsp;von&nbsp;Dr. Derhartunian und dem Personal begr\u00fc\u00dft und nehmen im Wartezimmer Platz.<\/p>\n\n\n\n<p>Dort warten auch schon ein paar andere Patienten auf ihre Augenlaser-OP. Ich erkenne sie aber nicht als solche, da sie komplett entspannt im Warteraum chillen. Ich hingegen vibriere in meinem Sessel herum, klammere mich noch ein letztes Mal an mein Handy und laufe innerhalb einer halben Stunde zweimal zur Toilette.<\/p>\n\n\n\n<p>Nach wenigen Minuten bietet mir die nette Empfangsdame ein<strong> Gl\u00e4schen Sekt<\/strong> an: &#8220;Das beruhigt manche.&#8221; Dankend nehme ich das Nervengift entgegen und f\u00fchle mich nach einem kr\u00e4ftigen Schluck gleich ein wenig zuversichtlicher. Ich bekomme von ihr ein &#8220;<strong>Goodie-Bag<\/strong>&#8221; mit<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Augentropfen<\/strong>: Tobradex 4 x t\u00e4glich f\u00fcr 1 Woche, Hyabak st\u00fcndlich f\u00fcr zwei Tage, danach bei Bedarf<\/li><li>zwei St\u00fcck <strong>Ibuprofen<\/strong> (Schmerzmittel)<\/li><li>einer <strong>Schlaftablette<\/strong> (Stilnox)<\/li><li>einer&nbsp;<strong>Sonnenbrille&nbsp;<\/strong>mit St\u00e4rke 3 und<\/li><li>einem <strong>Informationsblatt<\/strong> f\u00fcr die Zeit nach der OP.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Der n\u00e4chste Schock: Ich soll auch 14 Tage nach der Operation ungeschminkt durchs Leben gehen. Auf meine alarmierte Nachfrage hin relativiert meine Beraterin, dass ich nur die Augen nicht schminken solle. Ich w\u00fcnschte, das h\u00e4tte ich vorher gewusst, da ich in der Woche drauf meine Geburtstagsparty geplant habe und da ungern aussehen m\u00f6chte, als w\u00e4re ich gerade aufgestanden. Wie gesagt, ich bin eitel.<\/p>\n\n\n\n<p>Eine Dame, die vor mir im Wartezimmer war, kommt aus den Behandlungsr\u00e4umen heraus und die Empfangsdame sagt mir, dass sie auch gerade operiert wurde. Ich hatte sie nicht f\u00fcr eine Laser-Patientin gehalten, da sie unerlaubterweise Lippenstift getragen und au\u00dferdem so unbeeindruckt gewirkt hatte. Sie sieht gl\u00fccklich und erleichtert aus und ihre Augen wirken glasig-glubschig.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ab in den&nbsp;OP-Raum<\/h3>\n\n\n\n<p>Und schlie\u00dflich geht es los: Ich werde in die Behandlungsr\u00e4ume gebeten. Nachdem ich eine kesse OP-M\u00fctze, einen Kittel und passende \u00dcberschuhe verpasst bekommen habe, teilt mir Dr. Derhartunian&nbsp;mit, dass ich nur eine einzige Aufgabe habe: Immer <strong>auf das gr\u00fcne Licht zu schauen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Er informiert mich auch, dass eine Stimme 30 Sekunden runterz\u00e4hlen werde, wenn das Auge aufgeschnitten wird. Auf meine Frage &#8220;Aber was ist, wenn ich blinzeln muss?&#8221; kommt&nbsp;die Antwort &#8220;Du kannst nicht blinzeln, du hast eine Lidsperre drin&#8221;, und da wird&nbsp;es mir zum ersten Mal wirklich mulmig. Ich will eine etwas versp\u00e4tete Frage-und-Antwort-Stunde starten, aber das ist nur eine Verz\u00f6gerungstaktik &#8211; er&nbsp;meint nur &#8220;Du wirst schon sehen, es wird alles gut.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p>Ich nehme auf der OP-Liege Platz und rutsche in die richtige Position unter das Laserger\u00e4t. Dieses f\u00e4hrt wie ein UFO mit wei\u00dfem Licht, blinkenden roten Lampen und dem gr\u00fcnen Lichtpunkt in der Mitte auf mich hinab.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-292996986.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-292996986.jpg\" alt=\"Augenlasern\" class=\"wp-image-197427\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-292996986.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-292996986-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-292996986-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Die Behandlung beim Augenlasern dauert etwa 15 Minuten. Foto: Adobe Stock, (c) Vadim<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Auf der OP-Liege: Ablauf der Augenlaser OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Zuerst werden die <strong>Augen mit einem Bet\u00e4ubungsmittel eingetropft<\/strong>. Abgesehen davon bekomme ich weder Tabletten&nbsp;noch sonstige Medikamente. Ein Tropfen l\u00e4uft mir an der Seite hinunter ins Ohr. Ich will ihn reflexartig wegwischen &#8211; und sto\u00dfe dabei&nbsp;mit der Hand volle Kanne gegen den Laser! Solche Aktionen&nbsp;sind \u00fcbrigens typisch f\u00fcr mich. &#8220;Unten halten, die H\u00e4nde immer unten halten!&#8221;, r\u00e4t mir der Chirurg&nbsp;irritiert. Ich schiebe meine H\u00e4nde unter meine Oberschenkel, damit ich mir nicht aus Versehen mitten in der OP ins Auge fahre oder dergleichen.<\/p>\n\n\n\n<p>Mit meinem rechten Auge geht es los. Erst werden die Wimpern nach oben hin weggeklebt, dann kommt die <strong>Lidsperre<\/strong> ins Auge. Ich stelle mir das Ding wie&nbsp;eine Art Lupe ohne Glaseinsatz vor: Es wird ins Auge gedr\u00fcckt und bewirkt, dass ich nicht mehr blinzeln kann. Das h\u00f6rt sich wahnsinnig furchterregend an, tut aber weder weh noch ist es sonderlich unangenehm. Was mich extrem wundert ist, dass ich w\u00e4hrend der gesamten OP kein einziges Mal Trockenheit oder \u00e4hnliches Unbehagen im Auge versp\u00fcre.<\/p>\n\n\n\n<p>Nun beginnt eine Abfolge aus verschiedenen Arbeitsschritten: Was sich dabei immer wiederholt, ist das <strong>Eintropfen der Augen<\/strong> und das Herumwischen in meinem Auge mit einer Art winzigem Scheibenwischer (zumindest sieht es aus meiner eingeschr\u00e4nkten Perspektive so aus). Ich sehe \u00fcbrigens gar nichts au\u00dfer schwarz und die oben beschriebenen Lichter. Dabei starre ich immer brav auf den gr\u00fcnen Punkt. Einmal werde ich gefragt, wie alt ich bin, und nach einem kurzen Moment des angestrengten \u00dcberlegens kann ich die korrekte Antwort nennen. Bis heute wei\u00df ich nicht, ob das etwas mit der OP zu tun hatte oder zur Ablenkung bzw. zum Testen meines Nervenkost\u00fcms gedacht war.<\/p>\n\n\n\n<p>Schlie\u00dflich f\u00e4hrt der Arzt das UFO auf mein Auge herunter und dr\u00fcckt es hinein. Nochmal, das tut weder weh noch ist es wirklich unangenehm, es ist einfach ungewohnt und ich versp\u00fcre nur ein <strong>Druckgef\u00fchl<\/strong>. Wie wenn du dir mit der Faust aufs Auge dr\u00fcckst. Kurz flammt wieder Panik auf, weil pl\u00f6tzlich alles schwarz wird. &#8220;Ist jetzt alles schwarz?&#8221; kommt aber sofort die entsprechende Frage, die ich bejahe. D\u00fcrfte also alles im gr\u00fcnen Bereich sein. Nachher ergoogle ich, dass das Ding eine Art Saugglocke war.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr die n\u00e4chsten <strong>30 Sekunden <\/strong>soll ich<strong> ruhig liegen bleiben<\/strong> &#8211; das Auge wird jetzt aufgeschnitten und eine weibliche Stimme z\u00e4hlt die verbleibenden Sekunden in 10er-Schritten hinunter. Nach dem \u00fcblichen Tropfen und Wischen wird die Prozedur am linken Auge wiederholt, wobei ich hier kurz Probleme mit der Helligkeit habe: Das Licht des UFOs blendet mich und ich f\u00fchle mich, als k\u00f6nnte ich nicht auf das gr\u00fcne Licht schauen. &#8220;Sch\u00f6n nach oben schauen&#8221; kommt die Anweisung, da ich anscheinend im Versuch, die Augen zu schlie\u00dfen, nach unten geblickt habe. Schlie\u00dflich bekomme ich auch diesen Reflex unter Kontrolle und die 30 Sekunden k\u00f6nnen losgehen.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00e4lschlicherweise glaube ich, dass das schon die Laserbehandlung war. Nach dem Tropfen und Wischen kommt dann die Ank\u00fcndigung: &#8220;So, und jetzt kommt der Laser!&#8221;, die ich verwundert zur Kenntnis nehme. Ich muss zugeben, dass ich mich vor der OP m\u00f6glichst wenig \u00fcber den Verlauf der Operation informiert hatte, da ich wie gesagt ein Nerverl bin. Auch Fotos oder Videos hatte ich mir erspart. Offenbar ist es so, dass in der <strong>obersten Hornhautschicht<\/strong> ein Deckel, der sogenannte Flap, <strong>angehoben und aufgeklappt<\/strong> wird. Das sind die 30 Sekunden still liegen. Mit dem Laser wird dann die freiliegende Hornhaut neu geformt &#8211; das dauert nur ein paar&nbsp;Sekunden. Anschlie\u00dfend wird das Auge wieder &#8220;zugeklappt&#8221; und mit einer tempor\u00e4ren Kontaktlinse gesch\u00fctzt.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich h\u00f6re den Laser und rieche die verbrannte Hornhaut, aber auch hier empfinde ich weder Schmerzen noch Trockenheit oder ein sonstiges unangenehmes Gef\u00fchl. Erst wird das eine, dann das andere Auge <strong>f\u00fcr wenige Sekunden gelasert<\/strong>, und anscheinend bekomme ich dann noch <strong>Schutzlinsen<\/strong> eingesetzt, was mir aber irgendwie entgeht und was ich erst am n\u00e4chsten Tag bei der Nachuntersuchung bemerke. Zwischendurch h\u00f6re ich immer wieder &#8220;Super, perfekt&#8221; oder &#8220;sehr sch\u00f6n&#8221;, was weitaus beruhigender ist als komplette Stille oder mal ein eingestreutes &#8220;Oh nein!&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-laser-Femto-Lasik-Erfahrungen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"563\" height=\"497\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-laser-Femto-Lasik-Erfahrungen.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-197403\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-laser-Femto-Lasik-Erfahrungen.jpg 563w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-laser-Femto-Lasik-Erfahrungen-300x265.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 563px) 100vw, 563px\" \/><\/a><figcaption>Direkt nach dem Augenlasern mit der FEMTO-LASIK Methode.<\/figcaption><\/figure><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Augenlaser OP geschafft!<\/h3>\n\n\n\n<p>Als sich das UFO nach oben bewegt, atme ich erleichtert auf und merke, wie angespannt ich w\u00e4hrend der ganzen Zeit auf der Liege eigentlich war. Die ganze Operation hat gef\u00fchlte <strong>10, maximal 15 Minuten gedauert<\/strong>. Ich setze mich auf und merke sofort, dass ich unter dem verschwommenen Schleier, der noch auf meinen Augen liegt, schon deutlich besser sehen kann. Der Arzt fragt mich, wie sp\u00e4t es ist, und nach einem Blick auf die Wanduhr gegen\u00fcber der OP-Liege sage ich emotionslos: &#8220;Kurz nach 3.&#8221; Er hat sich anscheinend mehr Begeisterung erwartet und hakt nach: &#8220;Ja, aber wie sp\u00e4t genau? Du kannst es doch schon sehen?&#8221; und ich sage z\u00f6gerlich-ungl\u00e4ubig: &#8220;7 nach 3!&#8221; Das war anscheinend die richtige Antwort und wir freuen uns beide.<\/p>\n\n\n\n<p>Offenbar&nbsp;sehe ich im aufrechten Zustand noch etwas wackelig aus, denn Dr. Derhartunian nimmt mich an Ellbogen und R\u00fccken und geleitet&nbsp;mich langsam ins Untersuchungszimmer. Er f\u00fchrt ein paar kurze Tests durch, sieht sich meine&nbsp;Augen an und meint, dass alles sehr gut aussieht und verlaufen ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich torkele ins Wartezimmer hinaus und werfe ein paar erste zaghafte Blicke auf meine Umgebung. Ich sehe wie gesagt verschwommen, aber unter diesem Schleier lassen sich <strong>erste Anzeichen von Sch\u00e4rfe<\/strong> erahnen. Meine Augen f\u00fchlen sich etwas l\u00e4diert an: So, als h\u00e4tte ich ordentlich durchgemacht und mit Kontaktlinsen geschlafen. Ich f\u00fchle mich so, wie die Dame mit dem Lippenstift vor mir ausgesehen hat: Meine Augen f\u00fchlen sich wie Glubschaugen an, weil ich mir ihrer sehr bewusst bin und sie tr\u00e4nen. Schnell die Sonnenbrille aufsetzen. Eigentlich soll ich die Augen ja sowieso geschlossen halten, und es ist auch anstrengend, sie offen zu halten.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich erwarte noch eine Art Absolution oder gro\u00dfe Verabschiedung in mein Leben ohne Brille, aber schwupps ist schon der n\u00e4chste Patient dran und ich werde nur zur Nachuntersuchung am n\u00e4chsten Morgen bestellt. Ich soll die <strong>Augen heute geschlossen<\/strong> halten und nur bei Bedarf (Toilette, duschen, essen) \u00f6ffnen. Weiters soll ich die Sonnenbrille die ersten ein bis zwei Tage auch drinnen tragen und die erste Nacht damit schlafen, damit ich mir nicht nachts im Auge herumreibe. Wir sammeln unsere sieben Sachen ein, leeren die Sektgl\u00e4ser, schie\u00dfen nat\u00fcrlich ein erstes Foto und trollen uns.<\/p>\n\n\n\n<p>Vorsichtig bewegen wir uns durch den Gang, in den Lift und zum Auto. Das helle Tageslicht und die trockene Luft sp\u00fcre ich sofort und ich bin froh, als ich endlich im Auto sitze und die Augen schlie\u00dfen kann. Zum Gl\u00fcck ist es aber ein tr\u00fcber, teilweise regnerischer Tag und die Sonne strahlt nicht herunter. Unter einiger Anstrengung stelle ich noch das Navi f\u00fcr meine Schwester ein und lasse mich nach Hause kutschieren. Ich kann die Augen kaum \u00f6ffnen, sie sind generell empfindlich, schwer und nass.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Zuhause nach der Augenlaser OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Gottseidank bekommen wir einen Parkplatz direkt vorm Haus und ich rette mich in meine Wohnung. Leider ist es ein Dachgeschoss ohne Rollos und ich empfinde es als angenehmer, mich mit dem R\u00fccken zum Fenster verkehrt herum aufs Bett zu legen. Dort verharre ich eine Weile ersch\u00f6pft, w\u00e4hrend mein Schwesterherz meine Anweisungen ausf\u00fchrt: Bett \u00fcberziehen, Tee kochen, Fernseher aufdrehen (nur zum Zuh\u00f6ren, versteht sich).<\/p>\n\n\n\n<p>Mittlerweile ist es 16 Uhr und ich frage mich, was ich bis zur Schlafenszeit mit geschlossenen Augen machen soll. Meine Augen beginnen, ein wenig zu brennen und tr\u00e4nen nach wie vor ziemlich stark. Ich hatte eigentlich erwartet, dass sie nach der OP staubtrocken sein w\u00fcrden.&nbsp;Auch das <strong>Fremdk\u00f6rper-Gef\u00fchl<\/strong> wird ein bisschen&nbsp;st\u00e4rker. Ab und zu sticht es im rechten Auge. Es ist generell ein unangenehmes Gef\u00fchl und ich werfe sicherheitshalber eine der mitgegebenen Schmerztabletten ein.<\/p>\n\n\n\n<p>Meine Schwester unterh\u00e4lt mich vorz\u00fcglich &#8211; kein H\u00f6rbuch notwendig.&nbsp;Gegen 18 Uhr beschlie\u00dfen wir, Essen zu bestellen. Nat\u00fcrlich spinnt genau jetzt meine Mjam-App herum und ich muss meiner Schwester damit helfen, was f\u00fcr die Augen doch sehr anstrengend ist. Nebenbei werfe ich einen Blick auf meine App-Benachrichtigungen, aber ich kann die Kraft nicht aufbringen, WhatsApp oder Facebook zu \u00f6ffnen und etwas am Bildschirm zu lesen. Als weiteren Schutz gegen die Helligkeit habe ich neben der Sonnenbrille nun auch eine riesige Kappe mit breitem Schirm auf, die ich tief ins Gesicht gezogen habe. Ich kann es kaum erwarten, bis die Sonne untergeht.<\/p>\n\n\n\n<p>Die <strong>Schmerztablette&nbsp;<\/strong>wirkt und ich kann halbwegs unbeeintr\u00e4chtigt mein verdientes Belohnungsmahl essen. Weil mir schon so langweilig ist und ich nicht die ganze Zeit tatenlos im Bett herumliegen kann, decke ich selbst&nbsp;den Tisch, w\u00e4hrend sich meine Schwester mal ein wenig von mir erholen kann. Ab und zu renne ich auch in die K\u00fcche oder ins Bad. Vielleicht war das zu viel, denn ich denke permanent, dass ich mich mehr schonen sollte und bin von schlechtem Gewissen geplagt, wann immer ich die Augen \u00f6ffne. Dann&nbsp;ist es pl\u00f6tzlich schon 20 Uhr und wir machen es uns mit Wein und Eis vor dem Fernseher bequem. Nach den Strapazen des Tages schlafen wir beide schon gegen 21 Uhr ein und haben beide das Gef\u00fchl, dass der Tag irrsinnig schnell vergangen ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Als ich aufwache, bin ich schockiert und entt\u00e4uscht: Ich sehe noch immer verschwommen. Ich bin mir schlagartig sicher, dass etwas schief gegangen ist und ich nicht scharf sehen werde &#8211; angeblich bemerkt man doch nach der ersten Nacht schon einen gro\u00dfen Unterschied! Schlie\u00dflich stellt sich heraus, dass es 2 Uhr morgens ist und meine Schwester nur kurz auf der Toilette war und nicht, wie von mir angenommen, bereits am n\u00e4chsten Tag&nbsp;aufgestanden ist. Ich \u00fcberlege, ob ich die Schlaftablette doch noch nehmen soll, entscheide mich aber dagegen, da ich Angst habe, sonst die Nachuntersuchung am n\u00e4chsten Morgen zu verschlafen. Etwas verunsichert schlafe ich wieder ein.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/augen-lasern-196908402.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/augen-lasern-196908402.jpg\" alt=\"Augenlaser Operation\" class=\"wp-image-197439\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/augen-lasern-196908402.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/augen-lasern-196908402-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/augen-lasern-196908402-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Die unkomplizierteste Methode f\u00fcrs Augenlasern ist FEMTO-LASIK. Foto: Adobe Stock, (c) romaset<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">So erging es mir nach dem Augenlasern<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Erfahrungen am Tag 1 nach der OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Ich wache auf und merke sofort, dass die Sehkraft um einiges besser ist. Es ist f\u00fcr mich unbegreiflich, dass ich die Augen aufschlagen und sofort die Uhrzeit von der gegen\u00fcberliegenden Wanduhr ablesen kann. Ich traue mich noch kaum, meine Augen zu benutzen, aber ich empfinde es als nicht notwendig, sie weiterhin geschlossen zu halten. Sie sind weniger empfindlich und schwer als am Tag der OP und ich sehe besser.<\/p>\n\n\n\n<p>Meine Schwester ist bereits im Morgengrauen in die Arbeit gefahren. Obwohl ich ihr versprochen hatte, mit dem Taxi in die Klinik zu fahren, f\u00fchle ich mich fit genug, um die Stra\u00dfenbahn zu nehmen. Die f\u00e4hrt gl\u00fccklicherweise auch, mit einmal umsteigen, von meiner Haust\u00fcr direkt vor den Eingang der Klinik und ich empfinde das als den selben Aufwand wie mit dem Taxi.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Sonne scheint, und ich muss meine Augen trotz Sonnenbrille teilweise mit der Hand abschirmen, aber die Lichtempfindlichkeit ist bei weitem nicht so stark wie nach dem Eintropfen bei der Voruntersuchung. Unbeschadet schaffe ich es in die Klinik und bin um 8.30 Uhr bei der <strong>Kontrolluntersuchung<\/strong>. Die selben Gesichter wie am Tag davor blicken mir wissend-kameradschaftlich entgegen: das Gemeinschaftsgef\u00fchl im Warteraum einer Augenlaser-Klinik ist unschlagbar.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich muss wie immer Zahlen vorlesen und meine Augen durchleuchten lassen. Au\u00dferdem werden die Schutzlinsen entfernt &#8211; wobei ich erst an diesem Punkt merke, dass ich \u00fcberhaupt welche drin hatte. Sie sind ganz d\u00fcnn, weich und extrem luftdurchl\u00e4ssig. Der Arzt meint, dass sich auf meinem rechten Auge P\u00fcnktchen befinden. Ich hatte mir erlaubt, Gesichtscreme und Puder zu verwenden und vermute, dass sich etwas davon abgesetzt hat, aber sage nichts. Ich muss wie eine Verr\u00fcckte eine Minute lang blinzeln und der Chirurg&nbsp;meint, dass er vermutet, dass die P\u00fcnktchen nur oberfl\u00e4chlich sind. Ich soll zur Sicherheit am n\u00e4chsten Tag nochmal zur Kontrolle kommen &#8211; sollte doch etwas sein, m\u00fcssen wir die Linse nochmal aufklappen und s\u00e4ubern.<\/p>\n\n\n\n<p>Das wollte ich nat\u00fcrlich nicht h\u00f6ren und ich bin etwas entmutigt bzw. in meiner Euphorie gebremst. Daf\u00fcr werde ich informiert, dass meine Sehkraft schon bei 90 % liegt und alles bestens&nbsp;verl\u00e4uft und aussieht. Ich frage, ob ich noch ein Fl\u00e4schchen Hyabak-Tropfen haben darf, weil ich recht gro\u00dfz\u00fcgig mit ihnen umgehe. Jetzt habe ich eines f\u00fcr zuhause und eines f\u00fcr die Handtasche, was sich noch als Segen herausstellen wird.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich fahre wieder mit der Stra\u00dfenbahn nach Hause, bin stolz auf meinen selbst\u00e4ndigen Ausflug und traue mich auch wieder, aufs Handy zu schauen und ein wenig fernzusehen. Sonst passiert an dem Tag nach der OP nicht viel, ich chillaxe zuhause herum, esse Reste vom Vortag&nbsp;und schone meine Augen, so weit es geht.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Erfahrungen am&nbsp;Tag 2 nach der Augenlaser-OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Ich traue mich heute, Haare zu waschen und wieder etwas Make-Up aufzulegen. Ich f\u00fchle mich schon wieder ziemlich wie ich selbst, nur mit Adleraugen! Die <strong>verschwommene Sicht wird immer weniger<\/strong>, daf\u00fcr werden die Augen trockener. Ich pilgere wieder mit der Stra\u00dfenbahn in die Augenlaser-Klinik.<\/p>\n\n\n\n<p>Die P\u00fcnktchen sind wie erwartet verschwunden und meine Augen sind &#8220;perfekt, 1A&#8221; &#8211; das wollte ich h\u00f6ren. Die Wichtigkeit der Augentropfen wird mir nochmal eingebl\u00e4ut &#8211; die Tobradex, die 4 Mal t\u00e4glich verwendet werden, enthalten Konservierungsmittel, die das Auge zus\u00e4tzlich austrocknen. Deswegen ist es ganz wichtig, oft zus\u00e4tzlich mit den Hyabak einzutropfen und &#8220;dem Auge zu helfen&#8221;. Die verschwommene Sicht nach der OP liegt an eingeschlossenem Wasser, das nun langsam entweicht und sch\u00e4rferes Sehen erm\u00f6glicht. In einem Monat soll ich wieder zur Kontrolle kommen.<\/p>\n\n\n\n<p>Ich fahre wieder nach Hause und schaffe es jetzt schon unbeschwert fernzusehen, zu lesen und auch einige Mails zu beantworten und Laptop und Handy wieder normal zu benutzen. Abends gehe ich einkaufen und ja, ich gebe es zu, sogar schon ins Solarium &#8211; aber mit Augenschutz und Sonnenbrille. Wie gesagt, mein Geburtstag steht an, also bitte.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Erfahrungen am Tag 3 nach der Augenlaser-OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Heute ist es soweit &#8211;<strong> ich sehe scharf<\/strong>. Ich kann kochen, baden, lesen, fernsehen und auch sonst alles machen, ohne mich beeintr\u00e4chtigt zu f\u00fchlen. Vor dem Backrohr und der daraus aufsteigenden erhitzten Luft habe ich aber noch ziemlichen Respekt, genauso wie vor dem Wasserstrahl in der Dusche. Ich fahre&nbsp;erstmals wieder mit dem Auto &#8211; einmal im Tageslicht und einmal nachts, was beides kein Problem ist. Es ist etwas windig, was ein bisschen&nbsp;unangenehm ist, aber mit Sonnenbrille geht es.<\/p>\n\n\n\n<p>Am Abend habe ich meine Augenlaser-OP schon so weit vergessen, dass ich mich fast in eine verrauchte Shisha-Bar setze &#8211; gottseidank ist kein Platz mehr frei. Erst jetzt beim Schreiben ist mir aufgefallen, dass das keine gute Idee gewesen w\u00e4re &#8211; so sehr war die OP f\u00fcr mich schon in Vergessenheit geraten bzw. das scharfe Sehen zur Selbstverst\u00e4ndlichkeit geworden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Erfahrungen am&nbsp;Tag 4 nach der Augenlaser-OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Heute bin ich den ganzen Tag unterwegs und habe die Tobradex-Tropfen zuhause vergessen. Nur morgens habe ich die erste Ladung getropft. Au\u00dferdem bin ich im Kino, was vielleicht auch nicht sonderlich f\u00f6rderlich nach einer Augen-OP ist. Im Kinosaal merke ich die <strong>Trockenheit<\/strong> schon sehr und muss st\u00e4ndig mit den Hyabak-Tropfen nachhelfen. Aber ich mache an diesem Tag s\u00e4mtliche Lichtverh\u00e4ltnisse durch und habe diesbez\u00fcglich \u00fcberhaupt keine Probleme mehr. Nachts blenden mich die Scheinwerfer der entgegenkommenden Autos ein bisschen, aber darauf war ich eingestellt.<\/p>\n\n\n\n<p>Gestern und heute hatte ich unerlaubterweise ein wenig Mascara aufgelegt, und beim Abschminken fahre ich mir leicht ins rechte Auge. Sofort bricht wieder kurzzeitig Panik aus, dass ich jetzt alles &#8220;zerst\u00f6rt&#8221; habe und die wildesten Gedanken schie\u00dfen mir durch den Kopf, aber nach ein paar improvisierten, nerv\u00f6sen Sehtests ist wieder alles im gr\u00fcnen Bereich.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Erfahrungen am&nbsp;Tag 5 nach der OP<\/h3>\n\n\n\n<p>Ich bin wieder <strong>back at work<\/strong> (was den ganzen Tag Bildschirmarbeit bedeutet), sehe komplett klar und scharf und die Augen sind nach wie vor trocken, aber gut in Form. Mehr kann ich dazu im Moment gar nicht mehr sagen&#8230; Ich kann einerseits noch gar nicht glauben, dass ich sehen kann, andererseits f\u00fchlt es sich komplett normal und selbstverst\u00e4ndlich an! Oft denke ich noch: Ah, ich muss noch die Kontaktlinsen rausgeben, aber dann f\u00e4llt mir ein, dass ich ja gar keine trage. Und das ist ein unbeschreibliches Gef\u00fchl!<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Fazit meiner FEMTO-LASIK Augenlaser-OP<\/h2>\n\n\n\n<p>Ich bin richtiggehend schockiert, wie <strong>unkompliziert, schnell und schmerzfrei<\/strong> alles verlaufen ist. Vom ersten Termin bis zur letzten Nachkontrolle. Ob das an der Behandlungsmethode an sich oder meiner Klink im Speziellen liegt, wei\u00df ich nat\u00fcrlich nicht.<\/p>\n\n\n\n<p>Mich hat es jedenfalls beruhigt, einen der besten Augen\u00e4rzte \u00d6sterreichs zu haben &#8211; und dass dieser jedes Beratungsgespr\u00e4ch, jede Untersuchung und die Operation selbst pers\u00f6nlich durchgef\u00fchrt hat. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWLpH\/eyelaser-augenlaser-praxis-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Victor Derhartunian<\/a> ist ein absoluter Profi, der Ruhe und Zuversicht ausstrahlt und dabei&nbsp;bodenst\u00e4ndig ist und mit den Patienten auf Augenh\u00f6he kommuniziert. Und nein, ich werde nicht daf\u00fcr bezahlt, das zu schreiben \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<p>Auch die unaufgeregte, einf\u00fchlsame und pers\u00f6nliche Betreuung durch das Personal haben sicher dazu beigetragen. Ich habe mich nicht wie einer von vielen gef\u00fchlt, sondern wie ein individueller, ernst zu nehmender Patient &#8211; das zeigt schon allein der Blick daf\u00fcr, dass ich ein Gl\u00e4schen Sekt vertragen k\u00f6nnte. Nat\u00fcrlich kann man seine Augen auch bei einer Laser-Kette oder im Ausland lasern&nbsp;lassen &#8211; aber f\u00fcr mich pers\u00f6nlich ist mein Augenlicht der letzte Ort, an dem&nbsp;ich mit dem Sparen anfange.<\/p>\n\n\n\n<p>Das Einzige, was ich mir noch gew\u00fcnscht h\u00e4tte, w\u00e4re eine Art Step-by-Step-Guide gewesen, an dem ich mich festhalten kann: Was man wann (nicht) machen darf und soll, vom ersten Termin bis zur Zeit nach der OP, welche Medikamente wann einzunehmen sind etc. Aber dieses Werk ist gerade im Entstehen!<\/p>\n\n\n\n<p>Alles in allem kann ich nur sagen, ich w\u00fcrde es sofort wieder tun und h\u00e4tte ich gewusst, dass man in Raten zahlen kann, h\u00e4tte ich die OP schon mit 25 gemacht. Es war wirklich absolut schmerzfrei und \u00fcberhaupt nicht eklig und ist nichts, wovor man Angst haben muss.<\/p>\n\n\n\n<p>PS. Auch der nat\u00fcrliche Look hat mich \u00fcberzeugt und dazu gebracht, dass ich jetzt sicher \u00f6fters mal ohne Kriegsbemalung das Haus verlassen werde. Ich kann also in Kombination mit der perfekten Sehkraft wirklich behaupten, dass die Augenlaser-OP mir ein rundum neues Lebensgef\u00fchl und vor allem viel gesparte Zeit beschert hat!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Augen Lasern Wien: empfehlenswerte Fach\u00e4rzte<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWLpH\/eyelaser-augenlaser-praxis-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">EyeLaser, 1010 Wien<\/a>&nbsp;(5 von 5 Sternen bei 6 Bewertungen)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9wQMK\/augenlasern-wien-dr-med-univ-jamal-atamniy\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Augenlasern Wien &#8211; Dr. Jamal Atamniy, 1180 Wien<\/a>&nbsp;(4,7 von 5 Sternen bei 54 Bewertungen)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Dl7Hn\/augenlaserklinik-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Augenlaserklinik, 1080 Wien<\/a>&nbsp;(5 von 5 Sternen bei 5 Bewertungen)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qZTSW\/newvision-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">New Vision, 1090 Wien<\/a>&nbsp;(5 von 5 Sternen bei 2 Bewertungen)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CLdWv\/sehkraft-augenzentrum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">sehrakraft Augenzentrum Wien, 1010 Wien<\/a><\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F&text=Die%20ungeschminkte%20Wahrheit%20%C3%BCber%20meine%20Augenlaser-OP%3A%20Ein%20Erfahrungsbericht\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F&subject=Die%20ungeschminkte%20Wahrheit%20%C3%BCber%20meine%20Augenlaser-OP%3A%20Ein%20Erfahrungsbericht\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Faugen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik%2F%20Die%20ungeschminkte%20Wahrheit%20%C3%BCber%20meine%20Augenlaser-OP%3A%20Ein%20Erfahrungsbericht\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d08c979066a\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d08cfb9066b\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"262\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-400x262.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Kontaktlinsen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-400x262.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-250x164.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-700x459.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-768x503.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-260x170.jpg 260w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-300x197.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907.jpg 850w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich &#038; formstabil<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/astigmatismus-behandeln\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Ein medizinischer Laserstrahl zur Behandlung der Hornhautverkr\u00fcmmung.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/AdobeStock_Beitragsbild.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Hornhautverkr\u00fcmmung korrigieren &#038; heilen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/astigmatismus-behandeln\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nachhaltige-moebel-kaufen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"nachhaltige M\u00f6bel kaufen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Beitragsbild-nachhaltige-Einrichtung.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Nachhaltige M\u00f6bel: Die besten H\u00e4ndler f\u00fcr Holzm\u00f6bel<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nachhaltige-moebel-kaufen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Augenlaser OP ist kein Kindergeburtstag. Ein kleiner Erfahrungsbericht von Lilli Koisser.<\/p>\n","protected":false},"author":186,"featured_media":197385,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was passiert wirklich bei einer Augenlaser-OP? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps &amp; Tricks, Augenlaser-Kliniken in Wien.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was passiert wirklich beim Augenlasern? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps &amp; Tricks und die besten Augenlaser-Kliniken in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-19T10:00:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-20T08:20:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-lassen-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lilli Koisser\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lilli Koisser\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"25 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\",\"name\":\"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-19T10:00:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-20T08:20:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef\"},\"description\":\"Was passiert wirklich bei einer Augenlaser-OP? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps & Tricks, Augenlaser-Kliniken in Wien.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP: Ein Erfahrungsbericht\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef\",\"name\":\"Lilli Koisser\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/lilli-koisser\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP - HEROLD.at","description":"Was passiert wirklich bei einer Augenlaser-OP? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps & Tricks, Augenlaser-Kliniken in Wien.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP","og_description":"Was passiert wirklich beim Augenlasern? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps & Tricks und die besten Augenlaser-Kliniken in \u00d6sterreich","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-19T10:00:23+00:00","article_modified_time":"2021-10-20T08:20:08+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-lassen-Facebook.jpg"}],"author":"Lilli Koisser","twitter_misc":{"Verfasst von":"Lilli Koisser","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"25 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/","name":"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-19T10:00:23+00:00","dateModified":"2021-10-20T08:20:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef"},"description":"Was passiert wirklich bei einer Augenlaser-OP? Ein ausf\u00fchrlicher Erfahrungsbericht, pers\u00f6nliche Tipps & Tricks, Augenlaser-Kliniken in Wien.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP: Ein Erfahrungsbericht"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef","name":"Lilli Koisser","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/lilli-koisser\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/186"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6971"}],"version-history":[{"count":59,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":246975,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6971\/revisions\/246975"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/197385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6971"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6971"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}