{"id":75196,"date":"2019-10-18T10:00:10","date_gmt":"2019-10-18T08:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=75196"},"modified":"2021-05-25T15:24:59","modified_gmt":"2021-05-25T13:24:59","slug":"friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/","title":{"rendered":"Baba, Bad Hair! Top bewertete Friseure in Wien"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Friseur Wien:<br><\/strong>Die besten Fris\u00f6re der Landeshauptstadt<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Ein Friseurbesuch ist mehr als Schnitt und Farbe! Im <strong>Friseur&nbsp;Salon<\/strong> geben die Damen den Alltag, die Arbeit und die Elternpflichten an der T\u00fcre ab und genie\u00dfen&nbsp;<strong>60 bis 90 Minuten ungest\u00f6rte Ich-Zeit<\/strong>. Ob du dabei plaudern oder entspannt schweigen m\u00f6chtest, entscheidest du selbst. Wir haben <strong>die besten Friseure<\/strong> f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-admin\/post.php?post=12082&amp;action=edit\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trendige Schnitte<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\">Farben<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\">Haarverl\u00e4ngerung<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\">Bio Haarpflege<\/a>&nbsp;in&nbsp;der ganzen Stadt recherchiert. Au\u00dferdem findest du bei uns die besten Wiener Friseursalons f\u00fcr haarige Probleme wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\">Spliss<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schuppen-hausmittel-trockene-kopfhaut\/\">Schuppen <\/a>und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\">Haarausfall<\/a>. (Stand Oktober 2019)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die besten Friseure in Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n\n\n\n<p>Brauchst du einen Farbspezialisten, einen Profi f\u00fcr Bio Haarpflege oder einen&nbsp;Friseursalon f\u00fcr aufw\u00e4ndiges Styling? In den <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\">Gelben Seiten<\/a><\/strong> sind f\u00fcr Wien derzeit mehr als eintausend Friseure und&nbsp;Hair Salons gelistet&nbsp;\u2013 und wir&nbsp;wissen, wer <strong>die zufriedenste Kundschaft<\/strong> hat!&nbsp;Egal ob lange Haare oder kurze, dicke oder d\u00fcnne: Unser Ratgeber findet f\u00fcr jedes Bed\u00fcrfnis den besten Salon! Grundlage unserer Empfehlungen sind die<strong>&nbsp;Leistungen der jeweiligen Salons und die Kundenbewertungen<\/strong> auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\">herold.at<\/a>. Ab die Spitzen, fertig, los!<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60ace3fd54f77\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Friseur Wien: sehr gute Bewertungen f\u00fcr&#8217;s Gesamtpaket<\/h3>\n\n\n\n<p>Du hast kein spezifisches Haarproblem, sondern w\u00fcnschst dir einfach nur einen<strong> neuen Look<\/strong>? Oder hast du beim Blick in den Spiegel vielleicht festgestellt, dass der Spitzenschnitt schon lange \u00fcberf\u00e4llig ist? Kein Problem! Die folgenden f\u00fcnf&nbsp;Friseursalons in Wien gl\u00e4nzen durch die <strong>h\u00f6chste Kundenzufriedenheit<\/strong> in ihrer Branche und \u00fcberzeugen&nbsp;mit&nbsp;ann\u00e4hernd 100%iger Weiterempfehlungsrate:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GzRTz\/friseur-studio-wolfgang-pfeiffer-echt-scharf\/\">Friseurstudio Wolfgang Pfeiffer<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1050): 4,9<em>\u00a0von 5 Sternen<\/em> bei 147 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1020):<em> 4,8 von 5 Sternen<\/em> bei 100 Bewertungen<\/li><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\"><strong>Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn<\/strong><\/a> (Friseur Wien 1220): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 59 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\"><strong>Bellezza di Capilleri<\/strong><\/a> (Friseur Wien 1100): 4,9<em>\u00a0von 5 Sternen<\/em> bei 65 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Kdpx\/haarmonie-naturfris%C3%B6r\/\"><strong>Haarmonie Naturfriseur<\/strong><\/a> (Friseur Wien 1080 u. 1070): <em>4,9 von 5 Sternen<\/em> bei 46 Bewertungen<\/li><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/195R7\/minusplus-less-is-more\/\" target=\"_blank\"><strong>minusplus\/Less is more<\/strong><\/a> (Friseur Wien 1070): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 90 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div style=\"height:50px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n<div id=\"block_highlightblock_60ace6d554f7b\" class=\"block_highlight_wrapper_bg flex_wrapper\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"highlight_wrapper_bg_content\">\n <p><strong>Du kennst einen Top-Friseur in Wien, der sich nicht in unserer Liste befindet?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n <div class=\"info_highlight_wrap\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/icon-bewertung.svg\" alt=\"info\" title=\"info\" class=\"info_highlight\">\n <\/div>\n <div class=\"btn_wrap\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/bewertungen\/\" class=\"cta_btn blue border_blue\" target=\"_blank\">Jetzt bewerten<\/a>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Lust auf Ver\u00e4nderung? Farbspezialisten in Wien!<\/h3>\n\n\n\n<p>Schwarz zu blond f\u00e4rben geht nicht? Geht doch \u2013 braucht nur den richtigen Friseursalon! Ganz gleich, ob du deine<strong> grauen Haare abdecken<\/strong>, deine Coloration auffrischen oder deinen Typ durch Schnitt und Farbe einmal vollkommen ver\u00e4ndern m\u00f6chtest: Wir wissen, welche Wiener Friseure in Sachen <strong>Haarfarben und F\u00e4rbetechniken<\/strong> Trends setzen! Grundlage unserer Empfehlungen sind die Kundenbewertungen sowie die Schnellbewertung <em>hipper Friseur<\/em>&nbsp;auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\">herold.at<\/a>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong>\u00a0(Friseur Wien 1020):<em>\u00a04, 8 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei 100 Bewertungen &amp; 65 x schnellbewertet als\u00a0<em>hipper Friseur<\/em><\/li><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\"><strong>Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn OG<\/strong><\/a> (Friseur Wien 1220): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 59 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RbHff\/haar-nagelstudio-inh-regina-p%C3%B6ttinger\/\">Haar &amp; Nagelstudio Regina P\u00f6ttinger<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1020): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 34 Bewertungen &amp; 22 x schnellbewertet als <em>hipper Friseur<\/em><\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tm73v\/friseursalon-jean\/?geo=REG_A_9\">Friseursalon Jean<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1210): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 40 Bewertungen &amp; 15 x schnellbewertet als <em>hipper Friseur<\/em><\/li><li><strong><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SNkgm\/friseur-fontaine-de-jouvence-gmbh\/\" target=\"_blank\">Friseur Fontaine de Jouvence<\/a><\/strong><em>\u00a0<\/em>(Friseur Wien 1010): <em>4,7 von 5 Sternen<\/em> bei 26 Bewertungen &amp; 21 x schnellbewertet als <em>hipper Friseur<\/em><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd14354f71\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-w-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eTolle Farben! [\u2026] Doris hat es als erste Friseurin geschafft, meine dunklen leicht r\u00f6tlichen Haare blond zu f\u00e4rben ohne einen h\u00e4sslichen Gelbton! Ich finde es auch sehr angenehm im angeschlossenen Lokal bei nettem Service zu entspannen. Rundum hoher Wohlf\u00fchlfaktor. Nur zu empfehlen.\u201c<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Kundenbewertung f\u00fcr das <span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Coole Friseure in Wien &#8211; stylischer Salon &amp; flotte Schere<\/h3>\n\n\n\n<p>Seien wir ehrlich: Nicht jeder Friseur Salon ist stylisch. Das ist auch gar nicht schlimm, denn schlie\u00dflich wollen wir ja einen perfekten Haarschnitt und keine Beratung in Sachen Inneneinrichtung. Aber was, wenn <strong>Atmosph\u00e4re und Talent <\/strong>zusammenkommen? Wir haben <strong>drei coole Friseure in Wien<\/strong> recherchiert,\u00a0denen nicht nur dein Look am Herzen liegt, sondern die auch den Aufenthalt in ihrem Studio zu einem Erlebnis der besonderen Art machen!<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Propaganda Haare &#8211; Friseur Wien 1090<\/h4>\n\n\n\n<p>Zun\u00e4chst w\u00e4re da der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gx4qt\/propaganda-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisiersalon propaganda<\/a> im 9. Bezirk. Das Studio Design ist au\u00dfergew\u00f6hnlich, das Konzept ebenfalls: Inhaber <strong>Wolfgang Steinbauer <\/strong>und Team&nbsp;bedienen grunds\u00e4tzlich nicht mehr als zwei KundInnen zur gleichen Zeit, denn bei propaganda gibt es nur zwei Pl\u00e4tze. Das hei\u00dft nat\u00fcrlich auch, dass du und deine Haare hier volle Aufmerksamkeit genie\u00dfen. Damen zahlen bei propaganda <strong>zwischen \u20ac&nbsp;50 und \u20ac&nbsp;90<\/strong> f\u00fcr einen neuen Schnitt, Herren \u20ac&nbsp;50. Und wer jetzt richtig neugierig geworden ist, der kann Wolfgang Steinbauer und seinem Team via Instagram (<a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/prpgndawien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">prpgndawien<\/a>) folgen.<\/p>\n\n\n<div id=\"block_highlightblock_60ace9268bb03\" class=\"block_highlight_wrapper_bg flex_wrapper\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"highlight_wrapper_bg_content\">\n <p><strong>Du m\u00f6chtest mehr \u00fcber den Friseursalon &#8220;Propaganda&#8221; erfahren?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n <div class=\"info_highlight_wrap\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/icon-bewertung.svg\" alt=\"info\" title=\"info\" class=\"info_highlight\">\n <\/div>\n <div class=\"btn_wrap\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gx4qt\/propaganda-wien\/\" class=\"cta_btn blue border_blue\" target=\"\">Infos zum Salon Popaganda<\/a>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">BERTRAM K &#8211; Friseur Wien 1070<\/h4>\n\n\n\n<p>Hohe Decken, offener Raum, stylische schwarze H\u00e4ngelampen und top Beratung: Das ist Friseur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DpgpC\/friseur-bertram-k\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BERTRAM K<\/a>&nbsp;im trendigen 7. Bezirk. Hier hat sich der geb\u00fcrtige Wiener und internationale <strong>L\u2019Or\u00e9al-Botschafter Bertram K<\/strong> sein eigenes Eldorado geschaffen! Bertram und sein Team sind stets am Puls der Zeit und bringen die Trends und Innovationen von den Friseurmessen und Laufstegen der Welt direkt nach Wien. Den Damen Haarschnitt gibt es hier <strong>ab&nbsp;\u20ac 60<\/strong>. Und auf Instagram&nbsp;(<a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/bertram_k\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">bertram_k<\/a>)kannst du verfolgen, mit welchen Trends der Star-Coiffeur die Hauptstadt aktuell begl\u00fcckt!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BM_MredhYcO\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BM_MredhYcO\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BM_MredhYcO\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Bertram Kainzner (@bertram_k)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQm1z5WDzHW\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQm1z5WDzHW\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQm1z5WDzHW\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Bertram Kainzner (@bertram_k)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n<div id=\"block_highlightblock_60aceb618bb04\" class=\"block_highlight_wrapper_bg flex_wrapper\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"highlight_wrapper_bg_content\">\n <p><strong>Mehr \u00fcber BERTRAM K erfahren?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n <div class=\"info_highlight_wrap\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/icon-bewertung.svg\" alt=\"info\" title=\"info\" class=\"info_highlight\">\n <\/div>\n <div class=\"btn_wrap\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DpgpC\/friseur-bertram-k\/\" class=\"cta_btn blue border_blue\" target=\"\">Zur Website<\/a>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Hauptsache Franz &#8211; Friseur Wien 1070<\/h4>\n\n\n\n<p>Ein cooler Friseur mit Tradition? Ganz recht! <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lsQqC\/hauptsache-franz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hauptsache Franz<\/a> im siebten Bezirk ist ein Familienunternehmen, das seit 1972 auf typgerechte Beratung und moderne Stylings setzt. Gegenw\u00e4rtiger Inhaber ist<strong> Nikolaus Franz<\/strong>. In dem extravaganten Salon werden Damen und Herren gleicherma\u00dfen mit Verw\u00f6hnhaarw\u00e4schen und Kopfhautmassage begl\u00fcckt. Die neue Frisur gibt es hier f\u00fcr <strong>Frauen ab \u20ac&nbsp;46 und f\u00fcr M\u00e4nner ab&nbsp;\u20ac&nbsp;32<\/strong>.<\/p>\n\n\n<div id=\"block_highlightblock_60acebcf8bb05\" class=\"block_highlight_wrapper_bg flex_wrapper\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"highlight_wrapper_bg_content\">\n <p><strong>Du willst dem Frisiersalon &#8220;Hauptsache Franz&#8221; eine Bewertung zukommen lassen?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n <div class=\"info_highlight_wrap\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/icon-bewertung.svg\" alt=\"info\" title=\"info\" class=\"info_highlight\">\n <\/div>\n <div class=\"btn_wrap\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/bewertungen\/newCompanyReview.do?provider=HEROLD&#038;sid=305176\" class=\"cta_btn blue border_blue\" target=\"_blank\">Jetzt bewerten<\/a>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Naturfriseur Wien: Experten f\u00fcr Bio Haarpflege<\/h3>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\">Naturkosmetik<\/a>&nbsp;<\/strong>und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Henna-Haarfarben<\/a>&nbsp;sind in aller Munde bzw. in jedermanns Badezimmerschrank. Was dahintersteht ist der Wunsch nach einer schonenden Beauty Routine, die Haut und Haar mit nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffen verw\u00f6hnt. Wenn auch du beim Friseurbesuch sichergehen m\u00f6chtest, dass ausschlie\u00dflich <strong>biologische Produkte<\/strong> verwendet werden, empfehlen wir einen der beliebtesten&nbsp;<strong>Wiener Bio Friseure<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Kdpx\/haarmonie-naturfris%C3%B6r\/\"><strong>Haarmonie Naturfriseur<\/strong><\/a>&nbsp;(Friseur Wien 1080 u. 1070):&nbsp;<em>4,9 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 46 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rKzgK\/minusplus-less-is-more\/\">minusplus\/Less is More<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1070): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 66 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GDCrV\/haarsalon-kopf--%C3%BCber-inh-scherbantin-bianca\/\">Haarsalon Kopf-\u00fcber<\/a><\/strong> (veganer Friseur Wien 1160):<em> 4,9 von 5 Sternen<\/em> bei 5 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RcHS5\/arthur-frank-naturfriseur\/\">Arthur Frank Naturfriseur<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1010): <em>4,8 von 5 Sternen<\/em> bei 3 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rzxH9\/haarmonie-naturfris%C3%B6r-untermaurer-und-partner-og\/\">Haarmonie Naturfris\u00f6r &#8211; Untermaurer und Partner OG<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1070): <em>4,9 von 5 Sternen<\/em> bei 2 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd1d254f72\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avatar-w-6-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-6\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eBeratung, Service, tolle Naturfarben! Ich bin hier immer gut beraten worden, die Haarschnitte sind gut \u201egesessen\u201c und meine strapazierten Haare werden mit den Naturprodukten sichtbar ges\u00fcnder und sch\u00f6ner.\u201c<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Kundenbewertung f\u00fcr <span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Kdpx\/haarmonie-naturfris%C3%B6r\/\">Haarmonie Naturfriseur<\/a><\/span> im 7. und 8. Bezirk<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haarverl\u00e4ngerung Wien:&nbsp;Profis f\u00fcr Extensions und Haarverdichtung<\/h3>\n\n\n\n<p>Nicht jeder ist von Natur aus mit <strong>starkem Haarwachstum<\/strong> gesegnet. Manchmal ist die Antwort auf nat\u00fcrlich feines oder&nbsp;durch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-bei-frauen-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall<\/a> d\u00fcnn gewordenes&nbsp;Haar ein <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\">fachgerechter Schnitt<\/a><\/strong>, der das Beste aus dem Vorhandenen macht. Bei erblich bedingtem Haarausfall entscheiden Betroffene sich h\u00e4ufig auch f\u00fcr etwas radikalere Methoden wie die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Eigenbluttherapie<\/a> (eher Frauen) oder eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haartransplantation-wien-haarverpflanzung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haartransplantation<\/a> (eher M\u00e4nner).<\/p>\n\n\n\n<p>Die g\u00fcnstigere, wenn auch nicht dauerhafte Variante ist eine&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">professionelle Haarverdichtung<strong>&nbsp;<\/strong>bzw. -verl\u00e4ngerung<\/a><strong>.&nbsp;<\/strong>In Wien gibt es&nbsp;vier Anbieter f\u00fcr Haarverl\u00e4ngerungen, die eine sehr hohe Kundenzufriedenheit haben:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong>&nbsp;im 2. Bezirk erh\u00e4lt <em>4,8 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 100 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cfNzW\/haartreff-inh-evelyn-k%C3%BCnstl\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_4930_Haarverl%C3%A4ngerung+-verdichtung\">HAARTREFF Evelyn K\u00fcnstl<\/a><\/strong>&nbsp;im 22. Bezirk erh\u00e4lt <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 12 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mfGlm\/frisiersalon-andre\/?geo=REG_A_9\">Frisiersalon Andre<\/a><\/strong>&nbsp;im 2. Bezirk erh\u00e4lt&nbsp;<em>5 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 16 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kwgS\/wagner-friseursalon-inh-aliev-ajnur-friseurmeister\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_4930_Haarverl%C3%A4ngerung+-verdichtung\">Friseursalon Wagner<\/a><\/strong>&nbsp;im 7. Bezirk bringt es immerhin auf <em>4,6 von 5 Sternen<\/em> bei 4 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SNkgm\/friseur-fontaine-de-jouvence-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fontaine de Jouvence<\/a><\/strong><em>&nbsp;<\/em>im ersten Bezirk gl\u00e4nzt mit <em>4,7 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei ganzen 26 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CD6HfRtF9e1\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CD6HfRtF9e1\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CD6HfRtF9e1\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar (@rothen.haarstudio.kaffeebar)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0dSTB-iR1L\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0dSTB-iR1L\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar (@rothen.haarstudio.kaffeebar)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-28T10:46:36+00:00\">Jul 28, 2019 um 3:46 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haar-Rettung Wien: Experten f\u00fcr gesch\u00e4digtes Haar<\/h3>\n\n\n\n<p>Kaputte Haare sind nicht immer eine Folge von wiederholtem F\u00e4rben oder <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haare-bleichen-natuerliche-alternativen\/\">Bleichen<\/a>.<\/strong>&nbsp;Auch im Alltag lauern viele Gefahren, die die Haarstruktur sch\u00e4digen oder die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schuppen-hausmittel-trockene-kopfhaut\/\">Kopfhaut austrocknen<\/a><\/strong> k\u00f6nnen. Probleme wie <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\">Spliss<\/a><\/strong>, Haarbruch oder <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\">extreme Trockenheit<\/a><\/strong>&nbsp;k\u00f6nnen au\u00dferdem genetisch bedingt, aber auch das Resultat falscher Pflege sein. Eine umfangreiche Beratung zur richtigen Pflege ist hier also ebenso wichtig wie konkrete Ma\u00dfnahmen zur Haar-Rettung. Folgende Salons in Wien haben <strong>sehr gute Bewertungen<\/strong> bzgl. der Rettung von gesch\u00e4digtem Haar erhalten:<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\"><strong>Bellezza di Capilleri &#8211; Friseur Wien 1010<\/strong><\/a><\/span><\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd38454f73\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-4-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-4\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Super nette und ehrliche Friseurin . Super Beratung hat wirklich gute Erfahrung. Bin sehr zufrieden &#x1f44d;ich empfehle sehr gerne weiter!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">leah.maca28\u00a0<\/span>am 21.02.2020<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RbHff\/haar-nagelstudio-inh-regina-p%C3%B6ttinger\/\">Haar &amp; Nagelstudio Regina P\u00f6ttinger &#8211; Friseur Wien 1020<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd42654f74\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avatar-w-7-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-7\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich kam mit v\u00f6llig kaputten Haaren (Blondierung) zu Regina &#8220;Gina&#8221;. Innerhalb eines Jahres hat sie meine Haare gerettet.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">M.W. 1220 Wien\u00a0<\/span>am 16.04.2016<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jkJth\/kopf-quer\/\" rel=\"nofollow\">Kopf &amp; Quer &#8211; Friseur Wien 1030<\/a><\/strong><\/span><\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd5f154f75\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Avatar-w-9-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-9\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich war das erste Mal bei Kopf &amp; Quer und hab die Entscheidung nicht bereut. Sandra ist super lieb und es herrscht eine famili\u00e4re Atmosph\u00e4re. F\u00fcr Leute, die Wert auf einen durchgestylten Laden legen, ist es vielleicht nicht das Richtige. Aber alle, die ein wenig entspannen wollen und sich einen &#8220;neuen Kopf&#8221; f\u00fcr einen wirklich guten Preis w\u00fcnschen, ist Kopf &amp; Quer die richtige Adresse. Ich gehe bestimmt wieder hin!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">NIN\u00a0<\/span>am 06.12.2019<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haar-Rettung mit Olaplex: Wer bietet es an?<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00fcr Haare, die zu <strong>Trockenheit<\/strong>, <strong>Spliss und Frizz<\/strong> neigen, bedarf es besonderer Produkte. Eines der wirksamsten Mittel zur Haar-Rettung ist der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/#Olaplex_beim_Friseur\"><strong>Wirkstoff Olaplex<\/strong><\/a>. Dieser h\u00fcllt die Haare, im Gegensatz zu Conditioner und herk\u00f6mmlichen Kuren, nicht ein, sondern<strong> repariert die sog. Schwefelbr\u00fccken<\/strong> im Haar selbst.&nbsp;Intakte Schwefelbr\u00fccken sind die Voraussetzung f\u00fcr<strong> gl\u00e4nzendes, starkes Haar<\/strong>. Doch keine Sorge, liebe Damen, euch kann geholfen werden! Folgende Wiener Friseure verwenden Olaplex f\u00fcr strukturgesch\u00e4digtes Haar:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\"><strong>Bellezza di Capilleri<\/strong><\/a>&nbsp;(Friseur Wien 1100): 4,9<em>&nbsp;von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 65 Bewertungen<\/li><li class=\"emojitext\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NhSZ1\/die-wiener-friseure\/\" rel=\"nofollow\">Die Wiener Friseure<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1010 Wien): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 2 Bewertungen<\/li><li class=\"emojitext\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FWvrT\/shaby-schnitt-vintage-saloon-eu\/\">Shaby Schnitt Vintage Saloon e.U<\/a><\/strong>. (Friseur Wien 1080): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 4 Bewertungen<\/li><li class=\"emojitext\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SRs3N\/km-hair-academy-gesmbh\/\" rel=\"nofollow\">KM Hair Academy GesmbH<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1090): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 5 Bewertungen<\/li><li class=\"emojitext\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HhdPP\/diamond-style\/\" rel=\"nofollow\">Diamond Style<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1170): <em>4,3 von 5 Sternen<\/em> bei 11 Bewertungen<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RbHff\/haar-nagelstudio-inh-regina-p%C3%B6ttinger\/\">Haar &amp; Nagelstudio Regina P\u00f6ttinger<\/a><\/strong>&nbsp;(Friseur Wien 1020):&nbsp;<em>5 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 34 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60acd99654f76\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-3-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"Gute Taten\" title=\"Avatar-w-3\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eEmpfehlung f\u00fcr Blondinen! [\u2026] Wer kennt das nicht, wenn die Blondierung zu stark ist und die Haare abbrechen oder die Farbe des Nachwuchses nicht zum Rest der Haare passt? Sie ist absolut top [\u2026]! -&gt; meine blonden Haare sind in den besten H\u00e4nden!\u201c<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Kundenbewertung f\u00fcr <span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\">Bellezza di Capilleri<\/a><\/span> im 10. Bezirk<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQ2-1ADAH01\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQ2-1ADAH01\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQ2-1ADAH01\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Lucia Raymond-Capilleri (@lucia.capilleri)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BTmlXlagNQz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BTmlXlagNQz\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Lucia Raymond-Capilleri (@lucia.capilleri)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-05-02T20:10:24+00:00\">Mai 2, 2017 um 1:10 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Neuer Look f\u00fcr wenig Geld! Friseure&nbsp;mit sehr gutem Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis in Wien<\/h3>\n\n\n\n<p>In Wien ist es keine Seltenheit, dass Schnitt, Farbe und Styling dich mehr kosten als ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/romantische-restaurants-in-wien\/\">romantisches Abendessen zu zweit<\/a>. Aus diesem Grund haben wir uns auf die Suche nach Friseuren mit einem <strong>sehr guten Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis<\/strong> gemacht, bei denen das Gesamtpaket f\u00fcr (deutlich) <strong>unter 100 Euro<\/strong> zu haben ist. Grundlage unserer Empfehlungen sind die Kundenbewertungen sowie die Schnellbewertung&nbsp;<em>g\u00fcnstig<\/em>&nbsp;auf&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\">herold.at<\/a>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\"><strong>Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn<\/strong><\/a>&nbsp;(Friseur Wien 1220):&nbsp;<em>5 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 59 Bewertungen und 1 x schnellbewertet als<em> g\u00fcnstig<\/em> (waschen, schneiden, f\u00f6hnen <strong>ab \u20ac 47<\/strong>)<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong>&nbsp;(Friseur Wien 1020):<em>&nbsp;4, 8 von 5 Sternen<\/em>&nbsp;bei 100 Bewertungen und 62 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig <\/em>(waschen, f\u00e4rben, schneiden, f\u00f6hnen <strong>ab \u20ac 59,50<\/strong>)<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w2Kkb\/coiffeur-barbara-dvorak\/\">Coiffeur Barbara Dvorak<\/a><\/strong> (Friseur Wien 1090): <em>5 von 5 Sternen<\/em> bei 3 Bewertungen und 1 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig<\/em> (waschen, Ansatz f\u00e4rben, schneiden, f\u00f6hnen <strong>ab \u20ac 69<\/strong>)<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jkJth\/kopf-quer\/\" rel=\"nofollow\">Kopf &amp; Quer <\/a><\/strong>(Friseur Wien 1030): 4,0 von 5 Sternen bei 11 Bewertungen und 2 x schnellbewertet als g\u00fcnstig (waschen, schneiden, f\u00f6hnen + Pflege ab <strong>\u20ac&nbsp;42,50<\/strong>)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60ace5b554f79\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-m-8-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-8\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eSehr nette Mitarbeiter, toller Salon mit allen Dienstleistungen, die man sich w\u00fcnschen kann. Der beste Friseurbesuch, den ich jemals hatte. Top! Gehe auf jeden Fall wieder hin.\u201c<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">messinger75\u00a0<\/span>am 20.08.2017<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kein Termin mehr frei? Wir haben die L\u00f6sung!<\/h3>\n\n\n\n<p>Friseure mit sehr guten Bewertungen haben h\u00e4ufig einen vollen Terminplaner. Das hei\u00dft aber nicht, dass kein Last-Minute-Besuch m\u00f6glich ist. Wir empfehlen dir, den Salon deiner Wahl bei <strong>Facebook<\/strong> zu liken. Viele Wiener Fris\u00f6re posten auf ihren FB-Seiten n\u00e4mlich <strong>kurzfristig frei gewordene Termine<\/strong>. Du musst dann also nur noch schnell genug &#8220;Hier, ich!&#8221; schreien.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Seit neuestem kannst du auch direkt \u00fcber HEROLD.at einen pers\u00f6nlichen Termin bei deinem Lieblingsfriseur anfragen! Probier es doch einfach mal aus. \ud83d\ude42<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-14 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F&text=Baba%2C%20Bad%20Hair%21%20Top%20bewertete%20Friseure%20in%20Wien\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F&subject=Baba%2C%20Bad%20Hair%21%20Top%20bewertete%20Friseure%20in%20Wien\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon%2F%20Baba%2C%20Bad%20Hair%21%20Top%20bewertete%20Friseure%20in%20Wien\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60accfba54f6c\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60accff454f6d\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-macht-schoene-haare-biotin\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Lebensmittel f\u00fcr Haare\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Lebensmittel-Haare-1.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">10 Lebensmittel f\u00fcr gesunde und sch\u00f6ne Haare<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-macht-schoene-haare-biotin\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"264\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-400x264.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Frisurentrends 2023: Eine junge Frau mit blondem, schulterlangem Haar steht in einem sonnigen Garten und l\u00e4chelt. Sie tr\u00e4gt ein gelbes Shirt.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-400x264.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-250x165.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-700x462.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-768x507.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-500x330.jpg 500w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Frisurentrends 2023: von Pagenkopf bis French Bob<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 14 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Eine Frau mit kurzen Stirnfransen bzw. Ponyfrisur\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Stirnfransen: Das sind die sch\u00f6nsten Pony-Frisuren 2021<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Friseur Wien:Die besten Fris\u00f6re der Landeshauptstadt Ein Friseurbesuch ist mehr als Schnitt und Farbe! Im Friseur&nbsp;Salon geben die Damen den Alltag, die Arbeit und die Elternpflichten an der T\u00fcre ab und genie\u00dfen&nbsp;60 bis 90 Minuten ungest\u00f6rte Ich-Zeit. Ob du dabei plaudern oder entspannt schweigen m\u00f6chtest, entscheidest du selbst. Wir haben die besten Friseure f\u00fcr trendige Schnitte und Farben, Haarverl\u00e4ngerung und Bio Haarpflege&nbsp;in&nbsp;der ganzen Stadt recherchiert. Au\u00dferdem findest du bei uns die besten Wiener Friseursalons f\u00fcr haarige Probleme wie Spliss, Schuppen und Haarausfall. (Stand Oktober 2019) Die besten Friseure in Wien &#8211; unsere Empfehlungen! Brauchst du einen Farbspezialisten, einen Profi f\u00fcr Bio Haarpflege oder einen&nbsp;Friseursalon f\u00fcr aufw\u00e4ndiges Styling? In den Gelben Seiten sind f\u00fcr Wien derzeit mehr als eintausend Friseure und&nbsp;Hair Salons gelistet&nbsp;\u2013 und wir&nbsp;wissen, wer die zufriedenste Kundschaft hat!&nbsp;Egal ob lange Haare oder kurze, dicke oder d\u00fcnne: Unser Ratgeber findet f\u00fcr jedes Bed\u00fcrfnis den besten Salon! Grundlage unserer Empfehlungen sind die&nbsp;Leistungen der jeweiligen Salons und die Kundenbewertungen auf herold.at. Ab die Spitzen, fertig, los! Friseur Wien: sehr gute Bewertungen f\u00fcr&#8217;s Gesamtpaket Du hast kein spezifisches Haarproblem, sondern w\u00fcnschst dir einfach nur einen neuen Look? Oder hast du beim Blick in den Spiegel vielleicht festgestellt, dass der Spitzenschnitt schon lange \u00fcberf\u00e4llig ist? Kein Problem! Die folgenden f\u00fcnf&nbsp;Friseursalons in Wien gl\u00e4nzen durch die h\u00f6chste Kundenzufriedenheit in ihrer Branche und \u00fcberzeugen&nbsp;mit&nbsp;ann\u00e4hernd 100%iger Weiterempfehlungsrate: Friseurstudio Wolfgang Pfeiffer (Friseur Wien 1050): 4,9\u00a0von 5 Sternen bei 147 Bewertungen I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar (Friseur Wien 1020): 4,8 von 5 Sternen bei 100 Bewertungen Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn (Friseur Wien 1220): 5 von 5 Sternen bei 59 Bewertungen Bellezza di Capilleri (Friseur Wien 1100): 4,9\u00a0von 5 Sternen bei 65 Bewertungen Haarmonie Naturfriseur (Friseur Wien 1080 u. 1070): 4,9 von 5 Sternen bei 46 Bewertungen minusplus\/Less is more (Friseur Wien 1070): 5 von 5 Sternen bei 90 Bewertungen Lust auf Ver\u00e4nderung? Farbspezialisten in Wien! Schwarz zu blond f\u00e4rben geht nicht? Geht doch \u2013 braucht nur den richtigen Friseursalon! Ganz gleich, ob du deine grauen Haare abdecken, deine Coloration auffrischen oder deinen Typ durch Schnitt und Farbe einmal vollkommen ver\u00e4ndern m\u00f6chtest: Wir wissen, welche Wiener Friseure in Sachen Haarfarben und F\u00e4rbetechniken Trends setzen! Grundlage unserer Empfehlungen sind die Kundenbewertungen sowie die Schnellbewertung hipper Friseur&nbsp;auf herold.at: I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar\u00a0(Friseur Wien 1020):\u00a04, 8 von 5 Sternen\u00a0bei 100 Bewertungen &amp; 65 x schnellbewertet als\u00a0hipper Friseur Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn OG (Friseur Wien 1220): 5 von 5 Sternen bei 59 Bewertungen Haar &amp; Nagelstudio Regina P\u00f6ttinger (Friseur Wien 1020): 5 von 5 Sternen bei 34 Bewertungen &amp; 22 x schnellbewertet als hipper Friseur Friseursalon Jean (Friseur Wien 1210): 5 von 5 Sternen bei 40 Bewertungen &amp; 15 x schnellbewertet als hipper Friseur Friseur Fontaine de Jouvence\u00a0(Friseur Wien 1010): 4,7 von 5 Sternen bei 26 Bewertungen &amp; 21 x schnellbewertet als hipper Friseur Coole Friseure in Wien &#8211; stylischer Salon &amp; flotte Schere Seien wir ehrlich: Nicht jeder Friseur Salon ist stylisch. Das ist auch gar nicht schlimm, denn schlie\u00dflich wollen wir ja einen perfekten Haarschnitt und keine Beratung in Sachen Inneneinrichtung. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":183752,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-18T08:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-25T13:24:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Wien-Adobe-Stock-c-gemenacom.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\",\"name\":\"Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-18T08:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-25T13:24:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Baba, Bad Hair! Top bewertete Friseure in Wien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD","description":"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD","og_description":"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-18T08:00:10+00:00","article_modified_time":"2021-05-25T13:24:59+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Wien-Adobe-Stock-c-gemenacom.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/","name":"Friseur Wien | Top Bewertungen f\u00fcr Top Salons! - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-18T08:00:10+00:00","dateModified":"2021-05-25T13:24:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Du suchst einen neuen Friseur in Wien? Wir haben die besten Adressen f\u00fcr trendige Schnitte, coole Farben, Bio Haarpflege, Haarverl\u00e4ngerung und faire Preise.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Baba, Bad Hair! Top bewertete Friseure in Wien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Wien-Adobe-Stock-c-gemenacom-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/75196"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=75196"}],"version-history":[{"count":185,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/75196\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":237352,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/75196\/revisions\/237352"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183752"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=75196"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=75196"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=75196"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}