{"id":79192,"date":"2021-06-16T08:32:00","date_gmt":"2021-06-16T06:32:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=79192"},"modified":"2021-06-16T12:40:52","modified_gmt":"2021-06-16T10:40:52","slug":"holzpflege-im-aussenbereich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/","title":{"rendered":"Holz streichen: Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Holz Streichen:<\/strong><br>Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Ob <strong>Pergola<\/strong>, <strong>Terrassenboden<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenueberdachung\/\">Terrassen\u00fcberdachung<\/a>, <strong>Carport<\/strong>, <strong>Dachuntersicht<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenzaun\/\">Gartenzaun<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/terrassenmoebel-tipps-trends\/\">Terrassenm\u00f6bel<\/a>, sie alle sind&nbsp;h\u00e4ufig aus Holz und ben\u00f6tigen dementsprechend&nbsp;eine <strong>regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege<\/strong>.&nbsp;Damit&nbsp;verl\u00e4ngerst du die nicht nur die Lebensdauer der jeweiligen Holzkonstruktion sondern verringerst auch die <strong>Erhaltungskosten<\/strong>. Wie eine professionelle Holzpflege im Au\u00dfenbereich umgesetzt wird und was du bei der Auswahl der passenden Holzschutzlasur beachten solltest, zeigen wir dir in einem kurzen \u00dcberblick.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Holz streichen: Infos zur&nbsp;Holzpflege im Au\u00dfenbereich<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Holzpflege im Au\u00dfenbereich beginnt bereits mit<strong> konstruktiven Ma\u00dfnahmen beim Bau der Holzkonstruktion<\/strong>. Eine Holzterrasse sollte zum Beispiel so konstruiert sein, dass Wasser abflie\u00dfen kann und gleichzeitig die Terrasse nicht im Wasser steht (Ablauf, etc.). Bei einem professionell gebauten Zaun werden Schn\u00fcre bei \u00fcberlappenden Brettern eingelegt, damit zwischen waagrechtem und senkrechtem Zaunbrett das Wasser abflie\u00dfen kann. Pfostenschuhe&nbsp;bei Carports und Z\u00e4unen verhindern, dass das Holz <strong>permanenter Feuchtigkeit<\/strong> ausgesetzt ist. Solche Details sind ein entscheidender Faktor f\u00fcr eine lange Lebensdauer der Holzbestandteile. Beim Neubau von Holzkonstruktionen ist daher unbedingt auf eine professionelle Ausf\u00fchrung zu achten.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege im 2-Jahresrhythmus<\/h3>\n\n\n\n<p>Oftmals wird die Holzpflege im Au\u00dfenbereich lange Zeit vernachl\u00e4ssigt. Wenn das Holz jedoch in verschiedenen Bereichen durch <strong>Witterungseinfl\u00fcsse wie Sonne und Regen<\/strong> bereits einige Farbt\u00f6ne dunkler ist, kann man es kaum mehr hell bekommen und nur mehr Schadensbegrenzung betreiben oder sanieren. Um das zu verhindern, empfehlen Professionalisten <strong>sp\u00e4testens jedes zweite Jahr<\/strong> s\u00e4mtliche Holzteile einer \u00dcberpr\u00fcfung zu unterziehen und gegebenenfalls das Holz zu streichen. Das gilt f\u00fcr Fenster, T\u00fcren und Konstruktionen wie Pergola, Z\u00e4une, Carport, Baumhaus oder Gartenhaus:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Wo wird das Holz dunkler?<\/li><li>Wo zeigen sich in der Holzkonstruktion Risse oder braune Verwitterungsstellen?<\/li><li>Wo zeigen sich mechanische Besch\u00e4digungen?<\/li><li>Wo bl\u00e4ttert die Lasur oder Farbe ab?<\/li><li>Wo zeigen sich feuchte Stellen?<\/li><li>Sind die Abfl\u00fcsse frei von Schmutz?<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Die regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege bietet letztlich zwei wesentliche Vorteile: Sie ist im Vergleich zu einer Sanierung wesentlich <strong>kosteng\u00fcnstiger<\/strong> und verl\u00e4ngert dar\u00fcber hinaus auch deutlich die <strong>Lebensdauer<\/strong> der Holzkonstruktion.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-Holz-streichen.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-Holz-streichen.jpeg\" alt=\"Holz streichen\" class=\"wp-image-165316\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-Holz-streichen.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-Holz-streichen-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-Holz-streichen-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>An stark belasteten Stellen sollte man das Holz streichen. Foto: Adobe Stock; \u00a9 ACP prod<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Holz an kritischen Stellen streichen<\/h3>\n\n\n\n<p>Regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege im Au\u00dfenbereich bedeutet nichts anderes, als <strong>punktweise an kritischen Stellen<\/strong> wie Rissen, Verf\u00e4rbungen und anderen Besch\u00e4digungen nachzuarbeiten. An diesen Stellen wird das Holz zun\u00e4chst gr\u00fcndlich gereinigt, leicht angeschliffen und neu gestrichen bzw. eine Holzlasur aufgetragen.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr einen Profihandwerker ist das eine Arbeit von weniger als einer Stunde f\u00fcr z. B. ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzfenster-sanieren\/\"><strong>Holzfenster<\/strong><\/a>. Wartet man mit der Holzpflege 10 oder gar 20 Jahre, dann ist das Fenster meist schon so in Mitleidenschaft gezogen, dass nur mehr die Fenstersanierung bleibt \u2013 und die kann so teuer wie ein neues Fenster werden. Holzfenster haben \u00fcbrigens entgegen eines weit verbreiteten Vorurteils im Vergleich zu Kunststofffenstern eine lange Lebensdauer \u2013 vorausgesetzt sie werden entsprechend gepflegt. Denn w\u00e4hrend ein Kunststofffenster h\u00e4ufig bereits nach <strong>15 Jahren<\/strong> ausgetauscht werden muss, \u00fcberdauern Holzfenster bei richtiger Holzpflege 50 Jahre und mehr.<\/p>\n\n\n\n<p>Kritisch sind auch statisch wichtige Bauteile wie z. B. <strong>Holzsteher<\/strong>. Auf sie sollte bei der Holzpflege besonderes Augenmerk gelegt werden. Wenn ein Fenster morsch wird, dann ist das optisch zwar nicht besonders sch\u00f6n, aber es wird nichts passieren. Wird aber der Steher einer \u00fcberdachten Terrasse oder eines Carports morsch, besteht akute Verletzungsgefahr.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Dachuntersicht-Holz-Dachgiebel_57688175.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Dachuntersicht-Holz-Dachgiebel_57688175.jpg\" alt=\"Dachuntersicht Holz\" class=\"wp-image-165334\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Dachuntersicht-Holz-Dachgiebel_57688175.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Dachuntersicht-Holz-Dachgiebel_57688175-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Dachuntersicht-Holz-Dachgiebel_57688175-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Der Dachgiebel und die Dachuntersicht sind Bereiche, in denen das Holz stark beansprucht wird. Foto: Adobe Stock; (c) bmak<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dachgiebel &amp; Dachuntersicht Holz streichen<\/h3>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend die <strong>Dachuntersicht<\/strong> relativ einfach zu pflegen ist, gestaltet sich die <strong>Pflege des Dachgiebels<\/strong> schwieriger, da die Holzverkleidungen der Sonne direkt ausgesetzt sind und dadurch vermehrt <strong>Risse entstehen<\/strong>. Gelegentlich bl\u00e4ttert die oberste Holzschicht sogar ab. Hier muss dann teilweise viel abgeschliffen und verkittet werden, bevor man&nbsp;die Oberfl\u00e4che&nbsp;lackieren kann. Die Wartung kann hier auch&nbsp;in gr\u00f6\u00dferen Intervallen erfolgen, je nachdem, wie der Zustand des Holzes ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Zum Holz streichen sollten nur <strong>hochwertige Holzlasuren<\/strong> verwendet werden, die zwei bis drei Mal aufzutragen sind. Billiglasuren zeigen sehr bald eine unansehnliche Farbe, die weder Grau noch Braun zugeordnet werden kann.<\/p>\n\n\n\n<p>Da die Dachuntersicht und vor allem der Dachgiebel h\u00e4ufig schwierig zu erreichen sind, wird f\u00fcr die Malerarbeiten je nach r\u00e4umlicher Situation eine <strong>lange Leiter<\/strong>, ein <strong>Hubsteiger<\/strong> oder ein <strong>Arbeitsger\u00fcst<\/strong> notwendig sein. Auch das Abseilen mit einem Geschirr ist eine Option.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei schwierigen Rahmenbedingungen solltest du das Holz lieber von einen professionellen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/maler-anstreicher-u-lackierer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Maler- und Anstreicher<\/a><\/strong>&nbsp;lackieren lassen. Auch <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tischlerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tischler<\/a><\/strong> \u00fcbernehmen Arbeiten dieser Art. Die Kosten belaufen sich dabei je nach Umfang der Vorarbeiten (Reparaturen, Grundierung, abschleifen, etc.) und der \u00f6rtlichen Gegebenheiten (Ger\u00fcst, etc.) auf netto <strong>25 bis 40 Euro pro Quadratmeter<\/strong>, einschlie\u00dflich Vorarbeiten, Material und&nbsp;Ger\u00fcst.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-volltreffer-block_60c9d36a3eb69\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard volltreffer \">\n <p><strong>Welche Malerleistung wird ben\u00f6tigt?<\/strong><\/p>\n <\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Holz streichen&nbsp;mit Lasuren, Lacken oder \u00d6len<\/h3>\n\n\n\n<p>Holz im Au\u00dfenbereich wird insbesondere durch die Kombination von <strong>UV-Licht, Hitze und Feuchtigkeit<\/strong> starken Belastungen ausgesetzt. Der regelm\u00e4\u00dfige Anstrich mit&nbsp;Holzschutzlasuren oder Holzlacken sch\u00fctzt das Holz und ist als Holzpflege im Au\u00dfenbereich ausreichend. Grunds\u00e4tzlich braucht man daher f\u00fcr Holzkonstruktionen keinen chemischen Schutz.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1. Holzlasuren<\/h3>\n\n\n\n<p>Beim Lasieren mit einer Holzlasur bleibt die Die Holzstruktur immer sichtbar. Die Lasur-Pigmente ziehen in das Holz ein und bilden eine sch\u00fctzende Schicht. Je nachdem, wie transparent diese Schicht sein soll, hat man die Wahl zwischen Farblasuren und farblosen Holzschutzlasuren.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Farblose Holzlasur:<\/strong> Lasuren f\u00fcr den Au\u00dfenbereich beinhalten meist einen UV-Schutz. Das hat f\u00fcr farblose Holzlasuren allerdings einen entscheidenden Nachteil: Die Lasur wird mit der Zeit milchig-wei\u00df und f\u00fchrt zu einem Verlust der Transparenz. Ursache daf\u00fcr ist die Ver\u00e4nderung der Struktur der Lasur durch den <strong>UV-Schutz<\/strong>. Bei einer Erneuerung des Anstrichs muss daher die Lasur komplett abgeschliffen werden, bevor man neu streichen kann. Bei glatten Oberfl\u00e4chen stellt das kein Problem dar, bei Holzfassaden mit schr\u00e4gkantigen Holzprofilen oder <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzschindeln\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Holzschindeln<\/a><\/strong> wird das Abschleifen dann derartig aufwendig, dass es billiger ist, die Fassade komplett neu aufzuziehen.<\/li><li><strong>Farblasuren:<\/strong>&nbsp;Je dunkler die Holzlasur ist, desto mehr Hitze wird aufgenommen und desto mehr UV-Schutz wird daher beigef\u00fcgt. Dunkle Holzlasuren sind somit durch den hohen UV-Schutz l\u00e4nger haltbar, neigen aber andererseits durch die <strong>starke Hitzentwicklung verst\u00e4rkt zu Rissen<\/strong>. Mittelbraune Farbt\u00f6ne wie <strong>Kiefer, Pinie oder Teak<\/strong> stellen bei Lasuren daher einen idealen Kompromiss zwischen Hitzeaufnahme und UV-Widerstand dar. Im Vergleich zu farblosen Lasuren kann auch alle zwei Jahre einfach \u00fcber die alte Lasur gestrichen werden, ohne dass man abschleifen muss.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Da je nach Bauteil das Holz mehr oder weniger stark arbeitet, sind f\u00fcr jede Holzkonstruktion <strong>spezielle Holzlasuren<\/strong> zu verwenden. Man unterscheidet hier zwischen Holzlasuren f\u00fcr ma\u00dfhaltige und nicht ma\u00dfhaltige Bauteile:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Holzlasur f\u00fcr ma\u00dfhaltige Holzkonstruktionen:<\/strong> Bei ma\u00dfhaltigen Bauteilen wie Fenstern und T\u00fcren ist das exakte Schlie\u00dfen besonders wichtig. Man arbeitet daher mit d\u00fcnnen, \u00f6ligen Lasuren, die in mehreren Schichten aufgetragen werden. Durch diesen <strong>Mehrschichtaufbau<\/strong> kann die Holzlasur arbeiten und Dehnungen bzw. Schrumpfungen ohne Risse \u00fcberstehen.<\/li><li><strong>Holzlasur f\u00fcr nicht ma\u00dfhaltige Holzkonstruktionen:<\/strong> Nicht ma\u00dfhaltige Bauteile sind Gartenm\u00f6bel, Lauben, Pergola, Z\u00e4une, Sichtverkleidungen, Dachstuhl und Dachuntersicht, Balkongel\u00e4nder, Carports, Holzterrassen und \u00e4hnliches. Da das Holz hier mehr arbeiten darf, wird das Holz in der Regel mit einer <strong>Dickschichtlasur zweimal gestrichen<\/strong>.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2. Holzlacke<\/h3>\n\n\n\n<p>Wer das Holz deckend streichen m\u00f6chte, kann auch&nbsp;auf hochwertige&nbsp;<strong>Lacke<\/strong>&nbsp;zur\u00fcckgreifen. Lediglich bei klaren Holzlacken bleibt die Holzmaserung erhalten. Gerade bei Lacken sollte von billigen Produkten Abstand genommen werden. Sie sind oft schon nach einem Jahr unansehnlich und sch\u00e4digen zus\u00e4tzlich auch noch das Holz. Kauf daher am besten in einem Fachbetrieb!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3. Holz\u00f6le<\/h3>\n\n\n\n<p>Ungestrichenes Holz trocknet mit der Zeit aus und neigt dazu grau zu werden. Das regelm\u00e4\u00dfige Auftragen von&nbsp;Holz\u00f6l verl\u00e4ngert die Haltbarkeit deutlich, denn das Holz\u00f6l dringt tief in das Holz ein, betont die nat\u00fcrliche Maserung, intensiviert den Farbton und sch\u00fctzt das Holz auch von innen. Holz\u00f6l zieht ins Holz ein und hinterl\u00e4sst im vergleich zu Lack normalerweise keinen Glanz. Wer gl\u00e4nzendes Holz w\u00fcnscht muss auf Hartwachs\u00f6l zur\u00fcckgreifen. Das Einsatzgebiet von Holz\u00f6len konzentriert sich auf Terrassenb\u00f6den sowie Balkon- und Terrassenm\u00f6bel.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Holzlasuren und Holzlacke im Handel<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Produktkennzeichnungen f\u00fcr die Holzpflege im Au\u00dfenbereich&nbsp;sind h\u00e4ufig verwirrend und irref\u00fchrend. Begriffe wie Wetterschutzlasur, Holzschutzlasur, <strong>Holzschutzmittel oder Holzveredelung<\/strong> sind letztlich nicht sehr aussagekr\u00e4ftig. Der Begriff Holzschutzmittel ist beispielsweise nur f\u00fcr biozidhaltige Produkte erlaubt. Anbieter halten sich aber h\u00e4ufig nicht daran und bringen verschiedenste Produkte unter dieser Bezeichnung in den Handel. Grunds\u00e4tzlich sind Holzschutzmittel jedoch Produkte, die durch chemische Substanzen <strong>Pilze und Insekten t\u00f6ten<\/strong>, aber auch das Umfeld beeinflussen. Sie sollten daher selbst im Au\u00dfenbereich <strong>nur unter fachm\u00e4nnischer Aufsicht<\/strong> eingesetzt werden.<\/p>\n\n\n\n<p>Man kann also aus der Bezeichnung Holzlasur oder Holzlack nicht zuverl\u00e4ssig schlie\u00dfen, ob es sich um ein biozidhaltiges Holzschutzmittel oder ein schadstoffarmes Produkt handelt. Eine gewisse Sicherheit bieten jedoch das <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/%C3%96sterreichisches_Umweltzeichen\">\u00d6sterreichische Umweltzeichen<\/a> oder das <strong><a href=\"https:\/\/www.umweltzeichen.at\/de\/ecolabel\/start\">EU-Ecolabel<\/a>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-79195\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1328\" height=\"586\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/labels.png\" alt=\"Die wichtigsten Umweltzeichen im deutschsprachigen Raum\" class=\"wp-image-79195\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/labels.png 1328w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/labels-300x132.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/labels-768x339.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/labels-1024x452.png 1024w\" sizes=\"(max-width: 1328px) 100vw, 1328px\" \/><figcaption>Die wichtigsten Umweltzeichen im deutschsprachigen Raum.<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Holzschutz und Holzpflege im Au\u00dfenbereich<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege<\/strong> in Abst\u00e4nden von etwa zwei Jahren ist <strong>weitaus g\u00fcnstiger<\/strong> als eine gro\u00dfe Sanierung im Abstand von 10 bis 15 Jahren. Wenn du keine Zeit oder einfach keine Lust dazu hast, diese Arbeiten selbst durchzuf\u00fchren, wende dich an einen Profi. Selbst ein Maler-Profi kostet weniger als eine gro\u00dfe Sanierung nach rund 15 Jahren.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F&text=Holz%20streichen%3A%20Tipps%20zur%20Holzpflege%20im%20Au%C3%9Fenbereich\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F&subject=Holz%20streichen%3A%20Tipps%20zur%20Holzpflege%20im%20Au%C3%9Fenbereich\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fholzpflege-im-aussenbereich%2F%20Holz%20streichen%3A%20Tipps%20zur%20Holzpflege%20im%20Au%C3%9Fenbereich\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c9d32f3eb68\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=holzpflege-im-aussenbereich\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c9d3893eb6a\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenzaun\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Schmiedeeisen Gartenzaun\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Gartenzaun-Beitragsbild_111986459.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Gartenzaun | Zaun streichen Kosten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gartenzaun\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aussentreppen\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"aussentreppen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/aussentreppen.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Au\u00dfentreppen: Alles \u00fcber Material, Verkleidung und Kosten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aussentreppen\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/epoxidharz-holz-versiegeln-tisch\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Epoxidharz Tisch: Tischplatte aus Epoxid Laminierharz und Holz.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-700x467.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Epoxidharz-Holz-Tisch-M\u00f6bel-226259765-Comeback-Images-Beitragsbild-830px.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Epoxidharz Holz: Versiegeln, kleben, Tische bauen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/epoxidharz-holz-versiegeln-tisch\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Holz Streichen:Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich Ob Pergola, Terrassenboden, Terrassen\u00fcberdachung, Carport, Dachuntersicht, Gartenzaun oder Terrassenm\u00f6bel, sie alle sind&nbsp;h\u00e4ufig aus Holz und ben\u00f6tigen dementsprechend&nbsp;eine regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege.&nbsp;Damit&nbsp;verl\u00e4ngerst du die nicht nur die Lebensdauer der jeweiligen Holzkonstruktion sondern verringerst auch die Erhaltungskosten. Wie eine professionelle Holzpflege im Au\u00dfenbereich umgesetzt wird und was du bei der Auswahl der passenden Holzschutzlasur beachten solltest, zeigen wir dir in einem kurzen \u00dcberblick. Holz streichen: Infos zur&nbsp;Holzpflege im Au\u00dfenbereich Die Holzpflege im Au\u00dfenbereich beginnt bereits mit konstruktiven Ma\u00dfnahmen beim Bau der Holzkonstruktion. Eine Holzterrasse sollte zum Beispiel so konstruiert sein, dass Wasser abflie\u00dfen kann und gleichzeitig die Terrasse nicht im Wasser steht (Ablauf, etc.). Bei einem professionell gebauten Zaun werden Schn\u00fcre bei \u00fcberlappenden Brettern eingelegt, damit zwischen waagrechtem und senkrechtem Zaunbrett das Wasser abflie\u00dfen kann. Pfostenschuhe&nbsp;bei Carports und Z\u00e4unen verhindern, dass das Holz permanenter Feuchtigkeit ausgesetzt ist. Solche Details sind ein entscheidender Faktor f\u00fcr eine lange Lebensdauer der Holzbestandteile. Beim Neubau von Holzkonstruktionen ist daher unbedingt auf eine professionelle Ausf\u00fchrung zu achten. Regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege im 2-Jahresrhythmus Oftmals wird die Holzpflege im Au\u00dfenbereich lange Zeit vernachl\u00e4ssigt. Wenn das Holz jedoch in verschiedenen Bereichen durch Witterungseinfl\u00fcsse wie Sonne und Regen bereits einige Farbt\u00f6ne dunkler ist, kann man es kaum mehr hell bekommen und nur mehr Schadensbegrenzung betreiben oder sanieren. Um das zu verhindern, empfehlen Professionalisten sp\u00e4testens jedes zweite Jahr s\u00e4mtliche Holzteile einer \u00dcberpr\u00fcfung zu unterziehen und gegebenenfalls das Holz zu streichen. Das gilt f\u00fcr Fenster, T\u00fcren und Konstruktionen wie Pergola, Z\u00e4une, Carport, Baumhaus oder Gartenhaus: Wo wird das Holz dunkler? Wo zeigen sich in der Holzkonstruktion Risse oder braune Verwitterungsstellen? Wo zeigen sich mechanische Besch\u00e4digungen? Wo bl\u00e4ttert die Lasur oder Farbe ab? Wo zeigen sich feuchte Stellen? Sind die Abfl\u00fcsse frei von Schmutz? Die regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege bietet letztlich zwei wesentliche Vorteile: Sie ist im Vergleich zu einer Sanierung wesentlich kosteng\u00fcnstiger und verl\u00e4ngert dar\u00fcber hinaus auch deutlich die Lebensdauer der Holzkonstruktion. Holz an kritischen Stellen streichen Regelm\u00e4\u00dfige Holzpflege im Au\u00dfenbereich bedeutet nichts anderes, als punktweise an kritischen Stellen wie Rissen, Verf\u00e4rbungen und anderen Besch\u00e4digungen nachzuarbeiten. An diesen Stellen wird das Holz zun\u00e4chst gr\u00fcndlich gereinigt, leicht angeschliffen und neu gestrichen bzw. eine Holzlasur aufgetragen. F\u00fcr einen Profihandwerker ist das eine Arbeit von weniger als einer Stunde f\u00fcr z. B. ein Holzfenster. Wartet man mit der Holzpflege 10 oder gar 20 Jahre, dann ist das Fenster meist schon so in Mitleidenschaft gezogen, dass nur mehr die Fenstersanierung bleibt \u2013 und die kann so teuer wie ein neues Fenster werden. Holzfenster haben \u00fcbrigens entgegen eines weit verbreiteten Vorurteils im Vergleich zu Kunststofffenstern eine lange Lebensdauer \u2013 vorausgesetzt sie werden entsprechend gepflegt. Denn w\u00e4hrend ein Kunststofffenster h\u00e4ufig bereits nach 15 Jahren ausgetauscht werden muss, \u00fcberdauern Holzfenster bei richtiger Holzpflege 50 Jahre und mehr. Kritisch sind auch statisch wichtige Bauteile wie z. B. Holzsteher. Auf sie sollte bei der Holzpflege besonderes Augenmerk gelegt werden. Wenn ein Fenster morsch wird, dann ist das optisch zwar nicht besonders sch\u00f6n, aber es wird nichts passieren. Wird aber der Steher einer \u00fcberdachten Terrasse oder eines Carports morsch, besteht akute Verletzungsgefahr. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":79294,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[110],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-16T06:32:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-16T10:40:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-im-Au\u00dfenbereich.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\",\"name\":\"Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-16T06:32:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-16T10:40:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Holz streichen: Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD","description":"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD","og_description":"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-06-16T06:32:00+00:00","article_modified_time":"2021-06-16T10:40:52+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-im-Au\u00dfenbereich.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/","name":"Holzpflege | Wertvolle Tipps f\u00fcrs Holz streichen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-06-16T06:32:00+00:00","dateModified":"2021-06-16T10:40:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Holzpflege im Au\u00dfenbereich: alle 2-3 Jahren sollte man Holz streichen. Tipps und Ratschl\u00e4ge f\u00fcrs Streichen von Dachuntersicht, Dachgiebel und Pergola.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzpflege-im-aussenbereich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Holz streichen: Tipps zur Holzpflege im Au\u00dfenbereich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Holzpflege-im-Au\u00dfenbereich-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79192"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=79192"}],"version-history":[{"count":30,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":239754,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/79192\/revisions\/239754"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/79294"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=79192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=79192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=79192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}