{"id":8461,"date":"2015-08-20T17:49:24","date_gmt":"2015-08-20T15:49:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=8461"},"modified":"2022-05-17T18:15:27","modified_gmt":"2022-05-17T16:15:27","slug":"kulinarische-wanderung-in-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/","title":{"rendered":"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_147036\" aria-describedby=\"caption-attachment-147036\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_146872208.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-147036\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_146872208.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_146872208.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_146872208-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_146872208-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-147036\" class=\"wp-caption-text\">Eine kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich erweckt alle Sinne. Foto: Adobe Stock, (c) mmphoto<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Wanderung garniert mit einem kulinarischen Highlight ist f\u00fcr Genie\u00dfer das T\u00fcpfelchen auf dem i. Von <strong>kulinarischen Wanderungen<\/strong> \u00fcber mehrere Etappen bis hin zu Almh\u00fctten mit regionalen Schmankerln ist f\u00fcr jeden Geschmack etwas dabei.<\/p>\n<h2>Kulinarische Wanderungen in \u00d6sterreich: die top 17<\/h2>\n<h3>1. Anna-Alm in den Mostviertler Bergen<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BFdv-oTFqjM\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von vinschgermadl (@vinschgermadl) gepostetes Foto<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-05-16T10:30:26+00:00\">16. Mai 2016 um 3:30 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Wer auf Wandertour im Naturpark \u00d6tscher unterwegs ist, sollte unbedingt bei der Anna-Alm einkehren. Neben der ber\u00fchmten Heusuppe werden regionale Spezialit\u00e4ten der Saison aufgetischt. Hausgemachte B\u00e4rlauchnockerl mit Annaberger Schafk\u00e4se, Speckjause vom Lassingtaler Kobichl Lois und frische Mehlspeisen lassen sich bei der wunderbaren Aussicht \u00fcber die Mostviertler Berge besonders gut genie\u00dfen.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/annaberg\/JPtsJ\/anna-alm\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Anna Alm, 3222 Annaberg<\/a><\/p>\n<h3>2. Gourmet Wanderung im Herzen des Waldviertel<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 56.5740740741% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BF82mKagK8D\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von Daggi (@daggic) gepostetes Foto<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-05-28T12:24:43+00:00\">28. Mai 2016 um 5:24 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Die kulinarische Wanderung im Waldviertel f\u00fchrt in drei Etappen von der Schwarz Alm flussaufw\u00e4rts bis nach Zwettl. \u00dcbernachtet und gespeist wird in Gourmet-Hotels, die abends mehrg\u00e4ngige Men\u00fcs aufwarten. Die Kosten dieser organisierten Wandertour belaufen sich auf Euro 320,-. Weitere Angebote f\u00fcr einen kulinarischen Kurzurlaub im Waldviertel findest du auf waldviertel.at.<\/p>\n<h3>3. Eibl Teichh\u00fctte in den n\u00f6rdlichen Kalkalpen<\/h3>\n<p>Am Gipfel des 1002 Meter hohen Eibl in der nieder\u00f6sterreichischen Gemeinde T\u00fcrnitz befindet sich die Eibl-Teichh\u00fctte. Auf der Speisekarte finden sich Schmankerl, die mit Produkten aus dem hauseigenen Bio-Bauernhof zubereitet werden. Als besondere Spezialit\u00e4t werden <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastro\/steak-zubereitung-steakguide\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rindersteaks<\/a> serviert, die von den Charolaisrindern der Almweiden des Eibls stammen.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/t%C3%BCrnitz\/6Fl9M\/eibl-teichh%C3%BCtte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schutzhaus Eibl-Teichh\u00fctte, 3184 T\u00fcrnitz<\/a><\/p>\n<h3>4. Wachau f\u00fcr Genie\u00dfer<\/h3>\n<p>Nach einer romantischen Wanderung mit herrlichen Ausblicken auf die Donau lohnt es sich, den Tag mit einem Gourmet-Essen abzuschlie\u00dfen. Die besten Gastgeber der Wachau haben sich unter dem G\u00fctesiegel \u201eBest of Wachau\u201c zusammengeschlossen, um Genie\u00dfern und Naturliebhabern Speise- und Getr\u00e4nkekultur vom Feinsten zu bieten. Best of Wachau Gastgeber setzen auf hausgemachte Spezialit\u00e4ten in Verbindung mit regionalen Produkten.<\/p>\n<h3>5. Lodge am Krippenstein<\/h3>\n<p>Auf der Sonnenterrasse der Lodge am Krippenstein, mit atemberaubendem Blick auf den Dachstein, wird ausgezeichnete gutb\u00fcrgerliche Schmankerlk\u00fcche nach alten Rezepten serviert. Wild, Bratl\u00b4n, hausgemachte Strudel und kreative Kn\u00f6delvariationen werden t\u00e4glich frisch zubereitet. Abends gibt\u00b4s ein 3-G\u00e4nge Men\u00fc.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/obertraun\/RgJbG\/lodge-am-krippenstein-rosifka-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lodge am Krippenstein, 4831 Obertraun<\/a><\/p>\n<h3>6. Salzburger Almenweg<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/3ilDa3mlKE\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @zuzana_ruman gepostetes Foto<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2015-06-05T08:11:39+00:00\">5. Jun 2015 um 1:11 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Unter dem Motto \u201eVon Alm zu Alm dem Enzian auf der Spur\u201c f\u00fchrt der Almenweg auf 350 Kilometern durch eine imposante Landschaft mit W\u00e4ldern, Almwiesen, romantischen Bergseen und Wasserf\u00e4llen von Alm zu Alm. Mehr als 100 Almh\u00fctten laden entlang der Route zum Verweilen und Genie\u00dfen der bodenst\u00e4ndigen, kulinarischen Schmankerl ein.<\/p>\n<h3>7. Huwis Alm im Salzburger Leogang<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BDRCGZ6D7iq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @lieschenkatinka gepostetes Foto<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-03-22T18:55:52+00:00\">22. M\u00e4r 2016 um 11:55 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Gourmets, die Spezialit\u00e4ten der besonderen Art sch\u00e4tzen, sind auf Huwi\u00b4s Alm mitten im Bergdorf Priesteregg gut aufgehoben. Hut essen, ein im Ganzen gegrillter Lachs oder ein Ochsenbraten aus der hauseigenen Galloway-Rinderzucht sind neben vielen anderen K\u00f6stlichkeiten auf der Speisekarte zu finden.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leogang\/f47fT\/erbhof-priesteregg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bergdorf Priesteregg, 5771 Leogang<\/a><\/p>\n<h3>8. Almgenuss Granglerh\u00fctte im Salzburger Lungau<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/znhvI-itWX\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von Tanja (@oneandonlytanja) gepostetes Foto<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2015-02-27T20:13:18+00:00\">27. Feb 2015 um 12:13 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<p>Auf der Granglerh\u00fctte im Wei\u00dfpriachtal gibt es herzhafte Lungauer Spezialit\u00e4ten wie Rahmkoch, Blutwurstgr\u00f6stl mit hausgemachter Blutwurst, Luxusbratl oder einen herrlichen Bauerntopf mit Braterd\u00e4pfeln, Speck, Gem\u00fcse und Eiern.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mariapfarr\/TsF9k\/haus-bergmann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grangerlh\u00fctte, 5571 Mariapfarr<\/a><\/p>\n<h3>9. Kulinarische Weinbergwanderung in der S\u00fcd-Steiermark<\/h3>\n<p>Die kulinarische Weinbergwanderung entlang der s\u00fcdsteirischen Weinstra\u00dfe ist ein wundersch\u00f6ner, etwa zweist\u00fcndiger Rundwanderweg f\u00fcr Familien und Genie\u00dfer. Geboten werden viele Einkehrm\u00f6glichkeiten und eine wunderbare Aussicht in Richtung Slowenien. Zahlreiche Weing\u00fcter und Buschenschanken verw\u00f6hnen mit erstklassigen Weinen und Schmankerln.<\/p>\n<h3>10. Loserh\u00fctte im steirischen Salzkammergut<\/h3>\n<p>Die herrliche Sonnenterrasse mit Panoramablick und Schmankerlk\u00fcche auf h\u00f6chstem Niveau machen die Loserh\u00fctte im Toten Gebirge zu einem lohnenden Ausflugsziel. Gekocht wird von Heli Loser und zwar ausschlie\u00dflich nach alten Steirischen und Ausseer Rezepten mit allem, was Mutter Natur mit ihren weiten Weiden und klaren Fl\u00fcssen und Seen zu bieten hat.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/altaussee\/mdbxg\/loserh%C3%BCtte-altaussee\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Loserh\u00fctte, 8992 Altaussee<\/a><\/p>\n<h3>11. Berggasthof Steinerhaus am Stoderzinken<\/h3>\n<p>Ein echter Geheimtipp ist der Berggasthof Steinerhaus, der nahe dem Gipfel des Gr\u00f6bminger Hausberges Stoderzinken in der West-Steiermark liegt. Auf 1.800 Meter Seeh\u00f6he wird man hier von der Chefin pers\u00f6nlich mit 7-g\u00e4ngigen Gourmet Men\u00fcs verw\u00f6hnt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/steinerhaus.nl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Berggasthof Steinerhaus, 8962 Gr\u00f6bming<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_147054\" aria-describedby=\"caption-attachment-147054\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische_Wanderung.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-147054\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische_Wanderung.jpg\" alt=\"kulinarische Wanderung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische_Wanderung.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische_Wanderung-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische_Wanderung-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-147054\" class=\"wp-caption-text\">Vom Stoderzinken aus hat mein eine atemberaubende\u00a0Aussicht.\u00a0Foto: Adobe Stock, (c) Thomas Neumer<\/figcaption><\/figure>\n<h3>12. Tonnerh\u00fctte auf dem Zirbitzkogel<\/h3>\n<p>In der am Jakobsweg gelegenen Tonnerh\u00fctte werden die G\u00e4ste mit almkulinarischen Schmankerln auf hohem Niveau verw\u00f6hnt. Besonderes Highlight ist der \u201eNaturpark Zirbenschwartling&#8221;, eigens kreiert von H\u00fcttenwirtin Ludmilla Ferner. Auf einem \u201eSchwartling&#8221; aus Zirbenholz werden in Porzellanschalen Schmankerl aus der Naturpark Region serviert. Garniert wird das Ganze mit einem kleinen Zirben-Schnapserl und der almgerechten karierten Serviette. Um den Weinkeller und die passende Weinbegleitung k\u00fcmmert sich Chef Wolfgang Ferner pers\u00f6nlich.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/jakobsberg\/Q7n4W\/tonnerh%C3%BCtte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tonnerh\u00fctte, 8822 Jakobsweg<\/a><\/p>\n<h3>13. Kulinarische Wanderung im K\u00e4rnter Lesachtal<\/h3>\n<p>Eine gef\u00fchrte Wanderung der besonderen Art wird im wundersch\u00f6nen K\u00e4rntner Lesachtal geboten. Im Laufe einer gem\u00fctlichen Tageswanderung erwartet dich ein 4 G\u00e4nge Men\u00fc, das du allerdings aufgeteilt auf vier verschiedenen Almen genie\u00dft. Die Wanderungen finden jeden Mittwoch im September und Oktober statt.<\/p>\n<h3>14. Kristallh\u00fctte in S\u00f6lden<\/h3>\n<p>Im gem\u00fctlichen Restaurant mit offener Showk\u00fcche werden auf 2.147 Metern exklusive Gourmetkreationen mit internationalem Touch kredenzt. Traditionelles wie Spinatkn\u00f6del, Apfelstrudel oder Kaiserschmarrn finden sich ebenso auf der Speisekarte der Kristallh\u00fctte. Die weitl\u00e4ufige Terrasse mit 360\u00b0 Panorama sorgt f\u00fcr den optischen Genuss.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kaltenbach\/43d5x\/kristallh%C3%BCtte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kristallh\u00fctte, 6272 Kaltenbach<\/a><\/p>\n<h3>15. Kulinarischer Jakobsweg im Tiroler Paznaun<\/h3>\n<p>Auf dem &#8220;Kulinarischen Jakobsweg&#8221; werden die G\u00e4ste bis Ende September in vier Alpenvereinsh\u00fctten\u00a0 mit exklusiven Gerichten verw\u00f6hnt, die von vier Sternek\u00f6chen aus Deutschland, Frankreich, den Niederlanden und Gro\u00dfbritannien zusammengestellt wurden.<\/p>\n<h3>16. Wandern f\u00fcr Gourmets auf den Stubaier Genussrouten<\/h3>\n<p>Die <a href=\"http:\/\/www.stubai.at\/aktivitaeten\/wandern\/genusswandern\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kulinarischen Themenwanderungen im Tiroler Stubaital<\/a> verbinden das Wandern mit kulinarischen Gen\u00fcssen aus der Region. Von Gerichten vom Jungrind \u00fcber frisch gebackenes Brot mit herzhaftem Speck und K\u00e4se bis hin zu s\u00fc\u00dfen K\u00f6stlichkeiten ist f\u00fcr jeden Geschmack etwas dabei.<\/p>\n<h3>17. Kulinarisch wandern im Bregenzerwald<\/h3>\n<p>Eine gro\u00dfe Vielfalt an K\u00f6stlichkeiten werden dem Wanderer auf Gourmet-Wanderungen im Bregenzerwald geboten. Besonders reizvoll f\u00fcr eine kulinarische Wanderung sind die idyllischen Wanderwege entlang der K\u00e4sestrasse vorbei an Bauernh\u00f6fen mit Hofl\u00e4den, K\u00e4sewirten und Alpsennereien.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Wanderung garniert mit einem kulinarischen Highlight ist f\u00fcr Genie\u00dfer das T\u00fcpfelchen auf dem i. Von kulinarischen Wanderungen \u00fcber mehrere Etappen bis hin zu Almh\u00fctten mit regionalen Schmankerln ist f\u00fcr jeden Geschmack etwas dabei. Kulinarische Wanderungen in \u00d6sterreich: die top 17 1. Anna-Alm in den Mostviertler Bergen Ein von vinschgermadl (@vinschgermadl) gepostetes Foto am 16. Mai 2016 um 3:30 Uhr Wer auf Wandertour im Naturpark \u00d6tscher unterwegs ist, sollte unbedingt bei der Anna-Alm einkehren. Neben der ber\u00fchmten Heusuppe werden regionale Spezialit\u00e4ten der Saison aufgetischt. Hausgemachte B\u00e4rlauchnockerl mit Annaberger Schafk\u00e4se, Speckjause vom Lassingtaler Kobichl Lois und frische Mehlspeisen lassen sich bei der wunderbaren Aussicht \u00fcber die Mostviertler Berge besonders gut genie\u00dfen. Anna Alm, 3222 Annaberg 2. Gourmet Wanderung im Herzen des Waldviertel Ein von Daggi (@daggic) gepostetes Foto am 28. Mai 2016 um 5:24 Uhr Die kulinarische Wanderung im Waldviertel f\u00fchrt in drei Etappen von der Schwarz Alm flussaufw\u00e4rts bis nach Zwettl. \u00dcbernachtet und gespeist wird in Gourmet-Hotels, die abends mehrg\u00e4ngige Men\u00fcs aufwarten. Die Kosten dieser organisierten Wandertour belaufen sich auf Euro 320,-. Weitere Angebote f\u00fcr einen kulinarischen Kurzurlaub im Waldviertel findest du auf waldviertel.at. 3. Eibl Teichh\u00fctte in den n\u00f6rdlichen Kalkalpen Am Gipfel des 1002 Meter hohen Eibl in der nieder\u00f6sterreichischen Gemeinde T\u00fcrnitz befindet sich die Eibl-Teichh\u00fctte. Auf der Speisekarte finden sich Schmankerl, die mit Produkten aus dem hauseigenen Bio-Bauernhof zubereitet werden. Als besondere Spezialit\u00e4t werden Rindersteaks serviert, die von den Charolaisrindern der Almweiden des Eibls stammen. Schutzhaus Eibl-Teichh\u00fctte, 3184 T\u00fcrnitz 4. Wachau f\u00fcr Genie\u00dfer Nach einer romantischen Wanderung mit herrlichen Ausblicken auf die Donau lohnt es sich, den Tag mit einem Gourmet-Essen abzuschlie\u00dfen. Die besten Gastgeber der Wachau haben sich unter dem G\u00fctesiegel \u201eBest of Wachau\u201c zusammengeschlossen, um Genie\u00dfern und Naturliebhabern Speise- und Getr\u00e4nkekultur vom Feinsten zu bieten. Best of Wachau Gastgeber setzen auf hausgemachte Spezialit\u00e4ten in Verbindung mit regionalen Produkten. 5. Lodge am Krippenstein Auf der Sonnenterrasse der Lodge am Krippenstein, mit atemberaubendem Blick auf den Dachstein, wird ausgezeichnete gutb\u00fcrgerliche Schmankerlk\u00fcche nach alten Rezepten serviert. Wild, Bratl\u00b4n, hausgemachte Strudel und kreative Kn\u00f6delvariationen werden t\u00e4glich frisch zubereitet. Abends gibt\u00b4s ein 3-G\u00e4nge Men\u00fc. Lodge am Krippenstein, 4831 Obertraun 6. Salzburger Almenweg Ein von @zuzana_ruman gepostetes Foto am 5. Jun 2015 um 1:11 Uhr Unter dem Motto \u201eVon Alm zu Alm dem Enzian auf der Spur\u201c f\u00fchrt der Almenweg auf 350 Kilometern durch eine imposante Landschaft mit W\u00e4ldern, Almwiesen, romantischen Bergseen und Wasserf\u00e4llen von Alm zu Alm. Mehr als 100 Almh\u00fctten laden entlang der Route zum Verweilen und Genie\u00dfen der bodenst\u00e4ndigen, kulinarischen Schmankerl ein. 7. Huwis Alm im Salzburger Leogang Ein von @lieschenkatinka gepostetes Foto am 22. M\u00e4r 2016 um 11:55 Uhr Gourmets, die Spezialit\u00e4ten der besonderen Art sch\u00e4tzen, sind auf Huwi\u00b4s Alm mitten im Bergdorf Priesteregg gut aufgehoben. Hut essen, ein im Ganzen gegrillter Lachs oder ein Ochsenbraten aus der hauseigenen Galloway-Rinderzucht sind neben vielen anderen K\u00f6stlichkeiten auf der Speisekarte zu finden. Bergdorf Priesteregg, 5771 Leogang 8. Almgenuss Granglerh\u00fctte im Salzburger Lungau Ein von Tanja (@oneandonlytanja) gepostetes Foto am 27. Feb 2015 um 12:13 Uhr Auf der Granglerh\u00fctte im Wei\u00dfpriachtal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":147030,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-08-20T15:49:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-17T16:15:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Kristallh\u00fctte.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/\",\"name\":\"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-20T15:49:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-17T16:15:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog","description":"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog","og_description":"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2015-08-20T15:49:24+00:00","article_modified_time":"2022-05-17T16:15:27+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Kristallh\u00fctte.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/","name":"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2015-08-20T15:49:24+00:00","dateModified":"2022-05-17T16:15:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Eine kulinarische Wanderung tut K\u00f6rper und Seele gut. Hier findest du genussreiche Wandertouren und Almh\u00fctten, die auch echte Gourmets zufriedenstellen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kulinarische-wanderung-in-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kulinarische Wanderung in \u00d6sterreich: Natur erleben und K\u00f6stlichkeiten genie\u00dfen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/kulinarische-Wanderung_Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8461"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8461"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8461\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250509,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8461\/revisions\/250509"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/147030"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8461"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8461"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8461"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}