{"id":85108,"date":"2019-10-23T09:00:58","date_gmt":"2019-10-23T07:00:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=85108"},"modified":"2020-02-28T10:24:43","modified_gmt":"2020-02-28T09:24:43","slug":"neurodermitis","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/","title":{"rendered":"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &#038; Therapie"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_184401\" aria-describedby=\"caption-attachment-184401\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184401 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio.jpg\" alt=\"Junge Frau, die ihre von Neurodermitis ger\u00f6tete Hand in die Kamera h\u00e4lt. Neurodermitis Erwachsene.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184401\" class=\"wp-caption-text\">Neurodermitis ist eine Hautkrankheit, die v.a.\u00a0Kinder betrifft. Aber was passiert, wenn Neurodermitis Erwachsene heimsucht? Adobe Stock, (c) Prostock-studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Reagiert das Immunsystem \u00fcberempfindlich auf eigentlich harmlose Reize, kann das zu <strong>schuppender und juckender Haut<\/strong>\u00a0f\u00fchren. Man spricht hier von <em>atopischer Dermatitis<\/em> oder\u00a0<strong>Neurodermitis<\/strong>.\u00a0Die\u00a0Hautkrankheit tritt zwar \u00fcberdurchschnittlich oft bei Kindern auf, aber auch Erwachsene k\u00f6nnen urpl\u00f6tzlich Symptome entwickeln. HEROLD verr\u00e4t, an welchen K\u00f6rperstellen die Neurodermitis Erwachsene besonders oft qu\u00e4lt, wie die <strong>Behandlung<\/strong> aussieht und was wirklich gegen den Juckreiz wirkt.<\/p>\n\n<h2>Neurodermitis &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Die Neurodermitis ist ein <strong>chronisches Hautleiden<\/strong> mit ekzemat\u00f6sem Charakter. 60% aller Betroffenen entwickeln\u00a0sie\u00a0<strong>im ersten Lebensjahr<\/strong>. Aus diesem Grund steht die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neurodermitis beim Baby<\/a> besonders im Fokus der Forschung. Bei vielen Kindern &#8220;w\u00e4chst&#8221; sich die Erkrankung sp\u00e4ter aus, manche leiden aber auch als Erwachsene noch unter juckender, schuppender und ger\u00f6teter Haut. Au\u00dferdem kommt es auch vor, dass Erwachsene, die als Kinder keine Symptome zeigten,<strong> urpl\u00f6tzlich Ekzeme entwickeln<\/strong>.\u00a0Warum Erwachsene pl\u00f6tzlich Neurodermitis bekommen k\u00f6nnen, ist nach wie vor Gegenstand der Forschung.<\/p>\n<p>Neurodermitis tritt h\u00e4ufig gemeinsam mit\u00a0 anderen Erkrankungen aus dem <strong>atopischen Formenkreis<\/strong>, zum Beispiel\u00a0allergisches Asthma,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heuschnupfen<\/a> oder verschiedene\u00a0Nahrungsmittelallergien\u00a0auf. Die Neurodermitis selbst ist also keine Allergie, <strong>kann <\/strong>jedoch (muss aber nicht) <strong>mit Allergien verbunden sein<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Zur Beurteilung der Ausdehnung und Intensit\u00e4t des atopischen Ekzems dienen Scores, die Informationen zur Krankheit und ihrem Verlauf dokumentieren. In Europa haupts\u00e4chlich der <a href=\"https:\/\/www.pschyrembel.de\/Severity%20Scoring%20of%20Atopic%20Dermatitis\/K0RQ7\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SCORAD<\/a> (<em>Scoring Atopic Dermatitis<\/em>).<\/div>\n<h3><strong>Wieso bekommt man Neurodermitis? Ursachen<\/strong><\/h3>\n<p>Die Neigung, ein atopisches Ekzem zu entwickeln, ist <strong>erblich<\/strong>. Vor allem wenn beide Eltern daran erkrankt sind, erh\u00f6ht sich die Wahrscheinlichkeit enorm , dass ihr Kind auch unter Neurodermitis leidet. Dann f\u00fchren diverse Einfl\u00fcsse zu einer <strong>\u00fcberschie\u00dfenden Reaktion des Immunsystems <\/strong>&#8211; oft inklusive Bildung von Immunglobulinen der Klasse E, die auch an Heuschnupfen, allergischem Asthma und Nahrungsmittelallergien beteiligt sind. Sie setzen eine Reihe von Reaktionen in Gang, die zu den typischen Symptomen wie z.B. Juckreiz f\u00fchren.<\/p>\n<p>Welche Gene f\u00fcr das Entstehen der Krankheit verantwortlich zeichnen, wird erst noch erforscht. Einige Abschnitte auf mehreren Chromosomen, die eine Veranlagung zu Neurodermitis bzw. <strong>erh\u00f6hte Entz\u00fcndungsbereitschaft der Haut<\/strong> mit sich bringen, wurden bereits gefunden. Dass aber nicht jeder Gentr\u00e4ger erkrankt, zeigen Untersuchungen an eineiigen Zwillingen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184437\" aria-describedby=\"caption-attachment-184437\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184437 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-irina_g.jpg\" alt=\"Mann mit Neurodermitis an den H\u00e4nden, der eine Feuchtigkeitscreme zur Linderung verwendet. Neurodermitis Erwachsene.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-irina_g.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-irina_g-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-irina_g-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184437\" class=\"wp-caption-text\">Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt, sind die H\u00e4nde, das Gesicht, Hals, Nacken und der obere Brustbereich am st\u00e4rksten betroffen. Adobe Stock, (c) irina_g<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Weitere Ursachen\u00a0f\u00fcr Neurodermitis<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Beeintr\u00e4chtigung der Hautbarriere<\/strong> durch (genetische) Ver\u00e4nderungen am sog.\u00a0<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Filaggrin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Filaggrin<\/a>\u00a0(=\u00a0Gruppe von Eiwei\u00dfstoffen, die beim Verhornungsprozess in den Hautzellen produziert werden und beim Aufbau der Hautstruktur eine wichtige Rolle spielen)<\/li>\n<li><strong>Mangel<\/strong> an speziellen <strong>Hautfetten<\/strong> (<em>Ceramiden<\/em>)<\/li>\n<li><strong>verringerte Produktion<\/strong> des\u00a0\u00a0sog.\u00a0<em>natural moisturizing factors<\/em>\u00a0(= Haut verliert mehr Feuchtigkeit als normal und trocknet dadurch schneller aus)<\/li>\n<li><strong>erh\u00f6hter pH-Wert<\/strong> der Haut<\/li>\n<li><strong>geringere Produktion<\/strong> von\u00a0f\u00fcr die Krankheitsabwehr n\u00f6tigen<strong> Peptiden<\/strong> (Eiwei\u00dfstoffe), was die Haut anf\u00e4lliger f\u00fcr Entz\u00fcndungen und Infektionen macht<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Was l\u00f6st Neurodermitis aus?<\/h3>\n<p>Manche Menschen, die die erbliche Veranlagung f\u00fcr Neurodermitis haben, bleiben ihr Leben lang frei von Symptomen. Bei anderen kann auch noch im Erwachsenenalter ganz pl\u00f6tzlich ein Neurodermitis Schub auftreten. Hierf\u00fcr bedarf es <strong>bestimmter Reize<\/strong> (innerer oder \u00e4u\u00dferer) als Ausl\u00f6ser. Man spricht in diesem Zusammhang auch von\u00a0<strong>Trigger- oder Provokationsfaktoren<\/strong>. Typischerweise sind das:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>thermische Reize<\/strong> wie Schwitzen, Sauna, Dampfbad, Infrarot-(W\u00e4rme)-Bestrahlung, Haarf\u00f6n, Trockenhaube, Klimaschwankungen, Wind, extreme K\u00e4lte, Trockenheit, Heizungsluft, \u00fcberm\u00e4\u00dfige Sonneneinstrahlung, schw\u00fcles Wetter, Kleidung aus Kunstfasern, die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/starkes-schwitzen-hyperhidrose-schweissdruesen-entfernen-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schwitzen<\/a> f\u00f6rdern<\/li>\n<li><strong>mechanische Reize<\/strong> wie raue, kratzende Stoffe (z.B. Wolle), h\u00e4ufiges Epilieren, Kratzverletzungen (z.B. durch Haustiere)<\/li>\n<li><strong>chemische Reize<\/strong> wie Alkohol, irritierende Substanzen oder Chemikalien (z.B. Chlor im Schwimmbad, Reinigungsmittel, scharfe Waschmittel, Formaldehyd)<\/li>\n<li><strong>Feuchtigkeit<\/strong> (z.B. zu h\u00e4ufiges H\u00e4ndewaschen, Arbeit in der W\u00e4scherei oder als Koch)<\/li>\n<li><strong>Allergene<\/strong> wie Tierhaare, Pollen oder Hausstaubmilben<\/li>\n<li><strong>Stress<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a> oder belastende Situationen wie etwa <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trauer<\/a> oder Angst<\/li>\n<li>Infekte<\/li>\n<\/ul>\n<p>Solche Ausl\u00f6ser bewirken, dass das Ekzem entweder kurzfristig aufflackert oder \u00fcber Wochen bis Monate \u201cbl\u00fcht\u201c. Also sogenannte <strong>Krankheitssch\u00fcbe<\/strong>. Eine Meidung dieser Faktoren kann zu einer Besserung der Beschwerden f\u00fchren, aber nicht zur Heilung der Erkrankung.<\/p>\n<h4>Neurodermitis und Nahrungsmittelallergien<\/h4>\n<p>Sehr wahrscheinlich k\u00f6nnen auch einige <strong>Nahrungsmittel<\/strong> eine bestehende Neurodermitis <strong>beeinflussen bzw. verschlechtern<\/strong>. Das hei\u00dft aber nicht, dass jedes atopische Ekzem mit einer Nahrungsmittelallergie verbunden sein muss. Jedenfalls sind Lebensmittel als Ausl\u00f6ser eines\u00a0akuten Schubs h\u00e4ufig schwer zu beweisen. Um einem solchen Zusammenhang auf die Spur zu kommen, kann es sich lohnen, f\u00fcr mindestens zwei bis vier Wochen ein <strong>Symptom-Tagebuch<\/strong> zu f\u00fchren.<\/p>\n<p>Die Aufzeichnungen sollen Aufschluss dar\u00fcber geben, ob die Hauterscheinungen mit bestimmten Nahrungsmitteln oder anderen Lebensumst\u00e4nden zusammenh\u00e4ngen. Zudem liefern sie dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hautarzt<\/a> wichtige Informationen, damit er passende<strong> diagnostische und therapeutische Ma\u00dfnahmen<\/strong> treffen kann.<\/p>\n<h2>Neurodermitis Symptome<\/h2>\n<p>Typisch f\u00fcr eine Neurodermitis sind\u00a0<strong>Ekzeme<\/strong>, also\u00a0eine R\u00f6tung und Schwellung mit anschlie\u00dfender <strong>Bildung von Kn\u00f6tchen<\/strong> oder Bl\u00e4schen. Als n\u00e4chstes folgen Krustenbildung und Schuppung. An unterschiedlichen Hautstellen in verschieden starker Auspr\u00e4gung. Mit der Zeit kommt es zu einer Verdickung, Vergr\u00f6berung und Aufhellung der Haut (<em>Lichenifikation<\/em>). Weitere typische Neurodermitis Symptome sind:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li><strong>stark trockene\u00a0Haut<\/strong>, die gegen\u00fcber Umwelteinfl\u00fcssen besonders empfindlich ist<\/li>\n<li><strong>N\u00e4ssen<\/strong> der betroffenen Hautstellen<\/li>\n<li>starkes <strong>Jucken<\/strong> bzw. regelrechte\u00a0Juckreizattacken<\/li>\n<li>h\u00e4ufige<strong> Hautinfektionen<\/strong> durch starkes Kratzen<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Wo f\u00e4ngt Neurodermitis an?<\/h3>\n<p>Die Stellen, an denen Neurodermitis bevorzugt auftritt, \u00e4ndern sich mit dem Alter. So zeigen sich die Hauterscheinungen, die nur selten vor dem 3. Lebensmonat auftreten, in den <strong>ersten beiden Lebensjahren<\/strong> vor allem <strong>im Gesicht,<\/strong> d.h. an den Wangen und am Kinn . Doch auch an den <strong>Streckseiten der Extremit\u00e4ten<\/strong> und am <strong>Rumpf<\/strong>, wobei typischerweise die Windelregion ausgespart bleibt.<\/p>\n<p>Sp\u00e4ter erstreckt sich das atopische Ekzem insbesondere auf die <strong>Beugen der gro\u00dfen Gelenke<\/strong> (Ellenbeuge, Kniebeuge). Daher lautet eine weitere Bezeichnung f\u00fcr die Neurodermitis: <em>Ekzema flexurarum<\/em> (Beugenekzem). <strong>Nacken<\/strong>, <strong>Gesicht <\/strong>und <strong>Hals<\/strong> k\u00f6nnen auch betroffen sein, wobei sich der Schweregrad der Hautsymptome mit zunehmendem Alter oft verringert &#8211; bestenfalls bis zum Verschwinden der Beschwerden.<\/p>\n<p><strong>Ab dem 7. Lebensjahr<\/strong> bef\u00e4llt die Neurodermitis haupts\u00e4chlich den <strong>Hand- und Fu\u00dfbereich<\/strong>, eventuell auch Hals und Gesicht. Dabei beschr\u00e4nkt sie sich typischerweise auf einzelne Bereiche wie z.B. die Ellenbeugen oder Handgelenke.<\/p>\n<p>Welche Areale betroffen sind, beeinflussen auch <strong>Belastungsfaktoren<\/strong>, denen sie ausgesetzt sind. So kann es etwa bei beruflichem Kontakt mit verschiedenen Substanzen zu einer Verst\u00e4rkung von Handekzemen kommen. Mit zunehmendem Alter intensiviert sich zudem die Lichenifikation.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184464\" aria-describedby=\"caption-attachment-184464\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184464 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Dagmar-Gaertner.jpg\" alt=\"Von Neurodermitis betroffene Handfl\u00e4che eines Erwachsenen.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Dagmar-Gaertner.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Dagmar-Gaertner-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Dagmar-Gaertner-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184464\" class=\"wp-caption-text\">Die Handinnenfl\u00e4chen sind vor allem bei erwachsenen Neurodermitis-Patienten sehr stark betroffen. Adobe Stock, (c) Dagmar Gaertner<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Warum juckt Neurodermitis?<\/h4>\n<p>Der <strong>Juckreiz<\/strong> ist f\u00fcr viele das schlimmste Symptom einer Neurodermitis. Linderung k\u00f6nnen Betroffene sich nur durch Kratzen verschaffen\u00a0\u2013 doch der Juckreiz kehrt schnell zur\u00fcck. Und meistens ist er noch schlimmer als zuvor, weil die Haut durch das Katzen <strong>weiter besch\u00e4digt<\/strong> wurde. Aber warum juckt Neurodermitis eigentlich? Der Grund ist die (gest\u00f6rte) Schutzfunktion der Haut. Dadurch, dass Neurodermitis-Haut einen<strong> erh\u00f6htem Verlust<\/strong> an Wasser aufweist (<em>transepidermaler Wasserverlust<\/em>), ist sie auch besonders trocken. Und trockene Haut juckt.<\/p>\n<p>Ein weiterer Grund f\u00fcr verst\u00e4rkten Juckreiz bei Neurodermitis ist die Tatsache, dass es auf neurodermitischer Haut leicht zu <strong>Infektionen mit Bakterien, Viren oder Pilzen\u00a0<\/strong>kommt. Die Palette an bakteriellen Infektionen reicht von lokalen Entz\u00fcndungsprozessen wie\u00a0zum Beispiel einer <em>Follikulitis<\/em> (Haarbalg-Entz\u00fcndung) oder einem Abszess bis hin zu gro\u00dffl\u00e4chigen, eitrigen Hautentz\u00fcndungen.<\/p>\n<h4>Neurodermitis &#8211; warum n\u00e4sst die Haut?<\/h4>\n<p>Neurodermitis allein bringt die Haut normalerweise nicht zum n\u00e4ssen. Das, was das N\u00e4ssen ausl\u00f6st, ist das <strong>Kratzen<\/strong>. Beim Kratzen werden die oberen Hautschichten verletzt. Darauf reagiert der K\u00f6rper innerhalb weniger Minuten, indem er das Blut gerinnen l\u00e4sst und <strong>Wundsekret<\/strong> bildet. Folge: Die Wunde n\u00e4sst. Im Falle von Neurodermitis mit <strong>Bl\u00e4schen-Bildung<\/strong> n\u00e4ssen die betroffenen Hautstellen auch deshalb, weil durch das Kratzen die mit <strong>\u00d6demfl\u00fcssigkeit<\/strong> gef\u00fcllten Bl\u00e4schen ge\u00f6ffnet werden.<\/p>\n<h3><strong>Wer diagnostiziert Neurodermitis?<\/strong><\/h3>\n<p>Bei Verdacht auf Neurodermitis ist der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hautarzt<\/a>\u00a0die richtige Anlaufstelle. H\u00e4ufig kann er ein\u00a0atopisches Ekzem schon per sogenannter <em>Blickdiagnose <\/em>erkennen. Zur Best\u00e4tigung kann er <strong>Blutuntersuchungen<\/strong> (z.B. IgE), Allergietests oder \u2013 nur selten notwendig \u2013 eine <strong>Biopsie<\/strong> (Entnahme einer Gewebeprobe zur mikroskopischen Untersuchung) heranziehen. Bei der Anamnese interessieren ihn besonders Beginn und Verlauf der Beschwerden, famili\u00e4re Erkrankungen, Allergien, ein eventuell bestehendes Asthma und eventuell bereits <strong>bekannte Triggerfaktoren<\/strong>, die das Beschwerdebild verst\u00e4rken.<\/p>\n<p>Weitere Symptome, die die Diagnose unter Umst\u00e4nden st\u00fctzen k\u00f6nnen, sind sogenannte\u00a0Neurodermitis-Stigmata. Hierbei handelt es sich um Symptome, die auf eine Neurodermitis hindeuten,\u00a0sie aber nicht zwingend beweisen. Solche Stigmata w\u00e4ren etwa:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Dennie-Morgan-Falte <\/strong>(<strong>=\u00a0<\/strong>doppelte Lidfalte der Unterlider)<\/li>\n<li><strong>Hertoghe-Zeichen\u00a0<\/strong>(v.a. seitlich ausged\u00fcnnte Augenbrauen und vertiefte Hautlinien, z.B. an den Handfl\u00e4chen)<\/li>\n<li><strong>wei\u00dfer Dermographismus\u00a0<\/strong>(= Beim\u00a0Streichen mit einem spitzen Gegenstand \u00fcber die Haut zeigt diese infolge einer paradoxen Gef\u00e4\u00dfreaktion wei\u00dfe statt wie normal rote Streifen.)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">Abgesehen von den typischen Symptomen und Stigmata existieren auch <strong>Sonderformen<\/strong> des atopischen Ekzems. Sie werden auch <em>Minimalvarianten <\/em>genannt,<em>\u00a0<\/em>weil sie nach dem Verschwinden der Hauptsymptome oft als einzige Erkrankungszeichen im Erwachsenenalter verbleiben. Zu diesen Minimalvarianten z\u00e4hlen zum Beispiel (h\u00e4ufige) Ekzeme der Augenlider, eingerissene Ohrl\u00e4ppchen und ewig <em>kalte, r\u00f6tlich-blaue H\u00e4nde<\/em> im Winter.<\/div>\n<h3>Top Haut\u00e4rzte in Wien<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BZMgK\/dr-sylvia-holle-robatsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sylvia Holle-Robatsch, 1190 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cZwBR\/kukacka-christina-dr-med-univ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christina Kukacka, 1100 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X1s7s\/dr-berndt-m%C3%BChlbauer\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Berndt M\u00fchlbauer, 1220 Wien<\/a>\u00a0(KFA)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K7wFH\/dr-med-univ-brigitte-klein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Brigitte Klein, 1180<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SMbd5\/prim-dr-med-dorota-steffanson\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Dorota Steffanson, 1090 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LbDWr\/dr-karla-roka\/?geo=LPD_A_94\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Karla Roka, 1030 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/45hWd\/hautzentrum-favoriten-gruppenpraxis-dr-michael-steyrer-dr-barbara-kainz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hautzentrum Favoriten, 1100 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsD56\/wiener-gebietskrankenkasse-hautambulanz-im-gesundheitszentrum-wien-mitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gesundheitszentrum Wien-Mitte, 1030 Wien<\/a>\u00a0(WGKK)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p3TcT\/dr-friedrich-brauner\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Friedrich Brauner, 1120 Wien<\/a>\u00a0(Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VTMs1\/dr-helmut-leonhartsberger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helmut Leonhartsberger, 1020 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l9wH5\/dr-ulrike-mossbacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ulrike Mossbacher, 1130 Wien<\/a>\u00a0(Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Was die Neurodermitis von der Psoriasis unterscheidet<\/h3>\n<p>Sowohl die Veranlagung f\u00fcr Neurodermitis als auch jene f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psoriasis<\/a> ist erblich. Au\u00dferdem sind beide Hautleiden entz\u00fcndlich und NICHT ansteckend. Die Unterschiede liegen vor allem darin, dass die Neurodermitis zum <strong>atopischen Formenkreis<\/strong>\u00a0geh\u00f6rt. Im Gegensatz dazu hat die <strong>Schuppenflechte<\/strong>\u00a0nichts mit Allergien zu tun. Dar\u00fcber hinaus tritt die Neurodermitis vornehmlich in den Ellenbeugen und Kniekehlen (oder auch am ganzen K\u00f6rper) auf. Die Psoriasis hingegen bef\u00e4llt vor allem die\u00a0Streckseiten der <strong>Arme und Beine<\/strong> sowie die Kopfhaut (nicht aber das Gesicht).\u00a0Zudem tritt die <strong>Neurodermitis<\/strong> oft schon im <strong>S\u00e4uglingsalter<\/strong> zutage, die Psoriasis\u00a0aber nur sehr selten.<\/p>\n<h2>Neurodermitis behandeln &#8211; was hilft wirklich?<\/h2>\n<p>Die Behandlung der Neurodermitis zielt darauf ab, <strong>Beschwerden<\/strong> <strong>zu lindern<\/strong> und neuerliche <strong>Krankheitssch\u00fcbe zu<\/strong> <strong>verhindern<\/strong>. An erster Stelle steht dabei eine konsequente, regelm\u00e4\u00dfige <strong>Hautpflege mit feuchtigkeitsspendenden<\/strong> (Emollienzien, z.B. wasserbindender Harnstoff) und <strong>r\u00fcckfettenden<\/strong> <strong>Pr\u00e4paraten<\/strong> (Salben, Cremes, Lotionen). Diese <strong>Basistherapie<\/strong> hilft der Haut, ihre wichtigen Schutzfunktionen wieder besser zu erf\u00fcllen.<\/p>\n<h3>Neurodermitis Creme &#8211; Hautpflege<\/h3>\n<p>Welche Creme genau gegen den Juckreiz zum Einsatz kommt, richtet sich in erster Linie danach, wie trocken deine Haut ist. Wirksam sind zum Beispiel, vor allem bei Befall gro\u00dfer Hautpartien,\u00a0<strong>medizinische \u00d6lb\u00e4der<\/strong> (z.B. mit Erdnuss-, Sojabohnen-, Paraffin\u00f6l). Sie hinterlassen einen \u00d6lfilm auf der Haut (auch an h\u00e4ndisch schwer erreichbaren Stellen), der sie vor dem Austrocknen sch\u00fctzt und die Besiedelung mit Bakterien vermindert. Dieser Film ist bei <strong>Emulsionsb\u00e4dern <\/strong>(Emulgator: sorgt f\u00fcr ein Vermischen des \u00d6ls mit dem Wasser) d\u00fcnn, bei emulgatorfreien <strong>Spreitungsb\u00e4dern<\/strong> dicker.<\/p>\n<p>F\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Kinder und Erwachsene eignen sich zu demselben Zweck auf die angefeuchtete Haut aufgetragene, leicht einmassierte, anschlie\u00dfend mit k\u00fchlem Wasser abgesp\u00fclte <strong>Dusch\u00f6le<\/strong>. Sie gelangen konzentrierter an die Haut, was den<strong> r\u00fcckfettenden Effekt<\/strong> verst\u00e4rkt. Eine \u00e4hnliche Wirkung haben sog.\u00a0<strong>Syndets<\/strong>. Da sind\u00a0r\u00fcckfettende, hautschonende Mittel, die sowohl wasser- als auch fettl\u00f6slichen Schmutz entfernen. Bei starker Infektionsneigung eignen sich antiseptische Zus\u00e4tze.<\/p>\n<figure id=\"attachment_85873\" aria-describedby=\"caption-attachment-85873\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-85873\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2.jpeg\" alt=\"Neurodermitis\" width=\"830\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2-300x134.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2-768x342.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-85873\" class=\"wp-caption-text\">Patienten mit Neurodermitis sollten zur Behandlung der Symptome in erster Linie auf eine konsequente Hautpflege achten. Adobe Stock, (c) Monet<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Neurodermitis &#8211; wie oft duschen?<\/h3>\n<p>\u00dcbertriebene Reinlichkeit kann die Symptome verschlimmern. Denn zu h\u00e4ufiges Waschen trocknet die Haut aus und reizt sie zus\u00e4tzlich. <strong>Einmal pro Tag duschen<\/strong> reicht \u00fcblicherweise. B\u00e4der sollten weder zu h\u00e4ufig noch zu hei\u00df stattfinden, Badezus\u00e4tze\/Duschgele keine entfettenden oder parf\u00fcmierten Zus\u00e4tze enthalten. <strong>Salz als Badezusatz<\/strong> kann Wasser in der Haut binden und sie geschmeidiger machen. Nach dem Duschen\/Baden darf die Haut nicht trocken gerubbelt, sondern<strong> nur abgetupft<\/strong> werden. Gleich danach sollte ein vom Arzt empfohlenes, <strong>r\u00fcckfettendes Pflegeprodukt<\/strong> oder auch eine entz\u00fcndungshemmende Salbe aufgetragen werden.<\/p>\n<h3>Neurodermitis\u00a0Medikamente<\/h3>\n<p>Neurodermitis ist zwar nicht heilbar, aber es gibt Ma\u00dfnahmen, durch die die <strong>H\u00e4ufigkeit der Sch\u00fcbe sich mindern<\/strong> l\u00e4sst. Zun\u00e4chst solltest du nat\u00fcrlich den <strong>Kontakt mit Substanzen<\/strong>, von denen du wei\u00dft, dass sie deine Neurodermitis triggern, so weit wie m\u00f6glich <strong>meiden<\/strong>. Au\u00dferdem solltest du darauf achten, dass deine W\u00e4sche und Kleidung aus m\u00f6glichst atmungsaktiven Materialien besteht. Gut geeignet sind zum Beispiel reine Baumwolle und Seide.<\/p>\n<p>Deine Umgebung sollte so allergenfrei wie m\u00f6glich sein (z.B.\u00a0keine Haustiere, Teppiche oder \u00e4hnliches) und du solltest auf <strong>milde Wasch- und Reinigungsmittel<\/strong> ohne Duftstoffe setzen. Bei besonders schlimmen Sch\u00fcben gibt es auch einige Medikamente bzw. Salben mit Wirkstoffen, die das Leiden mindern k\u00f6nnen:<\/p>\n<ul>\n<li>entz\u00fcndungshemmende <strong>Kortikosteroide<\/strong> (\u201cKortison\u201c) in Form von Salben (in schweren F\u00e4llen systemisch, d.h. als Tabletten oder Injektionen)<\/li>\n<li>kortisonfreie<strong> Entz\u00fcndungshemmer<\/strong>, die die k\u00f6rpereigenen Entz\u00fcndungsmediatoren hemmen (=\u00a0Salben zur l\u00e4ngerfristigen Behandlung an empfindlichen Hautstellen\u00a0wie Gesicht, Hals, Achselh\u00f6hle, Leisten- und Genitalbereich oder der behaarten Kopfhaut)<\/li>\n<li><strong>Antihistaminika<\/strong>, um den Juckreiz zu stillen<\/li>\n<li><strong>Antiseptika, Antibiotika, Virostatika oder Antimykotika bei Hautinfektionen<\/strong> je nach Krankheitserreger<\/li>\n<li><strong>Immunsuppressiva<\/strong> (die Abwehr hemmende Mittel) bei sehr schwerer Neurodermitis (zeitlich begrenzt und unter strenger Kontrolle, da sie mit Nebenwirkungen behaftet sind)<\/li>\n<li><strong>Phototherapie<\/strong>\u00a0(UV-Bestrahlungen)<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Was hilft gegen den Juckreiz? Hausmittel Neurodermitis<\/strong><\/h3>\n<p>Leiden Kinder unter Neurodermitis, ist es wichtig, ihre <strong>Fingern\u00e4gel kurz zu halten<\/strong>. Anderenfalls erliegen sie sp\u00e4testens in der Nacht dem Juckreiz, wodurch die Haut zus\u00e4tzlich gesch\u00e4digt wird und der n\u00e4chste Neurodermitis Schub quasi vorprogrammiert ist. Auch bei Erwachsenen sind kurze Fingern\u00e4gel sinnvoll. Als Alternative bieten sich<strong> (gef\u00fctterte) Baumwollhandschuhe<\/strong> f\u00fcr die Nacht an. Andere Ma\u00dfnahmen und Hausmittel gegen den Neurodermitis Juckreiz sind:<\/p>\n<ul>\n<li>k\u00fchle Umschl\u00e4ge und Duschb\u00e4der<\/li>\n<li>das Tragen k\u00fchlender Kleidung<\/li>\n<li>k\u00fchle, feuchte Umgebungstemperatur bzw. Raumluft<\/li>\n<li>auf die Haut zu klopfen statt zu kratzen<\/li>\n<li><strong><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/hausmittel\/johanniskraut-mit-sonnenenergie-gegen-seelentiefs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Johanniskraut<\/a><\/strong>\u00a0(besitzt nicht nur stimmungsaufhellende, sondern auch antibakterielle und entz\u00fcndungshemmende Eigenschaften),\u00a0<a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/alternativmedizin-naturheilkunde\/schuessler-salze-mineralsalze-als-regulans\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Sch\u00fc\u00dfler Salze<\/strong><\/a>\u00a0oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hom%C3%B6opathie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Hom\u00f6opathie<\/strong><\/a><\/li>\n<li><strong>k\u00fchlende Umschl\u00e4ge mit Schwarztee\u00a0<\/strong>(= im Tee enthaltene\u00a0Gerbs\u00e4ure wirkt entz\u00fcndungshemmend und beschleunigt das Abheilen des Ekzems)<\/li>\n<li>Traditionelle Chinesische Medizin (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tcm-aerzte-akupunktur-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TCM<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_184623\" aria-describedby=\"caption-attachment-184623\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184623 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-XtravaganT.jpg\" alt=\"Junge Frau in Wander-Ausr\u00fcstung, die im Gebirge unterwegs ist. Neurodermitis Erwachsene.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-XtravaganT.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-XtravaganT-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-XtravaganT-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184623\" class=\"wp-caption-text\">Ein feucht-kaltes Klima kann die Erkrankung f\u00fcr Patienten besser ertr\u00e4glich machen. Heilbar ist die Krankheit aber nicht. Adobe Stock, (c) XtravaganT<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Neurodermitis &#8211; wo Urlaub machen?<\/h3>\n<p>Neurodermitis Haut f\u00fchlt sich am wohlsten bei verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig<strong> kalter, feuchter Umgebungsluft<\/strong>. Aus diesem Grund sollten Betroffene Urlaubsl\u00e4nder mit hohen Temperaturen und trockenem Klima eher meiden. Gut geeignet f\u00fcr Neurodermitis Patienten sind Aufenthalte im <strong>Hochgebirge<\/strong> oder am <strong>Meer<\/strong>. Der hohe Salzgehalt der Seeluft bindet zus\u00e4tzlich die Feuchtigkeit in der Haut und mindert somit den Juckreiz.<\/p>\n<p>Auch Methoden zur besseren Stress- (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/autogenes-training\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">autogenes Training<\/a>, progressive Muskelrelaxation nach Jacobson) oder Krankheitsbew\u00e4ltigung (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapie<\/a>) sowie die Teilnahme an <strong>Patientenschulungen<\/strong> (z.B. AGNES-Modell = Arbeitsgemeinschaft Neurodermitisschulung) k\u00f6nnen dabei helfen, einen besseren Umgang mit der Hautkrankheit zu erlernen.\u00a0\u00c4hnliche Zwecke erf\u00fcllen Selbsthilfegruppen, denn sie vermitteln das Gef\u00fchl, mit der Erkrankung nicht allein zu sein.<\/p>\n<h3>Neurodermitis &#8211; was darf man essen?<\/h3>\n<p>Da jeder von Neurodermitis Betroffene unterschiedlich auf den Verzehr bestimmter Nahrungsmittel reagiert, gibt es<strong> keine allgemeing\u00fcltige \u201cNeurodermitis-Di\u00e4t\u201c<\/strong>. Denn es gibt keine Lebensmittel, die alle oder kein Neurodermitiker vertr\u00e4gt. So kann etwa der Verzicht auf ein bestimmtes Nahrungsmittel bei dem einen zu einer Besserung der Erkrankung f\u00fchren, beim anderen aber zu einer Verschlechterung.<\/p>\n<p>Besteht eine nachgewiesene Allergie gegen ein Nahrungsmittel, ist dieses zu meiden. Vorbeugende allergenarme Di\u00e4ten, wie sie fr\u00fcher generell zur Vermeidung der Entstehung von atopischen Erkrankungen empfohlen wurden, beurteilt die Wissenschaft aber heute skeptisch. Das Risiko, dadurch Mangelerscheinungen heraufzubeschw\u00f6ren, erwies sich dabei als zu hoch. Am besten sollte nach entsprechender Diagnostik eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ernaehrungsberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Ern\u00e4hrungsberatung<\/strong><\/a> durch di\u00e4tetisches Fachpersonal erfolgen.<\/p>\n<p>Manchmal k\u00f6nnen in gr\u00f6\u00dferen Mengen genossene Erdbeeren, Zitrusfr\u00fcchte oder Schokolade einen Krankheitsschub bzw. eine Verst\u00e4rkung der Symptome ausl\u00f6sen, ohne dass eine Allergie dagegen nachweisbar ist (<em>pseudoallergische Reaktionen<\/em>).<\/p>\n<figure id=\"attachment_85885\" aria-describedby=\"caption-attachment-85885\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-85885\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-3.jpeg\" alt=\"Neurodermitis\" width=\"830\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-3.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-3-300x134.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-3-768x342.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-85885\" class=\"wp-caption-text\">Neurodermitis bei Erwachsenen: H\u00e4ufig umfasst die Therapie der Erkrankung den Verzicht auf bestimmte Lebensmittel. Adobe Stock, (c) Daniel Vincek<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Neurodermitis &#8211; was nicht essen?<\/h4>\n<p><strong>Vorsicht<\/strong> geboten ist jedenfalls bei verarbeiteten Produkten bzw. <strong>Fertiggerichten<\/strong>, weil sie oft nicht gleich erkennen lassen, ob in ihnen Nahrungsmittel enthalten sind, die man nicht vertr\u00e4gt. Hier ist es wichtig, die Produktinformationen und N\u00e4hrwertangaben genau durchzulesen. Auch im Hinblick auf Zusatzstoffe (z.B. Konservierungsmittel, Farbstoffe), die im Verdacht stehen, die Symptome einer Neurodermitis verschlechtern zu k\u00f6nnen. Am besten zieht man frisch zubereitete Kost Fertigprodukten vor. Dann kennt man die Zutaten.<\/p>\n<h3><strong>Der Neurodermitis vorbeugen \u2013 geht das? <\/strong><\/h3>\n<p>In Zukunft vielleicht schon. Denn finnische Forscher haben z.B. entdeckt, dass sich bei famili\u00e4r vorbelasteten Kindern das Risiko, eine Neurodermitis zu entwickeln, oft deutlich senken l\u00e4sst. Und zwar indem ihre M\u00fctter im letzten Schwangerschaftsmonat Pr\u00e4parate mit Lactobacillus GG einnehmen. Dieser \u201cBazillenkur im Mutterleib\u201c folgte eine halbj\u00e4hrige Gabe dieser <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/probiotika-wirkung-darmflora-bakterien\/\"><strong>Milchs\u00e4urebakterien<\/strong><\/a> auch an die Kinder. Daraufhin wiesen die Kleinen im Vergleich zu einer Kontrollgruppe nur halb so oft eine Neurodermitis auf. Das f\u00fchren die Wissenschaftler auf eine St\u00e4rkung des Immunsystems zur\u00fcck. Ungewiss bleibt, wie lange der Schutz anh\u00e4lt.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Haut\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hautarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Reagiert das Immunsystem \u00fcberempfindlich auf eigentlich harmlose Reize, kann das zu schuppender und juckender Haut\u00a0f\u00fchren. Man spricht hier von atopischer Dermatitis oder\u00a0Neurodermitis.\u00a0Die\u00a0Hautkrankheit tritt zwar \u00fcberdurchschnittlich oft bei Kindern auf, aber auch Erwachsene k\u00f6nnen urpl\u00f6tzlich Symptome entwickeln. HEROLD verr\u00e4t, an welchen K\u00f6rperstellen die Neurodermitis Erwachsene besonders oft qu\u00e4lt, wie die Behandlung aussieht und was wirklich gegen den Juckreiz wirkt. Neurodermitis &#8211; was ist das? Die Neurodermitis ist ein chronisches Hautleiden mit ekzemat\u00f6sem Charakter. 60% aller Betroffenen entwickeln\u00a0sie\u00a0im ersten Lebensjahr. Aus diesem Grund steht die Neurodermitis beim Baby besonders im Fokus der Forschung. Bei vielen Kindern &#8220;w\u00e4chst&#8221; sich die Erkrankung sp\u00e4ter aus, manche leiden aber auch als Erwachsene noch unter juckender, schuppender und ger\u00f6teter Haut. Au\u00dferdem kommt es auch vor, dass Erwachsene, die als Kinder keine Symptome zeigten, urpl\u00f6tzlich Ekzeme entwickeln.\u00a0Warum Erwachsene pl\u00f6tzlich Neurodermitis bekommen k\u00f6nnen, ist nach wie vor Gegenstand der Forschung. Neurodermitis tritt h\u00e4ufig gemeinsam mit\u00a0 anderen Erkrankungen aus dem atopischen Formenkreis, zum Beispiel\u00a0allergisches Asthma,\u00a0Heuschnupfen oder verschiedene\u00a0Nahrungsmittelallergien\u00a0auf. Die Neurodermitis selbst ist also keine Allergie, kann jedoch (muss aber nicht) mit Allergien verbunden sein. Zur Beurteilung der Ausdehnung und Intensit\u00e4t des atopischen Ekzems dienen Scores, die Informationen zur Krankheit und ihrem Verlauf dokumentieren. In Europa haupts\u00e4chlich der SCORAD (Scoring Atopic Dermatitis). Wieso bekommt man Neurodermitis? Ursachen Die Neigung, ein atopisches Ekzem zu entwickeln, ist erblich. Vor allem wenn beide Eltern daran erkrankt sind, erh\u00f6ht sich die Wahrscheinlichkeit enorm , dass ihr Kind auch unter Neurodermitis leidet. Dann f\u00fchren diverse Einfl\u00fcsse zu einer \u00fcberschie\u00dfenden Reaktion des Immunsystems &#8211; oft inklusive Bildung von Immunglobulinen der Klasse E, die auch an Heuschnupfen, allergischem Asthma und Nahrungsmittelallergien beteiligt sind. Sie setzen eine Reihe von Reaktionen in Gang, die zu den typischen Symptomen wie z.B. Juckreiz f\u00fchren. Welche Gene f\u00fcr das Entstehen der Krankheit verantwortlich zeichnen, wird erst noch erforscht. Einige Abschnitte auf mehreren Chromosomen, die eine Veranlagung zu Neurodermitis bzw. erh\u00f6hte Entz\u00fcndungsbereitschaft der Haut mit sich bringen, wurden bereits gefunden. Dass aber nicht jeder Gentr\u00e4ger erkrankt, zeigen Untersuchungen an eineiigen Zwillingen. Weitere Ursachen\u00a0f\u00fcr Neurodermitis Beeintr\u00e4chtigung der Hautbarriere durch (genetische) Ver\u00e4nderungen am sog.\u00a0Filaggrin\u00a0(=\u00a0Gruppe von Eiwei\u00dfstoffen, die beim Verhornungsprozess in den Hautzellen produziert werden und beim Aufbau der Hautstruktur eine wichtige Rolle spielen) Mangel an speziellen Hautfetten (Ceramiden) verringerte Produktion des\u00a0\u00a0sog.\u00a0natural moisturizing factors\u00a0(= Haut verliert mehr Feuchtigkeit als normal und trocknet dadurch schneller aus) erh\u00f6hter pH-Wert der Haut geringere Produktion von\u00a0f\u00fcr die Krankheitsabwehr n\u00f6tigen Peptiden (Eiwei\u00dfstoffe), was die Haut anf\u00e4lliger f\u00fcr Entz\u00fcndungen und Infektionen macht Was l\u00f6st Neurodermitis aus? Manche Menschen, die die erbliche Veranlagung f\u00fcr Neurodermitis haben, bleiben ihr Leben lang frei von Symptomen. Bei anderen kann auch noch im Erwachsenenalter ganz pl\u00f6tzlich ein Neurodermitis Schub auftreten. Hierf\u00fcr bedarf es bestimmter Reize (innerer oder \u00e4u\u00dferer) als Ausl\u00f6ser. Man spricht in diesem Zusammhang auch von\u00a0Trigger- oder Provokationsfaktoren. Typischerweise sind das: thermische Reize wie Schwitzen, Sauna, Dampfbad, Infrarot-(W\u00e4rme)-Bestrahlung, Haarf\u00f6n, Trockenhaube, Klimaschwankungen, Wind, extreme K\u00e4lte, Trockenheit, Heizungsluft, \u00fcberm\u00e4\u00dfige Sonneneinstrahlung, schw\u00fcles Wetter, Kleidung aus Kunstfasern, die Schwitzen f\u00f6rdern mechanische Reize wie raue, kratzende Stoffe (z.B. Wolle), h\u00e4ufiges Epilieren, Kratzverletzungen (z.B. durch Haustiere) chemische Reize wie Alkohol, irritierende Substanzen oder Chemikalien [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":184407,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &amp; Therapie - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &amp; Therapie - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-23T07:00:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-28T09:24:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2.jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\",\"name\":\"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome & Therapie - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-23T07:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-28T09:24:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &#038; Therapie\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome & Therapie - HEROLD.at","description":"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome & Therapie - HEROLD.at","og_description":"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-23T07:00:58+00:00","article_modified_time":"2020-02-28T09:24:43+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Neurodermitis-2.jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"15 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/","name":"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome & Therapie - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-23T07:00:58+00:00","dateModified":"2020-02-28T09:24:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wenn Neurodermitis Erwachsene bef\u00e4llt: \u2713 Ursachen \u2713 Ausl\u00f6ser \u2713 Triggerfaktoren \u2713 Juckreiz mildern \u2713 Therapie \u2713 Neurodermitis Salbe \u2713 Medikamente","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &#038; Therapie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85108"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=85108"}],"version-history":[{"count":82,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85108\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":204135,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/85108\/revisions\/204135"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/184407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=85108"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=85108"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=85108"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}