{"id":86401,"date":"2018-05-26T10:00:33","date_gmt":"2018-05-26T08:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=86401"},"modified":"2022-06-17T15:30:19","modified_gmt":"2022-06-17T13:30:19","slug":"beste-sachertorte-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/","title":{"rendered":"Die beste Sachertorte in Wien: Wir haben verkostet"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_167117\" aria-describedby=\"caption-attachment-167117\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-Header.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167117\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-Header.jpg\" alt=\"Sachertorte Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-Header.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-Header-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-Header-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167117\" class=\"wp-caption-text\">Wir haben verkostet, wo es die beste Sachertorte Wiens gibt. Foto: Adobe Stock, (c) StefanieBaum<\/figcaption><\/figure>\n<p>Man kennt sie auf der ganzen Welt. Und viele lieben sie: die Sachertorte. Der HEROLD hat sich f\u00fcr euch mit der Kamera in der einen und der Gabel in der anderem Hand auf die Jagd nach der besten Sachertorte in Wien begeben. Es kann nur eine geben oder?<\/p>\n\n<h2>Wo kannst du in Wien die beste Sachertorte essen?<\/h2>\n<p>Fast bekommt man den Eindruck, das ginge an jeder Ecke. Eine Sachertorte sollte jeder zumindest <strong>ein Mal im Leben<\/strong> gegessen haben, finde ich. Wer viel verkostet, wird herausfinden, wo sie ihm am besten schmeckt. Bei mir hat sich im Laufe der Jahre die Toleranzschwelle f\u00fcr den Geschmack &#8220;s\u00fc\u00df&#8221; deutlich nach unter verschoben. Das hei\u00dft, f\u00fcr mich ist jetzt oft <strong>zu viel Zucker<\/strong> drin. Aber eine nennenswerte Portion k\u00fchlen Schlagobers dazu hilft da ausgezeichnet! Eine sehr gute Sachertorte bekommst du zum Beispiel an folgenden Orte &#8211; die Reihung ist rein zuf\u00e4llig:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hCkPd\/caf%C3%A9-sacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Sacher, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p5BLJ\/k-k-hofzuckerb%C3%A4ckerei-ch-demels-s%C3%B6hne-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/14CSZ\/landtmann-cafe-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Landtmann, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rD7l3\/kuk-hofzuckerb%C3%A4cker-l-heiner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4cker Heiner, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7bL5G\/aida-produktionsgesmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cafe-Konditorei Aida, an viele Standorten in Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kNft1\/h%C3%BCbler-kaffee-konditorei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kaffee &amp; Konditorei H\u00fcbler, 1170 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vB6BZ\/oberlaa-konditorei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurkonditorei Oberlaa, an mehreren Standorten in Wien<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CwVg3\/cafe-central\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cafe Central, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/G9RdM\/gerstner-beletage-im-palais-todesco\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4cker Gerstner, Beletage im Palais Todesco, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gWb6S\/bio-vollwertb%C3%A4ckerei-gradwohl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Biovollwertb\u00e4ckerei Gradwohl, an mehreren Stadtorten in Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Was macht die Sachertorte aus?<\/h2>\n<p>Jedenfalls ist sie nicht irgendein Schokoladenkuchen! Sie ist ein St\u00fcck \u00f6sterreichische Geschichte und ein echtes Kulturgut und zutiefst verbunden mit Wien. Es existieren sowohl in den Cafes und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/konditorei-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Konditoreien<\/strong><\/a> dieser Stadt, als auch unter den gut geh\u00fcteten Familienrezepten unz\u00e4hlige <strong>Abwandlungen<\/strong> des urspr\u00fcnglichen Rezepts. Sie ist au\u00dferdem im Register der <strong>Traditionellen Lebensmittel<\/strong> verzeichnet und hat einen Eintrag auf Wikipedia, der ihr Wesen wunderbar auf den Punkt bringt: &#8220;Die\u00a0Sachertorte\u00a0ist eine Schokoladentorte\u00a0aus Sachermasse mit\u00a0Marillenmarmelade\u00a0und\u00a0Schokoladenglasur. Sie gilt als eine <strong>Spezialit\u00e4t<\/strong> der\u00a0Wiener K\u00fcche.&#8221; (Anm.: Die Sachermasse ist eine Abwandlung der sogenannten Wiener Masse, die wiederum ein besonderer Bisquit ist. Was soll ich sagen: viel Zucker, viele Eier, massig Fett plus Schokolade oder Kakao.)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><\/sup><\/p>\n<h3>Wer hat die Sachertorte erfunden?<\/h3>\n<figure id=\"attachment_167120\" aria-describedby=\"caption-attachment-167120\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Hotel-Sacher.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167120\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Hotel-Sacher.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Hotel-Sacher.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Hotel-Sacher-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Hotel-Sacher-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167120\" class=\"wp-caption-text\">Die Original Sacher Torte im Hotel Sacher, Bild (c) Sacher<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wie viel Gutes war auch die Erfindung dieser weltber\u00fchmten Torte eigentlich mehr eine <strong>Entwicklung<\/strong>. Und in ihrer Geschichte liegt auch der Grundstein f\u00fcr einen sehr ber\u00fchmten, gro\u00dfen Streit begraben &#8211; aber dazu kommen wir gleich noch.<\/p>\n<div class=\"zitat\">\n<p>&#8220;Vorl\u00e4ufer der Sachertorte finden sich bereits im 18.\u00a0Jahrhundert, etwa in Conrad Haggers Kochbuch (1718) oder in Gartler-Hickmanns &#8216;Wienerischem bew\u00e4hrtem Kochbuch&#8217; (1749).<\/p>\n<p>Die Geschichte der eigentlichen Sachertorte beginnt, als\u00a0F\u00fcrst Metternich\u00a0seine Hofk\u00fcche im Jahr 1832 beauftragte, f\u00fcr sich und seine hochrangigen G\u00e4ste ein <strong>besonderes Dessert<\/strong> zu kreieren. &#8216;Dass er mir aber keine Schand\u2019 macht, heut Abend!&#8217; sagte er. Doch der Chefkoch war krank und so musste der 16-j\u00e4hrige Bursche\u00a0Franz Sacher\u00a0(1816\u20131907), damals Lehrling im zweiten Jahr, die Aufgabe \u00fcbernehmen und erfand die <strong>Grundform der Sachertorte<\/strong>. Obwohl die Torte den G\u00e4sten anscheinend sehr gemundet hatte, schenkte man ihr vorerst keine weitere Beachtung.&#8221;<\/p>\n<\/div>\n<p>Nach Jahren in Pressburg und Budapest kehrte Franz Sacher 1848 nach Wien zur\u00fcck, wo er einen <strong>Feinkostladen mit Weinhandlung<\/strong> er\u00f6ffnete. Sein \u00e4ltester Sohn\u00a0Eduard\u00a0(1843\u20131892) absolvierte eine Ausbildung beim\u00a0k.u.k<a title=\"Kaiserlich und k\u00f6niglich\" href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Kaiserlich_und_k%C3%B6niglich\">.<\/a>\u00a0Hofzuckerb\u00e4cker\u00a0Demel\u00a0und vollendete in dieser Zeit die Sachertorte in ihrer heute bekannten Form. Die Sachertorte wurde zun\u00e4chst beim <strong>Demel<\/strong> und dann auch im von Eduard im Jahre 1876 gegr\u00fcndeten\u00a0<strong>Hotel Sacher<\/strong>\u00a0angeboten. Seither gilt die Torte als eine der ber\u00fchmtesten kulinarischen Spezialit\u00e4ten\u00a0Wiens.&#8221; (Wikipedia)<br \/>\nDas f\u00fchrt uns direkt zum Match:<\/p>\n<h3>Sacher gegen Demel<\/h3>\n<p>&#8220;Simmering-Kapfenberg, das nenn&#8217; i Brutalit\u00e4t&#8221;, lie\u00dft Helmut Qualtinger &#8220;Travnicek im Urlaub&#8221; sagen, aber da war noch nicht vom Zwist zwischen den beiden Zuckerb\u00e4ckereien die Rede. Der Rechtsstreit, wer seine Torte als &#8220;original&#8221; bezeichnen darf, ist legend\u00e4r &#8211; und eine andere Geschichte. Mit <strong>Marmeladestreifen<\/strong> in der Mitte oder nicht, das war hierbei auch die Frage. <strong>(Sacher: ja \/ Demel: nein)<\/strong><\/p>\n<p>1962 hat das Sacher gewonnen: &#8220;Nur die Original Sacher-Torte wird nach dem Originalrezept von Franz Sacher aus dem Jahr 1832 hergestellt.&#8221; (Website<strong> Sacher<\/strong>) Aber unterm Strich bleibt f\u00fcr mich pers\u00f6nlich die Tatsache, dass beide Torten <strong>gro\u00dfartig schmecken<\/strong> und unter den G\u00e4sten der beiden Unternehmen weiter gestritten wird, welche der beiden s\u00fc\u00dfen Verf\u00fchrungen denn nun die bessere sei. Dabei sind die beiden <strong>Zuckerb\u00e4cker<\/strong> nat\u00fcrlich nicht die einzigen Anbieter!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzfykZYiWyB\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzfykZYiWyB\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Demel K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei (@demel_wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-04T13:35:41+00:00\">Jul 4, 2019 um 6:35 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Wie lange h\u00e4lt sich eine Sachertorte?<\/h3>\n<p>Die vom Demel h\u00e4lt sich gek\u00fchlt<strong> sieben Tage<\/strong> lang (Angabe von der Website des Unternehmens).<br \/>\nDie Original Sachertorte ist (laut Website) bei idealerweise 16 bis 18 Grad Celsius gelagert <strong>vierzehn Tage<\/strong> lang haltbar.<br \/>\nBitte vor dem Genuss rechtzeitig aus dem K\u00fchlschrank nehmen, damit sich die Aromen voll entfalten k\u00f6nnen!<\/p>\n<h2>Was kostet ein St\u00fcck Sachertorte?<\/h2>\n<p>Das ist einer der F\u00e4lle im Leben, bei dem es sehr wohl auf die Gr\u00f6\u00dfe ankommt, ich sag&#8217;s nur.<br \/>\nGehen wir einmal davon aus, dass du blo\u00df ein einzelnes St\u00fcck essen oder mitnehmen willst und nicht eine ganze Torte. Auch hierbei vergleichen wir ein wenig \u00c4pfel mit Birnen, da die St\u00fccke ja nicht gleich gro\u00df bzw. gleich schwer sind. Aber zur Orientierung kommen hier gleich ein paar Preisbeispiele zum vor Ort im Cafe essen. Manchmal werden Tortenst\u00fccke zum Mitnehmen n\u00e4mlich ein klein wenig g\u00fcnstiger angeboten. Stand Mai 2018, Preise zum Genuss in der Konditorei und ohne Gew\u00e4hr:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7bL5G\/aida-produktionsgesmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cafe-Konditorei Aida, viele Standorte in Wien:<\/strong><\/a>\u00a03,70 Euro<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kNft1\/h%C3%BCbler-kaffee-konditorei-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kaffee &amp; Konditorei H\u00fcbler, 1170 Wien:<\/strong><\/a>\u00a03,90 Euro<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vB6BZ\/oberlaa-konditorei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurkonditorei Oberlaa, mehrere Standorte in Wien:<\/a>\u00a0<\/strong>4,20 Euro<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p5BLJ\/k-k-hofzuckerb%C3%A4ckerei-ch-demels-s%C3%B6hne-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel, 1010 Wien:<\/strong><\/a>\u00a05,50 Euro<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hCkPd\/caf%C3%A9-sacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Sacher, 1010 Wien<\/strong><\/a>: 7,50 Euro<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzS-lJYHd9f\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzS-lJYHd9f\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Sacher Hotels (@sacherhotels)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-29T14:10:31+00:00\">Jun 29, 2019 um 7:10 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Was kostet eine ganze Sachertorte?<\/h3>\n<p>Fangen wir jetzt mit der K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4ckerei an, das hei\u00dft wir reden von einer &#8220;Schokoladetorte mit einer d\u00fcnnen Schicht Marillenmarmelade unter der Schokoladeglasur&#8221; (Website <strong>Demel<\/strong>). Es gibt die ber\u00fchmte Torte in drei Gr\u00f6\u00dfen in einer Holzkiste. Stand Juli 2019.<\/p>\n<p><strong>Demel&#8217;s Sachertorte, gro\u00df:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Inhalt:\u00a0<\/strong>16 Portionen<\/li>\n<li><strong>Gewicht:\u00a0<\/strong>1.250 g<\/li>\n<li><strong>Haltbarkeit:\u00a0<\/strong>7 Tage<\/li>\n<li><strong>Durchmesser:\u00a0<\/strong>24 cm<\/li>\n<li><strong>Preis:<\/strong> 51,00 Euro<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Demel&#8217;s Sachertorte, mittel:<\/strong><\/p>\n<div id=\"product-detail-accordion\" class=\"info-collapse\">\n<div class=\"card\">\n<ul class=\"product-item-data\">\n<li><strong>Inhalt:\u00a0<\/strong>12 Portionen<\/li>\n<li><strong>Gewicht:\u00a0<\/strong>800 g<\/li>\n<li><strong>Haltbarkeit:\u00a0<\/strong>7 Tage<\/li>\n<li><strong>Durchmesser:\u00a0<\/strong>20 cm<\/li>\n<li><strong>Preis:<\/strong> 40,00 Euro<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Demel&#8217;s Sachertorte, klein:<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<ul class=\"product-item-data\">\n<li><strong>Inhalt:\u00a0<\/strong>8 Portionen<\/li>\n<li><strong>Gewicht:\u00a0<\/strong>500 g<\/li>\n<li><strong>Haltbarkeit:\u00a0<\/strong>7 Tage<\/li>\n<li><strong>Durchmesser:\u00a0<\/strong>17 cm<\/li>\n<li><strong>Preis<\/strong>: 31,00 Euro<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Was kostet eine Sachertorte aus dem Hause Sacher ?<\/h3>\n<p>Man kann die Sachertorte direkt im Sacher holen. Das geht aber nur, wenn man sich gerade in Wien, Salzburg, Graz oder Innsbruck befindet. Und das hat dann den Vorteil, dass man selber gleich <strong>vor Ort<\/strong> ein St\u00fcck genie\u00dfen kann. Ich liebe die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9rZ9w\/blaue-bar-im-hotel-sacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Blaue Bar<\/strong><\/a> und hatte dort ausnahmsweise schon das eine oder andere Mal das Vergn\u00fcgen.<\/p>\n<p>Nat\u00fcrlich gibt es die M\u00f6glichkeit des<strong> Versands<\/strong> &#8211; f\u00fcr Notf\u00e4lle quasi und f\u00fcr zu Beschenkende in weiter Ferne. Die ber\u00fchmte Torte wird in einer <strong>Holzkiste<\/strong> sicher verpackt in die ganze Welt verschickt. Es gibt sie in <strong>vier Gr\u00f6\u00dfen<\/strong>. (Die Preise habe ich der Website des Hauses Sacher entnommen, Stand Juli 2019):<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Gr\u00f6\u00dfe Piccolo:<\/strong> Durchmesser 12 cm, 4 Portionen, 29,00\u00a0Euro<\/li>\n<li><strong>Gr\u00f6\u00dfe I:<\/strong>\u00a0Durchmesser 16 cm, 6 Portionen, 39,90 Euro<\/li>\n<li><strong>Gr\u00f6\u00dfe II:<\/strong>\u00a0Durchmesser 19 cm, 9 Portionen, 48,50 Euro<\/li>\n<li><strong>Gr\u00f6\u00dfe III:<\/strong>\u00a0Durchmesser 22 cm, 12 Portionen, 55,50 Euro<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_167129\" aria-describedby=\"caption-attachment-167129\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-Sacher.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167129\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-Sacher.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-Sacher.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-Sacher-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-Sacher-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167129\" class=\"wp-caption-text\">Im Hotel Sacher gibt es die Original Sachertorte von Sacher. Bild: (c) Sacher<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was ist drin in der Original Sachertorte?<\/h3>\n<p>Die Angabe f\u00fcr die Gr\u00f6\u00dfe Piccolo lesen sich wie folgt; Zitat: &#8220;Zutaten: Zucker, Marillenkonfit\u00fcre 22% (Zucker, Marillen passiert 45%*, S\u00e4ureregulator: Zitronens\u00e4ure, Geliermittel: Pektin, Konservierungsmittel: Kaliumsorbat), Eier, Schokolade 18% (Kakaomasse, Zucker, Kakaobutter, Emulgator: Sojalecithin), Weizenmehl, Butter, Wasser. &#8221;<\/p>\n<h3>Was ist das beste DIY Rezept f\u00fcr eine Sachertorte?<\/h3>\n<p>Das Originalrezept liegt im Hotel Sacher im Safe. Keine Chance. Nur wenige Menschen haben es jemals gesehen. Wir m\u00fcssen uns mit einem Rezept aus einem <strong>Sacherkochbuch<\/strong> behelfen: &#8220;S\u00fc\u00dfes aus dem Sacher&#8221; von Christoph Wagner.\u00a0Ich zitiere:<\/p>\n<div id=\"c1305\">\n<div>\n<p>&#8220;Zutaten f\u00fcr eine Springform mit 22 bis 24 cm Durchmesser :<\/p>\n<ul>\n<li>140 g zimmerwarme Butter<\/li>\n<li>110 g Staubzucker<\/li>\n<li>ausgekratztes Mark von \u00bd Vanilleschote<\/li>\n<li>6 Eidotter<\/li>\n<li>6 Eiklar<\/li>\n<li>130 g Speiseschokolade<\/li>\n<li>110 g Feinkristallzucker<\/li>\n<li>140 g glattes Mehl<\/li>\n<li>ca. 200 g Marillenmarmelade zum F\u00fcllen<\/li>\n<li>Butter und Mehl f\u00fcr die Form<\/li>\n<li>Schlagobers als Garnitur<\/li>\n<\/ul>\n<p>F\u00fcr die Glasur:<\/p>\n<ul>\n<li>200 g Feinkristallzucker<\/li>\n<li>125 ml Wasser<\/li>\n<li>150 g Schokolade<\/li>\n<\/ul>\n<p>Backzeit: 55 bis 60 Minuten; Backrohrtemperatur: 170 Grad Celsius.&#8221;<\/p>\n<p>Ich glaube, ich muss einen Backkurs buchen, das schaffe ich sonst nie! Der Knackpunkt liegt vermutlich in der<strong> Glasur<\/strong>.\u00a0Alfred Buxbaum, der Chefkonditor im Sacher sagt dar\u00fcber: \u201eEin wesentliches Geheimnis steckt in den verschiedenen Schokoladen f\u00fcr die Glasur. Die verschiedenen dunklen Schokoladensorten werden speziell f\u00fcr uns produziert und hier nach einem bestimmten Rezept vermengt.\u201c (Website). Das hei\u00dft, meine wird niemals schmecken wie seine!<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Na, dann auf in die Konditorei eurer Wahl und Mahlzeit!<\/p>\n<h3><\/h3>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Man kennt sie auf der ganzen Welt. Und viele lieben sie: die Sachertorte. Der HEROLD hat sich f\u00fcr euch mit der Kamera in der einen und der Gabel in der anderem Hand auf die Jagd nach der besten Sachertorte in Wien begeben. Es kann nur eine geben oder? Wo kannst du in Wien die beste Sachertorte essen? Fast bekommt man den Eindruck, das ginge an jeder Ecke. Eine Sachertorte sollte jeder zumindest ein Mal im Leben gegessen haben, finde ich. Wer viel verkostet, wird herausfinden, wo sie ihm am besten schmeckt. Bei mir hat sich im Laufe der Jahre die Toleranzschwelle f\u00fcr den Geschmack &#8220;s\u00fc\u00df&#8221; deutlich nach unter verschoben. Das hei\u00dft, f\u00fcr mich ist jetzt oft zu viel Zucker drin. Aber eine nennenswerte Portion k\u00fchlen Schlagobers dazu hilft da ausgezeichnet! Eine sehr gute Sachertorte bekommst du zum Beispiel an folgenden Orte &#8211; die Reihung ist rein zuf\u00e4llig: Caf\u00e9 Sacher, 1010 Wien K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel, 1010 Wien Caf\u00e9 Landtmann, 1010 Wien K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4cker Heiner, 1010 Wien Cafe-Konditorei Aida, an viele Standorten in Wien Kaffee &amp; Konditorei H\u00fcbler, 1170 Wien Kurkonditorei Oberlaa, an mehreren Standorten in Wien Cafe Central, 1010 Wien K. &amp; K. Hofzuckerb\u00e4cker Gerstner, Beletage im Palais Todesco, 1010 Wien Biovollwertb\u00e4ckerei Gradwohl, an mehreren Stadtorten in Wien Was macht die Sachertorte aus? Jedenfalls ist sie nicht irgendein Schokoladenkuchen! Sie ist ein St\u00fcck \u00f6sterreichische Geschichte und ein echtes Kulturgut und zutiefst verbunden mit Wien. Es existieren sowohl in den Cafes und\u00a0Konditoreien dieser Stadt, als auch unter den gut geh\u00fcteten Familienrezepten unz\u00e4hlige Abwandlungen des urspr\u00fcnglichen Rezepts. Sie ist au\u00dferdem im Register der Traditionellen Lebensmittel verzeichnet und hat einen Eintrag auf Wikipedia, der ihr Wesen wunderbar auf den Punkt bringt: &#8220;Die\u00a0Sachertorte\u00a0ist eine Schokoladentorte\u00a0aus Sachermasse mit\u00a0Marillenmarmelade\u00a0und\u00a0Schokoladenglasur. Sie gilt als eine Spezialit\u00e4t der\u00a0Wiener K\u00fcche.&#8221; (Anm.: Die Sachermasse ist eine Abwandlung der sogenannten Wiener Masse, die wiederum ein besonderer Bisquit ist. Was soll ich sagen: viel Zucker, viele Eier, massig Fett plus Schokolade oder Kakao.) Wer hat die Sachertorte erfunden? Wie viel Gutes war auch die Erfindung dieser weltber\u00fchmten Torte eigentlich mehr eine Entwicklung. Und in ihrer Geschichte liegt auch der Grundstein f\u00fcr einen sehr ber\u00fchmten, gro\u00dfen Streit begraben &#8211; aber dazu kommen wir gleich noch. &#8220;Vorl\u00e4ufer der Sachertorte finden sich bereits im 18.\u00a0Jahrhundert, etwa in Conrad Haggers Kochbuch (1718) oder in Gartler-Hickmanns &#8216;Wienerischem bew\u00e4hrtem Kochbuch&#8217; (1749). Die Geschichte der eigentlichen Sachertorte beginnt, als\u00a0F\u00fcrst Metternich\u00a0seine Hofk\u00fcche im Jahr 1832 beauftragte, f\u00fcr sich und seine hochrangigen G\u00e4ste ein besonderes Dessert zu kreieren. &#8216;Dass er mir aber keine Schand\u2019 macht, heut Abend!&#8217; sagte er. Doch der Chefkoch war krank und so musste der 16-j\u00e4hrige Bursche\u00a0Franz Sacher\u00a0(1816\u20131907), damals Lehrling im zweiten Jahr, die Aufgabe \u00fcbernehmen und erfand die Grundform der Sachertorte. Obwohl die Torte den G\u00e4sten anscheinend sehr gemundet hatte, schenkte man ihr vorerst keine weitere Beachtung.&#8221; Nach Jahren in Pressburg und Budapest kehrte Franz Sacher 1848 nach Wien zur\u00fcck, wo er einen Feinkostladen mit Weinhandlung er\u00f6ffnete. Sein \u00e4ltester Sohn\u00a0Eduard\u00a0(1843\u20131892) absolvierte eine Ausbildung beim\u00a0k.u.k.\u00a0Hofzuckerb\u00e4cker\u00a0Demel\u00a0und vollendete in dieser Zeit die Sachertorte in ihrer heute bekannten Form. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":167111,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Hier gibt&#039;s die besten Sachertorten in Wien - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Beste Sachertorte Wien: Wo bekommst du sie? Der HEROLD hat die Liste! Wer das Originalrezept hat, musste ja per Gerichtsurteil entschieden werden ...\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wo bekomme ich die beste Sachertorte in Wien?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wusstet Ihr, dass per Gerichtsurteil festgestellt wurde, wer das Originalrezept zur Wiener Sachertorte hat? Heute liegt es in einem Safe. Der HEROLD wei\u00df, wo! Und auch, wo du die beste Sachertorte in Wien essen kannst.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-26T08:00:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-17T13:30:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/\",\"name\":\"Hier gibt's die besten Sachertorten in Wien - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-05-26T08:00:33+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-17T13:30:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Beste Sachertorte Wien: Wo bekommst du sie? Der HEROLD hat die Liste! Wer das Originalrezept hat, musste ja per Gerichtsurteil entschieden werden ...\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Die beste Sachertorte in Wien: Wir haben verkostet\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Hier gibt's die besten Sachertorten in Wien - HEROLD.at","description":"Beste Sachertorte Wien: Wo bekommst du sie? Der HEROLD hat die Liste! Wer das Originalrezept hat, musste ja per Gerichtsurteil entschieden werden ...","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wo bekomme ich die beste Sachertorte in Wien?","og_description":"Wusstet Ihr, dass per Gerichtsurteil festgestellt wurde, wer das Originalrezept zur Wiener Sachertorte hat? Heute liegt es in einem Safe. Der HEROLD wei\u00df, wo! Und auch, wo du die beste Sachertorte in Wien essen kannst.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2018-05-26T08:00:33+00:00","article_modified_time":"2022-06-17T13:30:19+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/","name":"Hier gibt's die besten Sachertorten in Wien - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2018-05-26T08:00:33+00:00","dateModified":"2022-06-17T13:30:19+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Beste Sachertorte Wien: Wo bekommst du sie? Der HEROLD hat die Liste! Wer das Originalrezept hat, musste ja per Gerichtsurteil entschieden werden ...","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-sachertorte-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Die beste Sachertorte in Wien: Wir haben verkostet"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Sachertorte-Wien-51500244-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=86401"}],"version-history":[{"count":68,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252558,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/86401\/revisions\/252558"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/167111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=86401"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=86401"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=86401"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}