{"id":8929,"date":"2019-09-03T10:00:13","date_gmt":"2019-09-03T08:00:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=8929"},"modified":"2022-05-30T12:58:48","modified_gmt":"2022-05-30T10:58:48","slug":"spanische-restaurants-in-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/","title":{"rendered":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_175268\" aria-describedby=\"caption-attachment-175268\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-1.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-175268 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-1.jpeg\" alt=\"Spanische Restaurants\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-1.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-1-300x112.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-1-768x287.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175268\" class=\"wp-caption-text\">Spanische Restaurants gesucht? Hier kannst du am besten spanisch essen. Adobe Stock, (c) tbralnina<\/figcaption><\/figure>\n<p>Jeden Urlaub dasselbe: Er ist einfach zu schnell vorbei! Nat\u00fcrlich kannst du ein<strong> Fotobuch<\/strong> von deinem Urlaub in Spanien anlegen und deine sch\u00f6ne Br\u00e4une m\u00f6glichst lange konservieren. Aber irgendwann l\u00e4sst das sch\u00f6ne Gef\u00fchl nach. Dann brauchst du dringend einen Besuch in einem spanischen Restaurant, ein erfreuliches kulinarisches Erlebnis, das die Urlaubsstimmung wieder aufleben l\u00e4sst &#8211; selbst im tiefsten Winter! \u00a0Aber wo kann man gut spanisch essen? Der HEROLD verr\u00e4t dir die besten <strong>Spanischen Restaurants<\/strong> in ganz \u00d6sterreich!<\/p>\n\n<h2><strong>Spanische Restaurants: Buena comida<\/strong><\/h2>\n<p>Schlie\u00dfe die Augen und denke an den letzten Abend in der Finca am Meer, an diesen unglaublich intensiven Geschmack von echtem Safran in der Paella oder daran wie der Cava beim Trinken geprickelt hat. Dann ein Mal tief atmen und einen Tisch im passenden Lokal reservieren. Denn der Gaumen kann reisen, ohne dass jemand in den Flieger steigen muss. Und es kostet auch wesentlich weniger, was ein positiver Nebenaspekt ist.<\/p>\n<h3>Spanische K\u00fcche in Wien<\/h3>\n<p><span style=\"color: #333333;\">In der Bundeshauptstadt ist das Angebot am dichtesten. Die Bandbreite reicht vom gem\u00fctlichen Wiener Tapaslokal bis hin zum absoluten Luxustempel. Der HEROLD hat eine Liste mit einigen Empfehlungen f\u00fcr dich. Dort findest du k\u00f6stliches spanisches Essen, tolle Gerichte und typisch spanische Getr\u00e4nke. Die Reihung ist diesmal alphabetisch. Und ich verrate dir im Anschluss dann noch N\u00e4heres \u00fcber meine drei Favoriten.<\/span><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDzCg\/biscaya-tapas-bar-eu\/\"><strong>Biscaya Tapasbar, 1070 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VXrs1\/bodega-marqu%C3%A9s\/\"><strong>Bodega Marqu\u00e9s, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mbFn9\/restaurant-das-schick\/\"><strong>Das Schick, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Q8FM\/ignacio-vinos-e-ib%C3%A9ricos\/\"><strong>Ignacio, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLZrB\/lase-katalanische-tapas--und-weinbar\/\"><strong>L&#8217;ASE, 1020 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VZwHQ\/lobo-y-luna\/\"><strong>Lobo y Luna, 1070 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9sTrF\/lola-spanisches-tapas-restaurant\/\"><strong>LOLA, 1010 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3KKp1\/manzana-restaurante-espanol\/\"><strong>Manzana, 1040 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PXBjX\/paco\/\"><strong>Paco, 1090 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6xVMD\/puerta-del-sol\/\"><strong>Puerta del Sol, 1080 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mj8rb\/toma-tu-tiempo\/\"><strong>Toma Tu Tiempo, 1070 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Die besten Spanier in Wien<\/h2>\n<p><span style=\"color: #333333;\">Ich verrate dir jetzt tats\u00e4chlich meine liebsten spanischen Restaurants in Wien, auch auf die Gefahr hin, dass\u00a0diese dann andauernd berstend voll sind und ich keinen Tisch mehr bekomme:<\/span><\/p>\n<h3>Lola (Wien)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/319tbltibb\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von CITY Online (@city_online)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2015-06-12T20:52:40+00:00\">12. Jun 2015 um 13:52 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nIm Lola war ich kurz nach der Er\u00f6ffnung zum ersten Mal. Der liebensw\u00fcrdige Chef Jos\u00e9\u00a0Antonio Cavello stammt aus Andalusien, und wenn man sich die Gonzagagasse vor der Haust\u00fcr wegdenkt, ist man schon dort, in Spanien. Manchmal vergesse ich, wie sehr ich die Sprache mag. Aber hierher kann man auch einfach nur wegen des Essens kommen. Mich haben die\u00a0<strong>Huevos Rotos con Paletilla Ib\u00e9rica y ralladura de Manchego<\/strong> (Frittierte Eier und frittierte Kartoffeln mit geriebenem Manchego und iberischem Schinken) am meisten an Spanien erinnert.\u00a0Manchmal packt \u00fcbrigens jemand die Flamenco Gitarre aus &#8230;<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9sTrF\/lola-spanisches-tapas-restaurant\/\">Lola, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Ignacio\u00a0(Wien)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BF2z9z4Ljrd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Gia Marie (@giamarie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-05-26T04:06:17+00:00\">25. Mai 2016 um 21:06 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nDer beste Platz, um authentische spanischen Gastfreundlichkeit in Wien zu genie\u00dfen\u00a0\u2013 und zwar klischeefrei und modern. Es gibt bis 23.00 Uhr warme K\u00fcche und im integrierten Feinkostgesch\u00e4ft kann man Spanien in Form von Delikatessen und Wein mit nach Hause nehmen. Ein Beispiel gef\u00e4llig:\u00a0Chorizo de Le\u00f3n en aceite (gebratene und ger\u00e4ucherte Chorizo aus Le\u00f3n eingelegt in nativem Oliven\u00f6l Extra). Das Ignacio mag ich am liebsten am fr\u00fchen Abend: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tapas-wien\/\">Tapas<\/a> und ein Glas eiskalten\u00a0<strong>Albar\u00edn Blanco<\/strong> dazu und der Tag ist gerettet. Der junge Chef\u00a0<strong>Ignacio\u00a0Garcia<\/strong> ist au\u00dferdem einer der besten Gastgeber Wiens.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Q8FM\/ignacio-vinos-e-ib%C3%A9ricos\/\">Ignacio, Vinos e Ib\u00e9ricos, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Toma Tu Tiempo\u00a0(Wien)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BHMp2ugBGz7\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Toma Tu Tiempo (@tomatutiempoviena)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-06-28T12:12:38+00:00\">28. Jun 2016 um 5:12 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nNimm dir Zeit: f\u00fcr ein Essen mit Freunden, zum Reden, zum unterm Olivenbaum im Schanigarten sitzen und schauen, zum Genie\u00dfen. Dieses Lokal wurde aus Liebe er\u00f6ffnet und das merkt man. Die Inhaberin <strong>Lucia Zelikovics<\/strong> hatte sich in ein Land verliebt und brachte es einfach mit nach Hause. Auf der Speisekarte des kleinen, gem\u00fctlichen Restaurants stehen <strong>Tapas<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burrito-wien\/\">Burritos<\/a>,\u00a0<strong>Albondigas<\/strong>, <strong>Sopas<\/strong>, <strong>Bocadillos<\/strong> u. v. m. Mein Favorit:\u00a0D\u00e1tiles de bacon y almendras (Datteln mit Mandelkern im Speckmantel gegrillt). Und auch hier gilt: sehr herzlicher Service. Ab diesem Herbst neu: Spanisch Sprachkurse!<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mj8rb\/toma-tu-tiempo\/\">Toma Tu Tiempo, 1070 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h2>Gute Spanische Restaurants\u00a0in den Bundesl\u00e4ndern:<\/h2>\n<h3>Nieder\u00f6sterreich:\u00a0El Gusto Espa\u00f1ol (Baden)<\/h3>\n<p>Nomen es omen. Das Lokal bietet eine Tapasbar, Catering und einen Handel mit spanischen Delikatessen sowohl \u00fcber die Gasse, als auch im gro\u00dfen Stil. Im August wird hin und wieder gegrillt (Termine auf der Homepage): Filets und Rib-Eyes vom freilaufenden Moruchastier aus Salamanca und\u00a0feinst durchzogene Solomillos, Plumas &amp; Crucetas vom iberischen Eichelschwein aus Vitigudino. Gusto? Und wie!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baden\/GLL1K\/el-gusto-espanol-gmbh-co-kg\/\"><strong>El Gusto Espa\u00f1ol,\u00a02500 Baden<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Ober\u00f6sterreich: El Divino (Linz)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 61.111111111111114% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BDY6GWcD-nV\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von B. hungry in Linz &#x1f478; (@b_hungry_in_linz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-03-25T20:19:53+00:00\">25. M\u00e4r 2016 um 13:19 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nEin Klassiker der Linzer Szene. Man h\u00e4lt zahlreiche Flaschenweine aus den wichtigsten spanischen D.O.s vorr\u00e4tig, knapp drei\u00dfig\u00a0davon werden offen angeboten: Wei\u00dfwein, Rotwein, Ros\u00e9, Cava, Sherry, Brandy aus Jerez. Die Tapas sind frisch zubereitet und authentisch (Boquerones, Chorizo, Queso Manchego, &#8230; ). Die W\u00e4nde in Ziegelrot und die Musik kommen mir ganz spanisch vor.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/qZ9xf\/divino-andreas-zellinger\/\">El Divino, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Salzburg: Toro Toro (Hallein)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BqCjlqsHG7d\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BqCjlqsHG7d\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Rezeptideen &#x2728; (@cookingkatha)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-11-11T12:24:15+00:00\">Nov 11, 2018 um 4:24 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nManche behaupten, das Restaurant von\u00a0<a href=\"http:\/\/www.toro-toro.at\/AUSZEICHNUNGEN.html\" rel=\"nofollow\">Gisela Reitsamer<\/a> w\u00e4re <strong>der beste Spanier in ganz \u00d6sterreich<\/strong>. Das heimelige, traditionelle Ambiente verzaubert einen auf alle F\u00e4lle in der Sekunde des Eintretens, auch die Weinauswahl kann sich sehen lassen. Ein guter Platz um das Leben zu feiern, auch wenn die Gastrokritiker herummosern, weil das Essen nicht mehr ganz so phantastisch war wie letztes Jahr. J\u00f6ssas! Die gr\u00f6\u00dfere Brieftasche einpacken und Tapas,\u00a0Paella,\u00a0Filet a la Sal oder Cielo Andaluz genie\u00dfen, die beim besten Spanier in Spanien wohl kaum besser schmecken. Achja: Und die Desserts sind optisch wie geschmacklich einfach himmlisch. Das muss hier auch einmal festgehalten werden. (Wer&#8217;s nicht glaubt, kann sich ja auf Instagram davon \u00fcberzeugen)<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hallein\/CFR7k\/restaurant-toro-toro\/\" rel=\"nofollow\">Restaurant Toro Toro, 5400 Hallein<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Tirol:\u00a0Bodega Tapas Bar (St. Anton)<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbDR5ftlyvn\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Bar Bodega (@barbodega_sd)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-03T23:18:00+00:00\">3. Nov 2017 um 16:18 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nVermutet man im Schiurlaubsort der Kindheit eine hervorragende Tapas Bar? Eher nicht. So kann man irren, denn in der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone gegen\u00fcber vom Hotel Post f\u00fchrt der Einkehrschwung direkt von der Piste in ein <strong>spanisches Restaurant<\/strong>. Die authentischen kalten und warmen Tapas werden von einer guten Weinauswahl aus Spanien und \u00d6sterreich begleitet. Die Bodega ist nicht besonders gro\u00df und ziemlich beliebt. Also bitte entweder reservieren oder enger zusammenr\u00fccken.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-anton-am-arlberg\/BbbgJ\/bar-bodega\/\">Bar Bodega, 6580 St. Anton<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Burgenland: La Casita (Walbersdorf)<\/h3>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Jesus Picallo<\/strong> serviert zusammen mit seiner Familie Tapas aus Fisch, Fleisch und Meeresfr\u00fcchten und kocht auch sonst vom andalusischen S\u00fcden bis hin zum keltischen Norden <span class=\"xr_tl xr_s2\">Spaniens. Die Live-Musikabende, die allsommerliche\u00a0Stra\u00dfenfiesta und das herzliche Service machen es einem leicht ins spanische Lebensgef\u00fchl einzutauchen.<\/span><\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/walbersdorf\/kSd8V\/la-casita\/\">Restaurant La Casita, 7210 Walbersdorf<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Das mit dem<strong><span style=\"color: #ff0000;\"> <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sprachschulen-u--unterricht\/\">Sprachkurs<\/a> <\/span><\/strong>ist eine wirklich gute Idee, finde ich. Und vielleicht g\u00f6nne ich mir spontan eine Woche<span style=\"color: #000000;\"> Urlaub: S\u00fcdspanien, Kanaren oder so<\/span>. Ich muss dringend mit meiner Beraterin im <strong>Reiseb\u00fcro<\/strong> reden! Denn wenn statt den Kastagnetten im Winter die Z\u00e4hne klappern, ist die Aussicht auf Cava im Bikini einfach sehr verlockend. Aber bis dahin:\u00a0\u00a1Que aproveche!\u00a0<span lang=\"el\">Guten Appetit!<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jeden Urlaub dasselbe: Er ist einfach zu schnell vorbei! Nat\u00fcrlich kannst du ein Fotobuch von deinem Urlaub in Spanien anlegen und deine sch\u00f6ne Br\u00e4une m\u00f6glichst lange konservieren. Aber irgendwann l\u00e4sst das sch\u00f6ne Gef\u00fchl nach. Dann brauchst du dringend einen Besuch in einem spanischen Restaurant, ein erfreuliches kulinarisches Erlebnis, das die Urlaubsstimmung wieder aufleben l\u00e4sst &#8211; selbst im tiefsten Winter! \u00a0Aber wo kann man gut spanisch essen? Der HEROLD verr\u00e4t dir die besten Spanischen Restaurants in ganz \u00d6sterreich! Spanische Restaurants: Buena comida Schlie\u00dfe die Augen und denke an den letzten Abend in der Finca am Meer, an diesen unglaublich intensiven Geschmack von echtem Safran in der Paella oder daran wie der Cava beim Trinken geprickelt hat. Dann ein Mal tief atmen und einen Tisch im passenden Lokal reservieren. Denn der Gaumen kann reisen, ohne dass jemand in den Flieger steigen muss. Und es kostet auch wesentlich weniger, was ein positiver Nebenaspekt ist. Spanische K\u00fcche in Wien In der Bundeshauptstadt ist das Angebot am dichtesten. Die Bandbreite reicht vom gem\u00fctlichen Wiener Tapaslokal bis hin zum absoluten Luxustempel. Der HEROLD hat eine Liste mit einigen Empfehlungen f\u00fcr dich. Dort findest du k\u00f6stliches spanisches Essen, tolle Gerichte und typisch spanische Getr\u00e4nke. Die Reihung ist diesmal alphabetisch. Und ich verrate dir im Anschluss dann noch N\u00e4heres \u00fcber meine drei Favoriten. Biscaya Tapasbar, 1070 Wien Bodega Marqu\u00e9s, 1010 Wien Das Schick, 1010 Wien Ignacio, 1010 Wien L&#8217;ASE, 1020 Wien Lobo y Luna, 1070 Wien LOLA, 1010 Wien Manzana, 1040 Wien Paco, 1090 Wien Puerta del Sol, 1080 Wien Toma Tu Tiempo, 1070 Wien Die besten Spanier in Wien Ich verrate dir jetzt tats\u00e4chlich meine liebsten spanischen Restaurants in Wien, auch auf die Gefahr hin, dass\u00a0diese dann andauernd berstend voll sind und ich keinen Tisch mehr bekomme: Lola (Wien) Ein Beitrag geteilt von CITY Online (@city_online) am 12. Jun 2015 um 13:52 Uhr Im Lola war ich kurz nach der Er\u00f6ffnung zum ersten Mal. Der liebensw\u00fcrdige Chef Jos\u00e9\u00a0Antonio Cavello stammt aus Andalusien, und wenn man sich die Gonzagagasse vor der Haust\u00fcr wegdenkt, ist man schon dort, in Spanien. Manchmal vergesse ich, wie sehr ich die Sprache mag. Aber hierher kann man auch einfach nur wegen des Essens kommen. Mich haben die\u00a0Huevos Rotos con Paletilla Ib\u00e9rica y ralladura de Manchego (Frittierte Eier und frittierte Kartoffeln mit geriebenem Manchego und iberischem Schinken) am meisten an Spanien erinnert.\u00a0Manchmal packt \u00fcbrigens jemand die Flamenco Gitarre aus &#8230; Lola, 1010 Wien Ignacio\u00a0(Wien) Ein Beitrag geteilt von Gia Marie (@giamarie) am 25. Mai 2016 um 21:06 Uhr Der beste Platz, um authentische spanischen Gastfreundlichkeit in Wien zu genie\u00dfen\u00a0\u2013 und zwar klischeefrei und modern. Es gibt bis 23.00 Uhr warme K\u00fcche und im integrierten Feinkostgesch\u00e4ft kann man Spanien in Form von Delikatessen und Wein mit nach Hause nehmen. Ein Beispiel gef\u00e4llig:\u00a0Chorizo de Le\u00f3n en aceite (gebratene und ger\u00e4ucherte Chorizo aus Le\u00f3n eingelegt in nativem Oliven\u00f6l Extra). Das Ignacio mag ich am liebsten am fr\u00fchen Abend: Tapas und ein Glas eiskalten\u00a0Albar\u00edn Blanco dazu und der Tag ist gerettet. Der junge Chef\u00a0Ignacio\u00a0Garcia ist au\u00dferdem einer der [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":62266,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Spanische Restaurants in \u00d6sterreich - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die besten spanischen Restaurants in deinem Bundesland\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-03T08:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T10:58:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/spanische-restaurants-slider.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/\",\"name\":\"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-03T08:00:13+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T10:58:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich - HEROLD.at","description":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Die besten spanischen Restaurants in deinem Bundesland","og_description":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-03T08:00:13+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T10:58:48+00:00","og_image":[{"url":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2014\/03\/spanische-restaurants-slider.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/","name":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-03T08:00:13+00:00","dateModified":"2022-05-30T10:58:48+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich helfen dir die Urlausstimmung zu behalten. HEROLD.at hat die besten Tipps f\u00fcr spanische Restaurants und Delikatessen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spanische-restaurants-in-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Spanische Restaurants in \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Spanische-Restaurants-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8929"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8929"}],"version-history":[{"count":112,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8929\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250911,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8929\/revisions\/250911"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/62266"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8929"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8929"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8929"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}