{"id":91693,"date":"2019-09-17T12:44:15","date_gmt":"2019-09-17T10:44:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=91693"},"modified":"2020-10-29T19:05:26","modified_gmt":"2020-10-29T18:05:26","slug":"morbides-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/","title":{"rendered":"Morbides Wien! 9 Seiten, von denen du deine Stadt noch nicht kanntest"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_177002\" aria-describedby=\"caption-attachment-177002\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-177002\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal.jpg\" alt=\"Dunkle Gasse im morbiden Wien, auf der schemenhafte Gestalten zu sehen sind.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-177002\" class=\"wp-caption-text\">Morbides Wien: Wir suchen nach der sch\u00f6nen Leich und bringen Licht in die dunkle Wiener Stadtgeschichte. Adobe Stock, (c) nonverbal<\/figcaption><\/figure>\n<p><em>Der Tod, das muss a Weaner sein<\/em>, singt Georg Kreisler 1969. Zu diesem Zeitpunkt ruhen am <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\">Wiener Zentralfriedhof<\/a><\/strong> bereits mehr als <strong>drei Millionen Tote<\/strong> \u2013 die lebende Bev\u00f6lkerung ist nur etwa halb so gro\u00df. Wir haben die Liebe der Wiener zum\u00a0<strong>Schaurig-Sch\u00f6nen<\/strong>\u00a0unter die Lupe genommen und zeigen dir die besten Spazierg\u00e4nge und F\u00fchrungen durch die <strong>dunklen Epochen<\/strong> der Stadtgeschichte: Vom Zentralfriedhof \u00fcber das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4PJN\/bestattungsmuseum-am-wiener-zentralfriedhof\/\">Bestattungsmuseum<\/a>, die Kapuzinergruft und das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bv9h9\/foltermuseum-museum-f-mittelalterliche-rechtsgeschichte\/\">Foltermuseum<\/a> bis in den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4ndbd\/josephinum-sammlungen-der-medizinischen-universit%C3%A4t-wien\/\">Narrenturm<\/a>!<\/p>\n\n<h2>Morbides Wien oder die Stadt der sch\u00f6nen Leich&#8217;<\/h2>\n<p>Hast du gewusst, dass Johann Strau\u00df Vater auf den Zentralfriedhof &#8220;\u00fcbersiedelt&#8221; wurde, <strong>um Besucher anzulocken<\/strong>? Als die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\">Simmeringer Totenstadt<\/a> 1884 eingeweiht wird, will n\u00e4mlich niemand den weiten Weg auf sich nehmen. Die L\u00f6sung des Gemeinderats ist typisch wienerisch: Anstatt eine direkte Anbindung zu schaffen, werden die Menschen mit\u00a0<strong>Zeremoniell und Totenkult<\/strong>\u00a0in den 11. Bezirk gelockt. Zu diesem Zweck werden s\u00e4mtliche &#8220;prominente \u00dcberreste&#8221; von anderen Wiener Friedh\u00f6fen \u00fcberf\u00fchrt und 1885 die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\">Ehrengrabanlage<\/a><\/strong> eingeweiht. Der Plan geht auf: Die Beisetzungen werden als<strong> \u00f6ffentliches Ereignis<\/strong> stilisiert und fortan str\u00f6men die Massen auf den Zentralfriedhof.<\/p>\n<h3>1. Narrenturm &#8211; Wiens morbide Leichensammlung<\/h3>\n<p>Hast du gewusst, dass Wien in Sachen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\">K\u00f6rperspende<\/a><\/strong> weltweit f\u00fchrend ist? Sterben in der Donaumetropole ist <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\">so teuer<\/a><\/strong>, dass sich immer mehr Menschen daf\u00fcr entscheiden, ihren K\u00f6rper nach dem Tod dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CxSQx\/institut-f%C3%BCr-anatomie-der-medizinischen-universit%C3%A4t-wien\/\">Anatomischen Institut<\/a> zu spenden. Kein Wunder also, dass die medizinisch-pathologische Sammlung in der ehemaligen Irrenanstalt des <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Altes_Allgemeines_Krankenhaus_Wien\">Alten Allgemeinen Krankenhauses<\/a>\u00a0so gut ausgestattet ist. Der f\u00fcnfst\u00f6ckige Rundbau, der im Volksmund als <em>Narrenturm<\/em> bekannt ist, beherbergt in erster Linie<strong> Feucht- und Trockenpr\u00e4parate<\/strong> sowie mehrere <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Moulage\">Moulagensammlungen<\/a>.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rMZZH\/city-tours-gmbh\/\">Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours<\/a>\u00a0<\/strong>bietet spezielle F\u00fchrungen durch den Narrenturm an, die dich mit allem Wissenswerten zur <strong>Wiener Medizingeschichte<\/strong> versorgen. Au\u00dferdem halten die Fremdenf\u00fchrer eine Menge makabre Details zu einzelnen Exponaten bereit. Worauf wartest du noch?\u00a0Willkommen zum fr\u00f6hlichen Nachmittag im Irrenhaus!<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/PbGf3PCJCG8\" width=\"830\" height=\"415\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>2. Bestattungsmuseum Wien &#8211; Klappsarg und Totenwecker<\/h3>\n<p>Probeliegen gef\u00e4llig? Das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4PJN\/bestattungsmuseum-am-wiener-zentralfriedhof\/\">Bestattungsmuseum<\/a><\/strong> befindet sich unterhalb der Aufbahrungshalle 2 am <strong>Wiener Zentralfriedhof<\/strong> und f\u00fchrt auf rund 300 Quadratmetern durch die Bestattungsgeschichte in Wien. Zu den g\u00e4ngigen Exponaten z\u00e4hlen Totenmasken, Grabt\u00fccher, Totengr\u00e4ber-Uniformen und die Wappen der Kaiserbegr\u00e4bnisse. Etwas morbider wird es mit <strong><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Sparsarg\">Sparsarg<\/a><\/strong> und <strong>Totenwecker<\/strong>: Der Sparsarg war an der Unterseite mit einer Klappe ausgestattet, die w\u00e4hrend des Begr\u00e4bnisses mittels Hebel ge\u00f6ffnet wurde. Auf diese Weise fiel der Leichnam ins offene Grab und der Sarg konnte wiederverwendet werden.<\/p>\n<p>Der <strong>Toten- bzw. Rettungswecker<\/strong> ist eine Erfindung des 18. Jahrhunderts und sollte verhindern, dass ein f\u00e4lschlicherweise Toterkl\u00e4rter in seinem Sarg erstickte. Ebenfalls aus Angst vor dem Scheintod (und vor Vampirismus!) wurde das sog. <strong>Herzstichstilett<\/strong> erfunden. Es wurde verwendet, um das Herz des Toten zu durchbohren\u00a0\u2013 um daf\u00fcr zu sorgen, dass er auch wirklich tot blieb.\u00a0F\u00fcr den besonderen Gruseleffekt sorgt eine umfangreiche Sammlung von <strong>Totenportraits<\/strong> aus dem 19. Jahrhunderts.<\/p>\n<h2>Morbides Wien &#8211; Friedh\u00f6fe erkunden<\/h2>\n<h3>3. F\u00fchrungen am Zentralfriedhof<\/h3>\n<p>Wer zum Zentralfriedhof kommt, tr\u00e4gt nicht immer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#Wo_liegt_Falco_Ehrengrab_von_Johann_Houmllzel\">Falco<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#Merci_CherinbspEhrengrab_von_Udo_Juumlrgens\">Udo J\u00fcrgens<\/a> im Herzen. Viele zieht es zum alten <strong>j\u00fcdischen Teil<\/strong> der Totenstadt, zum <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/#Wie_laumluft_die_Koumlrperuumlberlassung_ab\">Anatomie-Friedhof<\/a><\/strong> oder zu den <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\">Ehrengr\u00e4bern<\/a><\/strong> von Schauspielern, Politikern und Schriftstellern. Folgende F\u00fchrungen kannst du als Privatf\u00fchrung f\u00fcr Gruppen \u00fcber <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rMZZH\/city-tours-gmbh\/\">Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours<\/a><\/strong> buchen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Musiker am Zentralfriedhof<\/strong>: F\u00fchrung zu den Gr\u00e4bern von Beethoven, Strau\u00df, Salieri und vielen anderen mit Erl\u00e4uterungen und Anekdoten aus deren Lebensgeschichten.<\/li>\n<li><strong>Ehrengr\u00e4ber<\/strong>: F\u00fchrung zu den Ruhest\u00e4tten wichtiger Wiener Pers\u00f6nlichkeiten aus Politik, Medizin, Kunst und Kultur.<\/li>\n<li><strong>Rundgang<\/strong>: Einblicke in die Friedhofspraxis fr\u00fcher und heute; Spaziergang zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#Ehrengraumlber_am_Zentralfriedhof\">Ehrengrabanlage<\/a>, der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#Karl-Borromaumlus-Kirche_am_Zentralfriedhof\">Dr.-Karl-Lueger-Ged\u00e4chtniskirche<\/a> und dem Grab von Johann H\u00f6lzel aka Falco.<\/li>\n<li><strong>J\u00fcdischer Friedhof<\/strong>: Im alten j\u00fcdischen Teil des Zentralfriedhofs f\u00fchren dich Experten der j\u00fcdischen Wiener Stadtgeschichte durch die verwitterten Spuren l\u00e4ngst vergessener Lebensgeschichten.<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/fUfLGxQtBs4\" width=\"830\" height=\"415\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>4. Friedh\u00f6fe Wien F\u00fchrungen<\/h3>\n<p>Wusstest du, dass es in Wien <strong>53 Friedh\u00f6fe<\/strong> gibt? Die F\u00fchrungen mit Infos zu Lebensgeschichten und Spuren in der Wiener Kulturgeschichte k\u00f6nnen\u00a0sowohl zu Fu\u00df als auch in Kombination mit einer Stadtrundfahrt \u00fcber\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rMZZH\/city-tours-gmbh\/\">Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours<\/a><\/strong>\u00a0gebucht werden.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Hietzinger Friedhof<\/strong>: Bei F\u00fchrungen am Hietzinger Friedhof besuchst du unter anderem die Gr\u00e4ber von Franz Grillparzer, Gustav Klimt und Engelbert Dollfu\u00df.<\/li>\n<li><strong>Sankt Marxer Friedhof<\/strong>: Der Friedhof in St. Marx wurde zur Zeit des Biedermeier aufgelassen und wird heute als\u00a0denkmalgesch\u00fctzte Parkanlage gef\u00fchrt. Hier befindet sich unter anderem die (echte) letzte Ruhest\u00e4tte von Wolfgang Amadeus Mozart.<\/li>\n<li><strong>Friedhof der Namenlosen<\/strong>: Der Friedhof der Namen- beziehungsweise Heimatlosen befindet sich im 3. Bezirk beim Alberner Hafen. Der Beisetzung der ersten unbekannten Wasserleiche aus der Donau im Jahre 1840 folgten 100 Jahre Beisetzungen unbekannter Toter. Seit 1940 werden Tote ohne Identit\u00e4t auf Kosten der Stadt Wien am Zentralfriedhof begraben.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Hexen, Mord und Teufelswerk in Wien<\/h2>\n<h3>5. Hexenverfolgung in Wien: historische F\u00fchrung<\/h3>\n<p>Wusstest du, dass in Wien nur eine einzige Hexe verbrannt wurde? Ihr Name war Elisabeth Plainacher und sie wurde am\u00a027. September 1583 auf der G\u00e4nseweide, der heutigen Wei\u00dfgerberl\u00e4nde im 3. Bezirk, den Flammen \u00fcberantwortet. Das hei\u00dft aber nicht, dass Wien in Sachen <strong>Hexenjagd und Hinrichtungen<\/strong> eine wei\u00dfere Weste h\u00e4tte als andere St\u00e4dte \u2013 im Gegenteil! Aber die Angst vor Teufelswerk war hier so gro\u00df, dass die Beschuldigten meistens so schnell wie m\u00f6glich enthauptet wurden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_176975\" aria-describedby=\"caption-attachment-176975\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-Erica-Guilane-Nachez.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-176975 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-Erica-Guilane-Nachez.jpg\" alt=\"Radierung, die eine Hexenverbrennung in Wien zeigt. Morbides Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-Erica-Guilane-Nachez.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-Erica-Guilane-Nachez-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-Erica-Guilane-Nachez-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-176975\" class=\"wp-caption-text\">Morbides Wien: Der historische Stadtspaziergang f\u00fchrt an Hinrichtungsstellen und Kerkern in Wien vorbei. Adobe Stock, (c) Erica Guilane-Nachez<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mit diesem d\u00fcsteren Kapitel der Stadtgeschichte setzt sich die <strong>Historische F\u00fchrung durchs Wiener Strafrecht<\/strong> (buchbar \u00fcber <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8MCz2\/wienf%C3%BChrung\/\">Wienf\u00fchrung<\/a><\/strong>) auseinander. Hier besuchst du die ehemaligen Hinrichtungsst\u00e4tten am Hohen Markt und dem Lobkowitzplatz (hier wurde 1408 ein Wiener B\u00fcrgermeister gek\u00f6pft) und das Gef\u00e4ngnis in der Rauhensteingasse, wo den Angeklagten unter der <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Peinliche_Befragung\">peinlichen Befragung<\/a> die Gest\u00e4ndnisse abgepresst wurden.<\/p>\n<p>Startpunkt der Tour ist das Mahnmal gegen Faschismus am Albertinaplatz. Die F\u00fchrung endet am\u00a0Platz am Hof, der ehemaligen <strong>Massenhinrichtungsstelle<\/strong>, bei der tausende Schaulustige den Enthauptungen beiwohnten.\u00a0<strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Die letzte Hinrichtung fand in Wien im Jahre 1950 statt &#8230;<\/p>\n<h3>6. Foltermuseum beim Haus des Meeres<\/h3>\n<p>Im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bv9h9\/foltermuseum-museum-f-mittelalterliche-rechtsgeschichte\/\">Museum f\u00fcr mittelalterliche Rechtsgeschichte<\/a><\/strong> in 1060 Wien werden originalgetreue Nachbildungen von Folterinstrumenten ausgestellt, wie sie von der Antike bis weit in die Neuzeit hinein angewendet wurden. Au\u00dferdem erf\u00e4hrst du hier, wie sich das<strong> \u00f6sterreichische Rechtssystem<\/strong> entwickelt hat, wo sich in Wien die Hinrichtungsst\u00e4tten befanden und welche\u00a0Foltermethoden w\u00e4hrend der Regentschaft der Habsburger zum Einsatz kamen. Aktuell finden hier zwei Sonderausstellungen \u00fcber <strong><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Gefangenenlager_der_Guantanamo_Bay_Naval_Base\">Guantanamo<\/a> <\/strong>und (in Kooperation mit <a href=\"https:\/\/www.amnesty.at\/\">Amnesty International<\/a>) \u00fcber <strong>Menschenrechte<\/strong> statt. F\u00fcr Erwachsene kostet der Eintritt\u00a0\u20ac 6,00.<\/p>\n<figure id=\"attachment_176978\" aria-describedby=\"caption-attachment-176978\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-alexandros33.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-176978 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-alexandros33.jpg\" alt=\"Wachsfigur im Foltermuseum Wien, morbides Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-alexandros33.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-alexandros33-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-alexandros33-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-176978\" class=\"wp-caption-text\">Das Foltermuseum informiert nicht nur \u00fcber die Wiener Rechtsgeschichte, sondern sorgt auch f\u00fcr G\u00e4nsehaut. Adobe Stock, (c) alexandros33<\/figcaption><\/figure>\n<h3>7. F\u00fchrungen im Wiener Kriminalmuseum<\/h3>\n<p>Das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tQsgf\/wiener-kriminalmuseum\/\">Kriminalmuseum<\/a><\/strong> im zweiten Wiener Gemeindebezirk zwischen Leopoldskirche und Karmelitermarkt geleitet dich in 20 R\u00e4umen durch die ber\u00fchmtesten Kriminalf\u00e4lle von Wien. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber den <strong>mittelalterlichen Strafvollzug<\/strong>, die Geschichte des \u00f6sterreichischen Polizeiwesens und die letzten \u00f6ffentlichen Hinrichtungen in Wien. Zu den Exponaten z\u00e4hlen Tatortfotos, Gerichtstexte und sogar <strong>K\u00f6rperteile<\/strong> (ja wirklich!) hingerichteter Verbrecher.\u00a0F\u00fcr G\u00e4nsehaut-Garantie sorgt unter anderem der Kopf von <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Juliana_Hummel\">Juliana Hummel<\/a>, der um 1900 enthaupteten Kindsm\u00f6rderin.\u00a0Das Museum ist in einem der \u00e4ltesten H\u00e4user\u00a0der Leopoldstadt, dem sogenannten <em>Seifensiederhaus<\/em>, untergebracht.<\/p>\n<p>Wer noch tiefer in die Kriminalgeschichte Wiens eintauchen m\u00f6chte, kann eine Spezialf\u00fchrung \u00fcber\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rMZZH\/city-tours-gmbh\/\">Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours<\/a>\u00a0<\/strong>buchen. Die Wiener Fremdenf\u00fchrer lassen die Geschichte lebendig werden und erz\u00e4hlen zum Beispiel <strong>wenig bekannte Details<\/strong> und Anekdoten \u00fcber den\u00a0Dienstm\u00e4dchenm\u00f6rder Hugo Schenk, das <strong>Attentat<\/strong> auf Kaiser Franz Joseph und die\u00a0Ermordung des Kriegsministers Latour.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfJZmqznfXC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfJZmqznfXC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Anna Hofst\u00e4tter (@ilove.wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-02-13T18:26:22+00:00\">Feb 13, 2018 um 10:26 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Vienna Time Travel &#8211; Pestgrube &amp; Bunker<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2bcdx\/time-travel-in-vienna-betriebs-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vienna Time Travel<\/a>\u00a0am Graben ist immer einen Besuch wert. Und auch, wenn sich hier nat\u00fcrlich vor allem die Touristen tummeln: Auch f\u00fcr Wienerinnen und Wiener, die die<strong> dunkle Seite ihrer Stadt<\/strong> ein bisschen besser kennenlernen m\u00f6chten, lohnt sich das Spektakel. Und ein Spektakel ist es wirklich! Die Tour durch die bewegte Geschichte unserer Lieblingsstadt beginnt mit einem<strong> 5D Film<\/strong> von den Anf\u00e4ngen Wiens als r\u00f6misches Lager bis in die heutige Zeit\u00a0\u2013 inklusive Rattenschw\u00e4nze und Taubenfedern. \ud83d\ude09<\/p>\n<p>Neben einer Reise durch die Wiener Musikgeschichte und das Leben der Habsburger wartet die Zeitreise anschlie\u00dfend mit einem <strong>Ausflug in die Pestgrube<\/strong> (hier wartet der liebe Augustin auf die Besucher) und in einen recht lebensnahen <strong>Luftschutzbunker<\/strong> auf. Hier dr\u00e4ngen sich die Besucher\u00a0dicht aneinander, w\u00e4hrend\u00a0die simulierten Bomben fallen und die schweren Schritte von russischen Soldaten auf dem Kopfsteinpflaster donnern.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BdlYdgeBsct\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BdlYdgeBsct\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Markus (@m_quaxi_f)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-01-05T22:12:19+00:00\">Jan 5, 2018 um 2:12 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>9. Stadtrundfahrt durch das morbide Wien<\/h3>\n<p>Du kannst dich nicht entscheiden, auf welchen Pfaden du das dunkle Wien erkunden m\u00f6chtest? Kein Problem!\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rMZZH\/city-tours-gmbh\/\">City Tours<\/a><\/strong>\u00a0bietet eine spezielle Stadtrundfahrt an, die unter dem Namen &#8220;Morbides Wien&#8221; zum Schaudern und Gruseln einl\u00e4dt. Die Rundfahrt umfasst eine F\u00fchrung am <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\">Zentralfriedhof<\/a><\/strong>, die mit makabren Details zum Wiener Totenkult gespickt ist, und einen Spaziergang \u00fcber den <strong>Sankt Marxer Friedhof<\/strong>.<\/p>\n<p>Hier erf\u00e4hrst du unter anderem, warum Wolfgang Amadeus Mozart in Wien nicht blo\u00df eines, sondern zwei Grabm\u00e4ler hat. Abschlie\u00dfend geht es entweder ins <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4PJN\/bestattungsmuseum-am-wiener-zentralfriedhof\/\">Bestattungsmuseum<\/a> oder in die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8MSdK\/kaisergruft\/\">Kaisergruft<\/a>, wo die <strong>Habsburger Kaiser<\/strong>, Kaiserinnen und K\u00f6niginnen begraben liegen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BU7lzKwlvFW\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BU7lzKwlvFW\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#ilovevienna #citytoursvienna #oldcar #cars #clasiccar<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/amyca_amy\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Amy Amalia<\/a> (@amyca_amy) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-06-04T20:29:37+00:00\">Jun 4, 2017 um 1:29 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Empfohlene Fremdenf\u00fchrer in Wien<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1625790\" data-branche=\"Fremdenf\u00fchrer\" data-totalfirmen=\"3\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bMr52\/rihs-david\/\" data-company=\"1625790\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/1\/8\/0\/6506081.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Rihs David<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"\" target=\"_blank\" data-company=\"1625790\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1799462\" data-branche=\"Fremdenf\u00fchrer\" data-totalfirmen=\"3\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/77Tf3\/free-walking-tour-salzburg-eu\/\" data-company=\"1799462\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/1\/8\/0\/6506081.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Free Walking Tour Salzburg e.U.<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"\" target=\"_blank\" data-company=\"1799462\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"1543032\" data-branche=\"Fremdenf\u00fchrer\" data-totalfirmen=\"3\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/WRX1v\/reus-gerhard\/\" data-company=\"1543032\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/1\/8\/0\/6506081.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Reus Gerhard<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/gerhardreus.com\" target=\"_blank\" data-company=\"1543032\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Der Tod, das muss a Weaner sein, singt Georg Kreisler 1969. Zu diesem Zeitpunkt ruhen am Wiener Zentralfriedhof bereits mehr als drei Millionen Tote \u2013 die lebende Bev\u00f6lkerung ist nur etwa halb so gro\u00df. Wir haben die Liebe der Wiener zum\u00a0Schaurig-Sch\u00f6nen\u00a0unter die Lupe genommen und zeigen dir die besten Spazierg\u00e4nge und F\u00fchrungen durch die dunklen Epochen der Stadtgeschichte: Vom Zentralfriedhof \u00fcber das Bestattungsmuseum, die Kapuzinergruft und das Foltermuseum bis in den Narrenturm! Morbides Wien oder die Stadt der sch\u00f6nen Leich&#8217; Hast du gewusst, dass Johann Strau\u00df Vater auf den Zentralfriedhof &#8220;\u00fcbersiedelt&#8221; wurde, um Besucher anzulocken? Als die Simmeringer Totenstadt 1884 eingeweiht wird, will n\u00e4mlich niemand den weiten Weg auf sich nehmen. Die L\u00f6sung des Gemeinderats ist typisch wienerisch: Anstatt eine direkte Anbindung zu schaffen, werden die Menschen mit\u00a0Zeremoniell und Totenkult\u00a0in den 11. Bezirk gelockt. Zu diesem Zweck werden s\u00e4mtliche &#8220;prominente \u00dcberreste&#8221; von anderen Wiener Friedh\u00f6fen \u00fcberf\u00fchrt und 1885 die Ehrengrabanlage eingeweiht. Der Plan geht auf: Die Beisetzungen werden als \u00f6ffentliches Ereignis stilisiert und fortan str\u00f6men die Massen auf den Zentralfriedhof. 1. Narrenturm &#8211; Wiens morbide Leichensammlung Hast du gewusst, dass Wien in Sachen K\u00f6rperspende weltweit f\u00fchrend ist? Sterben in der Donaumetropole ist so teuer, dass sich immer mehr Menschen daf\u00fcr entscheiden, ihren K\u00f6rper nach dem Tod dem Anatomischen Institut zu spenden. Kein Wunder also, dass die medizinisch-pathologische Sammlung in der ehemaligen Irrenanstalt des Alten Allgemeinen Krankenhauses\u00a0so gut ausgestattet ist. Der f\u00fcnfst\u00f6ckige Rundbau, der im Volksmund als Narrenturm bekannt ist, beherbergt in erster Linie Feucht- und Trockenpr\u00e4parate sowie mehrere Moulagensammlungen. Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours\u00a0bietet spezielle F\u00fchrungen durch den Narrenturm an, die dich mit allem Wissenswerten zur Wiener Medizingeschichte versorgen. Au\u00dferdem halten die Fremdenf\u00fchrer eine Menge makabre Details zu einzelnen Exponaten bereit. Worauf wartest du noch?\u00a0Willkommen zum fr\u00f6hlichen Nachmittag im Irrenhaus! 2. Bestattungsmuseum Wien &#8211; Klappsarg und Totenwecker Probeliegen gef\u00e4llig? Das Bestattungsmuseum befindet sich unterhalb der Aufbahrungshalle 2 am Wiener Zentralfriedhof und f\u00fchrt auf rund 300 Quadratmetern durch die Bestattungsgeschichte in Wien. Zu den g\u00e4ngigen Exponaten z\u00e4hlen Totenmasken, Grabt\u00fccher, Totengr\u00e4ber-Uniformen und die Wappen der Kaiserbegr\u00e4bnisse. Etwas morbider wird es mit Sparsarg und Totenwecker: Der Sparsarg war an der Unterseite mit einer Klappe ausgestattet, die w\u00e4hrend des Begr\u00e4bnisses mittels Hebel ge\u00f6ffnet wurde. Auf diese Weise fiel der Leichnam ins offene Grab und der Sarg konnte wiederverwendet werden. Der Toten- bzw. Rettungswecker ist eine Erfindung des 18. Jahrhunderts und sollte verhindern, dass ein f\u00e4lschlicherweise Toterkl\u00e4rter in seinem Sarg erstickte. Ebenfalls aus Angst vor dem Scheintod (und vor Vampirismus!) wurde das sog. Herzstichstilett erfunden. Es wurde verwendet, um das Herz des Toten zu durchbohren\u00a0\u2013 um daf\u00fcr zu sorgen, dass er auch wirklich tot blieb.\u00a0F\u00fcr den besonderen Gruseleffekt sorgt eine umfangreiche Sammlung von Totenportraits aus dem 19. Jahrhunderts. Morbides Wien &#8211; Friedh\u00f6fe erkunden 3. F\u00fchrungen am Zentralfriedhof Wer zum Zentralfriedhof kommt, tr\u00e4gt nicht immer Falco oder Udo J\u00fcrgens im Herzen. Viele zieht es zum alten j\u00fcdischen Teil der Totenstadt, zum Anatomie-Friedhof oder zu den Ehrengr\u00e4bern von Schauspielern, Politikern und Schriftstellern. Folgende F\u00fchrungen kannst du als Privatf\u00fchrung f\u00fcr Gruppen \u00fcber Wienf\u00fchrungen bzw. City Tours buchen. Musiker am [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":177005,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Morbides Wien! Totenkult, Hexenjagd und Scheintod - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen &amp; Spazierg\u00e4nge\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Morbides Wien: 9 Orte, die absolut zum Gruseln sind\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen &amp; Spazierg\u00e4nge\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-17T10:44:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-29T18:05:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\",\"name\":\"Morbides Wien! Totenkult, Hexenjagd und Scheintod - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-17T10:44:15+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-29T18:05:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen & Spazierg\u00e4nge\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Morbides Wien! 9 Seiten, von denen du deine Stadt noch nicht kanntest\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Morbides Wien! Totenkult, Hexenjagd und Scheintod - HEROLD.at","description":"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen & Spazierg\u00e4nge","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Morbides Wien: 9 Orte, die absolut zum Gruseln sind","og_description":"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen & Spazierg\u00e4nge","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-17T10:44:15+00:00","article_modified_time":"2020-10-29T18:05:26+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/","name":"Morbides Wien! Totenkult, Hexenjagd und Scheintod - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-17T10:44:15+00:00","dateModified":"2020-10-29T18:05:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Von Hexen, Vampiren und M\u00f6rdern: Wir laden dich ein auf eine Reise durch unser viel geliebtes, schaurig-sch\u00f6nes und morbides Wien! F\u00fchrungen & Spazierg\u00e4nge","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbides-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Morbides Wien! 9 Seiten, von denen du deine Stadt noch nicht kanntest"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/morbides-Wien-Adobe-Stock-c-nonverbal-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91693"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=91693"}],"version-history":[{"count":68,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91693\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":222091,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/91693\/revisions\/222091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/177005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=91693"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=91693"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=91693"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}