{"id":9483,"date":"2019-08-21T09:00:38","date_gmt":"2019-08-21T07:00:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=9483"},"modified":"2022-07-28T17:28:45","modified_gmt":"2022-07-28T15:28:45","slug":"trachtengeschaefte-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/","title":{"rendered":"Trachtengesch\u00e4fte Wien &#038; Bundesl\u00e4nder: die Top 11"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_172106\" aria-describedby=\"caption-attachment-172106\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172106 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4fte-\u00d6sterreich-karepa-830px.jpg\" alt=\"Trachtengesch\u00e4ft Wien, Salzburg, Linz: eine Gruppe von Freunden in Dirndl, Lederhose, Trachtenhemd und Trachtenhut am Oktoberfest\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4fte-\u00d6sterreich-karepa-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4fte-\u00d6sterreich-karepa-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4fte-\u00d6sterreich-karepa-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-172106\" class=\"wp-caption-text\">Trachtengesch\u00e4ft Wien, Salzburg, O\u00d6: Wir haben die besten L\u00e4den von Wien \u00fcber Salzburg bis Vorarlberg f\u00fcr dich. Foto: Adobe Stock, karepa<\/figcaption><\/figure>\n<p>Tracht geht in \u00d6sterreich immer: ob im frechen Dirndl oder Lederhose am Oktoberfest oder im klassischen Trachtenkleid oder -anzug auf Hochzeiten und Familienfeiern. Die besten <strong>Trachtengesch\u00e4fte<\/strong> in deinem Bundesland haben wir hier zusammengetragen: von Vorarlberg bis nach Wien findest du hier Trachtenmode von bunt und modern bis klassisch und festlich.<\/p>\n\n<h2>Wien: Dirndl &amp; Tracht kaufen in Wien<\/h2>\n<p>Auch wenn die Wiener nicht als st\u00e4rkste Verfechter der Tracht in \u00d6sterreich gelten: Sp\u00e4testens wenn der Steiermark-Fr\u00fchling am Rathausplatz oder die Wiener Wiesn am Prater locken, kann man auch die Stadtinger in Dirndl und Lederhosen bewundern.<\/p>\n<h3>1. Trachtenm\u00e4dl, Wien<\/h3>\n<p>Beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDlZV\/trachtenm%C3%A4dl-e-lawendar\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trachtenm\u00e4dl<\/a> in der Donaustadt findest du eine gro\u00dfe Auswahl an Dirndln, Lederhosen und klassischer Tracht. Neben moderner Outfits f\u00fcr die Wiener Wiesn hat das Trachtenm\u00e4dl auch Hochzeitsdirndl im Angebot.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDlZV\/trachtenm%C3%A4dl-e-lawendar\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trachtenm\u00e4dl in 1220 Wien<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"1_Der_Klassiker_ndash_Goumlssl_in_1010_Wien\">2. G\u00f6ssl, 1010 Wien<\/span><\/h3>\n<p>Am Klassiker <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnCQP\/g%C3%B6ssl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00f6ssl<\/a>\u00a0f\u00fchrt beim Trachtenkauf kein Weg vorbei. In Wien findest du das Traditionshaus zentral in der Innenstadt. Vor allem wenn du eine hochwertige Tracht suchst, an der du lange Zeit Freude hast, bist du hier an der richtigen Adresse.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnCQP\/g%C3%B6ssl-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00f6ssl in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"4_Tradition_pur_imnbspLoden-Plankl_in_1010_Wien\">3. Loden-Plankl, 1010 Wien<\/span><\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2dps\/loden-plankl\/?hdg=INET_3975_Trachtenbekleidung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Loden-Plankl<\/a>\u00a0im 1. Bezirk tr\u00e4gt den Titel &#8220;\u00e4ltestes Trachtengesch\u00e4ft Wiens&#8221;. Diese Tradition sp\u00fcrt man auch in jedem Winkel des Ladens. Wenn du qualitativ\u00a0hochwertige Trachten aus Loden und Walkstoff sch\u00e4tzt, bist du hier richtig beraten. Das Sortiment umfasst Janker, Anz\u00fcge und Westen sowie Trachtenkleider, Dirndlschuhe, Rucks\u00e4cke\u00a0f\u00fcr Damen, Herren und Kinder.<\/p>\n<p><strong>Weitere Informationen:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2dps\/loden-plankl\/?hdg=INET_3975_Trachtenbekleidung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Loden-Plankl in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"5_Festliche_Dirndl_nach_Maszlig_bei_Tostmann_Trachten_in_1010_Wien\">4. Tostmann Trachten, 1010 Wien<\/span><\/h3>\n<p>Ebenfalls im 1. Bezirk findest du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plkJP\/tostmann-trachten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Tostmann Trachten<\/a>. Das Angebot umfasst unter anderem auch besonders festliche Dirndl und Trachten, etwa f\u00fcr Hochzeiten. Sollte dein perfektes Trachten-Outfit noch nicht fertig im Laden h\u00e4ngen, kannst du es bei Tostmann auch ganz nach deinen Ma\u00dfen und W\u00fcnschen anfertigen lassen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plkJP\/tostmann-trachten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Tostmann Trachten in 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h2>Burgenland: Trachten-Outlet in Parndorf<\/h2>\n<div class=\"mb-2\">\n<p>Auch im sch\u00f6nen Burgenland gibt es Trachtenmode zu kaufen. Besonders gute Schn\u00e4ppchen findest du dabei im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/parndorf\/JM7hK\/original-salzburger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Original Salzburger Trachtenoutlet<\/a> in Parndorf. Von Klassikern und Hochzeitstrachten bis hin zu frechen Dirndln und Trachten-Shirts ist hier f\u00fcr jeden etwas dabei. Das Original Salzburger Trachtenoutlet gibt es \u00fcbrigens auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j4Dhv\/original-salzburger-trachtenoutlet-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">in Wien<\/a>\u00a0und in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/heidenreichstein\/D2ZJN\/trachtenoutlet-heidenreichstein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heidenreichstein in Nieder\u00f6sterreich<\/a>.<\/p>\n<p>Mehr erfahren:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/parndorf\/JM7hK\/original-salzburger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Original Salzburger Trachtenoutlet, 7111 Parndorf<\/a><\/p>\n<\/div>\n<h2>Salzburg: Trachtenmode in Salzburg kaufen<\/h2>\n<p>Zu mindestens zwei Anl\u00e4ssen im Jahr muss es in Salzburg unbedingt Tracht sein: dem Rupertikirtag in der Salzburger Altstadt und der Salzburger Dult am Messegel\u00e4nde. Dazwischen bieten zahlreiche kleinere Kirtage und Feste Gelegenheit, Trachtenkleid und Janker aus dem Schrank zu holen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172109\" aria-describedby=\"caption-attachment-172109\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172109 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-Halltstatt-Ober\u00f6sterreich-Salzburg-vadiml-830px.jpg\" alt=\"Trachtenmode \u00d6sterreich, Salzburg und Ober\u00f6sterreich: traditionelles Trachtenkleid und Trachtenanzug in einem Trachtengesch\u00e4ft\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-Halltstatt-Ober\u00f6sterreich-Salzburg-vadiml-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-Halltstatt-Ober\u00f6sterreich-Salzburg-vadiml-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-Halltstatt-Ober\u00f6sterreich-Salzburg-vadiml-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-172109\" class=\"wp-caption-text\">Traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl? Wir haben die besten Trachtengesch\u00e4fte f\u00fcr dich. Foto: Adobe Stock, vadiml<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Scheibner, 5541 Altenmarkt im Pongau<\/h3>\n<p>In der N\u00e4he der Therme Amad\u00e9 liegt in Altenmark im Pongau Scheibner, ein Haus mit langer Tradition. Seit fast 60 Jahren werden hier Dirndl, Lederhosen und festliche Trachten f\u00fcr Damen, Herren und Kinder angeboten. Hier bist du richtig, wenn du Wert auf Qualit\u00e4t, Passform und Beratung legst.<\/p>\n<p>Mehr erfahren: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/altenmarkt-im-pongau\/CGtqt\/scheibner-leder-tracht-mode-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scheibner Leder Tracht Mode, 5541 Altenmarkt im Pongau<\/a><\/p>\n<h2>Trachtengesch\u00e4ft Ober\u00f6sterreich: g\u00fcnstige Trachten kaufen<\/h2>\n<p>Das Rieder Volksfest, die Welser\u00a0Herbstmesse, die Passauer Mai- und Herbstdult, Karpfham und dann auch noch\u00a0das M\u00fcnchner Oktoberfest: Als Ober\u00f6sterreicher hat man wirklich mehr als genug Gr\u00fcnde, sich eine oder mehrere Trachten zuzulegen.<\/p>\n<h3>TRACHTique: Fabrik-Outlet im Lodenfrey Park, 4829 Bad Ischl<\/h3>\n<p>In Bad Ischl im Lodenfrey Park befindet sich die\u00a0Trachtique, ein Trachten-Outlet, in dem du echte Schn\u00e4ppchen schlagen kannst. Auf einer riesigen Fl\u00e4che von 500 m\u00b2 gibt es Discounts von bis zu -50 % auf Trachtenr\u00f6cke, Dirndlblusen und -BHs, Janker, Accessoires und viele weitere Produkte. Wenn du tolle Qualit\u00e4t aus \u00d6sterreich zu g\u00fcnstigen Preisen suchst, zahlt sich der Ausflug in das Fabrik-Outlet im Salzkammergut absolut aus.<\/p>\n<div class=\"mb-2\">\n<p class=\"mb-0\"><strong>Anfahrtsplan:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bad-ischl\/QDdlN\/fabrik-outlet-im-lodenfrey-park\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TRACHTique, Fabrik-Outlet im Lodenfrey Park, 4829 Bad Ischl<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_172148\" aria-describedby=\"caption-attachment-172148\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-172148\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-\u00d6sterreich-wernerimages-830px.jpg\" alt=\"Mann in einer Lederhose mit Hemd\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-\u00d6sterreich-wernerimages-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-\u00d6sterreich-wernerimages-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Trachtengesch\u00e4ft-\u00d6sterreich-wernerimages-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-172148\" class=\"wp-caption-text\">Du suchst eine neue Lederhose? Wir haben die besten Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Salzburg f\u00fcr dich. Foto: Adobe Stock, wernerimages<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Steiermark: Trachtengesch\u00e4fte in der Steiermark<\/h2>\n<\/div>\n<h3>1.\u00a0Moden Posch, 8254 Wenigzell<\/h3>\n<p>Vom modernen Wiesn-Outfit bis hin zur traditionellen, steirischen Tracht findest du bei Trachten Posch alles, was das Herz begehrt. Seit 25 Jahren bietet das Trachtengesch\u00e4ft in Wenigzell\u00a0in der Oststeiermark Hochzeitsdirndl, Kindertracht, passende Schuhe und Unterw\u00e4sche zum Dirndl sowie vieles mehr. Gut zu wissen f\u00fcr preisbewusste Trachten-Fans: Das ganze Jahr \u00fcber gibt es hier g\u00fcnstige Schn\u00e4ppchen zu schlagen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wenigzell\/FSW9N\/moden-posch\/?geo=REG_A_6\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Moden Posch, 8254 Wenigzell<\/a><\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Wusstest du&#8230;<\/strong> dass es einen geheimen Dirndl-Code gibt? Je nachdem, wo die Tr\u00e4gerin des Trachtenkleides ihre <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dirndl-schleife-bedeutung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dirndlschleife<\/a> tr\u00e4gt, verr\u00e4t sie damit mitunter, ob sie vergeben oder Single ist.<\/div>\n<h3>2. Landhausmode Reiter, <strong>8530 Deutschlandsberg<\/strong><\/h3>\n<p>Im Trachtengesch\u00e4ft Landhausmode Reiter findest du traditionelle Trachten sowie Jagdbekleidung zu fairen Preisen. Neben Trachtenmode gibt es auch die passenden Accessoires, wie Dirndlschuhe, Taschen, Schmuck und Krawatten.<\/p>\n<p><strong>Adresse:\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/deutschlandsberg\/5T4ch\/landhausmode-b-reiter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Landhausmode Reiter, 8530 Deutschlandsberg<\/a><\/p>\n<h2>Trachtengesch\u00e4ft Vorarlberg: Dirndl &amp; Tracht kaufen<\/h2>\n<p>Auch in Vorarlberg gibt es nat\u00fcrlich schicke Trachtenmode zu kaufen. Unser Favorit ist\u00a0dabei dieses Trachtengesch\u00e4ft:<\/p>\n<div class=\"mb-2\">\n<h3 class=\"mb-0\">Muntafuner Trachtast\u00e4lli, 6780 Schruns<\/h3>\n<\/div>\n<p>Klassische Trachtenmode f\u00fcr Damen, Herren und Kinder findest du im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schruns\/8Qvnr\/muntafuner-trachtast%C3%A4lli\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Muntafuner Trachtast\u00e4lli<\/a> ebenso wie trendige Trachten-Shirts, -Hoodies und sogar Nachtw\u00e4sche im urigen Look. Daneben gibt es jede Menge Accessoires, die dein Outfit abrunden, sowie eine fachkundige Beratung. F\u00fcr Freunde der Tracht in Vorarlberg f\u00fchrt an diesem Gesch\u00e4ft kein Weg vorbei.<\/p>\n<p class=\"mb-0\"><strong>Weitere Infos:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schruns\/8Qvnr\/muntafuner-trachtast%C3%A4lli\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Muntafuner Trachtast\u00e4lli, 6780 Schruns<\/a><\/p>\n<h3>Viele weitere Trachtengesch\u00e4fte in\u00a0deiner N\u00e4he<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/trachtenbekleidung\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tracht geht in \u00d6sterreich immer: ob im frechen Dirndl oder Lederhose am Oktoberfest oder im klassischen Trachtenkleid oder -anzug auf Hochzeiten und Familienfeiern. Die besten Trachtengesch\u00e4fte in deinem Bundesland haben wir hier zusammengetragen: von Vorarlberg bis nach Wien findest du hier Trachtenmode von bunt und modern bis klassisch und festlich. Wien: Dirndl &amp; Tracht kaufen in Wien Auch wenn die Wiener nicht als st\u00e4rkste Verfechter der Tracht in \u00d6sterreich gelten: Sp\u00e4testens wenn der Steiermark-Fr\u00fchling am Rathausplatz oder die Wiener Wiesn am Prater locken, kann man auch die Stadtinger in Dirndl und Lederhosen bewundern. 1. Trachtenm\u00e4dl, Wien Beim Trachtenm\u00e4dl in der Donaustadt findest du eine gro\u00dfe Auswahl an Dirndln, Lederhosen und klassischer Tracht. Neben moderner Outfits f\u00fcr die Wiener Wiesn hat das Trachtenm\u00e4dl auch Hochzeitsdirndl im Angebot. Kontakt:\u00a0Trachtenm\u00e4dl in 1220 Wien 2. G\u00f6ssl, 1010 Wien Am Klassiker G\u00f6ssl\u00a0f\u00fchrt beim Trachtenkauf kein Weg vorbei. In Wien findest du das Traditionshaus zentral in der Innenstadt. Vor allem wenn du eine hochwertige Tracht suchst, an der du lange Zeit Freude hast, bist du hier an der richtigen Adresse. Kontakt:\u00a0G\u00f6ssl in 1010 Wien 3. Loden-Plankl, 1010 Wien Das Loden-Plankl\u00a0im 1. Bezirk tr\u00e4gt den Titel &#8220;\u00e4ltestes Trachtengesch\u00e4ft Wiens&#8221;. Diese Tradition sp\u00fcrt man auch in jedem Winkel des Ladens. Wenn du qualitativ\u00a0hochwertige Trachten aus Loden und Walkstoff sch\u00e4tzt, bist du hier richtig beraten. Das Sortiment umfasst Janker, Anz\u00fcge und Westen sowie Trachtenkleider, Dirndlschuhe, Rucks\u00e4cke\u00a0f\u00fcr Damen, Herren und Kinder. Weitere Informationen:\u00a0Loden-Plankl in 1010 Wien 4. Tostmann Trachten, 1010 Wien Ebenfalls im 1. Bezirk findest du\u00a0Tostmann Trachten. Das Angebot umfasst unter anderem auch besonders festliche Dirndl und Trachten, etwa f\u00fcr Hochzeiten. Sollte dein perfektes Trachten-Outfit noch nicht fertig im Laden h\u00e4ngen, kannst du es bei Tostmann auch ganz nach deinen Ma\u00dfen und W\u00fcnschen anfertigen lassen. Kontakt:\u00a0Tostmann Trachten in 1010 Wien Burgenland: Trachten-Outlet in Parndorf Auch im sch\u00f6nen Burgenland gibt es Trachtenmode zu kaufen. Besonders gute Schn\u00e4ppchen findest du dabei im Original Salzburger Trachtenoutlet in Parndorf. Von Klassikern und Hochzeitstrachten bis hin zu frechen Dirndln und Trachten-Shirts ist hier f\u00fcr jeden etwas dabei. Das Original Salzburger Trachtenoutlet gibt es \u00fcbrigens auch in Wien\u00a0und in Heidenreichstein in Nieder\u00f6sterreich. Mehr erfahren:\u00a0Original Salzburger Trachtenoutlet, 7111 Parndorf Salzburg: Trachtenmode in Salzburg kaufen Zu mindestens zwei Anl\u00e4ssen im Jahr muss es in Salzburg unbedingt Tracht sein: dem Rupertikirtag in der Salzburger Altstadt und der Salzburger Dult am Messegel\u00e4nde. Dazwischen bieten zahlreiche kleinere Kirtage und Feste Gelegenheit, Trachtenkleid und Janker aus dem Schrank zu holen. Scheibner, 5541 Altenmarkt im Pongau In der N\u00e4he der Therme Amad\u00e9 liegt in Altenmark im Pongau Scheibner, ein Haus mit langer Tradition. Seit fast 60 Jahren werden hier Dirndl, Lederhosen und festliche Trachten f\u00fcr Damen, Herren und Kinder angeboten. Hier bist du richtig, wenn du Wert auf Qualit\u00e4t, Passform und Beratung legst. Mehr erfahren: Scheibner Leder Tracht Mode, 5541 Altenmarkt im Pongau Trachtengesch\u00e4ft Ober\u00f6sterreich: g\u00fcnstige Trachten kaufen Das Rieder Volksfest, die Welser\u00a0Herbstmesse, die Passauer Mai- und Herbstdult, Karpfham und dann auch noch\u00a0das M\u00fcnchner Oktoberfest: Als Ober\u00f6sterreicher hat man wirklich mehr als genug Gr\u00fcnde, sich eine oder mehrere Trachten zuzulegen. TRACHTique: Fabrik-Outlet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":9499,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-21T07:00:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-28T15:28:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Trachtengesch\u00e4fte-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\",\"name\":\"Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-21T07:00:38+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-28T15:28:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Trachtengesch\u00e4fte Wien &#038; Bundesl\u00e4nder: die Top 11\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg - HEROLD.at","description":"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg","og_description":"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-08-21T07:00:38+00:00","article_modified_time":"2022-07-28T15:28:45+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Trachtengesch\u00e4fte-Facebook.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/","name":"Die Top 12 Trachtengesch\u00e4fte von Wien bis Vorarlberg - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-08-21T07:00:38+00:00","dateModified":"2022-07-28T15:28:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Egal ob traditionelle Trachtenmode oder g\u00fcnstiges Dirndl vom Outlet: wir haben die Top Trachtengesch\u00e4fte in Wien, Salzburg, Linz, Graz und mehr f\u00fcr dich.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trachtengeschaefte-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Trachtengesch\u00e4fte Wien &#038; Bundesl\u00e4nder: die Top 11"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/g\u00f6ssl-dirndl-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9483"}],"version-history":[{"count":73,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253878,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9483\/revisions\/253878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/9499"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}