{"id":96586,"date":"2020-03-30T07:00:49","date_gmt":"2020-03-30T05:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=96586"},"modified":"2020-04-23T11:45:11","modified_gmt":"2020-04-23T09:45:11","slug":"microblading-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/","title":{"rendered":"Microblading in Wien: Wer macht es, was kostet es?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_171701\" aria-describedby=\"caption-attachment-171701\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-171701 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak.jpg\" alt=\"Junge Frau beim Microblading in Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-171701\" class=\"wp-caption-text\">Microblading Wien: Wir verraten, welche Kosmetikstudios dir die perfekten Brauen dauerhaft ins Gesicht zaubern. Adobe Stock, (c) Dmytro Flisak<\/figcaption><\/figure>\n<p>Microblading\u00a0\u2013 die lang ersehnte Antwort auf chronisch verzupfte, falsch gewachsene oder\u00a0sp\u00e4rlich sprie\u00dfende Augenbrauen! Wer nicht jeden Morgen mit b\u00fcrsten, pinseln und auff\u00fcllen verbringen m\u00f6chte, kann sich die<strong> perfekten Augenbrauen<\/strong> jetzt dauerhaft pigmentieren lassen. Microblading ist zwar etwas aufw\u00e4ndiger als herk\u00f6mmliches Permanent Make up, daf\u00fcr ist das Ergebnis aber sowohl pr\u00e4ziser als auch nat\u00fcrlicher. Wir verraten, wie Microblading funktioniert, wie lange es h\u00e4lt und welche <strong>Wiener Kosmetiksalons<\/strong> die Technik anbieten.<\/p>\n\n<h2>Microblading &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Microblading ist sozusagen die kleine Schwester von\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Permanent Make up<\/a>. Die in Asien entstandene Technik hat die westliche Welt w\u00e4hrend der letzten Jahre im Sturm erobert, da sie ein <strong>sehr nat\u00fcrliches<\/strong> und <strong>extrem pr\u00e4zises Ergebnis<\/strong> verspricht. Bei dieser Methode arbeitet Kosmetikerin mit einem sogenannten <em><strong>Blade<\/strong><\/em>, das ist ein Ger\u00e4t mit sehr feinen, aneinandergereihten Nadeln. Das Blade bringt der Haut unter den Brauen <strong>winzig kleine Schnitte<\/strong> bei, in welche anschlie\u00dfend die Pigmentierfarbe einmassiert wird. Das Ergebnis\u00a0 sind sehr feine H\u00e4rchen in <strong>3D-Optik<\/strong>, die deinen Augenbrauen einen volleren Look geben.<\/p>\n<h3>Ist Microblading Permanent Make up?<\/h3>\n<p>Jain. Anders als &#8220;normales&#8221; Permanent Make up, bei dem auch Augen (zum Beispiel Lidstrich) oder Lippen pigmentiert werden k\u00f6nnen, ist mit Microblading ausschlie\u00dflich das<strong> Pigmentieren der Augenbrauen\u00a0<\/strong>m\u00f6glich. Au\u00dferdem wird die Farbe hier nicht mit der Pigmentiermaschine in die Haut eingebracht, sondern die Kosmetikern zeichnet mit dem Blade viele sehr feine Striche, die deine <strong>Brauen optisch auff\u00fcllen<\/strong> und definieren.<\/p>\n<p>Die Blades penetrieren die Haut nicht ganz so tief wie die Pigmentiermaschine, daf\u00fcr h\u00e4lt das Ergebnis allerdings auch nicht so lange wie bei herk\u00f6mmlichem Permanent Make up.<\/p>\n<figure id=\"attachment_171707\" aria-describedby=\"caption-attachment-171707\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-yuriy_k.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-171707 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-yuriy_k.jpg\" alt=\"Beim Microblading Wien wird die Form zun\u00e4chst mit einem Stift auf die Augenbrauen aufgemalt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-yuriy_k.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-yuriy_k-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-yuriy_k-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-171707\" class=\"wp-caption-text\">F\u00fcr ein perfektes Ergebnis wird beim Microblading zun\u00e4chst dein Gesicht vermessen, dann erst die Form angezeichnet. Adobe Stock, (c) yuriy_k<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Microblading\u00a0Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen alle Studios, die Permanent Make up anbieten, deine Augenbrauen auch mit Microblading\u00a0perfektionieren. Du solltest dich allerdings davon \u00fcberzeugen, dass die Kosmetikerin deiner Wahl auch wirklich<strong> f\u00fcr Microblading Behandlungen qualifiziert<\/strong> ist. Idealerweise l\u00e4sst du dir beim ersten Termin (Beratungsgespr\u00e4ch) einen <strong>Nachweis<\/strong> \u00fcber entsprechende Lehrg\u00e4nge oder Schulungen zeigen.<\/p>\n<p>Du kannst dir deine Augenbrauen nat\u00fcrlich auch bei einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Hautarzt<\/strong><\/a> pigmentieren lassen, der diese Leistung anbietet. Wir haben recherchiert, welche <strong>Studios\/Dermatologen<\/strong> in Wien Microblading anbieten.<\/p>\n<h4>Dr. Nikolaus Redtenbacher &#8211; Microblading Wien 1090<\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vDzR3\/dr-nikolaus-redtenbacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Nikolaus Redtenbacher<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde, bietet in seiner Ordination im neunten Bezirk jedoch auch <strong>kleinere plastische Eingriffe<\/strong> sowie <strong>kosmetische Behandlungen<\/strong> an. Neben Microblading kannst du hier beispielsweise auch\u00a0einen Termin zur\u00a0dauerhaften Haarentfernung oder Mikrodermabrasion buchen. Eine genaue Preisliste findest du auf der Website. Auf HEROLD.at erreicht die Ordination <strong>5 von 5 Sternen<\/strong> bei 18 Bewertungen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vDzR3\/dr-nikolaus-redtenbacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Nikolaus Redtenbacher, 1090 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4314025512\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:779664\">+43 1 4025512<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7N5ccxgGR5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7N5ccxgGR5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Nikolaus Redtenbacher (@dr_nikolaus_redtenbacher)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-01-12T11:01:08+00:00\">Jan 12, 2020 um 3:01 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h4>Frisiersalon Andre &#8211; Microblading Wien 1020<\/h4>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mfGlm\/frisiersalon-andre\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisiersalon Andre<\/a> im zweiten Bezirk kannst du dich einmal rundherum verw\u00f6hnen lassen: Von der neuen Frisur \u00fcber Nageldesign und Hautverj\u00fcngung bis hin zu Permanent Make-up und Microblading. Auf der Website gibt es eine <strong>detaillierte Preis\u00fcbersicht<\/strong> und deinen Termin kannst du direkt <strong>online buchen<\/strong>.\u00a0Das Studio freut sich \u00fcber <strong>5 von 5 Sternen<\/strong> aus 22 Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mfGlm\/frisiersalon-andre\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisiersalon Andre, 1020 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4317264155\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:562158\">+43 1 7264155<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_209299\" aria-describedby=\"caption-attachment-209299\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-hdesert.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209299 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-hdesert.jpg\" alt=\"Vorher Nachher Vergleich nach dem Microblading Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-hdesert.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-hdesert-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-hdesert-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-209299\" class=\"wp-caption-text\">Augenbrauen Microblading vorher-nachher. F\u00fcr den perfekten Lidstrich kannst du ein Permanent Makeup machen lassen. Adobe Stock, (c) hdesert<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Visage Academy &#8211; Microblading Wien 1160<\/h4>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BgT2M\/visage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Visage Studio<\/a> im 16. Bezirk ist ein Kosmetikinstitut, das Microblading, Microneedling, Wimpernverl\u00e4ngerung und verschiedene Methoden der Hautverj\u00fcngung anbietet. Eine Microblading Behandlung inkl. Nachbehandlung kostet hier \u20ac 250.<strong>\u00a0<\/strong>Das Studio freut sich \u00fcber <strong>5 von 5 Sternen<\/strong> bei acht Bewertungen auf HEROLD.at und gibt seine Expertise auch in <strong>Schulungen<\/strong> weiter.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BgT2M\/visage-academy-microblading-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Visage Academy, 1160 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+436767873240\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1297365\">+43 676 7873240<\/a><\/p>\n<h4>DIE KLINIK &#8211; Microblading Wien 1060<\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QGHQ5\/die-klinik-piercing-%7C-tattoo-%7C-permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DIE KLINIK<\/a> im sechsten Bezirk macht alles, was mit Sch\u00f6nheit zu tun hat: Tattoos, Piercings, Narbenbehandlung und, last but not least, nat\u00fcrlich auch Microblading und anderes Permanent Makeup. DIE KLINIK erh\u00e4lt<strong> 5 von 5 Sternen<\/strong> bei zehn Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Bin aufgrund einer Empfehlung auf die Klinik\/Gerald gesto\u00dfen &#8211; ich bin sehr sehr gl\u00fccklich und zufrieden mit dem Microblading\/Augenbraue &#8211; sehr sch\u00f6n geworden!&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QGHQ5\/die-klinik-piercing-%7C-tattoo-%7C-permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">DIE KLINIK, 1060 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4313332444\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:990089\">+43 1 3332444<\/a><\/p>\n<h4>Deluxe Metics &#8211; Microblading Wien 1080<\/h4>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18hRC\/deluxe-metics\/?hdg=INET_4556_Permanent+Make+up\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Deluxe Metics<\/a> bietet das volle Programm: Gesichtsbehandlungen, Massage, Dekorative Kosmetik, Permanent Make-Up &amp; Microblading, Wimpernverl\u00e4ngerung und Pedik\u00fcre. Die genauen Preise findest du auf der Website. Auf HEROLD.at erreicht das Studio eine Bewertung von <strong>4,7 von 5 Sternen<\/strong> bei sieben abgegebenen Stimmen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18hRC\/deluxe-metics\/?hdg=INET_4556_Permanent+Make+up\">Deluxe Metics, 1080 Wien<\/a><strong>\u00a0| <\/strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:<strong>\u00a0<\/strong><a href=\"tel:+4369910805002\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:906265\">+43 699 10805002<\/a><\/p>\n<h4>Permanentbeauty OG &#8211; Microblading Wien 1030<\/h4>\n<p>Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K93VT\/permanentbeauty-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Permanentbeauty OG<\/a>\u00a0hat sich der Sch\u00f6nheit verschrieben: Neben Pedi- und Manik\u00fcre, Nageldesign und Gesichtsbehandlungen kannst du dich hier auch dauerhaft versch\u00f6nern lassen. Die KundInnen sind zufrieden und danken mit sieben Bewertungen und\u00a0<strong>4,8 von 5 Sternen<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eIch besuche das Unternehmen schon viele Jahre und komme sehr gerne her. Die Mitarbeiterinnen sind sehr freundlich, genau, einf\u00fchlsam und ich f\u00fchle mich sehr gut betreut!\u201c<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K93VT\/permanentbeauty-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Permanentbeauty OG, 1030 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4317107340\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:909371\">+43 171 07340<\/a><\/p>\n<h3>F\u00fcr wen ist Microblading geeignet?<\/h3>\n<p>Microblading ist perfekt f\u00fcr alle Frauen (und nat\u00fcrlich auch alle M\u00e4nner), die am Morgen mit perfekt definierten Augenbrauen aufwachen wollen. Au\u00dferdem erm\u00f6glicht die Technik es, Unebenheiten im Wuchs oder durch Narben entstandene Asymmetrien\u00a0auszugleichen beziehungsweise zu kaschieren. Bei Totalverlust der Augenbrauen, wie er beispielsweise durch Bestrahlung oder krankhafte Arten von <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\">Haarausfall<\/a><\/strong> auftreten kann, wird h\u00e4ufig das sogenannte <em><strong>Diamond Blading<\/strong><\/em> eingesetzt.<\/p>\n<p>Hier wird die Haut nicht mit herk\u00f6mmlichen Blades, sonder mit einem geschliffenen Diamanten geritzt, was eine <strong>extrem feine und nahezu fedrige H\u00e4rchenoptik<\/strong> erzeugt, die kaum noch als Permanent Make up zu erkennen ist.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung!<\/strong>\u00a0F\u00fcr Menschen, die schwer krank sind, unter einem akuten Infekt, Diabetes Typ 1, Epilepsie oder einer gest\u00f6rten Blutgerinnung leiden, ist\u00a0Microblading\u00a0nicht geeignet. Auch w\u00e4hrend Schwangerschaft und Stillzeit sollte aufgrund des Infektionsrisikos grunds\u00e4tzlich kein Microblading durchgef\u00fchrt werden.<\/div>\n<h3>Wer darf Microblading anbieten?<\/h3>\n<p>Normalerweise bieten <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kosmetikinstitut\/\">Kosmetiksalons<\/a><\/strong>, deren Leistungen Permanent Make up umfassen, auch Microblading an. Um b\u00f6se \u00dcberraschungen zu vermeiden, solltest du dich im Vorfeld jedoch davon \u00fcberzeugen, dass deine Kosmetikerin <strong>fachlich entsprechend\u00a0qualifiziert<\/strong> ist. F\u00fcr Microblading gibt es zwar keine staatliche Ausbildung, aber die F\u00e4higkeit kann in entsprechenden <a href=\"https:\/\/www.wifiwien.at\/kurs\/60347x-medizinische-inhalte-fuer-pigmentierer-piercer-und-taetowierer-elearning\">Lehrg\u00e4ngen und Schulungen<\/a> erlernt werden.<\/p>\n<h3>Wie l\u00e4uft die Behandlung beim Microblading ab?<\/h3>\n<p>Da jeder Mensch einen anderen Knochenbau und eine<strong> individuelle Mimik<\/strong> hat, vermisst die Kosmetikerin zun\u00e4chst dein Gesicht. Augenbrauen m\u00fcssen n\u00e4mlich nicht immer exakt symmetrisch sein \u2013 im Gegenteil! Selbst perfekt gewachsene nat\u00fcrliche Brauen sind selten symmetrisch, weil es keine exakt symmetrischen Gesichtsh\u00e4lften\u00a0gibt. Klingt komisch, ist aber so.<\/p>\n<p>Die Auswahl der<strong> richtigen Farbe<\/strong> h\u00e4ngt von deiner nat\u00fcrlichen Augenbrauenfarbe und deinem Hautton ab.\u00a0Anschlie\u00dfend\u00a0zeichnet die Kosmetikerin die gew\u00fcnschte Form auf deinen Augenbrauen vor.\u00a0Wenn du zufrieden bist, tr\u00e4gt sie eine <strong>bet\u00e4ubende Creme<\/strong> auf und beginnt anschlie\u00dfend, mit dem Blade mikrofeine Schnitte zu setzen, aus denen sp\u00e4ter die &#8220;H\u00e4rchen&#8221; werden.<\/p>\n<p>Je nach Form und Farbton kann das Blading \u00fcber eine Stunde dauern. Anschlie\u00dfend wird die<strong> Pigmentierfarbe aufgetragen<\/strong> und sanft einmassiert. Sie muss etwa zehn Minuten lang einwirken. Voil\u00e0: Fertig sind die perfekten Augenbrauen!<\/p>\n<figure id=\"attachment_171713\" aria-describedby=\"caption-attachment-171713\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-171713 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg\" alt=\"Junge Frau, deren Augenbrauen f\u00fcr das Microblading ausgemessen werden. Microblading Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-171713\" class=\"wp-caption-text\">Vor der Microblading Behandlung zeichnet die Kosmetikerin die Form auf deinen Brauen vor. Adobe Stock, (c) Dimid<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Nachbehandlung: Was muss ich nach dem Microblading beachten?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich bist du sofort nach der Behandlung wieder salonf\u00e4hig\u00a0\u2013 nur eben etwas ger\u00f6tet und mit sehr dunklen Brauen ausgestattet. Das tats\u00e4chliche Farbergebnis ist n\u00e4mlich erst sichtbar, wenn alles abgeheilt ist. F\u00fcr ein<strong> optimales Ergebnis<\/strong> solltest du darauf achten, deine neuen Augenbrauen mindestens zehn Tage nach der Behandlung nicht mit folgendem in Kontakt kommen zu lassen:<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: circle;\">\n<li>direkte Sonneneinstrahlung<\/li>\n<li>Schwei\u00df (also keine Sauna und kein stark schwei\u00dftreibender Sport)<\/li>\n<li>UV-Strahlung aus dem Solarium<\/li>\n<li>Shampoo<\/li>\n<li>Chlor- und Meerwasser<\/li>\n<li>stark \u00f6lhaltige Kosmetikprodukte<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Kosten: Wie teuer ist Microblading?<\/h2>\n<p>Da es sich beim Microblading um eine recht aufw\u00e4ndige Variante der dauerhaften Pigmentierung handelt, sind die Preise auch etwas h\u00f6her als bei normalem Permanent Make up. Je nach Studio musst du f\u00fcr die Behandlung mit <strong>Kosten zwischen \u20ac 250 und\u00a0\u20ac 600\u00a0<\/strong>rechnen. Nachfolgende Behandlungen sollten in diesem Preis bereits inbegriffen sein \u2013 vergiss nicht, dich im Vorfeld dar\u00fcber zu erkundigen! Auch die <strong>Auffrischung<\/strong> der Pigmentierung, die\u00a0je nach Hauttyp nach einem bis zwei Jahren notwendig wird, wird von vielen Studios etwas g\u00fcnstiger angeboten als die erste Behandlung.<\/p>\n<p>Der Vergleich lohnt \u00fcbrigens. In Sachen Microblading <strong>schwanken die Preise zum Teil ziemlich extrem<\/strong>. Trotzdem gilt nat\u00fcrlich: Qualit\u00e4t kostet. Wer sparen will, riskiert im schlimmsten Fall suboptimale Ergebnisse.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/IrY0bjE90lE\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Wie lange h\u00e4lt Augenbrauen Microblading?<\/h3>\n<p>Microblading h\u00e4lt nicht ganz so lange wie normales Permanent Make up, da die Schnitte\u00a0weniger tief gesetzt werden und die Farbpigmente dadurch nicht ganz so tief in die Haut eindringen. Wie lange dein Microblading genau h\u00e4lt, ist au\u00dferdem von deinem <strong>Hauttyp<\/strong> abh\u00e4ngig. Fettige Haut absorbiert die Farbe schneller als trockene Haut, weshalb die Behandlung hier h\u00e4ufig schon nach<strong> sechs bis zw\u00f6lf Monaten<\/strong> wiederholt werden muss. Bei trockener Haut h\u00e4lt Microblading hingegen bis zu zwei Jahre.\u00a0<strong>Achtung<\/strong>: Es gibt eine Reihe von (vermeidbaren) Faktoren, die die Lebenszeit deines Microbladings verk\u00fcrzen k\u00f6nnen:<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: circle;\">\n<li>Durch (h\u00e4ufige) Solarium- und\/ oder Saunag\u00e4nge bauen sich die Farbpigmente schneller ab.<\/li>\n<li>Regelm\u00e4\u00dfiger intensiver Sport sorgt aufgrund der Schwei\u00dfbildung ebenfalls daf\u00fcr, dass das Microblading schneller verblasst.<\/li>\n<li>\u00d6l- oder fruchts\u00e4urehaltige Kosmetik- und Pflegeprodukte k\u00f6nnen die Haltbarkeit der Farbpigmente ebenfalls herabsetzen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie oft muss Microblading nachgestochen werden?<\/h3>\n<p>Beim Micoblading kann man eigentlich nicht von Nachstechen sprechen. Vielmehr ist in vielen F\u00e4llen nach etwa einem Monat eine<strong> Korrektur<\/strong> erforderlich, weil die Pigmentierung beispielsweise nicht stark genug oder die einzelnen H\u00e4rchen zu d\u00fcnn geworden sind. Manchmal werden auch<strong> nachtr\u00e4gliche Kundenw\u00fcnsche<\/strong> in Bezug auf Form oder Farbton in die Nachbehandlung integriert, Details abgerundet und die Konturen perfektioniert. Nachbehandlungen dieser Art sind entweder bereits im Preis inkludiert oder werden kosteng\u00fcnstiger\u00a0angeboten (hier bitte vorher nachfragen!).<\/p>\n<h3>Was kann beim Microblading schiefgehen? Risiken<\/h3>\n<p>Wenn das Microblading korrekt durchgef\u00fchrt wird, ist es nicht sehr schmerzhaft. <strong>Schwellungen und R\u00f6tungen<\/strong> sollten innerhalb weniger Stunden zur\u00fcckgehen und nach sp\u00e4testens vier Wochen sind die pigmentierten Stellen vollst\u00e4ndig abgeheilt. Voraussetzung f\u00fcr\u00a0ein optimales Ergebnis ist\u00a0jedoch entsprechendes Fachwissen. Werden die Schnitte zu tief gesetzt, k\u00f6nnen<strong> Narben<\/strong> und andere<strong> irreparable Hautsch\u00e4digungen<\/strong>\u00a0die Folge sein. Au\u00dferdem sollte mindestens 24 Stunden vor der Behandlung ein Allergie-Test an einer anderen Hautstelle durchgef\u00fchrt werden, um sicherzugehen, dass du die Pigmentierfarbe vertr\u00e4gst.<\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Beliebte Kosmetikstudios in Wien<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"983857\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/tX4bC\/boudoir-le-petit-anastasia-feichtinger\/\" data-company=\"983857\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">BOUDOIR le petit - Anastasia Feichtinger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4040 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.boudoir-petit.at\" target=\"_blank\" data-company=\"983857\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1365337\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klosterneuburg\/LhDD1\/steffis-mobile-sch%C3%B6nheit-eu\/\" data-company=\"1365337\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Steffi's Mobile Sch\u00f6nheit e.U.<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3400 Klosterneuburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.boudoir-petit.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1365337\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"932908\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fischamend\/QzRV9\/babsis-kosmetik-fusspflege\/\" data-company=\"932908\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Babsi's Kosmetik & Fusspflege<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2401 Fischamend<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.boudoir-petit.at\" target=\"_blank\" data-company=\"932908\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"842923\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4Z5v\/fu%C3%9Fpflege-kosmetik-claudia-%E2%80%93-standort-1220-wien\/\" data-company=\"842923\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/0\/9\/34721908.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fu\u00dfpflege & Kosmetik Claudia \u2013 Standort 1220 Wien<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1220 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_842923\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','842923');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_842923\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4312808083\" target=\"_blank\" data-company=\"842923\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4312808083<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/kosmetik-claudia.co.at\/\" target=\"_blank\" data-company=\"842923\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"1581026\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XBVkL\/fu%C3%9Fpflege-kosmetik-claudia-%E2%80%93-standort-1100-wien\/\" data-company=\"1581026\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/3\/8\/4\/30291483.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fu\u00dfpflege & Kosmetik Claudia \u2013 Standort 1100 Wien<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1100 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1581026\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1581026');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1581026\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4316079636\" target=\"_blank\" data-company=\"1581026\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4316079636<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/kosmetik-claudia.co.at\/\" target=\"_blank\" data-company=\"1581026\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1838661\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/L3bRd\/fu%C3%9Fpflege-kosmetik-claudia-%E2%80%93-standort-1050-wien\/\" data-company=\"1838661\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/9\/8\/7\/30291789.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fu\u00dfpflege & Kosmetik Claudia \u2013 Standort 1050 Wien<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1050 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1838661\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1838661');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1838661\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315457643\" target=\"_blank\" data-company=\"1838661\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315457643<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.fusspflege-claudia.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1838661\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"782488\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bludenz\/VbQLZ\/claudia-preite-institut-f%C3%BCr-dermokosmetik\/\" data-company=\"782488\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/5\/0\/36056058.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Claudia Preite - Institut f\u00fcr Dermokosmetik<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6700 Bludenz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_782488\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','782488');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_782488\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43555265218\" target=\"_blank\" data-company=\"782488\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43555265218<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/claudia-preite.at\" target=\"_blank\" data-company=\"782488\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"879937\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/T8x8F\/rundum-sch%C3%B6n-by-rebecca-jahn\/\" data-company=\"879937\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Rundum Sch\u00f6n by Rebecca Jahn<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2700 Wiener Neustadt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.rundumschoen.at\" target=\"_blank\" data-company=\"879937\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"1586846\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/jBk3Z\/bellecare-sarah-larger\/\" data-company=\"1586846\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Bellecare Sarah Larger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.bellecare.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1586846\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1897509\" data-branche=\"Kosmetikinstitut\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klosterneuburg\/BmZzC\/kosmetik-atelier-sabine-gallee\/\" data-company=\"1897509\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/5\/6\/4\/37093465.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Kosmetik Atelier Sabine Gallee<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3400 Klosterneuburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1897509\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1897509');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1897509\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436644252727\" target=\"_blank\" data-company=\"1897509\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436644252727<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.bellecare.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1897509\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Microblading\u00a0\u2013 die lang ersehnte Antwort auf chronisch verzupfte, falsch gewachsene oder\u00a0sp\u00e4rlich sprie\u00dfende Augenbrauen! Wer nicht jeden Morgen mit b\u00fcrsten, pinseln und auff\u00fcllen verbringen m\u00f6chte, kann sich die perfekten Augenbrauen jetzt dauerhaft pigmentieren lassen. Microblading ist zwar etwas aufw\u00e4ndiger als herk\u00f6mmliches Permanent Make up, daf\u00fcr ist das Ergebnis aber sowohl pr\u00e4ziser als auch nat\u00fcrlicher. Wir verraten, wie Microblading funktioniert, wie lange es h\u00e4lt und welche Wiener Kosmetiksalons die Technik anbieten. Microblading &#8211; was ist das? Microblading ist sozusagen die kleine Schwester von\u00a0Permanent Make up. Die in Asien entstandene Technik hat die westliche Welt w\u00e4hrend der letzten Jahre im Sturm erobert, da sie ein sehr nat\u00fcrliches und extrem pr\u00e4zises Ergebnis verspricht. Bei dieser Methode arbeitet Kosmetikerin mit einem sogenannten Blade, das ist ein Ger\u00e4t mit sehr feinen, aneinandergereihten Nadeln. Das Blade bringt der Haut unter den Brauen winzig kleine Schnitte bei, in welche anschlie\u00dfend die Pigmentierfarbe einmassiert wird. Das Ergebnis\u00a0 sind sehr feine H\u00e4rchen in 3D-Optik, die deinen Augenbrauen einen volleren Look geben. Ist Microblading Permanent Make up? Jain. Anders als &#8220;normales&#8221; Permanent Make up, bei dem auch Augen (zum Beispiel Lidstrich) oder Lippen pigmentiert werden k\u00f6nnen, ist mit Microblading ausschlie\u00dflich das Pigmentieren der Augenbrauen\u00a0m\u00f6glich. Au\u00dferdem wird die Farbe hier nicht mit der Pigmentiermaschine in die Haut eingebracht, sondern die Kosmetikern zeichnet mit dem Blade viele sehr feine Striche, die deine Brauen optisch auff\u00fcllen und definieren. Die Blades penetrieren die Haut nicht ganz so tief wie die Pigmentiermaschine, daf\u00fcr h\u00e4lt das Ergebnis allerdings auch nicht so lange wie bei herk\u00f6mmlichem Permanent Make up. Microblading\u00a0Wien &#8211; unsere Empfehlungen! Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen alle Studios, die Permanent Make up anbieten, deine Augenbrauen auch mit Microblading\u00a0perfektionieren. Du solltest dich allerdings davon \u00fcberzeugen, dass die Kosmetikerin deiner Wahl auch wirklich f\u00fcr Microblading Behandlungen qualifiziert ist. Idealerweise l\u00e4sst du dir beim ersten Termin (Beratungsgespr\u00e4ch) einen Nachweis \u00fcber entsprechende Lehrg\u00e4nge oder Schulungen zeigen. Du kannst dir deine Augenbrauen nat\u00fcrlich auch bei einem Hautarzt pigmentieren lassen, der diese Leistung anbietet. Wir haben recherchiert, welche Studios\/Dermatologen in Wien Microblading anbieten. Dr. Nikolaus Redtenbacher &#8211; Microblading Wien 1090 Dr. Nikolaus Redtenbacher ist Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde, bietet in seiner Ordination im neunten Bezirk jedoch auch kleinere plastische Eingriffe sowie kosmetische Behandlungen an. Neben Microblading kannst du hier beispielsweise auch\u00a0einen Termin zur\u00a0dauerhaften Haarentfernung oder Mikrodermabrasion buchen. Eine genaue Preisliste findest du auf der Website. Auf HEROLD.at erreicht die Ordination 5 von 5 Sternen bei 18 Bewertungen. Kontakt:\u00a0Dr. Nikolaus Redtenbacher, 1090 Wien\u00a0| Tel:\u00a0+43 1 4025512 &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Nikolaus Redtenbacher (@dr_nikolaus_redtenbacher) am Jan 12, 2020 um 3:01 PST Frisiersalon Andre &#8211; Microblading Wien 1020 Im Frisiersalon Andre im zweiten Bezirk kannst du dich einmal rundherum verw\u00f6hnen lassen: Von der neuen Frisur \u00fcber Nageldesign und Hautverj\u00fcngung bis hin zu Permanent Make-up und Microblading. Auf der Website gibt es eine detaillierte Preis\u00fcbersicht und deinen Termin kannst du direkt online buchen.\u00a0Das Studio freut sich \u00fcber 5 von 5 Sternen aus 22 Bewertungen auf HEROLD.at. Kontakt:\u00a0Frisiersalon Andre, 1020 Wien\u00a0| Tel:\u00a0+43 1 7264155 Visage Academy &#8211; Microblading Wien [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":171704,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Microblading Wien: Wer macht es, was kostet es? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Perfekte Augenbrauen dank Microblading: Das kostet&#039;s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-30T05:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-23T09:45:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/\",\"name\":\"Microblading Wien: Wer macht es, was kostet es? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-30T05:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-23T09:45:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Microblading in Wien: Wer macht es, was kostet es?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Microblading Wien: Wer macht es, was kostet es? - HEROLD.at","description":"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Perfekte Augenbrauen dank Microblading: Das kostet's","og_description":"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-03-30T05:00:49+00:00","article_modified_time":"2020-04-23T09:45:11+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/","name":"Microblading Wien: Wer macht es, was kostet es? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-03-30T05:00:49+00:00","dateModified":"2020-04-23T09:45:11+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist Microblading? Wie teuer ist Microblading? Wie lange h\u00e4lt es? Was muss ich beachten? Und wer bietet es in Wien an? Wir haben die Antworten!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microblading-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Microblading in Wien: Wer macht es, was kostet es?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Microblading-Wien-Adobe-Stock-c-Dmytro-Flisak-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/96586"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=96586"}],"version-history":[{"count":46,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/96586\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":209308,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/96586\/revisions\/209308"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/171704"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=96586"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=96586"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=96586"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}