{"id":98525,"date":"2021-01-29T11:00:07","date_gmt":"2021-01-29T10:00:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=98525"},"modified":"2021-02-09T14:20:01","modified_gmt":"2021-02-09T13:20:01","slug":"depression-symptome-behandlung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/","title":{"rendered":"Depression Hilfe Wien: Die besten Psychotherapeuten"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_199245\" aria-describedby=\"caption-attachment-199245\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-149171725.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-199245\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-149171725.jpg\" alt=\"depressive Frau\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-149171725.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-149171725-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-149171725-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-199245\" class=\"wp-caption-text\">Depression zeichnet sich h\u00e4ufig durch Antriebslosigkeit und Traurigkeit aus. Wir haben recherchiert, wie die St\u00f6rung behandelt wird. Adobe Stock, (c) Kittiphan<\/figcaption><\/figure>\n<p>In \u00d6sterreich leiden aktuell\u00a0<strong>knapp acht\u00a0Prozent<\/strong> der Bev\u00f6lkerung unter Depression. Tats\u00e4chlich diagnostiziert sind aber nur etwa sechs Prozent. Die hohe Dunkelziffer liegt in der Natur der Sache: Nicht nur ist es schwierig, bestimmte <strong>Symptome<\/strong> eindeutig einer Depression zuzuordnen, sondern es kommt erschwerend hinzu, dass die Betroffenen h\u00e4ufig selbst nicht wissen, was genau mit ihnen los ist. Depression zeichnet sich n\u00e4mlich nicht immer durch gedr\u00fcckte Stimmung und Antriebslosigkeit aus. Aber wie kann man eine <strong>Depression erkennen<\/strong>? Und wo bekommt man <strong>Hilfe<\/strong>? Wir haben recherchiert.<\/p>\n\n<h2>Depression: Was versteht man darunter?<\/h2>\n<p>Die Depression\u00a0ist eine psychische Erkrankung, von der laut Sch\u00e4tzungen der WHO weltweit mehr als <strong>350 Millionen Menschen<\/strong> betroffen sind. Typische Anzeichen einer Depression sind gedr\u00fcckte Stimmung und Antriebslosigkeit. Das hei\u00dft aber nicht, dass <strong>Antriebslosigkeit<\/strong> und <strong>schlechte Stimmung<\/strong> automatisch eine Depression bedeuten. Vor\u00fcbergehende Stimmungstiefs, die durch \u00e4u\u00dfere Umst\u00e4nde wie Trennungen, beruflichen Misserfolg oder private Entt\u00e4uschungen ausgel\u00f6st werden, sind von Depressionen im medizinischen Sinn zu unterscheiden. Die <a href=\"http:\/\/www.euro.who.int\/de\/health-topics\/noncommunicable-diseases\/pages\/news\/news\/2012\/10\/depression-in-europe\/depression-definition\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">WHO definiert die\u00a0Erkrankung<\/a>\u00a0folgenderma\u00dfen:<\/p>\n<p class=\"zitat\">&#8220;Sie [die Depression]\u00a0kann \u00fcber l\u00e4ngere Zeit oder wiederkehrend auftreten und die F\u00e4higkeit einer Person zu arbeiten, zu lernen oder einfach zu leben beeintr\u00e4chtigen. Im schlimmsten Fall kann eine Depression zum Suizid f\u00fchren. Milde Formen k\u00f6nnen ohne Medikamente behandelt werden, mittlere bis schwere F\u00e4lle m\u00fcssen jedoch medikament\u00f6s bzw. durch professionelle Gespr\u00e4chstherapie behandelt werden. [&#8230;] Depressionen setzen oft in einem jungen Alter ein. Sie betreffen h\u00e4ufige[r] Frauen als M\u00e4nner und Arbeitslose sind ebenfalls st\u00e4rker gef\u00e4hrdet.&#8221;<\/p>\n<h3>Symptome: Depressionen erkennen<\/h3>\n<p>Jeder Mensch kennt depressive Phasen. Man ist<strong> m\u00fcde und schlapp<\/strong>, kann sich zu nichts aufraffen und vernachl\u00e4ssigt h\u00e4ufig auch Freunde, Familie und Hobbys. Normalerweise gehen diese Phasen aber vorbei und die Stimmung hellt sich nach einer gewissen Zeit wieder auf. Dies ist bei einer echten Depression normalerweise NICHT der Fall, da die Ursache der psychischen Erkrankung keine \u00e4u\u00dferen Umst\u00e4nde, sondern eine<strong> Stoffwechselst\u00f6rung im Gehirn<\/strong> ist. Typische <strong>Anzeichen einer Depression<\/strong>, bei denen Familie und Freunde aufmerksam werden sollten, sind nach Angaben der WHO folgende:<\/p>\n<div class=\"content-box-purple\">\n<ul>\n<li>gedr\u00fcckte Stimmung und\/ oder anhaltende Traurigkeit<\/li>\n<li>Verlust von Genuss- und Begeisterungsf\u00e4higkeit<\/li>\n<li>Teilnahmslosigkeit (kein Interesse mehr am sozialen oder beruflichen Umfeld)<\/li>\n<li>M\u00fcdigkeit und Antriebslosigkeit<\/li>\n<li>Schlafst\u00f6rungen und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstgef\u00fchle<\/a><\/li>\n<li>Konzentrationsprobleme und Appetitlosigkeit<\/li>\n<li>sexuelle Unlust (bei M\u00e4nnern h\u00e4ufig <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/erektionsstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Erektionsst\u00f6rungen<\/a>)<\/li>\n<li>(irrationale) Schuldgef\u00fchle<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacken<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Depression &#8211; Was passiert im Gehirn?<\/h3>\n<p>Jedes Jahr nehmen sich in \u00d6sterreich <strong>rund 1000 Menschen<\/strong> aufgrund von Depressionen das Leben. Trotzdem haftet der Diagnose noch immer das <strong>Stigma\u00a0der Anstellere<\/strong>i an. Betroffene sollten sich einfach &#8220;zusammenrei\u00dfen&#8221; und sich nicht auf das Negative konzentrieren, sondern versuchen, die vielen sch\u00f6nen Dinge im Leben zu sehen. Das Problem ist nur: In einer akuten Depression sind Betroffene gar nicht dazu in der Lage, sich &#8220;auf das Gute zu konzentrieren&#8221;, da sie es schlicht und ergreifend<em> nicht sehen<\/em>. Und das hat k\u00f6rperliche Gr\u00fcnde.<\/p>\n<p>Bei einer Depression ger\u00e4t\u00a0der<strong> Stoffwechsel im Gehirn<\/strong> aus dem Gleichgewicht. Hier geht es in erster Linie um die Botenstoffe <strong>Serotonin<\/strong> und <strong>Noradrenalin<\/strong>, welche (grob vereinfacht) f\u00fcr die Regulation unserer Gef\u00fchle verantwortlich sind und bestimmen, auf welche Art und Weise wir denken. Wenn die Zellen aufh\u00f6ren, ausreichende Mengen dieser Botenstoffe auszusch\u00fctten, misslingt die Reiz\u00fcbertragung im Gehirn und es kommt zu <strong>tiefgreifenden Ver\u00e4nderungen<\/strong> im F\u00fchlen, Denken und (letzten Endes) Handeln.<\/p>\n<figure id=\"attachment_107878\" aria-describedby=\"caption-attachment-107878\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen.-Adobe-Stock-c-joshya-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-107878 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen.-Adobe-Stock-c-joshya-1-e1533890775359.jpg\" alt=\"Depression erkennen\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen.-Adobe-Stock-c-joshya-1-e1533890775359.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen.-Adobe-Stock-c-joshya-1-e1533890775359-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen.-Adobe-Stock-c-joshya-1-e1533890775359-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-107878\" class=\"wp-caption-text\">Bei Depressionen kommt es zu massiven Ver\u00e4nderungen der Gef\u00fchlswelt, da Serotonin und Noradrenalin nicht im Gleichgewicht sind. Adobe Stock, (c) joshya<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Depression behandeln: Wo finde ich Hilfe?<\/h2>\n<p>Die gute Nachricht in Sachen Depressionen: Die Erkrankung l\u00e4sst sich gut behandeln. Wichtig ist allerdings, dass Betroffene <strong>fr\u00fchzeitig Hilfe suchen<\/strong>, damit\u00a0 m\u00f6glichst schnell entsprechende Ma\u00dfnahmen ergriffen werden k\u00f6nnen. Die erste Anlaufstelle ist immer <strong>dein Hausarzt<\/strong>. Dieser wird dich entweder an einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">psychiatrischen Facharzt<\/a> verweisen, oder, wenn er entsprechend geschult ist, die Diagnose selbst stellen. Eine Depression wird diagnostiziert, indem die Symptome abgeglichen und die Lebenssituation des Betroffenen analysiert wird. Neben dem <strong>Anamnesegespr\u00e4ch<\/strong> werden\u00a0manchmal auch\u00a0<strong>neurologische Tests,\u00a0<\/strong>computertomographische (CT-) und Blutuntersuchungen als Diagnosemethoden eingesetzt.<\/p>\n<h3>Depression Test: Bin ich depressiv?<\/h3>\n<p>Einen Depressionstest, der sicher zeigen kann, ob biologische\u00a0Gr\u00fcnde f\u00fcr\u00a0eine Depression vorliegen, gibt es derzeit noch nicht. Es gibt allerdings <strong>Selbsttests<\/strong>, die man<strong> online ausf\u00fcllen<\/strong> und auswerten lassen kann. Ein <a href=\"https:\/\/www.deutsche-depressionshilfe.de\/depression-infos-und-hilfe\/selbsttest-offline\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">solcher Test<\/a> wird beispielsweise von der Deutschen Depressionshilfe angeboten. <strong>Aber Vorsicht!<\/strong>\u00a0Der Test ersetzt NICHT die \u00e4rztliche Diagnose! Wenn du das Gef\u00fchl hast, in eine Depression abzurutschen, oder du dich in den oben beschriebenen Symptomen erkennst, solltest du direkt deinen Hausarzt oder einen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychiater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychiater<\/a>\/<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychologen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychologen<\/a> aufsuchen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_199329\" aria-describedby=\"caption-attachment-199329\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-82047603.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-199329\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-82047603.jpg\" alt=\"depressiver mann\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-82047603.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-82047603-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-82047603-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-199329\" class=\"wp-caption-text\">Viele Betroffene wissen gar nicht, dass sie an einer Depression leiden. Das Gespr\u00e4ch mit dem Hausarzt schafft Klarheit. Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie wird eine Depression behandelt?<\/h3>\n<p>Sobald die Diagnose feststeht, erarbeitet der Arzt gemeinsam mit dem Patienten einen individuellen\u00a0<strong>Behandlungsplan<\/strong>. Dieser st\u00fctzt sich normalerweise auf zwei S\u00e4ulen: die <strong>Gespr\u00e4chstherapie<\/strong> und eine begleitende<strong> medikament\u00f6se Behandlung<\/strong> (zum Beispiel mit verschiedenen Antidepressiva). Zu Beginn der Therapie liegt der Fokus auf der Behandlung der akuten Symptome (= Akuttherapie). Sp\u00e4ter geht\u00a0sie in die sogenannte <strong>Erhaltungstherapie<\/strong> \u00fcber, bei welcher der (Depressions-freie) Zustand stabilisiert wird. Eine <strong>station\u00e4re Behandlung<\/strong> ist nur dann notwendig, wenn der Betroffene nach Einsch\u00e4tzung des Hausarztes und\/ oder des Facharztes f\u00fcr psychiatrische Erkrankungen suizidgef\u00e4hrdet ist.<\/p>\n<h2>Depression &#8211; Hilfe und Behandlung in Wien<\/h2>\n<p>Da die Suche nach einem geeigneten Psychologen\/Psychotherapeuten recht lange dauern kann, solltest du <strong>so fr\u00fch wie m\u00f6glich<\/strong> einen entsprechenden Kontakt herstellen. Dies gilt insbesondere dann, wenn du auf einen voll finanzierten Kassenplatz angewiesen bist. Wir haben rechechiert, welche <strong>Psychotherapeuten<\/strong> in Wien auf die <strong>Behandlung von Depressionen<\/strong> spezialisiert sind.<\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Margarethe Mensdorff-Pouilly, 1120 Wien\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GBPHF\/margarethe-mensdorff-pouilly\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margarethe Mensdorff-Pouilly<\/a> ist Psychotherapeutin, Osteopathin und Mediatorin mit Ordination im 12. Bezirk. Sie ist Wahltherapeutin, bietet jedoch auch eine begrenzte Anzahl an voll finanzierten Kassenpl\u00e4tzen f\u00fcr (fast) alle Krankenkassen an.\u00a0Auf Herold.at wurde ihre Arbeit bisher \u00fcberdurchschnittlich positiv bewertet: Frau\u00a0Mensdorff-Pouilly freut sich \u00fcber <em>5 von 5 Sternen bei 22 Bewertungen<\/em>.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GBPHF\/margarethe-mensdorff-pouilly\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margarethe Mensdorff-Pouilly, 1120 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Dr. med. Kurt Sch\u00f6ck, 1210 Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Dr.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K66bv\/dr-med-kurt-sch%C3%B6ck\/?hdg=INET_2858_Psychotherapie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurt Sch\u00f6ck<\/a>\u00a0ist Psychotherapeut und\u00a0Allgemeinmediziner. Die Behandlung von Depressionen und die \u00dcberwindung seelischer Krisen\u00a0z\u00e4hlen zu seinen Arbeitsschwerpunkten. Da Dr. Sch\u00f6ck Wahltherapeut ist, besteht hier lediglich die M\u00f6glichkeit eines Kostenzuschusses von Seiten der Krankenkasse.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K66bv\/dr-med-kurt-sch%C3%B6ck\/?hdg=INET_2858_Psychotherapie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Kurt Sch\u00f6ck, 1210 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Dr. Matthias B\u00f6sch, 1140 Wien<\/strong><\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j1tpg\/dr-matthias-boesch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Matthias B\u00f6sch<\/a> ist Psychotherapeut und\u00a0Facharzt f\u00fcr Psychiatrie\u00a0mit eigener Ordination im 14. Bezirk. Er ist auf die Behandlung von Depressionen, Panikattacken, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Burnout<\/a> und Schlafst\u00f6rungen spezialisiert. Dr. B\u00f6sch arbeitet ausschlie\u00dflich als Wahltherapeut.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j1tpg\/dr-matthias-boesch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Matthias B\u00f6sch, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Mag. Dr. Eva Seidl, 1230 Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Frau\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7h7vs\/mag-dr-eva-seidl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Eva Seidl<\/a> ist klinische Psychologin und Gesundheitspsychologin. Zu ihren Arbeitsschwerpunkten z\u00e4hlen Depression, Panikattacken und Burnout.\u00a0Aufgrund der aktuellen Lage\u00a0bietet\u00a0die Wahltherapeutin psychologische Beratung auch online via Skype an.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7h7vs\/mag-dr-eva-seidl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Eva Seidl, 1230 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Mag. Dr. Andrea K\u00f6nig, 1140 Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4hQ65\/mag-dr-andrea-k%C3%B6nig\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Andrea K\u00f6nig<\/a> ist Psychologin und Expertin f\u00fcr psychologische Diagnostik. F\u00fcr die Diagnostik einer depressiven St\u00f6rung entstehen bei Frau Mag. Dr. K\u00f6nig keinerlei Kosten, da die Diagnostik vollst\u00e4ndig von der Krankenkasse getragen wird.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4hQ65\/mag-dr-andrea-k%C3%B6nig\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Andrea K\u00f6nig, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>OMedR Dr. Hannelore Steinb\u00f6ck, 1150 Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BVr11\/omedr-dr-hannelore-steinb%C3%B6ck\/?hdg=INET_179_Kinderarzt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hannelore Steinb\u00f6ck<\/a> ist\u00a0Kinder- und Jugendpsychiaterin mit Ordination im 15. Bezirk. Ihr Fokus liegt auf der\u00a0Fr\u00fcherkennung und Diagnose psychischer Auff\u00e4lligkeiten. Die Behandlung von Kindern und Jugendlichen mit Depressionen z\u00e4hlt zu ihren Schwerpunkten.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BVr11\/omedr-dr-hannelore-steinb%C3%B6ck\/?hdg=INET_179_Kinderarzt\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hannelore Steinb\u00f6ck, 1150 Wien<\/a><\/p>\n<h3 class=\"hervorgehoben3\"><strong>Mag. Hannelore Stangl, 1120 Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l9bWC\/mag-hannelore-stangl\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Hannelore Stangl<\/a> ist Psychologin mit Fortbildungen in Hypnotherapie, Psychosomatischer Medizin, Psychoonkologie und K\u00f6rperpsychotherapie. Als Vertragsparterin der\u00a0<i>Wiener und Nieder\u00f6strerreichischen Gesellschaft f\u00fcr psychotherapeutische Versorgung<\/i> bietet Frau Mag. Stangl neben ihrer T\u00e4tigkeit als Wahltherapeutin auch einige voll finanzierte Kassenpl\u00e4tze an.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l9bWC\/mag-hannelore-stangl\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Hannelore Stangl, 1120 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_199326\" aria-describedby=\"caption-attachment-199326\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-221027699.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-199326\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-221027699.jpg\" alt=\"depressive Frau beim Psychiater\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-221027699.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-221027699-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-221027699-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-199326\" class=\"wp-caption-text\">Bei den oben genannten Psychotherapeuten bekommst du in Wien Hilfe bei Depression. Foto: Adobe Stock, (c) fizkes<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Depression und Therapie: Wer zahlt?<\/h3>\n<p>Psychotherapie ist in \u00d6sterreich weiterhin eine Leistung, die\u00a0gr\u00f6\u00dftenteils privat bezahlt werden muss. Du hast allerdings die M\u00f6glichkeit, bei deiner\u00a0Krankenkasse einen <strong>Antrag auf Kostenzuschuss<\/strong>\u00a0zu stellen. Liegt eine entsprechende Diagnose samt Gutachten vor, wird der Antrag normalerweise bewilligt. Die Gebietskrankenkassen und die SVA gew\u00e4hren einen Zuschuss von\u00a0<strong>\u20ac 21,80<\/strong> (\u20ac 28,00 ab dem 01.09.2018) pro Therapieeinheit. Bei einem <strong>Stundenhonorar zwischen \u20ac 70 und\u00a0\u20ac 150<\/strong> bedeutet das pro Therapieeinheit trotzdem noch einen Selbstbehalt von rund\u00a0\u20ac 50 bzw.\u00a0\u20ac 40.<\/p>\n<div class=\"content-box-green\"><strong>Achtung! <\/strong>Normalerweise gibt es in jedem Bundesland eine bestimmte Anzahl an<strong> voll finanzierten Kassenpl\u00e4tzen<\/strong>. F\u00fcr die sogenannte <em>Psychotherapie auf Kassenschein<\/em> gibt es je nach Bundesland unterschiedliche Regelungen und Modelle, \u00fcber die du dich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.gesundheit.gv.at\/service\/beratungsstellen\/psychotherapie-adressen\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">hier informieren<\/a>\u00a0kannst. In Wien haben zum Beispiel der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D1bTB\/verein-f%C3%BCr-ambulante-psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verein f\u00fcr ambulante Psychotherapie<\/a> und die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FRrFC\/wgpv-wiener-gesellschaft-f-psychotherapeutische-versorgung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Gesellschaft f\u00fcr psychotherapeutische Versorgung<\/a> voll finanzierte Kassenpl\u00e4tze. Da die Pl\u00e4tze zahlenm\u00e4\u00dfig begrenzt sind, kann es allerdings zu Wartezeiten von mehreren Monaten kommen.<\/div>\n<h3>Wie lange dauert es, eine Depression zu behandeln?<\/h3>\n<p>So etwas wie schnelle Hilfe gegen Depressionen gibt es nicht. Die Behandlung teilt sich normalerweise in drei Phasen auf: In der <strong>(1)<\/strong>\u00a0<em><strong>Akuttherapie<\/strong><\/em> werden die konkreten Symptome behandelt (normalerweise mit begleitender Medikamentengabe) und der Therapieplan wird entworfen. Diese Phase dauert etwa vier bis acht Wochen.<\/p>\n<p>In der anschlie\u00dfenden<em><strong>\u00a0<\/strong><\/em><strong>(2)<\/strong><em><strong> Erhaltungstherapie<\/strong><\/em> wird versucht, den urspr\u00fcnglichen Gesundheitszustand zu stabilisieren, sodass dieser f\u00fcr mindestens vier bis sechs Monate ohne Wiedererkrankung gehalten werden kann. Unter der Erhaltungstherapie geht es vor allem darum, m\u00f6gliche <strong>Anzeichen f\u00fcr einen R\u00fcckfall<\/strong> zu erkennen und gemeinsam entsprechende Mechanismen zur Abwendung zu erarbeiten.<\/p>\n<p>Nach der Erhaltungstherapie geht die Behandlung in die <strong>(3)\u00a0<\/strong><em><strong>Wiedererkankungs-Pr\u00e4vention<\/strong> <\/em>\u00fcber. Zu diesem Zeitpunkt hat sich die Stimmungslage des Patienten wieder normalisiert und es soll eine erneute akute Krankheitsepisode verhindert werden. In dieser Phase findet normalerweise keine Gespr\u00e4chstherapie mehr statt, sondern der Betroffene lernt, den in der Therapie erarbeiteten\u00a0<strong>Ruhe-\/Aktivit\u00e4tsrhythmus<\/strong> im Alltag anzuwenden und etwaigen R\u00fcckf\u00e4llen\u00a0mit erlernten Interventionsma\u00dfnahmen zu begegnen.<\/p>\n<h2>Ursachen: Wie Depressionen entstehen<\/h2>\n<p>F\u00fcr Depressionen gibt es verschiedene Ursachen und Ausl\u00f6ser. In der Fachwelt geht man davon aus, dass die Neigung zur Stoffwechselst\u00f6rung im Gehirn\u00a0<strong>erblich veranlagt<\/strong> ist, da depressive Erkrankungen in Familien oft geh\u00e4uft vorkommen. Aber auch &#8220;\u00e4u\u00dfere Umst\u00e4nde&#8221; wie beruflicher Druck, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing am Arbeitsplatz<\/a>, Partnerschaftskonflikte oder <strong>kritische Lebensereignisse<\/strong> (Trauerf\u00e4lle, Arbeitslosigkeit etc.) k\u00f6nnen\u00a0eine Depression ausl\u00f6sen. Eine h\u00e4ufig untersch\u00e4tzte Ursache sind <strong>seelische Traumata<\/strong>, die sich zum Teil Jahre oder sogar Jahrzehnte vor dem ersten Auftreten typischer Symptome\u00a0ereignet haben. Zu diesen Ursachen z\u00e4hlen zum Beispiel (sexueller) Missbrauch oder der Verlust einer wichtigen Bezugsperson in der Kindheit.<\/p>\n<p>Manchmal entstehen Depressionen\u00a0auch <strong>in Folge einer schweren Erkrankung<\/strong>, zum Beispiel nach einem Herzinfarkt oder einer Krebs-Diagnose. Eine Sonderform der Erkrankung liegt vor, wenn Frauen nach\u00a0der Geburt entsprechende Symptome zeigen. Die sogenannte <strong>postpartale Depression<\/strong>, auch <em>Baby Blues<\/em> oder <em>Wochenbettdepression<\/em> genannt, bezeichnet eine depressive Stimmungslage, die durch die massiven hormonellen Ver\u00e4nderungen im K\u00f6rper hervorgerufen wird.<\/p>\n<h3>Depressiv, aber erfolgreich? High Functioning Depression<\/h3>\n<p>Unsere Gesellschaft hat, transportiert und gefestigt durch die Medien, ein recht eindeutiges Bild davon, wie eine Depression sich \u00e4u\u00dfert. Aber es gibt auch <strong>atypische Formen der St\u00f6rung<\/strong>, die nicht nur eindeutige Symptome zu erkennen sind. Hierzu z\u00e4hlt die sogenannte <em>High Functioning Depression<\/em> (deutsch: hochfunktionale oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/highfunktioning-depression-hochfunktionale-depression\/\">hochfunktionelle Depression)<\/a>.\u00a0Bei dieser Form der<strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><em>Depression<\/em><strong>\u00a0<\/strong>meistern Betroffene ihren Alltag<strong> scheinbar problemlos<\/strong>, sind h\u00e4ufig beruflich erfolgreich und f\u00fchren meistens auch privat ein Leben, um das sie von Freunden und Kollegen beneidet werden.<\/p>\n<p>Doch hinter dieser Fassade\u00a0dominieren Traurigkeit,\u00a0\u00dcberforderung und\u00a0Verzweiflung. Im Blogartikel\u00a0<em>High Functioning Depression<\/em> findest du detaillierte Informationen zu Anzeichen und Ursachen dieser St\u00f6rung.<\/p>\n<figure id=\"attachment_199299\" aria-describedby=\"caption-attachment-199299\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-292145980.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-199299\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-292145980.jpg\" alt=\"depressive Frau vor Computer\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-292145980.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-292145980-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-292145980-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-199299\" class=\"wp-caption-text\">Die Hochfunktionale Depression zeichnet sich dadurch aus, dass sie atypisch verl\u00e4uft und daher nur schwer zu erkennen ist. Foto: Adobe Stock, (c) JustLife<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was k\u00f6nnen Angeh\u00f6rige f\u00fcr Depressive tun?<\/h3>\n<p>Im Familienkreis stellt eine Depression\u00a0nicht nur f\u00fcr den Betroffenen, sondern auch f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen eine Belastung dar. Ganz gleich, ob es sich um den Partner, Schwester, Bruder, ein Elternteil oder gar das eigene Kind handelt: Am Anfang steht die Notwendigkeit,<strong> die Depression als Krankheit zu akzeptieren<\/strong>. Nur, wenn alle Familienmitglieder verstehen, dass es sich bei einer Depression um eine ernstzunehmende Erkrankung handelt, kann die Familie dem Betroffenen als &#8220;Support System&#8221; dienen. Im Umgang mit der Depression eines Familienmitglieds sollten Angeh\u00f6rige auf folgendes achten:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00c4rztlicher Rat ist notwendig!<\/strong>\u00a0Ganz gleich, wie viel Unterst\u00fctzung Betroffene von ihren Familien erhalten: Echte Depressionen k\u00f6nnen nicht im Alleingang geheilt werden, sondern bed\u00fcrfen immer einer professionellen Einsch\u00e4tzung und Behandlung.<\/li>\n<li><strong>Therapietreue ist Key!\u00a0<\/strong>Eine Besserung tritt nur dann ein, wenn die Therapie (Medikamenteneinnahme und Gespr\u00e4chstherapie) konsequent eingehalten wird; Angeh\u00f6rige sollten daher ein Auge auf die Therapietreue des Betroffenen haben.<\/li>\n<li><strong>Suizidgedanken sind IMMER ernst zu nehmen! <\/strong>Zieht sich das betroffene Familienmitglied immer mehr zur\u00fcck\u00a0und\/ oder beginnt, Suizidgedanken zu \u00e4u\u00dfern, sollten Angeh\u00f6rige sofort handeln! Bei einem (gemeinsamen) Arztbesuch kann gekl\u00e4rt werden, ob eine station\u00e4re Behandlung notwendig ist.<\/li>\n<li>\u00a0<strong>Zuh\u00f6ren statt belehren!<\/strong>\u00a0Es hat keinen Sinn, an die Willenskraft\u00a0des Betroffenen zu appellieren.\u00a0Wenn du sein\/ ihr Vertrauen nicht verlieren m\u00f6chtest, solltest du einfach zuh\u00f6ren.<\/li>\n<li><strong>Nicht unter Druck setzen!<\/strong> Angeh\u00f6rige sollten Betroffene unterst\u00fctzen, wo Hilfe notwendig ist, aber nicht versuchen, etwas aufzuzwingen oder sie von etwas zu \u00fcberzeugen.<\/li>\n<li><strong>Selbstschutz nicht vergessen!<\/strong>\u00a0Manchmal helfen Angeh\u00f6rige so lange, bis sie selbst vollkommen ersch\u00f6pft sind. Damit das nicht passiert, ist es wichtig, die eigenen Bed\u00fcrfnisse nicht aus den Augen zu verlieren. Angeh\u00f6rige k\u00f6nnen sich an entsprechende Selbsthilfegruppen (zum Beispiel <a href=\"https:\/\/www.hpe.at\/home.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Hilfe f\u00fcr Angeh\u00f6rige Psychischerkrankter<\/em><\/a>) wenden oder ihrerseits ebenfalls die Hilfe eines Psychologen oder Coaches annehmen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hilfe in der Depression: Anlaufstellen<\/h3>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 830px; height: 490px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 229px;\" \/>\n<col style=\"width: 185px;\" \/>\n<col style=\"width: 172px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 309px; text-align: center;\"><strong>Plattformen<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 247px; text-align: center;\"><strong>Telefonnotrufe<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 228px; text-align: center;\"><strong>Hilfe f\u00fcr Kinder<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; width: 309px;\">\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.achterbahn.st\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ACHTERBAHN \u2013 Plattform f\u00fcr Menschen mit psychischer Beeintr\u00e4chtigung<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.club-d-a.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arbeitsassistenz ibi interworkClub D &amp; A, Selbsthilfe und Pr\u00e4vention bei Burnout, Depression und Angstst\u00f6rungen<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.hssg.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HSSG, Hilfe zur Selbsthilfe f\u00fcr seelische Gesundheit<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.netdoktor.at\/selbsthilfegruppen\/depressionen-und-aengste-240601\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">netdoktor \u2013 Selbsthilfegruppen Depression u. Angstst\u00f6rungen<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.promenteaustria.at\/de\/home\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pro mente austria \u2013 Gesellschaft f\u00fcr psychische und soziale Gesundheit<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.psz.co.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PSZ (Psychosoziale Zentren)<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.rataufdraht.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rat auf Draht\u00a0<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/spade.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SPADE \u2013 Selbsthilfe- und Kommunikationszentrum f\u00fcr Menschen mit psychischen Problemen\/Erkrankungen<\/a><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 247px;\">\n<p style=\"text-align: left;\">Rettung:\u00a0<strong>144<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\u00c4rztefunkdienst Wien:<strong>\u00a0141<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Telefonseelsorge \/ bundesweit: <strong>142<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Rat auf Draht (Telefonhilfe f\u00fcr Kinder und Jugendliche): <strong>147<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Sozialpsychiatrischer Notdienst Wien: <strong>01\/31330<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Kriseninterventionszentrum Wien: <strong>01\/406 9595-0<\/strong><\/p>\n<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 228px;\">\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.verrueckte-kindheit.at\/de\/meta\/home\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verr\u00fcckte Kindheit: Online Plattform f\u00fcr die Kinder psychisch Kranker<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.fachstelle.at\/kipke\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">KIPKE \u2013 Beratung von Kindern mit psychisch kranken Eltern(teilen)<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/www.jojo.or.at\/Home.jojo_kindheitimschatten0.0.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verein JoJo-Kindheit im Schatten<\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Hier findest du qualifizierte Psychotherapeuten in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychologen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychologen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>In \u00d6sterreich leiden aktuell\u00a0knapp acht\u00a0Prozent der Bev\u00f6lkerung unter Depression. Tats\u00e4chlich diagnostiziert sind aber nur etwa sechs Prozent. Die hohe Dunkelziffer liegt in der Natur der Sache: Nicht nur ist es schwierig, bestimmte Symptome eindeutig einer Depression zuzuordnen, sondern es kommt erschwerend hinzu, dass die Betroffenen h\u00e4ufig selbst nicht wissen, was genau mit ihnen los ist. Depression zeichnet sich n\u00e4mlich nicht immer durch gedr\u00fcckte Stimmung und Antriebslosigkeit aus. Aber wie kann man eine Depression erkennen? Und wo bekommt man Hilfe? Wir haben recherchiert. Depression: Was versteht man darunter? Die Depression\u00a0ist eine psychische Erkrankung, von der laut Sch\u00e4tzungen der WHO weltweit mehr als 350 Millionen Menschen betroffen sind. Typische Anzeichen einer Depression sind gedr\u00fcckte Stimmung und Antriebslosigkeit. Das hei\u00dft aber nicht, dass Antriebslosigkeit und schlechte Stimmung automatisch eine Depression bedeuten. Vor\u00fcbergehende Stimmungstiefs, die durch \u00e4u\u00dfere Umst\u00e4nde wie Trennungen, beruflichen Misserfolg oder private Entt\u00e4uschungen ausgel\u00f6st werden, sind von Depressionen im medizinischen Sinn zu unterscheiden. Die WHO definiert die\u00a0Erkrankung\u00a0folgenderma\u00dfen: &#8220;Sie [die Depression]\u00a0kann \u00fcber l\u00e4ngere Zeit oder wiederkehrend auftreten und die F\u00e4higkeit einer Person zu arbeiten, zu lernen oder einfach zu leben beeintr\u00e4chtigen. Im schlimmsten Fall kann eine Depression zum Suizid f\u00fchren. Milde Formen k\u00f6nnen ohne Medikamente behandelt werden, mittlere bis schwere F\u00e4lle m\u00fcssen jedoch medikament\u00f6s bzw. durch professionelle Gespr\u00e4chstherapie behandelt werden. [&#8230;] Depressionen setzen oft in einem jungen Alter ein. Sie betreffen h\u00e4ufige[r] Frauen als M\u00e4nner und Arbeitslose sind ebenfalls st\u00e4rker gef\u00e4hrdet.&#8221; Symptome: Depressionen erkennen Jeder Mensch kennt depressive Phasen. Man ist m\u00fcde und schlapp, kann sich zu nichts aufraffen und vernachl\u00e4ssigt h\u00e4ufig auch Freunde, Familie und Hobbys. Normalerweise gehen diese Phasen aber vorbei und die Stimmung hellt sich nach einer gewissen Zeit wieder auf. Dies ist bei einer echten Depression normalerweise NICHT der Fall, da die Ursache der psychischen Erkrankung keine \u00e4u\u00dferen Umst\u00e4nde, sondern eine Stoffwechselst\u00f6rung im Gehirn ist. Typische Anzeichen einer Depression, bei denen Familie und Freunde aufmerksam werden sollten, sind nach Angaben der WHO folgende: gedr\u00fcckte Stimmung und\/ oder anhaltende Traurigkeit Verlust von Genuss- und Begeisterungsf\u00e4higkeit Teilnahmslosigkeit (kein Interesse mehr am sozialen oder beruflichen Umfeld) M\u00fcdigkeit und Antriebslosigkeit Schlafst\u00f6rungen und Angstgef\u00fchle Konzentrationsprobleme und Appetitlosigkeit sexuelle Unlust (bei M\u00e4nnern h\u00e4ufig Erektionsst\u00f6rungen) (irrationale) Schuldgef\u00fchle Panikattacken Depression &#8211; Was passiert im Gehirn? Jedes Jahr nehmen sich in \u00d6sterreich rund 1000 Menschen aufgrund von Depressionen das Leben. Trotzdem haftet der Diagnose noch immer das Stigma\u00a0der Anstellerei an. Betroffene sollten sich einfach &#8220;zusammenrei\u00dfen&#8221; und sich nicht auf das Negative konzentrieren, sondern versuchen, die vielen sch\u00f6nen Dinge im Leben zu sehen. Das Problem ist nur: In einer akuten Depression sind Betroffene gar nicht dazu in der Lage, sich &#8220;auf das Gute zu konzentrieren&#8221;, da sie es schlicht und ergreifend nicht sehen. Und das hat k\u00f6rperliche Gr\u00fcnde. Bei einer Depression ger\u00e4t\u00a0der Stoffwechsel im Gehirn aus dem Gleichgewicht. Hier geht es in erster Linie um die Botenstoffe Serotonin und Noradrenalin, welche (grob vereinfacht) f\u00fcr die Regulation unserer Gef\u00fchle verantwortlich sind und bestimmen, auf welche Art und Weise wir denken. Wenn die Zellen aufh\u00f6ren, ausreichende Mengen dieser Botenstoffe auszusch\u00fctten, misslingt die Reiz\u00fcbertragung im Gehirn und es kommt zu tiefgreifenden Ver\u00e4nderungen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":199257,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Depression Hilfe | Wiens beste Psychotherapeuten - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Erfahre, mit welchen Anzeichen du eine Depression erkennen kannst, wie die Behandlung abl\u00e4uft und wie viel eine Therapie kostet. \u2713 Psychotherapeuten Wien\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bin ich depressiv? Diese Anzeichen deuten auf eine Depression hin\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In \u00d6sterreich leiden aktuell knapp acht Prozent der Bev\u00f6lkerung unter Depression. Tats\u00e4chlich diagnostiziert sind aber nur etwa sechs Prozent. Die hohe Dunkelziffer liegt in der Natur der Sache: Nicht nur ist es schwierig, bestimmte Symptome eindeutig einer Depression zuzuordnen, sondern es kommt erschwerend hinzu, dass die Betroffenen h\u00e4ufig selbst nicht wissen, was genau mit ihnen los ist.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-29T10:00:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-09T13:20:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\",\"name\":\"Depression Hilfe | Wiens beste Psychotherapeuten - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-29T10:00:07+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-09T13:20:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Erfahre, mit welchen Anzeichen du eine Depression erkennen kannst, wie die Behandlung abl\u00e4uft und wie viel eine Therapie kostet. \u2713 Psychotherapeuten Wien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Depression Hilfe Wien: Die besten Psychotherapeuten\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Depression Hilfe | Wiens beste Psychotherapeuten - HEROLD","description":"Erfahre, mit welchen Anzeichen du eine Depression erkennen kannst, wie die Behandlung abl\u00e4uft und wie viel eine Therapie kostet. \u2713 Psychotherapeuten Wien","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Bin ich depressiv? Diese Anzeichen deuten auf eine Depression hin","og_description":"In \u00d6sterreich leiden aktuell knapp acht Prozent der Bev\u00f6lkerung unter Depression. Tats\u00e4chlich diagnostiziert sind aber nur etwa sechs Prozent. Die hohe Dunkelziffer liegt in der Natur der Sache: Nicht nur ist es schwierig, bestimmte Symptome eindeutig einer Depression zuzuordnen, sondern es kommt erschwerend hinzu, dass die Betroffenen h\u00e4ufig selbst nicht wissen, was genau mit ihnen los ist.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-29T10:00:07+00:00","article_modified_time":"2021-02-09T13:20:01+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-erkennen-Facebook.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/","name":"Depression Hilfe | Wiens beste Psychotherapeuten - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-29T10:00:07+00:00","dateModified":"2021-02-09T13:20:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Erfahre, mit welchen Anzeichen du eine Depression erkennen kannst, wie die Behandlung abl\u00e4uft und wie viel eine Therapie kostet. \u2713 Psychotherapeuten Wien","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Depression Hilfe Wien: Die besten Psychotherapeuten"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Depression-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/98525"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=98525"}],"version-history":[{"count":114,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/98525\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229964,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/98525\/revisions\/229964"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/199257"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=98525"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=98525"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=98525"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}