{"id":99659,"date":"2019-07-29T08:00:42","date_gmt":"2019-07-29T06:00:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=99659"},"modified":"2019-10-17T16:42:55","modified_gmt":"2019-10-17T14:42:55","slug":"magenballon-oesterreich-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/","title":{"rendered":"Was kostet ein Magenballon? Und wie funktioniert er?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_169643\" aria-describedby=\"caption-attachment-169643\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Artemida-psy.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-169643 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Artemida-psy.jpg\" alt=\"Schematische Darstellung eines Magenballons in normalem und aufgeblasenen Zustand. Magenballon Kosten \u00d6sterreich\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Artemida-psy.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Artemida-psy-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Artemida-psy-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169643\" class=\"wp-caption-text\">Was kostet eine Magenballon Operation? Wie schnell nimmt man mit Magenballon ab? Und wer zahlt die Operation? Foto: Adobe Stock, (c) Artemida-psy<\/figcaption><\/figure>\n<p>Fast jeder zweite \u00d6sterreicher ist \u00fcbergewichtig\u00a0\u2013 und laut der <a href=\"https:\/\/www.adipositas-austria.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6sterreichischen Adipositas Gesellschaft<\/a> ist auch die Zahl der adip\u00f6sen Kinder bereits besorgniserregend hoch. Um einen Ausweg aus Di\u00e4twahn und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-jojo-effekt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jojo-Effekt<\/a>\u00a0zu finden und ihren Kindern mit gutem Beispiel voranzugehen, entscheiden sich immer mehr Erwachsene f\u00fcr einen <strong>bariatrischen Eingriff<\/strong>. Magenband, Magenbypass oder <strong>Magenballon<\/strong> sollen daf\u00fcr sorgen, dass die \u00fcbersch\u00fcssigen Pfunde purzeln und die Folgeerkrankungen zur\u00fcckgehen. Aber wie wirkt der <strong>Ballon im Magen<\/strong>? Und wer zahlt f\u00fcr die Operation?<\/p>\n\n<h2>Was ist ein Magenballon?<\/h2>\n<p>Der Magenballon ist eine Ma\u00dfnahme, die im Rahmen der Adipositaschirgurie durchgef\u00fchrt wird. Anders als bei\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenbypass-oesterreich-krankenkasse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Magenbypass<\/a> und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Magenband<\/a> handelt es sich jedoch um einen <strong>nicht-operativen Eingriff<\/strong>, da der Ballon mittels <strong>Magenspiegelung<\/strong> eingef\u00fchrt wird. Der Ballon selbst ist ein weiches, dehnbares Reservoir aus Silikon oder Kunststoff, das in den Magen gelegt und mit Kochsalzl\u00f6sung gef\u00fcllt wird. Durch die F\u00fcllung des Magens tritt im Falle der Nahrungsaufnahme ein <strong>fr\u00fches S\u00e4ttigungsgef\u00fchl<\/strong> ein. Die Folge ist ein relativ schneller, kontinuierlicher Gewichtsverlust.<\/p>\n<div class=\"content-box-green\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Da der Magenballon eine <em>nicht-operative Ma\u00dfnahme<\/em> zur Gewichtsreduktion darstellt, eignet er sich besonders gut f\u00fcr Patienten, deren Gesundheitszustand eine Operation unter Vollnarkose nicht zul\u00e4sst.<\/div>\n<h3>Wie funktioniert der Magenballon?<\/h3>\n<p>Der\u00a0weiche Ballon wird mittels <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenspiegelung-vorbereitung-ablauf-nachsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Magenspiegelung<\/a> <strong>\u00fcber Mund und Rachen<\/strong> in die Speiser\u00f6hre eingef\u00fchrt und relativ weit oben im Magen platziert. Der Patient befindet sich w\u00e4hrenddessen in tiefem Schlaf (D\u00e4mmernarkose), steht jedoch NICHT unter Vollnarkose. Sobald der Magenballon korrekt platziert ist, wird er mit <strong>400 bis 700 ml Kochsalzl\u00f6sung<\/strong> bef\u00fcllt, welche mit blauer Lebensmittelfarbe versetzt ist. Sollte der Ballon undicht sein, erscheint die blaue Farbe als Warnsignal im Urin. Der gesamte Eingriff dauert <strong>weniger als 30 Minuten<\/strong> und kann <strong>ambulant<\/strong> durchgef\u00fchrt werden. Ein Krankenhausaufenthalt ist also nicht notwendig, wenn du dir einen Magenballon einsetzen lassen m\u00f6chtest.<\/p>\n<p>Sobald der Ballon mit Fl\u00fcssigkeit gef\u00fcllt ist, steht nur noch ein <strong>kleiner Teil des Magens<\/strong> f\u00fcr die Nahrungsaufnahme zur Verf\u00fcgung. Das bedeutet, dass die Rezeptoren an der Magenwand die Meldung &#8220;Ich bin satt!&#8221; schneller ans Gehirn senden und folglich weniger Nahrung und somit weniger Kalorien verzehrt werden. Die Folge ist eine <strong>kontinuierliche Gewichtsabnahme<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/Vq_hP2giKoo\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Nebenwirkungen durch Magenballon: Wie lange dauert die \u00dcbelkeit?<\/h3>\n<p>Da der Magenballon \u00fcber die Speiser\u00f6hre eingef\u00fchrt wird, bleibt der Hals noch ein paar Tage nach dem Eingriff leicht gereizt. Au\u00dferdem berichten viele Patienten von <strong>\u00dcbelkeit<\/strong>, <strong>Magendruck<\/strong> und teilweise auch <strong>Erbrechen<\/strong>, das einige Tage anh\u00e4lt. Manche Patienten versp\u00fcren auch leichte bis starke <strong>Schmerzen im Oberbauch<\/strong>. Dies kann ein Hinweis darauf sein, dass der Ballon zu stark gef\u00fcllt ist. Beschwerden dieser Art werden im Normalfall mit Medikamenten behandelt, bis sie abklingen.<\/p>\n<p>Sollte ein besch\u00e4digter Ballon in den Darm abwandern, was m\u00f6glich, aber ungew\u00f6hnlich ist, wird er auf nat\u00fcrlichem Wege ausgeschieden. Bei <strong>Blauf\u00e4rbung des Urins<\/strong> muss der Magenballon umgehend entfernt und durch einen neuen ersetzt werden. Auch wenn die Schmerzen im Oberbauch\/im Magen nach einigen Tagen nicht abklingen, sollte der Ballon entfernt werden.<\/p>\n<h2>Wie viel kann man mit Magenballon abnehmen?<\/h2>\n<p>Der Magenballon ist eine Behandlungsmethode f\u00fcr <strong>\u00fcbergewichtige Menschen<\/strong>, die auf traditionelle Weise (Ern\u00e4hrungsberatung, Bewegungstherapie etc.) keinen signifikanten Gewichtsverlust erreichen konnten, jedoch noch nicht in die Kategorie fallen, in der ein Magenbypass, ein Magenband oder ein anderer operativer Eingriff notwendig w\u00e4re. Normalerweise kommen f\u00fcr den Magenballon also nur Menschen mit einem <strong>BMI zwischen 27 und 44<\/strong> infrage. In Einzelf\u00e4llen wird ein Magenballon auch \u00fcber einem BMI von 44 eingesetzt (zum Beispiel wenn der Gesundheitszustand des Patienten eine Vollnarkose nicht zul\u00e4sst).<\/p>\n<div class=\"content-box-red\"><strong>Achtung<\/strong>: Der Magenballon ist, genau wie Magenbypass und Magenband, <em>kein<\/em> Quick Fix gegen \u00dcbergewicht! Er dient als eine Art Einstiegshilfe in eine ges\u00fcndere Lebensweise, weshalb die Ma\u00dfnahme grunds\u00e4tzlich mit einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ern%C3%A4hrungsberatung-und-di%C3%A4tologen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ern\u00e4hrungsberatung<\/a> und -umstellung, sowie einem speziellen Trainingsplan kombiniert wird.<\/div>\n<h3>Wie lange bleibt der Ballon im Magen?<\/h3>\n<p>Normalerweise verbleibt der Ballon<strong> sechs bis zw\u00f6lf Monate<\/strong> im K\u00f6rper und wird dann entfernt. Dies ist notwendig, weil die Magens\u00e4ure das Material angreift. W\u00e4hrend dieser Zeit gelingt es den meisten Patienten, ihr Gewicht um <strong>zehn bis drei\u00dfig Kilogramm<\/strong>\u00a0zu reduzieren. Ob das Einsetzen eines neuen Ballons notwendig ist, entscheidet der behandelnde Arzt. Hier kommt es darauf an, wie viel Gewicht bereits reduziert werden konnte, und ob der Patient sich zutraut, das restliche \u00dcbergewicht ohne Hilfe eines neuen Magenballons zu verlieren. Die Entfernung des Ballons erfolgt genau wie das Einsetzen: mittels Magenspiegelung und durch die Speiser\u00f6hre.<\/p>\n<figure id=\"attachment_169652\" aria-describedby=\"caption-attachment-169652\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-adrenalinapura.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-169652 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-adrenalinapura.jpg\" alt=\"Schematische Darstellung eines aufblasenen und eines nicht gef\u00fcllten Magenballons. Magenballon Kosten \u00d6sterreich.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-adrenalinapura.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-adrenalinapura-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-adrenalinapura-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169652\" class=\"wp-caption-text\">Nur das optimale Zusammenspiel von Magenballon, bewusster Ern\u00e4hrung und zielgerichteter Bewegung garantiert den Erfolg. Adobe Stock, (c) adrenalinapura<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was bewirkt der Magenballon?<\/h3>\n<p>Der gro\u00dfe Vorteil des Magenballons liegt darin, dass du kontinuierlich Gewicht reduzieren kannst, ohne die Nebeneffekte einer klassischen Di\u00e4t zu versp\u00fcren: Durch das reduzierte Magenvolumen bleibt das <strong>qu\u00e4lende Hungergef\u00fchl aus<\/strong> und die Betroffenen haben nicht die Empfindung, sich &#8220;bremsen&#8221; zu m\u00fcssen. Au\u00dferdem gew\u00f6hnt sich der Magen im Laufe der Zeit an die kleineren Nahrungsmengen und versucht, diesen neuen Standard zu erhalten, indem er quasi Alarm schl\u00e4gt, wann immer zu viel, zu s\u00fc\u00df oder zu fett gegessen wird. Dieser Alarm \u00e4u\u00dfert sich in Unwohlsein, \u00dcbelkeit und manchmal sogar Erbrechen. Auf lange Sicht &#8220;lernen&#8221; Betroffene durch den Magenballon also, wieder<strong> auf ihren K\u00f6rper zu h\u00f6ren<\/strong> und sich richtig und vern\u00fcnftig zu ern\u00e4hren.<\/p>\n<h3>Was kann man mit Magenballon essen?<\/h3>\n<p>In den ersten ein bis zwei Wochen nach dem Eingriff solltest du dich auf <strong>fl\u00fcssige und breiige Kost<\/strong> ohne Salz und Gew\u00fcrze beschr\u00e4nken, um deinen Magen nicht zus\u00e4tzlich zu reizen. Sobald dein Magen sich an den Ballon gew\u00f6hnt hat, kannst du problemlos auf Vollkost umsteigen\u00a0\u2013 allerdings auf<strong> sehr kleine Portionen<\/strong>. Au\u00dferdem ist es wichtig, dass du<\/p>\n<ul>\n<li>dein Essen sehr gut einspeichelst und<em> gr\u00fcndlich kaust<\/em>, bevor du es hinunterschluckst,<\/li>\n<li>nicht zu schnell, zu fettig oder zu s\u00fc\u00df (vor allem Nahrungsmittel mit Industriezucker meiden) isst,<\/li>\n<li>nicht \u00fcber dein S\u00e4ttigungsgef\u00fchl hinaus isst,<\/li>\n<li>ausreichend <em>Eiwei\u00df<\/em> zu dir nimmst (Fokus auf proteinreicher Kost),<\/li>\n<li>t\u00e4glich mindestens <em>zwei Liter<\/em> trinkst (Getr\u00e4nke ohne Kohlens\u00e4ure und Zucker),<\/li>\n<li>nicht mehr als <em>drei oder vier Mahlzeiten<\/em> am Tag zu dir nimmst.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da du mit einem Magenballon <strong>nur noch wenig essen<\/strong> kannst, ist es wichtig, dass du das <strong>Richtige<\/strong> isst. Anderenfalls kann es sein, dass du einen <strong>Mangel entwickelst<\/strong> (zum Beispiel kannst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\">Haarausfall<\/a> bekommen, wenn du zu wenig Proteine zu dir nimmst). Daher solltest du dich im Vorfeld erkundigen, worauf es in Sachen Ern\u00e4hrung mit Magenballon ankommt.<\/p>\n<div class=\"content-box-green\"><strong>Tipp<\/strong>: Die\u00a0<em><strong>Resize OG<\/strong><\/em>\u00a0in\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GHc9m\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1010<\/a><\/strong>,\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j64QB\/resize-og\/\">1050<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PZ79D\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1090<\/a>\u00a0<\/strong>und<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rl4rM\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1220 Wien<\/a><\/strong>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/7kl5q\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\"><strong>8010 Graz<\/strong><\/a>,\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/deutschlandsberg\/726Bp\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\">8530 Deutschlandsberg<\/a><\/strong>\u00a0und\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k%C3%B6flach\/6z7Nf\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\">8580 K\u00f6flach<\/a>\u00a0<\/strong>berechnet f\u00fcr ein einst\u00fcndiges Beratungsgespr\u00e4ch 120\u00a0\u20ac.<\/div>\n<h2>Was kostet ein Magenballon? Wer zahlt?<\/h2>\n<p>Die meisten Patienten zahlen den Magenballon\u00a0<strong>privat<\/strong>, da\u00a0h\u00e4ufig\u00a0keine medizinische Indikation vorliegt. Das liegt daran, dass es sich um eine Ma\u00dfnahme aus dem Bereich der Komfortmedizin handelt, die von den meisten Betroffenen als &#8220;Starthilfe&#8221; in die Gewichtsreduktion und einen ges\u00fcnderen Lebensstil genutzt wird. Chancen auf <strong>Kosten\u00fcbernahme durch die Krankenkasse<\/strong> bestehen erst dann, wenn \u00e4rztlich nachgewiesen wird, dass es sich um <strong>krankhafte Adipositas<\/strong> handelt, die mit traditionellen Ma\u00dfnahmen nicht behandelbar ist. Du musst also nachweisen k\u00f6nnen, dass du bereits <em>s\u00e4mtliche<\/em> M\u00f6glichkeiten (Ern\u00e4hrungsumstellung, Bewegungs- und Verhaltenstherapie und dergleichen) ausgesch\u00f6pft hast und diese ohne Erfolg geblieben sind.<\/p>\n<p>Die Kosten f\u00fcr einen Magenballon variieren von Anbieter zu Anbieter, sind jedoch deutlich geringer als die Preise f\u00fcr ein Magenband oder einen Magenbypass. F\u00fcr einen Magenballon, der rund sechs Monate im K\u00f6rper verbleibt, musst du mit Kosten um\u00a0<strong>\u20ac 3.000<\/strong> rechnen. Ein Magenballon f\u00fcr 12 Monate kostet rund\u00a0<strong>\u20ac 4.000<\/strong>. Bei manchen Anbietern ist es m\u00f6glich, den Ballon zwischendurch um rund\u00a0<strong>\u20ac 1.000<\/strong> noch einmal nachf\u00fcllen zu lassen, um das Magenvolumen noch weiter einzuschr\u00e4nken.<\/p>\n<figure id=\"attachment_169679\" aria-describedby=\"caption-attachment-169679\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Christian-Schwier.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-169679\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Christian-Schwier.jpg\" alt=\"\u00dcbergewichtige Frau, die im Bett sitzt und eine Fressattacke hat. Magenballon Kosten \u00d6sterreich\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Christian-Schwier.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Christian-Schwier-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon-Kosten-Adobe-Stock-c-Christian-Schwier-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169679\" class=\"wp-caption-text\">Keine Kontrolle \u00fcber deinen Appetit und das \u00dcbergewicht w\u00e4chst? Der Magenballon k\u00f6nnte die richtige Behandlung sein. Adobe Stock, (c) Christian Schwier<\/figcaption><\/figure>\n<h3><span id=\"Wer_bietet_die_Magenbypass-OP_an\">Wien: Wer\u00a0setzt Magenballon ein?<\/span><\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich kannst du dir sowohl in\u00a0<strong>Krankenh\u00e4usern<\/strong>\u00a0als auch in\u00a0<strong>Privatkliniken f\u00fcr Chirurgie<\/strong> einen Magenballon einsetzen lassen.\u00a0F\u00fcr einen ersten \u00dcberblick haben wir eine Reihe von Anbietern in Wien f\u00fcr dich zusammengestellt:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4hPcS\/hoffer-franz-prim-dr\/\">Prim. Dr. Franz Hoffer, 1110 Wien<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q73Q4\/krankenhaus-g%C3%B6ttlicher-heiland\/\">Krankenhaus G\u00f6ttlicher Heiland, 1170 Wien<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lxdkk\/freitas-alexis-oa-dr-febs-europ%C3%A4ischer-facharzt-f%C3%BCr-koloproktologie\/\">Dr. Alexis Freitas (europ\u00e4ischer Facharzt f\u00fcr Koloproktologie), 1130 Wien<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4kwTC\/kisser-michael-oa-dr\/\">OA Dr. Michael Kisser, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dPsDf\/bohdjalian-arthur-doz-dr\/\">Doz. Dr. Arthur\u00a0Bohdjalian, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Spezialisten f\u00fcr Ern\u00e4hrungsberatung in Wien<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1263009\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/grafenw%C3%B6rth\/pDWRw\/riedl-otto-dr\/\" data-company=\"1263009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Riedl Otto<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3483 Grafenw\u00f6rth<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.ordination-riedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1263009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1164058\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gmunden\/7261c\/gala-kokalj-alexandra-dr\/\" data-company=\"1164058\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Gala-Kokalj Alexandra<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4810 Gmunden<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.dr-gala.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1164058\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"933491\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/st-p%C3%B6lten\/3KsSx\/resch-roland-dr\/\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3100 St. P\u00f6lten<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_933491\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','933491');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_933491\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4318902541\" target=\"_blank\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4318902541<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/dr-resch.com\" target=\"_blank\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"868269\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/krems-an-der-donau\/RhXT3\/resch-roland-mr-dr\/\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">MR Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3500 Krems an der Donau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_868269\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','868269');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_868269\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43273271070770\" target=\"_blank\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43273271070770<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/dr-resch.com\" target=\"_blank\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"868267\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKf5l\/resch-roland-dr\/\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1190 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_868267\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','868267');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_868267\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4318902541\" target=\"_blank\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4318902541<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/drresch.at\" target=\"_blank\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"616568\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MHVG3\/moser-veith-dr-med-univ\/\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. med. univ. Moser Veith<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1010 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_616568\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','616568');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_616568\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4312361336\" target=\"_blank\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4312361336<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/milani.at\" target=\"_blank\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"774977\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/MJrDs\/huemer--mba-msc-georg-m-univ-doz-dr\/\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Univ. Doz. Dr. Huemer , MBA, MSc Georg M.<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_774977\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','774977');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_774977\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437242909090480\" target=\"_blank\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437242909090480<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.drhuemer.com\" target=\"_blank\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"463892\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/69TTS\/%C3%A4sthetische-plastische-chirurgie-dr-thurner\/\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\u00c4sthetische Plastische Chirurgie Dr. Thurner<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_463892\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','463892');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_463892\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43662872599\" target=\"_blank\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43662872599<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.aesthetische-chirurgie.at\" target=\"_blank\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"807813\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N3mp3\/rigel-sandra-dr\/\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Rigel Sandra<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1010 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_807813\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','807813');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_807813\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315333654\" target=\"_blank\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315333654<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.womanandhealth.at\" target=\"_blank\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"805957\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4m69J\/aigner-thomas-dr\/\" data-company=\"805957\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Aigner Thomas<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1070 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.dr-aigner.com\" target=\"_blank\" data-company=\"805957\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fast jeder zweite \u00d6sterreicher ist \u00fcbergewichtig\u00a0\u2013 und laut der \u00d6sterreichischen Adipositas Gesellschaft ist auch die Zahl der adip\u00f6sen Kinder bereits besorgniserregend hoch. Um einen Ausweg aus Di\u00e4twahn und Jojo-Effekt\u00a0zu finden und ihren Kindern mit gutem Beispiel voranzugehen, entscheiden sich immer mehr Erwachsene f\u00fcr einen bariatrischen Eingriff. Magenband, Magenbypass oder Magenballon sollen daf\u00fcr sorgen, dass die \u00fcbersch\u00fcssigen Pfunde purzeln und die Folgeerkrankungen zur\u00fcckgehen. Aber wie wirkt der Ballon im Magen? Und wer zahlt f\u00fcr die Operation? Was ist ein Magenballon? Der Magenballon ist eine Ma\u00dfnahme, die im Rahmen der Adipositaschirgurie durchgef\u00fchrt wird. Anders als bei\u00a0Magenbypass und\u00a0Magenband handelt es sich jedoch um einen nicht-operativen Eingriff, da der Ballon mittels Magenspiegelung eingef\u00fchrt wird. Der Ballon selbst ist ein weiches, dehnbares Reservoir aus Silikon oder Kunststoff, das in den Magen gelegt und mit Kochsalzl\u00f6sung gef\u00fcllt wird. Durch die F\u00fcllung des Magens tritt im Falle der Nahrungsaufnahme ein fr\u00fches S\u00e4ttigungsgef\u00fchl ein. Die Folge ist ein relativ schneller, kontinuierlicher Gewichtsverlust. \u00dcbrigens: Da der Magenballon eine nicht-operative Ma\u00dfnahme zur Gewichtsreduktion darstellt, eignet er sich besonders gut f\u00fcr Patienten, deren Gesundheitszustand eine Operation unter Vollnarkose nicht zul\u00e4sst. Wie funktioniert der Magenballon? Der\u00a0weiche Ballon wird mittels Magenspiegelung \u00fcber Mund und Rachen in die Speiser\u00f6hre eingef\u00fchrt und relativ weit oben im Magen platziert. Der Patient befindet sich w\u00e4hrenddessen in tiefem Schlaf (D\u00e4mmernarkose), steht jedoch NICHT unter Vollnarkose. Sobald der Magenballon korrekt platziert ist, wird er mit 400 bis 700 ml Kochsalzl\u00f6sung bef\u00fcllt, welche mit blauer Lebensmittelfarbe versetzt ist. Sollte der Ballon undicht sein, erscheint die blaue Farbe als Warnsignal im Urin. Der gesamte Eingriff dauert weniger als 30 Minuten und kann ambulant durchgef\u00fchrt werden. Ein Krankenhausaufenthalt ist also nicht notwendig, wenn du dir einen Magenballon einsetzen lassen m\u00f6chtest. Sobald der Ballon mit Fl\u00fcssigkeit gef\u00fcllt ist, steht nur noch ein kleiner Teil des Magens f\u00fcr die Nahrungsaufnahme zur Verf\u00fcgung. Das bedeutet, dass die Rezeptoren an der Magenwand die Meldung &#8220;Ich bin satt!&#8221; schneller ans Gehirn senden und folglich weniger Nahrung und somit weniger Kalorien verzehrt werden. Die Folge ist eine kontinuierliche Gewichtsabnahme. Nebenwirkungen durch Magenballon: Wie lange dauert die \u00dcbelkeit? Da der Magenballon \u00fcber die Speiser\u00f6hre eingef\u00fchrt wird, bleibt der Hals noch ein paar Tage nach dem Eingriff leicht gereizt. Au\u00dferdem berichten viele Patienten von \u00dcbelkeit, Magendruck und teilweise auch Erbrechen, das einige Tage anh\u00e4lt. Manche Patienten versp\u00fcren auch leichte bis starke Schmerzen im Oberbauch. Dies kann ein Hinweis darauf sein, dass der Ballon zu stark gef\u00fcllt ist. Beschwerden dieser Art werden im Normalfall mit Medikamenten behandelt, bis sie abklingen. Sollte ein besch\u00e4digter Ballon in den Darm abwandern, was m\u00f6glich, aber ungew\u00f6hnlich ist, wird er auf nat\u00fcrlichem Wege ausgeschieden. Bei Blauf\u00e4rbung des Urins muss der Magenballon umgehend entfernt und durch einen neuen ersetzt werden. Auch wenn die Schmerzen im Oberbauch\/im Magen nach einigen Tagen nicht abklingen, sollte der Ballon entfernt werden. Wie viel kann man mit Magenballon abnehmen? Der Magenballon ist eine Behandlungsmethode f\u00fcr \u00fcbergewichtige Menschen, die auf traditionelle Weise (Ern\u00e4hrungsberatung, Bewegungstherapie etc.) keinen signifikanten Gewichtsverlust erreichen konnten, jedoch noch nicht in die Kategorie fallen, in der ein Magenbypass, ein Magenband [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":99683,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Magenballon in \u00d6sterreich: Was kostet es, wie funktioniert es? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Was kostet ein Magenballon und wer \u00fcbernimmt die Kosten?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-29T06:00:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-10-17T14:42:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon.-Adobe-Stock-c-adrenalinapura-e1530107988797.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\",\"name\":\"Magenballon in \u00d6sterreich: Was kostet es, wie funktioniert es? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-29T06:00:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-10-17T14:42:55+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Was kostet ein Magenballon? Und wie funktioniert er?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Magenballon in \u00d6sterreich: Was kostet es, wie funktioniert es? - HEROLD.at","description":"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Was kostet ein Magenballon und wer \u00fcbernimmt die Kosten?","og_description":"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-29T06:00:42+00:00","article_modified_time":"2019-10-17T14:42:55+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon.-Adobe-Stock-c-adrenalinapura-e1530107988797.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/","name":"Magenballon in \u00d6sterreich: Was kostet es, wie funktioniert es? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-29T06:00:42+00:00","dateModified":"2019-10-17T14:42:55+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Der Magenballon hilft jenen beim Abnehmen, die f\u00fcr einen Bypass zu d\u00fcnn sind. Aber wie teuer ist die Abnehmhilfe? Und zahlt in \u00d6sterreich die Krankenkasse?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Was kostet ein Magenballon? Und wie funktioniert er?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenballon.-Adobe-Stock-c-Artemida-psy-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99659"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=99659"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99659\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":169691,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99659\/revisions\/169691"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/99683"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=99659"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=99659"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=99659"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}