{"version":"1.0","provider_name":"Herold Blog","provider_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog","author_name":"Dominik Knapp","author_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/","title":"Black Friday 2021 | Infos zum Rabatt-Freitag - HEROLD","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"npJDgGPywx\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/\">Black Friday: Infos zum Rabatt-Freitag<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/black-friday-infos-zum-rabatt-freitag\/embed\/#?secret=npJDgGPywx\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"&#8222;Black Friday: Infos zum Rabatt-Freitag&#8220; &#8212; Herold Blog\" data-secret=\"npJDgGPywx\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,o=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},c.wp.receiveEmbedMessage);else if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(!t);else if(!(t.secret||t.message||t.value));else if(\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret));else{for(var r,s,a,i=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),l=0;l<n.length;l++)n[l].style.display=\"none\";for(l=0;l<i.length;l++)if(r=i[l],e.source!==r.contentWindow);else{if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(s=parseInt(t.value,10)))s=1e3;else if(~~s<200)s=200;r.height=s}if(\"link\"===t.message)if(s=d.createElement(\"a\"),a=d.createElement(\"a\"),s.href=r.getAttribute(\"src\"),a.href=t.value,!o.test(a.protocol));else if(a.host===s.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(o);else{o=!0;for(var e,t,r,s=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),n=0;n<i.length;n++){if(!(r=(t=i[n]).getAttribute(\"data-secret\")))r=Math.random().toString(36).substr(2,10),t.src+=\"#?secret=\"+r,t.setAttribute(\"data-secret\",r);if(s||a)(e=t.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),t.parentNode.replaceChild(e,t);t.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:r},\"*\")}}}}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Black-Friday.jpg","thumbnail_width":1120,"thumbnail_height":746,"description":"Black Friday 2021:Infos zum Rabatt-Freitag Auch wenn l\u00e4ngere Shopping-Touren am Black Friday (26. November 2021) aufgrund des 4. fl\u00e4chendeckenden Lockdowns in \u00d6sterreich ins Wasser fallen, solltest du den Black Friday dennoch nicht abschreiben! Denn du kannst am Black Friday trotzdem g\u00fcnstig einkaufen: und zwar online. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du alle relevanten Infos zum Black Friday 2021 in \u00d6sterreich. Der Black Friday und seine Geschichte Was viele \u00d6sterreicher gar nicht wissen: Am vierten Donnerstag im November feiern die US-Amerikaner &#8220;Thanksgiving&#8221;. Der anschlie\u00dfende Freitag wird in den USA als Black Friday bezeichnet. F\u00fcr den Handel ist der Black Friday so etwas wie der Startschuss in die lukrative vorweihnachtliche Konsumphase. Der Black Friday aus wirtschaftlicher Sicht In den Vereinigten Staaten wuchs die wirtschaftliche Bedeutung des Black Fridays von Jahr zu Jahr an. In den USA haben die meisten Menschen am Black Friday Urlaub und nutzen den Tag um Weihnachtseink\u00e4ufe zu g\u00fcnstigen Preisen zu erledigen. Durch die zunehmen Globalisierung kam dieser Trend nach der Jahrtausendwende auch nach Europa, wo sich der Handel seither ebenfalls gro\u00dfe Einnahmen erwartet. Der Black Friday in Europa Als Geburtsstunde des Black Fridays in Europa gilt der 24. November 2006. Damals brachte das Unternehmen Apple den Black Friday nach Deutschland und bot seine Black Friday Verg\u00fcnstigungen auch in den deutschen Apple-Stores sowie im Online-Shop an. Auf diesen Erfolgszug sprangen im deutschsprachigen Raum nach und nach andere gro\u00dfe Unternehmen wie die Elektronik-H\u00e4ndler Media Markt, Euronics und Electronic Conrad auf. Ab 2013 haben schlie\u00dflich auch bekannte heimische Fashion-Stores den Black Friday f\u00fcr sich entdeckt. Der Black Friday in \u00d6sterreich Auch in \u00d6sterreich hat sich der Black Friday zu einem der umsatzst\u00e4rksten Tage f\u00fcr den Handel entwickelt. Laut WKO setzt der Handel in \u00d6sterreich insgesamt mehr als 100 Millionen Euro um. Abgeschlossen wird die sogenannte Black-Week drei Tage sp\u00e4ter mit dem Cyber-Monday. Welche Schn\u00e4ppchen gibt es am Black Friday? Marionnaud bietet am Black Friday traditionell -30% auf fast alles und obendrauf auch noch gratis Geschenksverpackungen. Peek &amp; Cloppenburg hat 15% Rabatt auf alles inklusive gratis Versand angek\u00fcndigt. Media Markt l\u00e4sst am Black Friday die Preise purzeln und bietet unterschiedliche Verg\u00fcnstigungen f\u00fcr diverse Elektroger\u00e4te an. Auch LEGO l\u00e4sst sich am Black Friday nicht lumpen und hat im Online Shop hohe Verg\u00fcnstigungen auf ausgew\u00e4hlte Sets parat. Bei Humanic bekommt nicht nur Franz 20% Rabatt auf alle Produkte im Online Shop. Auch der Versand ist gratis. Dem m\u00f6chte RENO nat\u00fcrlich um nichts nachstehen. Daher bietet auch dieser Schuhh\u00e4ndler Rabatt auf alles im Online Shop an. Die Schokoladenmanufaktur Zotter bietet ihre Schokolade am Black Friday ebenfalls wesentlich g\u00fcnstiger an. Sogar BILLA kann am Black Friday tolle Angebote (20% auf alles) im Online Shop aufbieten. Warum hei\u00dft der Black Friday so? Woher der Black Friday seinen Namen hat, ist nicht mit Sicherheit gekl\u00e4rt. Es ranken sich einige Mythen um den Begriff des Black Fridays. Eine davon lautet, dass die Ums\u00e4tze an diesem Tag derartig hoch sind, dass&nbsp;die meisten&nbsp;Gesch\u00e4fte schwarze Zahlen schreiben. Nicht verwechseln sollte man den Black Friday mit dem &#8220;Schwarzen Freitag&#8221;. Der &#8220;Schwarze Freitag&#8221; ging in [&hellip;]"}