{"id":100640,"date":"2019-08-29T08:00:30","date_gmt":"2019-08-29T06:00:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=100640"},"modified":"2019-09-30T15:19:39","modified_gmt":"2019-09-30T13:19:39","slug":"cafes-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/","title":{"rendered":"Caf\u00e9 Linz: 12 au\u00dfergew\u00f6hnliche Kaffeeh\u00e4user"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_174098\" aria-describedby=\"caption-attachment-174098\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-174098\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffee-Kaffeehaus-Nathan-Dumlao-830px.jpg\" alt=\"Caf\u00e9 Linz: Drei Freunde trinken Kaffee in einem Kaffeehaus\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffee-Kaffeehaus-Nathan-Dumlao-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffee-Kaffeehaus-Nathan-Dumlao-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffee-Kaffeehaus-Nathan-Dumlao-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-174098\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9 Linz: Du suchst ein besonderes Kaffeehaus? Wir haben die Top 12 f\u00fcr dich. Foto: Unsplash, Nathan Dumlao<\/figcaption><\/figure>\n<p>Kaffee ist nicht gleich Kaffee \u2013 da sind sich wohl alle Kaffeejunkies und -genie\u00dfer unter euch einig. Doch wo gibt es <strong>richtig guten Kaffee<\/strong> in Linz? Wir haben uns f\u00fcr euch auf die Suche gemacht und <strong>12\u00a0au\u00dfergew\u00f6hnliche Caf\u00e9s in Linz<\/strong> gefunden. Wie schaut&#8217;s aus? Habt\u2019s Zeit f\u00fcr einen Kaffee? Oder zw\u00f6lf?<\/p>\n\n<p>Genussmittel, Muntermacher, Lebenselixier oder einfach eine kleine G\u00f6nnung zwischendurch \u2013 der Kaffee erf\u00fcllt viele Aufgaben. Die Vorlieben der <strong>Kaffeetrinker<\/strong> k\u00f6nnen unterschiedlicher nicht sein. Da m\u00fcssen sich auch die <strong>Caf\u00e9s in Linz<\/strong> ordentlich ranhalten, um allen W\u00fcnschen gerecht zu werden. Vom starken <strong>Espresso<\/strong> als Wachmacher bis zum raffiniert zubereiteten <strong>Latte Macchiato<\/strong> gilt es viele Spezialit\u00e4ten zu beherrschen. Wir haben uns in der<strong> Linzer Innenstadt<\/strong>\u00a0und in <strong>Urfahr<\/strong> umgesehen, durchgekostet und f\u00fcr euch 12 au\u00dfergew\u00f6hnliche Caf\u00e9s gefunden. Na los, begeben wir uns auf eine Reise durch die Linzer Kaffeeh\u00e4user!<\/p>\n<h2>Das sind\u00a0unsere Top 12 Caf\u00e9s in Linz<\/h2>\n<h3>1. Caf\u00e9 Bohne<\/h3>\n<p>Beginnen wir unsere <strong>Espresso-Rallye<\/strong> durch Linz im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/47zzZ\/cafe-die-bohne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Bohne<\/strong><\/a>. Hier haben die Betreiber einer alten Bude wieder neues Leben eingehaucht. Dabei treffen sie die Mischung aus moderner Einrichtung und dem Feeling eines klassischen Kaffeehauses perfekt. Wir f\u00fchlen uns rundum wohl und h\u00e4tten es ruhig noch l\u00e4nger aushalten k\u00f6nnen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_101159\" aria-describedby=\"caption-attachment-101159\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Bohne-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-101159 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Bohne-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"586\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Bohne-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Bohne-Linz-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Bohne-Linz-768x542.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-101159\" class=\"wp-caption-text\">Kaffeehaus Linz: Das gem\u00fctliche Innenleben macht die &#8220;Bohne&#8221; zu einem besonders einladenden Caf\u00e9 in Linz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Im kleinen, schattigen Gastgarten schmeckt der Kaffee sogar noch ein bisschen besser. Die<strong> hochwertig besetzte Speisekarte<\/strong> mit Zutaten von vielen regionalen Lieferanten ist das ber\u00fchmte T\u00fcpferl auf dem \u201ei\u201c. Ein Traumstart!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/47zzZ\/cafe-die-bohne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Bohne, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>2. tiktak<\/h3>\n<p>Drei Stra\u00dfenbahnstationen und wenige Schritte sp\u00e4ter stehen wir ganz am Anfang der Linzer Landstra\u00dfe vor unserem n\u00e4chsten Kandidaten. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BgwD3\/tiktak\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>tiktak<\/strong><\/a> ist einer der gr\u00f6\u00dften <strong>Linzer Newcomer<\/strong> der letzten Monate. Kaum ein Linzer Blogger hat noch einen Instagram Feed ohne einem Bild von einem Fr\u00fchst\u00fcck oder Kaffee im tiktak.<\/p>\n<figure id=\"attachment_101165\" aria-describedby=\"caption-attachment-101165\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-tiktak-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-101165 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-tiktak-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"629\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-tiktak-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-tiktak-Linz-300x227.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-tiktak-Linz-768x582.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-101165\" class=\"wp-caption-text\">Auch der kleine Schanigarten beim Linzer Caf\u00e9 tiktak erfreut sich gro\u00dfer Beliebtheit. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>\u201ehost Zeit?\u201c<\/strong>, so lautet der Leitspruch des Caf\u00e9s und der wird voller \u00dcberzeugung gelebt. Hier muss man sich einfach ganz in Ruhe Zeit nehmen und die Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Beim Kaffee geht es uns nicht anders \u2013 ein\u00a0<strong>Hochgenuss<\/strong>!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BgwD3\/tiktak\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>tiktak, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>3. Dachcafe<\/h3>\n<p>Hoch hinaus geht es f\u00fcr unser drittes Caf\u00e9 in Linz. Das <strong>alteingesessene <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GtwtP\/dachcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dachcafe<\/a><\/strong> thront hoch \u00fcber der Landstra\u00dfe und verw\u00f6hnt seine G\u00e4ste mit herrlichem Kaffee und feinen Mehlspeisen. Letztere werden selbst gemacht nach den Originalrezepten aus <strong>Omas Rezeptbuch<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_100943\" aria-describedby=\"caption-attachment-100943\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dachcafe-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100943 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dachcafe-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"622\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dachcafe-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dachcafe-Linz-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Dachcafe-Linz-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100943\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9 in luftiger H\u00f6he: Das Dachcafe thront hoch \u00fcber der Linzer Landstra\u00dfe. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bestimmt eine der s\u00fc\u00dfesten Versuchungen auf der Landstra\u00dfe mit einem\u00a0<strong>traumhaften Ausblick<\/strong>\u00a0noch dazu.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GtwtP\/dachcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dachcafe, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>4. JOHANN\u2019S by Winkler<\/h3>\n<p>Es geht Schlag auf Schlag weiter. Wir bleiben auf der Linzer Landstra\u00dfe und kehren im <strong>brandneuen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CPb76\/johanns-by-winkler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">JOHANN\u2019S<\/a><\/strong> ein. Von au\u00dfen sieht es recht klein aus, doch innen bietet das Caf\u00e9 auf zwei Etagen jede Menge Platz. <strong>Eltern aufgepasst!<\/strong> Das besondere Highlight befindet sich im ersten Stock. Da wurde beinahe das komplette Sortiment an IKEA-Spielzeug zusammengekauft und eine <strong>Spielecke<\/strong> eingerichtet, die sich gewaschen hat.<\/p>\n<figure id=\"attachment_100949\" aria-describedby=\"caption-attachment-100949\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-JOHANNS-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100949 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-JOHANNS-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"622\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-JOHANNS-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-JOHANNS-Linz-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-JOHANNS-Linz-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100949\" class=\"wp-caption-text\">Der Verl\u00e4ngerte schmeckt im Caf\u00e9 JOHANN&#8217;S in Linz ganz ausgezeichnet. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Dieses Caf\u00e9 verdient es sich\u00a0auf jeden Fall, auch zu den\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderfreundliche-restaurants-in-linz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kinderfreundlichen Restaurants in Linz<\/a>\u00a0gez\u00e4hlt zu werden. Zum Wesentlichen: Der Verl\u00e4ngerte hat ganz wunderbar geschmeckt und die\u00a0<strong>umfangreiche Fr\u00fchst\u00fcckskarte<\/strong>\u00a0kann sich ebenfalls sehen lassen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CPb76\/johanns-by-winkler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>JOHANN&#8217;S by Winkler, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>5. Caf\u00e9 Traxlmayr<\/h3>\n<p>Ziehen wir weiter zur Promenade. Dort erwartet uns ein traditionelles, klassisches Kaffeehaus, ein echtes Linzer Original. Seit 1847 werden im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/nJ3gz\/traxlmayr-caf%C3%A9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Traxlmayr<\/strong><\/a> G\u00e4ste mit Kaffee und Mehlspeisen verw\u00f6hnt. Die Geschichte ist in den verschiedenen Salons des Caf\u00e9s sp\u00fcrbar. Im <strong>schattigen Gastgarten<\/strong> in bester Linzer Lage l\u00e4sst es sich ebenfalls pr\u00e4chtig aushalten. F\u00fcr die kleinen G\u00e4ste gibt es sogar in ein kleines Spielh\u00e4uschen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/nJ3gz\/traxlmayr-caf%C3%A9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Caf\u00e9 Traxlmayr, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>6. Friedlieb und T\u00f6chter<\/h3>\n<p>Im Herzen der Linzer Altstadt betreten wir ein wahrlich au\u00dfergew\u00f6hnliches Caf\u00e9. Zumindest f\u00fcr Linzer Verh\u00e4ltnisse. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/4525s\/cafe-friedlieb-t%C3%B6chter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Friedlieb und T\u00f6chter<\/strong><\/a> ist ein <strong>Hipster- Caf\u00e9<\/strong>, wie es im Buche steht. Manche m\u00f6gen hier die Nase r\u00fcmpfen, doch eines sollten diejenigen wissen: Ihr verpasst was!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<figure id=\"attachment_100952\" aria-describedby=\"caption-attachment-100952\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Friedlieb-und-Toechter-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100952 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Friedlieb-und-Toechter-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"622\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Friedlieb-und-Toechter-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Friedlieb-und-Toechter-Linz-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Friedlieb-und-Toechter-Linz-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100952\" class=\"wp-caption-text\">V\u00f6llig zurecht ist das Friedlieb in der Linzer Altstadt f\u00fcr viele das Caf\u00e9 mit dem besten Kaffee der Stadt. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>N\u00e4mlich den f\u00fcr viele\u00a0<strong>besten Kaffee in Linz<\/strong>\u00a0und herrliche, selbstgemachte Kuchen. Das Angebot ist dementsprechend abwechslungsreich und an manchen Tagen schnell vergriffen. Es hei\u00dft also schnell zugreifen und\u00a0<strong>genie\u00dfen!<\/strong>\u00a0Mmmmmh&#8230;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/4525s\/cafe-friedlieb-t%C3%B6chter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Friedlieb und T\u00f6chter, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>7. Schlosscafe Linz<\/h3>\n<p>Frisch gest\u00e4rkt macht uns der steile Weg rauf zum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/rwJB5\/schlo%C3%9Fcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Linzer Schlosscafe<\/strong><\/a> nat\u00fcrlich nichts aus. Sp\u00e4testens der <strong>geniale Ausblick<\/strong>, den wir gemeinsam mit unserem Kaffee genie\u00dfen, entsch\u00e4digt die kurze Anstrengung voll und ganz. Das Schlosscafe eignet sich perfekt f\u00fcr eine kleine Pause \u00fcber der Donau und den D\u00e4chern von Linz.<\/p>\n<figure id=\"attachment_100955\" aria-describedby=\"caption-attachment-100955\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ausblick-Schlosscafe-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100955 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ausblick-Schlosscafe-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ausblick-Schlosscafe-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ausblick-Schlosscafe-Linz-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Ausblick-Schlosscafe-Linz-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100955\" class=\"wp-caption-text\">Bei diesem Ausblick schmeckt der Kaffee im Linzer Schlosscafe gleich noch besser. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wer nach den bisher sechs Stationen unserer Espresso-Rallye schon Hunger hat, ist hier ebenfalls bestens versorgt. Bei Sch\u00f6nwetter wird jeden Tag der gro\u00dfe\u00a0<strong>Holzkohlengrill<\/strong>\u00a0angeheizt und mit allerhand Leckereien belegt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/rwJB5\/schlo%C3%9Fcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Schlosscafe, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>8. Caf\u00e9 Glockenspiel<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/JKg7x\/kaffee-glockenspiel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Caf\u00e9 Glockenspiel<\/strong><\/a> ist ein weiteres <strong>Linzer Original<\/strong>. Erst im J\u00e4nner 2018 hat es einen kompletten Neustart mit neuen Eigent\u00fcmern gegeben. Sie wollen das Caf\u00e9 wieder zu altbew\u00e4hrter, \u00f6sterreichischer Kaffeehaustradition f\u00fchren. Das gelingt ihnen hervorragend!<\/p>\n<figure id=\"attachment_100958\" aria-describedby=\"caption-attachment-100958\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Glockenspiel-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100958 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Glockenspiel-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz, Frontansicht des Cafes Glockenspiel in Linz\" width=\"830\" height=\"622\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Glockenspiel-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Glockenspiel-Linz-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Glockenspiel-Linz-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100958\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9 in Linz gesucht? Ein echtes Original\u00a0ist das Caf\u00e9 Glockenspiel am Hauptplatz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Der Name\u00a0<strong>Glockenspiel<\/strong>\u00a0kommt \u00fcbrigens nicht von ungef\u00e4hr. \u00dcber dem Caf\u00e9 befindet sich ein Glockenspiel mit 19 Glocken, das dreimal t\u00e4glich verschiedene Musikst\u00fccke von \u00f6sterreichischen Komponisten zum Besten gibt.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/JKg7x\/kaffee-glockenspiel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Caf\u00e9 Glockenspiel, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>9. k.u.k. Hofb\u00e4ckerei\u00a0Linz<\/h3>\n<p>Lust auf eine Reise in die Vergangenheit? Dann besuchen wir am besten die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Cxlvg\/kuk-hofb%C3%A4ckerei-caf%C3%A9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>k. u. k. Hofb\u00e4ckerei<\/strong><\/a> in der Pfarrgasse. Seit Hunderten von Jahren ist an diesem Standort die <strong>B\u00e4ckerzunft<\/strong> zu Hause. Das Caf\u00e9 verspr\u00fcht innen und au\u00dfen<strong> Nostalgie pur.<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_100961\" aria-describedby=\"caption-attachment-100961\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/k-u-k-Hofbaeckerei-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100961 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/k-u-k-Hofbaeckerei-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz: Fassade der k. u. k. Hofb\u00e4ckerei in Linz\" width=\"830\" height=\"601\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/k-u-k-Hofbaeckerei-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/k-u-k-Hofbaeckerei-Linz-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/k-u-k-Hofbaeckerei-Linz-768x556.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100961\" class=\"wp-caption-text\">Nostalgisches\u00a0Kaffeehaus: Die Fassade der k. u. k. Hofb\u00e4ckerei in Linz stammt aus dem Jahr 1889. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Au\u00dfen mit der\u00a0<strong>Holzfassade aus dem Jahr 1889<\/strong>\u00a0und innen mit unz\u00e4hligen Urkunden und Erinnerungsst\u00fccken aus der Zeit der k. u. k. Monarchie. Zur\u00fcck in die Gegenwart holen uns wieder der Kaffee und die\u00a0<strong>herrlichen Mehlspeisen<\/strong>. Hier bleiben wir gerne noch ein Weilchen sitzen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Cxlvg\/kuk-hofb%C3%A4ckerei-caf%C3%A9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">k. u. k. Hofb\u00e4ckerei, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>10. Cafe Meier<\/h3>\n<p>Nur ein paar Ecken weiter kommen wir beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/s1WGM\/cafe-meier-hausr%C3%B6sterei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cafe Meier<\/strong><\/a> an. Gleich zwei Dinge machen dieses <strong>Caf\u00e9 au\u00dfergew\u00f6hnlich<\/strong>: die hauseigene Kaffeer\u00f6sterei und das <strong>Handy- bzw. Laptopverbot<\/strong> im gesamten Caf\u00e9. Wer also richtig guten Kaffee und eine Runde <strong>Digital-Detox<\/strong> genie\u00dfen m\u00f6chte, ist hier am richtigen Ort. Durchgesetzt werden soll diese Regelung \u00fcbrigens recht rigoros vom Chef h\u00f6chstpers\u00f6nlich.<\/p>\n<figure id=\"attachment_100964\" aria-describedby=\"caption-attachment-100964\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Meier-Linz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-100964 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Meier-Linz.jpg\" alt=\"Caf\u00e9s Linz: Gastgarten Cafe Meier in Linz\" width=\"830\" height=\"622\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Meier-Linz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Meier-Linz-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Meier-Linz-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-100964\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9 Linz: In dieser gr\u00fcnen Oase versteckt sich der\u00a0Gastgarten des Cafe Meier. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<p>Selfies f\u00fcr die Instagram-Stories solltet ihr also lieber schon vorher machen. Eine spezielle Erfahrung ist es allemal und wird wohl den Nerv vieler treffen, die sich sonst \u00fcber die \u201easoziale Jugend\u201c beschweren, die nur mehr ins Handy schaut.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/s1WGM\/cafe-meier-hausr%C3%B6sterei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Meier, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>11. Gerberei, Linz<\/h3>\n<p>Einmal \u00fcber die Stra\u00dfe und schon sind wir bei unserem vorletzten Caf\u00e9 angekommen \u2013 der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GzmbL\/cafe-gerberei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Gerberei<\/strong><\/a>. Ein gem\u00fctliches Wohnzimmer soll das Caf\u00e9 sein, mit <strong>Wohlf\u00fchlatmosph\u00e4re<\/strong> und nachhaltigem Angebot an Speisen und Getr\u00e4nken. Idee: sehr gut. Ausf\u00fchrung: noch besser! Mit Liebe zum Detail wurde mit vielen alten und restaurierten M\u00f6beln eine kleine Wohlf\u00fchloase geschaffen. Als w\u00e4re das nicht genug, h\u00f6ren die G\u00e4ste mit dem Schw\u00e4rmen \u00fcber den <strong>herrlichen Kaffee<\/strong> und die sensationellen Mehlspeisen gar nicht mehr auf. Fazit: ein absoluter <strong>Pflichtbesuch<\/strong>!<\/p>\n<figure id=\"attachment_174116\" aria-describedby=\"caption-attachment-174116\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-174116\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px.jpg\" alt=\"Kaffeehaus Linz: Eine Person bereitet einen Milchkaffee zu\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-174116\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9\u00a0Linz gesucht? Wir haben die Top 12 Caf\u00e9s f\u00fcr dich. Foto: Adobe Stock, chayathon2000<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GzmbL\/cafe-gerberei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gerberei, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>12. Caf\u00e9 Skygarden Biesenfeld<\/h3>\n<p>F\u00fcr den kr\u00f6nenden Abschluss begeben wir uns auf die andere Seite der Donau nach <strong>Linz Urfahr<\/strong>. Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/D8F29\/cafe-skygarden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Skygarden Biesenfeld<\/strong><\/a> haben die Besitzer vor gar nicht allzu langer Zeit aus einem in die Jahre gekommenen Kaffeehaus eine moderne Wohlf\u00fchloase gezaubert. Drinnen im Lokal und drau\u00dfen auf zwei Terrassen k\u00f6nnen jede Menge <strong>Kaffeeliebhaber<\/strong> und Naschkatzen die wohlverdiente Pause genie\u00dfen. Gar nicht so geheimer <strong>Geheimtipp<\/strong>: Das Fr\u00fchst\u00fcck und die verschiedenen Bagel-Varianten sind zurecht besonders beliebt!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/D8F29\/cafe-skygarden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Caf\u00e9 Skygarden Biesenfeld, 4040 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Caf\u00e9s in deiner N\u00e4he finden<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bar-cafe\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kaffee ist nicht gleich Kaffee \u2013 da sind sich wohl alle Kaffeejunkies und -genie\u00dfer unter euch einig. Doch wo gibt es richtig guten Kaffee in Linz? Wir haben uns f\u00fcr euch auf die Suche gemacht und 12\u00a0au\u00dfergew\u00f6hnliche Caf\u00e9s in Linz gefunden. Wie schaut&#8217;s aus? Habt\u2019s Zeit f\u00fcr einen Kaffee? Oder zw\u00f6lf? Genussmittel, Muntermacher, Lebenselixier oder einfach eine kleine G\u00f6nnung zwischendurch \u2013 der Kaffee erf\u00fcllt viele Aufgaben. Die Vorlieben der Kaffeetrinker k\u00f6nnen unterschiedlicher nicht sein. Da m\u00fcssen sich auch die Caf\u00e9s in Linz ordentlich ranhalten, um allen W\u00fcnschen gerecht zu werden. Vom starken Espresso als Wachmacher bis zum raffiniert zubereiteten Latte Macchiato gilt es viele Spezialit\u00e4ten zu beherrschen. Wir haben uns in der Linzer Innenstadt\u00a0und in Urfahr umgesehen, durchgekostet und f\u00fcr euch 12 au\u00dfergew\u00f6hnliche Caf\u00e9s gefunden. Na los, begeben wir uns auf eine Reise durch die Linzer Kaffeeh\u00e4user! Das sind\u00a0unsere Top 12 Caf\u00e9s in Linz 1. Caf\u00e9 Bohne Beginnen wir unsere Espresso-Rallye durch Linz im Caf\u00e9 Bohne. Hier haben die Betreiber einer alten Bude wieder neues Leben eingehaucht. Dabei treffen sie die Mischung aus moderner Einrichtung und dem Feeling eines klassischen Kaffeehauses perfekt. Wir f\u00fchlen uns rundum wohl und h\u00e4tten es ruhig noch l\u00e4nger aushalten k\u00f6nnen. Im kleinen, schattigen Gastgarten schmeckt der Kaffee sogar noch ein bisschen besser. Die hochwertig besetzte Speisekarte mit Zutaten von vielen regionalen Lieferanten ist das ber\u00fchmte T\u00fcpferl auf dem \u201ei\u201c. Ein Traumstart! Cafe Bohne, 4020 Linz 2. tiktak Drei Stra\u00dfenbahnstationen und wenige Schritte sp\u00e4ter stehen wir ganz am Anfang der Linzer Landstra\u00dfe vor unserem n\u00e4chsten Kandidaten. Das tiktak ist einer der gr\u00f6\u00dften Linzer Newcomer der letzten Monate. Kaum ein Linzer Blogger hat noch einen Instagram Feed ohne einem Bild von einem Fr\u00fchst\u00fcck oder Kaffee im tiktak. \u201ehost Zeit?\u201c, so lautet der Leitspruch des Caf\u00e9s und der wird voller \u00dcberzeugung gelebt. Hier muss man sich einfach ganz in Ruhe Zeit nehmen und die Atmosph\u00e4re genie\u00dfen. Beim Kaffee geht es uns nicht anders \u2013 ein\u00a0Hochgenuss! tiktak, 4020 Linz 3. Dachcafe Hoch hinaus geht es f\u00fcr unser drittes Caf\u00e9 in Linz. Das alteingesessene Dachcafe thront hoch \u00fcber der Landstra\u00dfe und verw\u00f6hnt seine G\u00e4ste mit herrlichem Kaffee und feinen Mehlspeisen. Letztere werden selbst gemacht nach den Originalrezepten aus Omas Rezeptbuch. Bestimmt eine der s\u00fc\u00dfesten Versuchungen auf der Landstra\u00dfe mit einem\u00a0traumhaften Ausblick\u00a0noch dazu. Dachcafe, 4020 Linz 4. JOHANN\u2019S by Winkler Es geht Schlag auf Schlag weiter. Wir bleiben auf der Linzer Landstra\u00dfe und kehren im brandneuen JOHANN\u2019S ein. Von au\u00dfen sieht es recht klein aus, doch innen bietet das Caf\u00e9 auf zwei Etagen jede Menge Platz. Eltern aufgepasst! Das besondere Highlight befindet sich im ersten Stock. Da wurde beinahe das komplette Sortiment an IKEA-Spielzeug zusammengekauft und eine Spielecke eingerichtet, die sich gewaschen hat. Dieses Caf\u00e9 verdient es sich\u00a0auf jeden Fall, auch zu den\u00a0kinderfreundlichen Restaurants in Linz\u00a0gez\u00e4hlt zu werden. Zum Wesentlichen: Der Verl\u00e4ngerte hat ganz wunderbar geschmeckt und die\u00a0umfangreiche Fr\u00fchst\u00fcckskarte\u00a0kann sich ebenfalls sehen lassen. JOHANN&#8217;S by Winkler, 4020 Linz 5. Caf\u00e9 Traxlmayr Ziehen wir weiter zur Promenade. Dort erwartet uns ein traditionelles, klassisches Kaffeehaus, ein echtes Linzer Original. Seit 1847 werden im [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":174125,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Caf\u00e9 Linz: Top 12 Kaffeeh\u00e4user f\u00fcr jeden Anlass - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"12 Caf\u00e9s in Linz, die Kaffeeliebhaber kennen m\u00fcssen\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-29T06:00:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-30T13:19:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px-Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/\",\"name\":\"Caf\u00e9 Linz: Top 12 Kaffeeh\u00e4user f\u00fcr jeden Anlass - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-29T06:00:30+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-30T13:19:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Caf\u00e9 Linz: 12 au\u00dfergew\u00f6hnliche Kaffeeh\u00e4user\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Caf\u00e9 Linz: Top 12 Kaffeeh\u00e4user f\u00fcr jeden Anlass - HEROLD.at","description":"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"12 Caf\u00e9s in Linz, die Kaffeeliebhaber kennen m\u00fcssen","og_description":"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-08-29T06:00:30+00:00","article_modified_time":"2019-09-30T13:19:39+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px-Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/","name":"Caf\u00e9 Linz: Top 12 Kaffeeh\u00e4user f\u00fcr jeden Anlass - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-08-29T06:00:30+00:00","dateModified":"2019-09-30T13:19:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Sehnsucht nach einer herrlichen Tasse Kaffee? Wir haben f\u00fcr euch eine herrliche Melange aus 12 au\u00dfergew\u00f6hnlichen Caf\u00e9s in Linz zusammengestellt!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cafes-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Caf\u00e9 Linz: 12 au\u00dfergew\u00f6hnliche Kaffeeh\u00e4user"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Cafe-Linz-Kaffeehaus-Linz-chayathon2000-830px-Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/100640"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=100640"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/100640\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":174128,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/100640\/revisions\/174128"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/174125"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=100640"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=100640"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=100640"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}