{"id":102083,"date":"2020-08-26T08:51:24","date_gmt":"2020-08-26T06:51:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=102083"},"modified":"2022-07-04T11:42:31","modified_gmt":"2022-07-04T09:42:31","slug":"madenwuermer-loswerden","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/","title":{"rendered":"Wurm im Stuhl! Madenw\u00fcrmer loswerden"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_245799\" aria-describedby=\"caption-attachment-245799\" style=\"width: 1120px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-245799 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914.jpg\" alt=\"Madenw\u00fcrmer\" width=\"1120\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914.jpg 1120w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914-250x116.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914-700x325.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914-768x357.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914-1000x464.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Madenwuermer_AdobeStock_256735914-400x186.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1120px) 100vw, 1120px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-245799\" class=\"wp-caption-text\">Madenw\u00fcrmer sind Parasiten, die vor allem Kinder befallen. Sie legen ihre Eier am Anus ab, was einen starken Juckreiz hervorruft. Adobe Stock, (c) Christoph Burgstedt<\/figcaption><\/figure>\n<p>Es beginnt mit einem juckenden Po und sp\u00e4ter winden sich wei\u00dfliche W\u00fcrmer in der Toilette: <strong>Madenw\u00fcrmer<\/strong>! Sie geh\u00f6ren zu den ekelhaftesten <strong>Parasiten<\/strong>, die\u00a0den Menschen befallen k\u00f6nnen. Und obwohl sie keine gef\u00e4hrlichen Krankheiten \u00fcbertragen, kann es ziemlich schwierig sein, die fiesen Parasiten wieder loszuwerden. Wir verraten, wie du <strong>Madenw\u00fcrmer erkennst<\/strong>, wie du sie loswirst und wie du eine <strong>erneute Ansteckung vermeiden<\/strong> kannst.<\/p>\n\n<h2>Wie sehen Madenw\u00fcrmer aus?<\/h2>\n<p>Der Madenwurm (lat.\u00a0<i>Enterobius vermicularis)<\/i>, der auch als<em> Springwurm<\/em>, <em>Pfriemenschwanz<\/em> oder <em>Aftermade<\/em>\u00a0bekannt ist, geh\u00f6rt zur Art der <strong>Fadenw\u00fcrmer<\/strong> und ist weltweit der <strong>h\u00e4ufigste Darmparasit<\/strong>. Madenw\u00fcrmer sind wei\u00dflich, etwa einen halben Millimeter dick und die Weibchen werden bis zu 13 mm lang. Die M\u00e4nnchen sind mit zwei bis sechs Millimetern deutlich kleiner. Jedes Jahr werden weltweit rund <strong>500 Millionen Infektionen<\/strong> mit Madenw\u00fcrmern verzeichnet. Fachsprachlich nennt man eine solche Infektion, je nach Auspr\u00e4gung, auch\u00a0<i>Enterobiasis<\/i>,\u00a0<i>Enterobiose<\/i>,\u00a0<i>Oxyuriasis<\/i>\u00a0oder\u00a0<i>Oxyuriose.\u00a0<\/i><\/p>\n<h3>Wo leben Madenw\u00fcrmer?<\/h3>\n<p>Der Madenwurm ist auf das<strong> Leben im menschlichen Darm<\/strong> spezialisiert, kann zur Not aber auch in Affen \u00fcberleben. Normalerweise werden die Eier oral aufgenommen und gelangen so in den menschlichen Darm, wo sich schon nach sechs Stunden die ersten Larven entwickeln. Anders als beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bandwurm-menschen-symptome\/\">Bandwurm<\/a> findet hier <strong>keine Finnen- bzw. Zystenbildung<\/strong> statt, sondern die Larven schl\u00fcpfen und h\u00e4uten sich direkt im Zw\u00f6lffingerdarm. Von dort aus wandern sie in den D\u00fcnndarm, h\u00e4uten sich erneut und schl\u00e4ngeln sich dann\u00a0<strong>Richtung Blinddarm<\/strong>. Dort saugen sie sich an der Darmwand fest und beginnen, sich vom <strong>Darminhalt<\/strong> des Wirts zu ern\u00e4hren. Ab dann hei\u00dft es nur noch: fressen, wachsen, vermehren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172919\" aria-describedby=\"caption-attachment-172919\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-172919\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-1.jpg\" alt=\"Mikroskopische Darstellung von Madenw\u00fcrmern im menschlichen Darm.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172919\" class=\"wp-caption-text\">Der Madenwurm ist ein auf Menschen spezialisierter Parasit, der sich bevorzugt in der Gegend um den Blinddarm aufh\u00e4lt. Foto: Adobe Stock, (c) Kateryna_Kon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wo kommen Madenw\u00fcrmer her?<\/h3>\n<p>Die entsetzte erste Reaktion auf die wei\u00dflichen W\u00fcrmer im Stuhl ist normalerweise: &#8220;Warum habe ICH Madenw\u00fcrmer?!&#8221; Tats\u00e4chlich ist eine Infektion aber gar nicht so seltsam oder ungew\u00f6hnlich, wie viele denken.\u00a0Man sch\u00e4tzt, dass weltweit <strong>etwa die H\u00e4lfte aller Menschen<\/strong> mindestens einmal im Leben von Madenw\u00fcrmern befallen werden. Der Beiname <em>Kindermadenwurm,\u00a0<\/em>wie der wei\u00dfliche Parasit auch oft genannt wird, ist insofern falsch, als dass Kinder zwar ein <strong>h\u00f6heres Infektionsrisiko<\/strong> haben, der Madenwurm bei der Wahl seines Wirtes grunds\u00e4tzlich aber keinesfalls nach Alter unterscheidet.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Nur, weil du nach dem Toilettengang noch nie W\u00fcrmer entdeckt hast, hei\u00dft das NICHT, dass du nicht schon einmal infiziert gewesen bist. Bei einem leichten Befall ist das <em>Immunsystem<\/em> n\u00e4mlich durchaus in der Lage, die Madenw\u00fcrmer <em>selbst zu bek\u00e4mpfen<\/em>. So verschwinden die Parasiten h\u00e4ufig, bevor der Wirt sie bemerken konnte oder die Gesundheit ernsthaft gelitten h\u00e4tte.<\/div>\n<h3>Warum jucken Madenw\u00fcrmer?<\/h3>\n<p>Das erste Anzeichen f\u00fcr eine Infektion mit Madenw\u00fcrmern ist ein qu\u00e4lender <strong>Juckreiz in der Aftergegend<\/strong>, der vor allem in der Nacht auftritt. Das liegt daran, dass die weiblichen Aftermaden sich\u00a0nachts, wenn der Organismus inaktiv ist, zum Darmausgang schl\u00e4ngeln und ihre<strong> Eier (5.000 bis 17.000 innerhalb von 10 bis 30 Minuten) in den Anusfalten ablegen<\/strong>. Sowohl das Herausschl\u00e4ngeln der W\u00fcrmer aus dem After als auch die Eier selbst verursachen einen starken Juckreiz, dem die Betroffenen in der Regel automatisch durch Kratzen nachgeben.<\/p>\n<h2>Madenw\u00fcrmer bei Kindern: Ansteckung<\/h2>\n<p>Madenw\u00fcrmer bei Kindern sind keine Seltenheit. Im Gegenteil: Man sch\u00e4tzt, dass weltweit etwa<strong> ein Drittel<\/strong> aller Kinder mit Madenw\u00fcrmern infiziert ist. Und daf\u00fcr gibt es auch einen guten Grund: Kinder fassen einfach alles an. Und sie stecken sich alles, inklusive ihrer H\u00e4nde, in den Mund. Ist ein Kind infiziert, gelangen die Wurmeier durch Kratzen am Po unter die Fingern\u00e4gel, von wo aus sie zwangsl\u00e4ufig irgendwann im Mund (<strong>Anus-Finger-Mund-Kontakt<\/strong>) und damit wieder im Darm landen. Durch diese <strong>st\u00e4ndige Selbstinfektion<\/strong> kann es durchaus sein, dass die Wurminfektion monate- oder sogar jahrelang andauert.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172913\" aria-describedby=\"caption-attachment-172913\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172913 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon.jpg\" alt=\"Mikroskopische Darstellung von Madenw\u00fcrmern im menschlichen Darm.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172913\" class=\"wp-caption-text\">Die m\u00e4nnlichen Madenw\u00fcrmer sterben direkt nach der Paarung, die Weibchen verenden unmittelbar nach der Eiablage. Adobe Stock, (c) Kateryna_Kon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange \u00fcberleben Madenwurm Eier?<\/h3>\n<p>Kinder infizieren sich zwar h\u00e4ufig selbst, aber es gibt auch andere Wege, wie die Wurmeier in den Mund\u00a0gelangen k\u00f6nnen. Das Problem ist n\u00e4mlich, dass die l\u00e4nglich-ovalen Eier au\u00dferhalb des menschlichen K\u00f6rpers <strong>bis zu drei Wochen lang \u00fcberleben<\/strong> k\u00f6nnen. Es ist also durchaus m\u00f6glich, die Eier des Madenwurms \u00fcber kontaminierte Nahrung aufzunehmen oder \u00fcber aufgewirbelte Luft zu inhalieren. Kinder infizieren sich h\u00e4ufig im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kindergarten-wien-anbieter-kosten-infos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kindergarten<\/strong><\/a>\u00a0oder auch in der <strong>Schule<\/strong>, da die Eier an M\u00f6beln, Kleidern oder Spielsachen haften bleiben. Auch eine Infizierung \u00fcber Sand aus der Sandkiste ist m\u00f6glich.<\/p>\n<h3>Was hilft gegen den Juckreiz?<\/h3>\n<p>Die Bek\u00e4mpfung von Madenw\u00fcrmern mit parasitent\u00f6tenden Medikamenten ist sehr erfolgreich. Das Problem ist nur, dass weder die W\u00fcrmer noch der Juckreiz sofort nach der Medikamenteneinnahme verschwinden. Gegen das unangenehme Jucken helfen <strong>folgende (Haus)mittel<\/strong>:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>Vaseline\u00a0und andere <strong>stark fettende, parf\u00fcmfreie Cremes<\/strong> rund um den After (und die Vagina) verteilt beruhigen und pflegen die empfindliche Haut.<\/li>\n<li>Hei\u00dfe B\u00e4der mit <strong>Bittersalz<\/strong> lindern den Juckreiz und desinfizieren die Haut zus\u00e4tzlich.<\/li>\n<li><strong>Essigt\u00fccher\u00a0<\/strong>(1 EL Essig auf 1 L Wasser) k\u00fchlen die irritierte Haut und lindern den Juckreiz.<\/li>\n<li>Umschl\u00e4ge mit <strong>Joghurt oder Topfen<\/strong> k\u00fchlen und pflegen die juckenden Hautstellen.<\/li>\n<li>Wer nachts\u00a0<strong>Handschuhe<\/strong>\u00a0tr\u00e4gt, verhindert ein instinktives Kratzen.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Sind Madenw\u00fcrmer gef\u00e4hrlich f\u00fcr mein Kind?<\/h3>\n<p>Normalerweise ist eine Infektion mit Madenw\u00fcrmern zwar unappetitlich, aber <strong>weitgehend harmlos<\/strong>. In sehr seltenen F\u00e4llen kann sich der <strong>Blinddarm entz\u00fcnden<\/strong> oder es kann zur Bildung von <strong>Dickdarmgeschw\u00fcren<\/strong> kommen. Bei M\u00e4dchen tritt au\u00dferdem manchmal eine<strong> Scheidenentz\u00fcndung<\/strong> auf, weil sich die Eier durch Reiben und Kratzen in den Vaginalbereich ausbreiten. Eine h\u00e4ufige Begleiterscheinung von\u00a0<i>Enterobiose<\/i> (=Befall mit Madenw\u00fcrmern) ist au\u00dferdem ein <strong>Gewichtsverlust<\/strong>. Besteht ein Verdacht auf Madenw\u00fcrmer, solltest du auf jeden Fall den <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kinderarzt\/\">Kinderarzt<\/a><\/strong> beziehungsweise deinen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hausarzt\/\">Hausarzt<\/a><\/strong> aufsuchen.<\/p>\n<h3>Madenw\u00fcrmer erkennen: Symptome bei Madenwurm-Befall<\/h3>\n<p>Spezifische Anzeichen f\u00fcr einen Madenwurm-Befall sind der starke Juckreiz am After, ausgewachsene Madenw\u00fcrmer im Stuhl und manchmal auch abgestorbene W\u00fcrmer im Schlafanzug oder auf dem Bettlaken. Es gibt aber auch eine Reihe eher <strong>unspezifischer Symptome<\/strong>, die mit einer Infektion einhergehen k\u00f6nnen:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>chronische Bauchschmerzen (vor allem im Leistenbereich)<\/li>\n<li>chronische Verstopfung oder unregelm\u00e4\u00dfiger Stuhlgang<\/li>\n<li>M\u00fcdigkeit und Konzentrationsschwierigkeiten<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a>, die zu Reizbarkeit und geringerer Belastbarkeit f\u00fchren<\/li>\n<li>Appetitlosigkeit und h\u00e4ufig Gewichtsverlust<\/li>\n<li>Bl\u00e4sse und Augenringe<\/li>\n<li>allgemeines Unwohlsein<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h2>Was tun gegen Madenw\u00fcrmer? Medikamente und Hausmittel<\/h2>\n<h3>Was macht der Arzt bei Madenw\u00fcrmern?<\/h3>\n<p class=\"subheadline\">H\u00e4ufig gen\u00fcgt eine <strong>Stuhlprobe<\/strong>, um den Parasitenbefall nachzuweisen. Bringt dies keine Ergebnisse, untersucht der Arzt den Bereich um den Darmausgang und macht zum Beispiel einen <strong>Klebestreifen-Test<\/strong>. Hierf\u00fcr dr\u00fcckt er ein St\u00fcck Klebeband an die Haut um den After, zieht es ab und untersucht es anschlie\u00dfend unter dem Mikroskop auf Wurmeier. H\u00e4ufig gen\u00fcgt aber auch schon die <strong>Schilderung der Symptome<\/strong> (Afterjucken, W\u00fcrmer am Bettlaken usw.), um einen Madenwurm-Befall zu diagnostizieren.\u00a0Die Behandlung erfolgt medikament\u00f6s (<strong>orale Einnahme<\/strong> von\u00a0parasitent\u00f6tenden Medikamenten) und dauert nur <strong>wenige Tage<\/strong> bis zu einer Woche.<\/p>\n<p class=\"subheadline\">Geschwister infizierter Kinder werden h\u00e4ufig prophylaktisch mitbehandelt, da man von einer Ansteckung ausgehen kann. Es wird empfohlen, am Tag nach der\u00a0Therapie Pyjama und <strong>Bettw\u00e4sche auszukochen<\/strong>. Nach etwa einer Woche erfolgt eine <strong>Nachuntersuchung<\/strong>. Nach dieser Zeit ist die Erkrankung normalerweise auch nicht mehr ansteckend.<\/p>\n<p class=\"subheadline\"><div class=\"old_carousel\"><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1787136\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6cklamarkt\/R7jHN\/pvz-v%C3%B6cklamarkt-h%C3%B6tzinger-sagerer-allgemeinmediziner-gmbh\/\" data-company=\"1787136\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">PVZ V\u00f6cklamarkt - H\u00f6tzinger-Sagerer Allgemeinmediziner GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4870 V\u00f6cklamarkt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1787136\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1787136');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1787136\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43768222903\" target=\"_blank\" data-company=\"1787136\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43768222903<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/gesundheit-voecklamarkt.at\/\" target=\"_blank\" data-company=\"1787136\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"817845\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3JtJq\/dr-barbara-stadler\/\" data-company=\"817845\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Barbara Stadler<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1180 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_817845\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','817845');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_817845\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4369919093977\" target=\"_blank\" data-company=\"817845\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4369919093977<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.docfinder.at\/praktischer-arzt\/1180-wien\/dr-barbara-stadler\" target=\"_blank\" data-company=\"817845\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"1476357\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/freistadt\/HnXrX\/drmed-isabelle-walchshofer-drmed-martin-walchshofer-praxis-f%C3%BCr-allgemeinmedizin-og\/\" data-company=\"1476357\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr.med. Isabelle Walchshofer & Dr.med. Martin Walchshofer Praxis f\u00fcr Allgemeinmedizin OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4240 Freistadt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1476357\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1476357');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1476357\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43794273139\" target=\"_blank\" data-company=\"1476357\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43794273139<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.docfinder.at\/praktischer-arzt\/1180-wien\/dr-barbara-stadler\" target=\"_blank\" data-company=\"1476357\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"638029\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pqs4H\/haus%C3%A4rzte-rennbahnweg-gruppenpraxis-f%C3%BCr-allgemeinmedizin-dr-rahimi-dr-al-shakarchi-og\/\" data-company=\"638029\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Haus\u00e4rzte Rennbahnweg, Gruppenpraxis f\u00fcr Allgemeinmedizin Dr. Rahimi - Dr. Al-Shakarchi OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1220 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_638029\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','638029');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_638029\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4312598201\" target=\"_blank\" data-company=\"638029\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4312598201<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.hausarzte-rennbahnweg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"638029\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"403857\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/st-peter-in-der-au\/v9mvV\/reith-fritz-dr\/\" data-company=\"403857\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Reith Fritz<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3352 St. Peter in der Au<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_403857\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','403857');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_403857\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437477436950\" target=\"_blank\" data-company=\"403857\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437477436950<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.hausarzte-rennbahnweg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"403857\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"185427\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nu%C3%9Fbach\/4fpjQ\/janout-helmut-dr\/\" data-company=\"185427\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Janout Helmut<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4542 Nu\u00dfbach<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_185427\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','185427');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_185427\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43758784050\" target=\"_blank\" data-company=\"185427\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43758784050<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.hausarzte-rennbahnweg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"185427\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"182502\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f3BXK\/anderwald-maria-dr\/\" data-company=\"182502\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Anderwald Maria<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8020 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_182502\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','182502');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_182502\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43316583616\" target=\"_blank\" data-company=\"182502\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43316583616<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.dr-anderwald.at\" target=\"_blank\" data-company=\"182502\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1532046\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qk7JZ\/angkawidjaja-christine-dr\/\" data-company=\"1532046\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Angkawidjaja Christine<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">8020 Graz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1532046\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1532046');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1532046\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43316719669\" target=\"_blank\" data-company=\"1532046\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43316719669<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.meine-hausaerztin.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1532046\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"865325\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nappersdorf-kammersdorf\/HhMMV\/wimberger-novotny-marlene-dr\/\" data-company=\"865325\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Wimberger-Novotny Marlene<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2023 Nappersdorf-Kammers.<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_865325\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','865325');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_865325\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4329532229\" target=\"_blank\" data-company=\"865325\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4329532229<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.meine-hausaerztin.at\" target=\"_blank\" data-company=\"865325\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"533680\" data-branche=\"Arzt \/ f Allgemeinmedizin\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wels\/PRlQZ\/dr-christine-eckmayr-und-dr-daniel-mayr-gruppenpraxis-f%C3%BCr-allgemeinmedizin-og\/\" data-company=\"533680\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Christine Eckmayr und Dr. Daniel Mayr Gruppenpraxis f\u00fcr Allgemeinmedizin OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4600 Wels<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_533680\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','533680');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_533680\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437242207090\" target=\"_blank\" data-company=\"533680\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437242207090<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.meine-hausaerztin.at\" target=\"_blank\" data-company=\"533680\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div><\/p>\n<h3>Hausmittel gegen Madenw\u00fcrmer: Was muss ich essen?<\/h3>\n<p>Nat\u00fcrlich gibt es auch die M\u00f6glichkeit, Madenw\u00fcrmer auf nat\u00fcrliche Weise zu bek\u00e4mpfen. Wie das funktioniert? Nat\u00fcrlich direkt im Darm! Bestimmte Lebensmittel wirken wie eine nat\u00fcrliche Wurmkur und machen den fiesen Parasiten den Garaus.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Knoblauch<\/strong>\u00a0steckt voller schwefelhaltiger Aminos\u00e4uren, die die W\u00fcrmer nat\u00fcrlich bek\u00e4mpfen. Auf n\u00fcchternen Magen zwei gehackte Zehen mit einer Prise gemahlener Nelken essen oder drei gehackte Zehen in einem Glas Milch trinken. Das Ganze <em>zwei Wochen lang<\/em> t\u00e4glich wiederholen.<\/li>\n<li><strong>K\u00fcrbiskerne<\/strong> (drei EL) hacken, mit 750 ml kochendem Wasser aufgie\u00dfen, 30 Minuten ziehen lassen und auf n\u00fcchternen Magen trinken. Das Ganze <em>ein bis zwei Wochen<\/em> lang t\u00e4glich wiederholen.<\/li>\n<li><strong>Karotten<\/strong> sind voller Beta-Carotin, das die Wurmeier abt\u00f6ten kann. Auf n\u00fcchternen Magen drei geriebene Karotten essen und anschlie\u00dfend bis zum Mittagessen fasten, das Ganze <em>zwei Wochen lang<\/em> t\u00e4glich wiederholen.<\/li>\n<li><strong>Nelken<\/strong> sind ein uraltes und sehr wirksames Hausmittel gegen Darmparasiten aller Art. Morgens, mittags und abends drei EL frisch (!) gemahlene Nelken in eine Tasse warmes Wasser geben und trinken, das Ganze <em>eine Woche lang<\/em> wiederholen.<\/li>\n<li><strong>Kurkuma<\/strong> bek\u00e4mpft nicht nur Entz\u00fcndungen im K\u00f6rper, sondern ist auch wirksam gegen Madenw\u00fcrmer. Mindestens <em>eine Woche lang<\/em> einen geh\u00e4uften TL Kurkumapulver in ein Glas warme Milch geben und morgens (auf n\u00fcchternen Magen), mittags und abends trinken.<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_172922\" aria-describedby=\"caption-attachment-172922\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer.-Adobe-Stock-c-matttilda.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172922 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer.-Adobe-Stock-c-matttilda.jpg\" alt=\"Kurkuma ist eines der nat\u00fcrlichen Hausmittel gegen Madenw\u00fcrmer.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer.-Adobe-Stock-c-matttilda.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer.-Adobe-Stock-c-matttilda-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer.-Adobe-Stock-c-matttilda-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172922\" class=\"wp-caption-text\">Kurkuma hilft gegen Madenw\u00fcrmer. Kinder sollten aufgrund der gro\u00dfen Ansteckungsgefahr aber medikament\u00f6s behandelt werden. Adobe Stock, (c) matttilda<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was hilft gegen Madenw\u00fcrmer? Vorbeugende Ma\u00dfnahmen<\/h3>\n<p>Die wichtigste Ma\u00dfnahme gegen Madenw\u00fcrmer ist <strong>Hygiene<\/strong>. Indem du t\u00e4glich duschst und die Kleidung wechselst, dir nach jedem Toilettengang <strong>gr\u00fcndlich die H\u00e4nde w\u00e4schst<\/strong> und einmal pro Woche deine Bettw\u00e4sche reinigst, verhinderst du vielleicht keine Erstinfektion, aber du durchbrichst den Teufelskreis der Selbstinfektion. Bei Kindern\u00a0helfen folgende vorbeugende <strong>Ma\u00dfnahmen gegen Madenw\u00fcrmer<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Die <em>Kleidung<\/em>, vor allem die Unterw\u00e4sche, sollte t\u00e4glich und die <em>Bettw\u00e4sche<\/em> einmal pro Woche gewechselt werden.<\/li>\n<li><em>Anal- und Vaginalregion<\/em> sollte t\u00e4glich gr\u00fcndlich gereinigt werden.<\/li>\n<li>Das Kind sollte lernen, keine Gegenst\u00e4nde in den Mund zu nehmen, und sich regelm\u00e4\u00dfig (und richtig!) die <em>H\u00e4nde zu waschen<\/em>.<\/li>\n<li>Die<em> Fingern\u00e4gel<\/em> deines Nachwuchses sollten<em> m\u00f6glichst kurz<\/em> sein, damit die Wurmeier im Zweifelfall nicht darunter haften bleiben k\u00f6nnen.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du die bestbewerteten\u00a0Haus\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Es beginnt mit einem juckenden Po und sp\u00e4ter winden sich wei\u00dfliche W\u00fcrmer in der Toilette: Madenw\u00fcrmer! Sie geh\u00f6ren zu den ekelhaftesten Parasiten, die\u00a0den Menschen befallen k\u00f6nnen. Und obwohl sie keine gef\u00e4hrlichen Krankheiten \u00fcbertragen, kann es ziemlich schwierig sein, die fiesen Parasiten wieder loszuwerden. Wir verraten, wie du Madenw\u00fcrmer erkennst, wie du sie loswirst und wie du eine erneute Ansteckung vermeiden kannst. Wie sehen Madenw\u00fcrmer aus? Der Madenwurm (lat.\u00a0Enterobius vermicularis), der auch als Springwurm, Pfriemenschwanz oder Aftermade\u00a0bekannt ist, geh\u00f6rt zur Art der Fadenw\u00fcrmer und ist weltweit der h\u00e4ufigste Darmparasit. Madenw\u00fcrmer sind wei\u00dflich, etwa einen halben Millimeter dick und die Weibchen werden bis zu 13 mm lang. Die M\u00e4nnchen sind mit zwei bis sechs Millimetern deutlich kleiner. Jedes Jahr werden weltweit rund 500 Millionen Infektionen mit Madenw\u00fcrmern verzeichnet. Fachsprachlich nennt man eine solche Infektion, je nach Auspr\u00e4gung, auch\u00a0Enterobiasis,\u00a0Enterobiose,\u00a0Oxyuriasis\u00a0oder\u00a0Oxyuriose.\u00a0 Wo leben Madenw\u00fcrmer? Der Madenwurm ist auf das Leben im menschlichen Darm spezialisiert, kann zur Not aber auch in Affen \u00fcberleben. Normalerweise werden die Eier oral aufgenommen und gelangen so in den menschlichen Darm, wo sich schon nach sechs Stunden die ersten Larven entwickeln. Anders als beim Bandwurm findet hier keine Finnen- bzw. Zystenbildung statt, sondern die Larven schl\u00fcpfen und h\u00e4uten sich direkt im Zw\u00f6lffingerdarm. Von dort aus wandern sie in den D\u00fcnndarm, h\u00e4uten sich erneut und schl\u00e4ngeln sich dann\u00a0Richtung Blinddarm. Dort saugen sie sich an der Darmwand fest und beginnen, sich vom Darminhalt des Wirts zu ern\u00e4hren. Ab dann hei\u00dft es nur noch: fressen, wachsen, vermehren. Wo kommen Madenw\u00fcrmer her? Die entsetzte erste Reaktion auf die wei\u00dflichen W\u00fcrmer im Stuhl ist normalerweise: &#8220;Warum habe ICH Madenw\u00fcrmer?!&#8221; Tats\u00e4chlich ist eine Infektion aber gar nicht so seltsam oder ungew\u00f6hnlich, wie viele denken.\u00a0Man sch\u00e4tzt, dass weltweit etwa die H\u00e4lfte aller Menschen mindestens einmal im Leben von Madenw\u00fcrmern befallen werden. Der Beiname Kindermadenwurm,\u00a0wie der wei\u00dfliche Parasit auch oft genannt wird, ist insofern falsch, als dass Kinder zwar ein h\u00f6heres Infektionsrisiko haben, der Madenwurm bei der Wahl seines Wirtes grunds\u00e4tzlich aber keinesfalls nach Alter unterscheidet. \u00dcbrigens: Nur, weil du nach dem Toilettengang noch nie W\u00fcrmer entdeckt hast, hei\u00dft das NICHT, dass du nicht schon einmal infiziert gewesen bist. Bei einem leichten Befall ist das Immunsystem n\u00e4mlich durchaus in der Lage, die Madenw\u00fcrmer selbst zu bek\u00e4mpfen. So verschwinden die Parasiten h\u00e4ufig, bevor der Wirt sie bemerken konnte oder die Gesundheit ernsthaft gelitten h\u00e4tte. Warum jucken Madenw\u00fcrmer? Das erste Anzeichen f\u00fcr eine Infektion mit Madenw\u00fcrmern ist ein qu\u00e4lender Juckreiz in der Aftergegend, der vor allem in der Nacht auftritt. Das liegt daran, dass die weiblichen Aftermaden sich\u00a0nachts, wenn der Organismus inaktiv ist, zum Darmausgang schl\u00e4ngeln und ihre Eier (5.000 bis 17.000 innerhalb von 10 bis 30 Minuten) in den Anusfalten ablegen. Sowohl das Herausschl\u00e4ngeln der W\u00fcrmer aus dem After als auch die Eier selbst verursachen einen starken Juckreiz, dem die Betroffenen in der Regel automatisch durch Kratzen nachgeben. Madenw\u00fcrmer bei Kindern: Ansteckung Madenw\u00fcrmer bei Kindern sind keine Seltenheit. Im Gegenteil: Man sch\u00e4tzt, dass weltweit etwa ein Drittel aller Kinder mit Madenw\u00fcrmern infiziert ist. Und daf\u00fcr gibt es auch einen guten [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":172931,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Madenw\u00fcrmer loswerden | Hausmittel gegen W\u00fcrmer im Stuhl - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wurm im Stuhl: So erkennst du Madenw\u00fcrmer\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-26T06:51:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-04T09:42:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/\",\"name\":\"Madenw\u00fcrmer loswerden | Hausmittel gegen W\u00fcrmer im Stuhl - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-26T06:51:24+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-04T09:42:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wurm im Stuhl! Madenw\u00fcrmer loswerden\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Madenw\u00fcrmer loswerden | Hausmittel gegen W\u00fcrmer im Stuhl - HEROLD","description":"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wurm im Stuhl: So erkennst du Madenw\u00fcrmer","og_description":"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-26T06:51:24+00:00","article_modified_time":"2022-07-04T09:42:31+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/","name":"Madenw\u00fcrmer loswerden | Hausmittel gegen W\u00fcrmer im Stuhl - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-26T06:51:24+00:00","dateModified":"2022-07-04T09:42:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ein juckender Po und schlaflose N\u00e4chte? Madenw\u00fcrmer machen vor allem Kindern zu schaffen. Wir verraten, wie du die W\u00fcrmer loswerden kannst. + Hausmittel","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/madenwuermer-loswerden\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wurm im Stuhl! Madenw\u00fcrmer loswerden"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Madenwuermer-Adobe-Stock-c-Kateryna_Kon-2-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=102083"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253452,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102083\/revisions\/253452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/172931"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=102083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=102083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=102083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}