{"id":110179,"date":"2020-01-27T14:00:01","date_gmt":"2020-01-27T13:00:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=110179"},"modified":"2021-02-01T14:58:00","modified_gmt":"2021-02-01T13:58:00","slug":"angststoerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/","title":{"rendered":"Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden: Ursachen, Symptome, Therapie"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_110188\" aria-describedby=\"caption-attachment-110188\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-sompong_tom.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-110188 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-sompong_tom-e1535377026992.jpg\" alt=\"Angstst\u00f6rung, Angstst\u00f6rungen behandeln\" width=\"830\" height=\"347\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-sompong_tom-e1535377026992.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-sompong_tom-e1535377026992-300x125.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-sompong_tom-e1535377026992-768x321.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-110188\" class=\"wp-caption-text\">Wie kann man eine Angstst\u00f6rung behandeln? Wir haben Ursachen, Symptome und Therapiem\u00f6glichkeiten recherchiert. Foto: Adobe Stock, (c) sompong_tom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Fight or flight! Wenn wir schwitzen, zittern und unser Herz rast, ist unser K\u00f6rper im <strong>\u00dcberlebensmodus<\/strong>. H\u00e4tten wir keine Angst, w\u00e4re die Menschheit schon vor Jahrtausenden ausgestorben. Tritt die Angst aber auf,\u00a0OHNE dass eine entsprechende Bedrohung vorliegt, sprechen wir von einer Angst<em>st\u00f6rung<\/em>. Wir haben recherchiert, welche <strong>Symptome<\/strong> auf eine Angstst\u00f6rung hindeuten, welche Ursachen sie haben und wie man sie\u00a0<strong>behandeln und \u00fcberwinden<\/strong> kann.<\/p>\n\n<h2>Angstst\u00f6rung \u2013 was ist das?<\/h2>\n<p>Angst ist grunds\u00e4tzlich ein sehr n\u00fctzliches Gef\u00fchl, da sie uns vor Gefahren warnt und sozusagen unseren <strong>\u00dcberlebensinstinkt triggert<\/strong>. Von einer Angst-St\u00f6rung spricht man dann, wenn die Angst im Verh\u00e4ltnis zur tats\u00e4chlichen Bedrohung <strong>\u00fcberdurchschnittlich gro\u00df<\/strong> ist oder der Betroffene eine ganz konkrete Angst (= Phobie) vor <strong>bestimmten Situationen<\/strong> oder Objekten empfindet. Die Angstst\u00f6rung ist, genau wie die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>, eine <strong>psychische Erkrankung<\/strong>, die eine erhebliche Einschr\u00e4nkung im Alltag darstellen kann und oft mit k\u00f6rperlichen Begleiterscheinungen einhergeht. Wird die Angst so gro\u00df, dass sie zu einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacke<\/a> f\u00fchrt, spricht man nicht mehr von einer Angst-, sondern von einer<strong> Panikst\u00f6rung<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Man geht davon aus, dass rund <em>5 bis 15 Prozent<\/em> aller Menschen mindestens einmal im Leben\u00a0an einer Angstst\u00f6rung leiden. <em>Frauen<\/em> sind insgesamt\u00a0h\u00e4ufiger\u00a0von der Erkrankung betroffen als M\u00e4nner.<\/div>\n<h3>Habe ich eine Angstst\u00f6rung? Arten von Angst<\/h3>\n<p>Sind die feuchten H\u00e4nde bei der Pr\u00e4sentation vor der Chefetage nicht\u00a0ganz normal? Nicht unbedingt. Nervosit\u00e4t ist zwar nicht gleich Angstst\u00f6rung, aber es kommt immer darauf an, wie stark deine Angst<strong> dich im Alltag einschr\u00e4nkt<\/strong>. Kannst du schon einige Tage vor der Pr\u00e4sentation nicht mehr richtig schlafen und malst dir alle m\u00f6glichen <strong>Horrorszenarien<\/strong> aus, die sich in dieser Situation ereignen k\u00f6nnten? Dann kann man durchaus von einer Angstst\u00f6rung sprechen. Die<strong> WHO<\/strong> unterscheidet in ihrer ICD-11 (<em><a href=\"http:\/\/www.who.int\/classifications\/icd\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">International Classification of Diseases<\/a><\/em>) zwischen <strong>drei verschiedenen Formen<\/strong> von Angst\u00f6rungen.<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Unspezifische (ungerichtete) \u00c4ngste<\/strong>: Die \u00c4ngste treten spontan und unabh\u00e4ngig von einem konkreten Objekt oder einer konkreten Situation auf. Da es keinen spezifischen Ausl\u00f6ser gibt, spricht man hier auch von einer <em>generalisierten Angstst\u00f6rung<\/em>.<\/li>\n<li><strong>Spezifische (gerichtete) \u00c4ngste<\/strong>:\u00a0 Die \u00c4ngste treten in Abh\u00e4ngigkeit von bestimmten Objekten, Situationen oder R\u00e4umen auf. Aufgrund des konkreten Ausl\u00f6sers spricht man auch von <em>Phobien<\/em>.<\/li>\n<li><strong>Mischform<\/strong>: Angstgef\u00fchle, die sich mit<em>Depressionen<\/em> oder <em>Zw\u00e4ngen<\/em> mischen.<\/li>\n<\/ol>\n<h4>Spezifische Phobien<\/h4>\n<p>Von einer Phobie spricht man dann, wenn die Angst sich auf <strong>konkrete Objekte oder Situationen<\/strong> richtet (zum Beispiel Spinnen oder H\u00f6hen, beziehungsweise auch die Angst vor \u00f6ffentlichem Sprechen oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zahnarztangst-tipps-zur-bewaeltigung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zahnarztangst<\/a>). F\u00fcr diese Form der Angst ist es typisch, dass Betroffene nahezu alles tun, um den jeweiligen<strong>\u00a0Ausl\u00f6ser zu umgehen<\/strong>. Sie erfinden zum Beispiel Ausreden, sagen Termine ab oder gehen lieber die 300 Treppenstufen in den 10. Stock, als den Aufzug zu benutzen (zum Beispiel bei <em>Klaustrophobie<\/em>).<\/p>\n<h4><\/h4>\n<figure id=\"attachment_110386\" aria-describedby=\"caption-attachment-110386\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-fovito-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-110386 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-fovito-1-e1535446668177.jpg\" alt=\"Angstst\u00f6rung behandeln. Arachnophobie\" width=\"830\" height=\"301\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-fovito-1-e1535446668177.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-fovito-1-e1535446668177-300x109.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-fovito-1-e1535446668177-768x279.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-110386\" class=\"wp-caption-text\">Bei der Arachnophobie (Angst vor Spinnen) handelt es sich um eine gerichtete Angstst\u00f6rung, die einer gezielten Therapie bedarf. Foto: Adobe Stock, (c) fovito<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Soziophobie (soziale Angstst\u00f6rung)<\/h4>\n<p>Bei der Soziophobie richtet sich die Angst auf die <strong>Interaktion mit anderen Menschen<\/strong>. Die Angst tritt in allen Feldern der sozialen Interaktion auf und wird h\u00e4ufig durch <strong>ganz allt\u00e4gliche Situationen<\/strong> getriggert (zum Beispiel im Smalltalk mit Kollegen, beim gemeinsamen Mittagessen oder sogar an der Supermarktkassa). Betroffene haben permanent Angst davor, <strong>blo\u00dfgestellt oder kritisiert<\/strong> zu werden beziehungsweise sich durch ihr eigenes Verhalten in irgendeiner Weise l\u00e4cherlich zu machen. Aus diesem Grund vermeiden sie es normalerweise, die Aufmerksamkeit auf sich zu ziehen.<\/p>\n<h4>Agoraphobie oder Platzangst<\/h4>\n<p>Bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/agoraphobie-ueberwinden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Agoraphobie<\/a> ist die Angst auf<strong> bestimmte Orte<\/strong> oder R\u00e4umlichkeiten gerichtet. H\u00e4ufig handelt es sich bei diesen Orten um \u00f6ffentliche, belebte\u00a0Pl\u00e4tze oder um beengte R\u00e4umlichkeiten (zum Beispiel einen Fahrstuhl oder ein B\u00fcro), an denen ein pl\u00f6tzlicher Angstanfall peinlich auffallen k\u00f6nnte. In der konkreten Situation f\u00fchrt die Agoraphobie oft zu <strong>Panikattacken<\/strong>. Dies gilt insbesondere, wenn der oder die Betreffende sich der Situation alleine stellt. In Gesellschaft f\u00e4llt die Angstreaktion oft weniger heftig aus.<\/p>\n<h4>Angstst\u00f6rung und Depression<\/h4>\n<p>Angstst\u00f6rung und Depression bestehen manchmal <strong>(scheinbar) nebeneinander<\/strong>, da\u00a0sich aus einer Depression sehr leicht bestimmte \u00c4ngste entwickeln k\u00f6nnen (und umgekehrt). F\u00fcr eine erfolgreiche Therapie ist es wichtig, dass die beiden psychischen Erkrankungen<strong> getrennt voneinander diagnostiziert werden<\/strong>. Nur so l\u00e4sst sich sagen, ob der Betroffene tats\u00e4chlich eine Angstst\u00f6rung UND eine Depression hat, oder ob das eine lediglich Folge des anderen ist.<\/p>\n<h2>Die Generalisierte Angstst\u00f6rung<\/h2>\n<p>Bei der Generalisierten Angstst\u00f6rung gibt es <strong>keinen konkreten Ausl\u00f6ser<\/strong>, sondern die Angst ist quasi ein <strong>Dauerzustand<\/strong>, der mal mehr und mal weniger an die Oberfl\u00e4che kommt. Betroffene k\u00f6nnen oft nicht benennen, wovor genau sie eigentlich Angst haben, und sie sind sozusagen in einem dauerhaften Zustand des Sich-Sorgens. Dabei arbeitet ihre\u00a0Fantasie auf Hochtouren und entwirft st\u00e4ndig neue <strong>Horrorszenarien<\/strong>, die oft um die\u00a0Gesundheit und Unversehrtheit von Angeh\u00f6rigen, die eigene Gesundheit\u00a0und den m\u00f6glichen Verlust von Arbeit\u00a0und sozialer Stellung kreisen. Auch die m\u00f6glichen <strong>gesundheitlichen Auswirkungen<\/strong> der Angstst\u00f6rung selbst sind stetige Quelle neuer \u00c4ngste.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Den Betroffenen ist h\u00e4ufig klar, dass ihre \u00c4ngste keine nachvollziehbare Grundlage haben. Da sie aber trotzdem nicht in der Lage sind, sich dem Sog der Erkrankung zu entziehen, gehen sie aus <strong>Scham<\/strong> mehr und mehr dazu \u00fcber, den <strong>sozialen Kontakt zu meiden<\/strong>. Aus der Scham wird die \u00dcberzeugung, <strong>nicht belastbar<\/strong> und leistungsf\u00e4hig genug zu sein. \u00c4ngste dieser Art ziehen sehr oft depressive Verstimmungen nach sich.<\/div>\n<h3>Generalisierte Angstst\u00f6rung &#8211; Symptome<\/h3>\n<p>Bei der Generalisierten Angstst\u00f6rung ist die Angst dein st\u00e4ndiger Begleiter und macht sich durch entsprechende Symptome bemerkbar. Diese Symptome k\u00f6nnen rein <strong>psychischer\/seelischer Natur<\/strong> sein, aber manchmal kommen auch <strong>k\u00f6rperliche Symptome<\/strong> hinzu.\u00a0Diese zeigen sich vor allem dann, wenn der Angstzustand so massiv ist, dass er in eine Panikattacke \u00fcbergeht. Das genaue Krankheitsbild ist zwar von Fall zu Fall variabel, aber trotzdem gibt es ein paar Anzeichen, die als typisch gelten.<\/p>\n<ul>\n<li>Konzentrationsschw\u00e4che und Nervosit\u00e4t bis hin zu massiven Schlafst\u00f6rungen<\/li>\n<li>Zustand der Dauerbesorgnis<\/li>\n<li>starke Unsicherheit und Beklemmungsgef\u00fchle<\/li>\n<li>innere Anspannung und Ruhelosigkeit<\/li>\n<li>massive Angst vor Kontrollverlust<\/li>\n<li>anhaltende Reizbarkeit (h\u00e4ufig ohne ersichtlichen Grund)<\/li>\n<li>Herzrasen, Zittern, Schwei\u00dfausbr\u00fcche<\/li>\n<li>Schmerzen und Engegef\u00fchl im Brustbereich<\/li>\n<li>\u00dcbelkeit und Magenbeschwerden<\/li>\n<li>K\u00e4lteschauer und\/oder Hitzewallungen<\/li>\n<li>Atem- und Schluckbeschwerden<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_110479\" aria-describedby=\"caption-attachment-110479\" style=\"width: 400px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-MYKHAILO.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-110479\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-MYKHAILO-300x225.jpg\" alt=\"Symptome einer Angstst\u00f6rung\" width=\"400\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-MYKHAILO-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-MYKHAILO-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-MYKHAILO-1024x769.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-110479\" class=\"wp-caption-text\">Symptome\u00a0von psychischen Erkrankungen behandeln. Adobe Stock, (c) MYKHAILO<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Warum entstehen Angstst\u00f6rungen? Ursachen<\/h3>\n<p>Die Ursachen von Angstst\u00f6rungen sind vielf\u00e4ltig. Nach aktuellem wissenschaftlichen Stand geht man von einer Kombination aus <strong>neurobiologischen Faktoren<\/strong>, <strong>negativen Lebensereignissen\u00a0<\/strong>(zum Beispiel seelische Traumata, eine schwere\u00a0Erkrankung oder das Ende einer Beziehung), einer gewissen <strong>genetischen Vorbelastung<\/strong> und <strong>bestimmten Pers\u00f6nlichkeitsmerkmalen<\/strong> aus. Ausgangsereignis ist h\u00e4ufig eine im Alltag erlebte erste Angstreaktion, die anschlie\u00dfend zu einem <strong>Vermeidungsverhalten<\/strong> f\u00fchrt: Du durchlebst einen Angstzustand und vermeidest anschlie\u00dfend, dich erneut in\u00a0jene Situation oder an\u00a0jenen Ort zu begeben, an dem du dieses Erlebnis hattest. Dieses Vermeidungsverhalten verfestigt sich und f\u00fchrt mit der Zeit zu einer dauerhaften Angstst\u00f6rung.<\/p>\n<h3>Was passiert im Gehirn? biologische Ursachen<\/h3>\n<p>Neurobiologisch betrachtet weist das <strong>vegetative Nervensystem<\/strong> von Angstpatienten oft eine<em> erh\u00f6hte Empfindlichkeit<\/em> auf. Es ist also besonders labil und daher anf\u00e4lliger f\u00fcr Angsterkrankungen. Auch das <strong>limbische System<\/strong> arbeitet bei Menschen mit Angstst\u00f6rungen anders als bei gesunden Menschen. Experten sprechen hier von einer <strong>fehlerhaften Kommunikation<\/strong> zwischen den verschiedenen Gehirnregionen (Hypothalamus, Amygdala und Hippocampus), wodurch\u00a0\u00e4u\u00dfere Reize falsch verarbeitet werden und zum Beispiel eine\u00a0unangemessen gro\u00dfe Menge von Stresshormonen ausgesch\u00fcttet wird.<\/p>\n<figure id=\"attachment_110626\" aria-describedby=\"caption-attachment-110626\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-yaitza.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-110626 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-yaitza-e1535467112103.jpg\" alt=\"Soziale Angstst\u00f6rung behandeln\" width=\"830\" height=\"438\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-yaitza-e1535467112103.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-yaitza-e1535467112103-300x158.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Angststoerung-behandeln.-Adobe-Stock-c-yaitza-e1535467112103-768x405.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-110626\" class=\"wp-caption-text\">Menschen mit\u00a0Angsterkrankungen\u00a0leiden unter psychischen, manchmal auch k\u00f6rperlichen Symptomen. Die Folge ist eine Angstattacke. Adobe Stock, (c) yaitza<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wer bekommt Angstst\u00f6rungen? Gef\u00e4hrdungspotenzial<\/h3>\n<p>Angstst\u00f6rungen k\u00f6nnen in jeder Lebensphase und in jedem Alter auftreten. Interessanterweise lassen sich typische Verhaltensweisen und Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale, die die Entwicklung einer Angstst\u00f6rung beg\u00fcnstigen, h\u00e4ufig <strong>schon im Kindesalter<\/strong> beobachten. So geben Angstpatienten zum Beispiel oft an, dass sie sich schon immer viele Sorgen gemacht h\u00e4tten, ohne dass es einen konkreten Anlass daf\u00fcr gegeben habe. Bei Kindern mit GAD (<em>Generalized Anxiety Disorder =<\/em> Generalisierte Angstst\u00f6rung) drehen sich die Sorgen beispielsweise um die Schule oder das <strong>Wohlergehen der Eltern<\/strong>. Viele weisen au\u00dferdem\u00a0<strong>folgende Verhaltensweisen<\/strong> auf:<\/p>\n<ul>\n<li>extreme Unsicherheit in Bezug auf sich selbst und das eigene Verhalten<\/li>\n<li>\u00dcberangepasstheit und \u00fcbersteigertes Harmoniebed\u00fcrfnis<\/li>\n<li>Perfektionismus und Ehrgeiz<\/li>\n<li>Angewiesenheit auf Best\u00e4tigung durch andere (wiederholte Absicherung durch Eltern, Lehrer, Freundeskreis etc.)<\/li>\n<li>Fragestellungen wie: &#8220;Ja, aber was wenn [&#8230;]?&#8221;<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Es ist der gleiche Pers\u00f6nlichkeitstypus, der eine erh\u00f6hte Anf\u00e4lligkeit f\u00fcr die sogenannte\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/highfunktioning-depression-hochfunktionale-depression\/\">Hochfunktionale Depression<\/a> aufweist.<\/div>\n<h3>Wer diagnostiziert Angstst\u00f6rungen?<\/h3>\n<p>S\u00e4mtliche Formen der Angstst\u00f6rung werden von einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychiater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facharzt f\u00fcr Psychiatrie<\/a> diagnostiziert. M\u00f6gliche Anlaufstellen sind demnach s\u00e4mtliche niedergelassenen Fach\u00e4rzte f\u00fcr Psychiatrie sowie die\u00a0Kassen- oder Spitalsambulanz f\u00fcr Psychiatrie. Kinder und Jugendliche finden Hilfe in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tV5k4\/neuropsychiatrische-ambulanz-f%C3%BCr-kinder-und-jugendliche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Neuropsychiatrischen Ambulanz f\u00fcr Kinder und Jugendliche<\/a>. Entsprechende <strong>Therapiema\u00dfnahmen<\/strong> k\u00f6nnen au\u00dferdem durch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten<\/a> sowie\u00a0\u00c4rztinnen und \u00c4rzte mit Weiterbildung in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychotherapeutische-medizin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">psychotherapeutischer Medizin<\/a> durchgef\u00fchrt werden. Wenn du nicht wei\u00dft, an wen du dich wenden sollst, ist deine <strong>erste Anlaufstelle dein Hausarzt<\/strong>. Er oder sie wei\u00df ganz genau, wo du die Hilfe bekommst, die du brauchst.<\/p>\n<h2>Behandlung: Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden<\/h2>\n<p>Wer eine Angstst\u00f6rung hat, richtet sich sein Leben h\u00e4ufig so ein, dass Au\u00dfenstehende die Erkrankung kaum bemerken k\u00f6nnen. Bestimmte Orte und\/oder Situationen werden gemieden, der Betroffene sagt des \u00d6fteren Verabredungen ab oder zieht sich sogar vollst\u00e4ndig zur\u00fcck. Entsprechend kann es <strong>manchmal Jahre dauern<\/strong>, bis Betroffene die Hilfe bekommen, die ihnen zusteht. Die Behandlung von Angstst\u00f6rungen gliedert sich in <strong>drei Bereiche<\/strong>: Psychotherapie, Medikamentengabe und die Einbeziehung der Angeh\u00f6rigen.<\/p>\n<h3>Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden mit Psychotherapie<\/h3>\n<p>Um Angstst\u00f6rungen zu \u00fcberwinden gibt es <strong>kein Patentrezept<\/strong>. Vielmehr erarbeitet dein Psychotherapeut den genauen Therapieablauf mit dir gemeinsam. Hierbei orientiert er sich an der vorliegenden Form der Angst und dem Schweregrad der Symptome. Ziel der Therapie ist es, die <strong>Ursachen der \u00c4ngste<\/strong> zu erforschen. Da diese dem Betroffenen normalerweise selbst nicht bewusst sind,\u00a0arbeitet der Profi <strong>tiefenpsychologisch<\/strong>, um unbewusste seelische Vorg\u00e4nge, verdr\u00e4ngte Erinnerungen (zum Beispiel aus der Kindheit) oder ungel\u00f6ste Konflikte an die Oberfl\u00e4che zu bringen.<\/p>\n<p>In der anschlie\u00dfenden <strong>Verhaltenstherapie<\/strong> lernen Betroffene, mit den konkreten Symptomen umzugehen, und gemeinsam mit dem Therapeuten automatisierte Vermeidungsstrategien zu korrigieren sowie <strong>verzerrte Bilder der Realit\u00e4t<\/strong> zu thematisieren. Hier gilt es, verselbstst\u00e4ndigte Urteile \u00fcber die Welt und automatisch gedachte Vorurteile gegen bestimmte Menschen, Orte oder Situationen objektiv zu betrachten und zu hinterfragen. Gleichzeitig werden <strong>neue Verhaltensweisen einge\u00fcbt<\/strong> und Ziele f\u00fcr den Alltag gesteckt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_111130\" aria-describedby=\"caption-attachment-111130\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Angststoerung.-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-111130 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Angststoerung.-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-e1535970477795.jpg\" alt=\"Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden mit Psychotherapie\" width=\"830\" height=\"277\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Angststoerung.-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-e1535970477795.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Angststoerung.-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-e1535970477795-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Angststoerung.-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-e1535970477795-768x256.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-111130\" class=\"wp-caption-text\">Der Besuch einer Selbsthilfegruppe w\u00e4hrend der Therapie kann sinnvoll sein, um die Angsterkrankung in den Griff zu bekommen. Adobe Stock, c Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange dauert die Therapie bei Angstst\u00f6rungen?<\/h3>\n<p>Viele Betroffene leben jahrelang mit Angstst\u00f6rungen und eignen sich im Laufe dieser Zeit viele Verhaltensweisen an, um die Symptome von ihrem sozialen Umfeld zu verheimlichen. Diese Verhaltensweisen m\u00fcssen in der Psychotherapie offengelegt und nach und nach durch einen realistischeren und <strong>weniger belastenden Umgang<\/strong> mit den jeweiligen \u00c4ngsten ersetzt werden. Auch die Suche nach den Ursachen der Angstattacken kann <strong>sehr viel Zeit in Anspruch nehmen<\/strong>. Je tiefer diese Ursachen im Unterbewusstsein verwurzelt sind, desto l\u00e4nger dauert es, sie zu erforschen.<\/p>\n<p>Dementsprechend\u00a0kann die Therapie einer Angstst\u00f6rung\u00a0<strong>mehrere Monate<\/strong> und manchmal <strong>sogar Jahre<\/strong> in Anspruch nehmen. Das hei\u00dft allerdings nicht, dass du w\u00e4hrend der gesamten Zeit w\u00f6chentliche Sitzungen mit deinem Psychotherapeuten hast. Ihr entscheidet gemeinsam, in welchen zeitlichen Abst\u00e4nden ihr miteinander arbeiten wollt, und wann es beispielsweise sinnvoll ist, eine <strong>Pause einzulegen<\/strong> (zum Beispiel, um neue Verhaltensstrategien im Alltag zu testen) oder die Behandlung zum Beispiel durch den <strong>Besuch einer Selbsthilfegruppe<\/strong> zu erg\u00e4nzen.<\/p>\n<h3>Medikamente gegen Angstst\u00f6rungen<\/h3>\n<p>Medikamente sind deshalb Teil der Therapie, weil in den meisten F\u00e4llen (auch)<strong> biologische Ursachen f\u00fcr die \u00c4ngste<\/strong> vorliegen. Normalerweise wird hier mit<em><strong> Psychopharmaka<\/strong> <\/em>gearbeitet, deren Inhaltsstoffe darauf abzielen, den Neurotransmitterhaushalt im Gehirn wieder ins Gleichgewicht zu bringen. Oft werden die Medikamente auch eingesetzt, um die aktuellen Symptome und damit den <strong>Leidensdruck des Patienten zu lindern<\/strong>. Ob Medikamente verordnet werden und auf welche Dauer sie einzunehmen sind, ist jedoch von Fall zu Fall unterschiedlich.<\/p>\n<h3>Was k\u00f6nnen Angeh\u00f6rige tun?<\/h3>\n<p>Manchmal kann es hilfreich sein, nahe Angeh\u00f6rige in die Behandlung mit einzubeziehen. Hier ist es besonders wichtig, die Familie dar\u00fcber aufzukl\u00e4ren, dass eine Angstst\u00f6rung eine<strong> psychische Erkrankung<\/strong> ist und es dem Betroffenen nicht etwa an Willenskraft mangelt. Um dem Betroffenen zu helfen, sollten Angeh\u00f6rige Verst\u00e4ndnis aufbringen und den <strong>Patienten unterst\u00fctzen<\/strong>\u00a0(zum Beispiel, indem sie ein Auge auf die regelm\u00e4\u00dfige Einnahme der Medikamente haben).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung<\/strong>: Es ist sehr wichtig, dass Angeh\u00f6rige von Menschen mit\u00a0psychischen Erkankungen ihr eigenes Wohlergehen im Blick behalten und sich, wenn n\u00f6tig, ebenfalls\u00a0<strong>Unterst\u00fctzung<\/strong>\u00a0holen\u00a0(zum Beispiel bei der\u00a0Selbsthilfegruppe\u00a0<a href=\"https:\/\/www.hpe.at\/home.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Hilfe f\u00fcr Angeh\u00f6rige Psychischerkrankter<\/em><\/a>). Helfen kann nur, wer selbst gesund und psychisch stabil ist!<\/div>\n<h3>Therapie gegen Angstst\u00f6rungen: Wer tr\u00e4gt die Kosten?<\/h3>\n<p>Die Kosten f\u00fcr die \u00e4rztliche Untersuchung sowie die klinisch-psychologische Diagnostik der Angstst\u00f6rung werden in \u00d6sterreich vom jeweiligen Versicherungstr\u00e4ger \u00fcbernommen. Die anschlie\u00dfende Psychotherapie wird allerdings nicht automatisch von der Krankenkassa bezahlt. Hier gibt es die M\u00f6glichkeit, bei deinem Versicherungstr\u00e4ger einen <strong>Antrag auf<\/strong>\u00a0<strong>Kostenzuschuss<\/strong>\u00a0zu stellen. Die Gebietskrankenkassen und die SVA gew\u00e4hren einen Zuschuss von\u00a0<strong>\u20ac 21,80<\/strong>\u00a0(\u20ac 28,00 ab dem 01.09.2018) pro Therapieeinheit.<\/p>\n<div class=\"content-box-green\"><strong>Achtung! <\/strong>Es gibt in\u00a0jedem Bundesland auch eine bestimmte Anzahl an<strong>\u00a0voll finanzierten Kassenpl\u00e4tzen<\/strong>, eine sogenannte\u00a0<em>Psychotherapie auf Kassenschein. <\/em>\u00dcber die jeweiligen<em>\u00a0<\/em>Regelungen und Modelle\u00a0kannst du dich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.gesundheit.gv.at\/service\/beratungsstellen\/psychotherapie-adressen\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">hier informieren<\/a>. In Wien\u00a0bieten unter anderem der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D1bTB\/verein-f%C3%BCr-ambulante-psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verein f\u00fcr ambulante Psychotherapie<\/a>\u00a0und die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FRrFC\/wgpv-wiener-gesellschaft-f-psychotherapeutische-versorgung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Gesellschaft f\u00fcr psychotherapeutische Versorgung<\/a>\u00a0voll finanzierte Kassenpl\u00e4tze an.<\/div>\n<h3>Wer behandelt Angstst\u00f6rungen?<\/h3>\n<p>S\u00e4mtliche Formen der Angstst\u00f6rungen k\u00f6nnen sowohl von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychotherapeuten<\/a>\u00a0als auch von \u00c4rztinnen und \u00c4rzten mit Weiterbildung in\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/psychotherapeutische-medizin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">psychotherapeutischer Medizin<\/a>\u00a0behandelt beziehungsweise therapiert werden. Auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herold.at<\/a> sind folgende Wiener Psychotherapeuten und Psychologen speziell f\u00fcr den Umgang mit Angstzust\u00e4nden und\/oder Panikattacken gelistet:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPddD\/weissenb%C3%B6ck-katharina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frau Dr. Katharina Weissenb\u00f6ck<\/a> in 1120 Wien (Kassen\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jll2r\/institut-f%C3%BCr-lebenskunst\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Institut f\u00fcr Lebenskunst<\/a> in 1230 Wien (Kassen\u00e4rzte)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FQ6bB\/fachpsychologische-fachpsychotherapeutische-praxis\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Fachpsychologische-Fachpsychotherapeutische Praxis<\/a>\u00a0in 1130 Wien (Kassen\u00e4rzte)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kQwJR\/rothmund-thomas-prim-dr\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Rothmund<\/a> in 1190 Wien (Kassenarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7gk3f\/psychotherapeutische-praxis-maimann-regine-dr-msc-regine-dr-msc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. MSc Regine Maimann<\/a>, psychotherapeutische Praxis in 1010 Wien (Kassen\u00e4rztin)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j1tpg\/dr-matthias-boesch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Matthias B\u00f6sch<\/a> in 1140 Wien (Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j4F1L\/neurologische-ordination-dr-g%C3%BCler-%C3%A4rztezentrum-medvienna\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neurologische Ordination Dr. G\u00fcler<\/a>, \u00c4rztezentrum MEDVIENNA, in 1090 Wien\u00a0(Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KrKCg\/m%C3%BChlbachler-dietmar-mag-dr-verhaltenstherapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr.\u00a0Dietmar M\u00fchlbachler<\/a> in 1180 Wien (Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsxTz\/rieder-alexander-mag-systemischer-psychotherapeut-dipl-coach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Alexander Rieder<\/a>, systemischer Psychotherapeut in 1070 Wien (Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/K66bv\/dr-med-kurt-sch%C3%B6ck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Kurt Sch\u00f6ck<\/a>\u00a0in 1210 Wien (Wahlarzt)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QCrcx\/neufeldt-schoeller-michaela-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Michaela Neufeldt-Schoeller<\/a> in 1180 Wien (Wahl\u00e4rztin)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du qualifizierte Psychotherapeuten in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fight or flight! Wenn wir schwitzen, zittern und unser Herz rast, ist unser K\u00f6rper im \u00dcberlebensmodus. H\u00e4tten wir keine Angst, w\u00e4re die Menschheit schon vor Jahrtausenden ausgestorben. Tritt die Angst aber auf,\u00a0OHNE dass eine entsprechende Bedrohung vorliegt, sprechen wir von einer Angstst\u00f6rung. Wir haben recherchiert, welche Symptome auf eine Angstst\u00f6rung hindeuten, welche Ursachen sie haben und wie man sie\u00a0behandeln und \u00fcberwinden kann. Angstst\u00f6rung \u2013 was ist das? Angst ist grunds\u00e4tzlich ein sehr n\u00fctzliches Gef\u00fchl, da sie uns vor Gefahren warnt und sozusagen unseren \u00dcberlebensinstinkt triggert. Von einer Angst-St\u00f6rung spricht man dann, wenn die Angst im Verh\u00e4ltnis zur tats\u00e4chlichen Bedrohung \u00fcberdurchschnittlich gro\u00df ist oder der Betroffene eine ganz konkrete Angst (= Phobie) vor bestimmten Situationen oder Objekten empfindet. Die Angstst\u00f6rung ist, genau wie die Depression, eine psychische Erkrankung, die eine erhebliche Einschr\u00e4nkung im Alltag darstellen kann und oft mit k\u00f6rperlichen Begleiterscheinungen einhergeht. Wird die Angst so gro\u00df, dass sie zu einer Panikattacke f\u00fchrt, spricht man nicht mehr von einer Angst-, sondern von einer Panikst\u00f6rung. \u00dcbrigens: Man geht davon aus, dass rund 5 bis 15 Prozent aller Menschen mindestens einmal im Leben\u00a0an einer Angstst\u00f6rung leiden. Frauen sind insgesamt\u00a0h\u00e4ufiger\u00a0von der Erkrankung betroffen als M\u00e4nner. Habe ich eine Angstst\u00f6rung? Arten von Angst Sind die feuchten H\u00e4nde bei der Pr\u00e4sentation vor der Chefetage nicht\u00a0ganz normal? Nicht unbedingt. Nervosit\u00e4t ist zwar nicht gleich Angstst\u00f6rung, aber es kommt immer darauf an, wie stark deine Angst dich im Alltag einschr\u00e4nkt. Kannst du schon einige Tage vor der Pr\u00e4sentation nicht mehr richtig schlafen und malst dir alle m\u00f6glichen Horrorszenarien aus, die sich in dieser Situation ereignen k\u00f6nnten? Dann kann man durchaus von einer Angstst\u00f6rung sprechen. Die WHO unterscheidet in ihrer ICD-11 (International Classification of Diseases) zwischen drei verschiedenen Formen von Angst\u00f6rungen. Unspezifische (ungerichtete) \u00c4ngste: Die \u00c4ngste treten spontan und unabh\u00e4ngig von einem konkreten Objekt oder einer konkreten Situation auf. Da es keinen spezifischen Ausl\u00f6ser gibt, spricht man hier auch von einer generalisierten Angstst\u00f6rung. Spezifische (gerichtete) \u00c4ngste:\u00a0 Die \u00c4ngste treten in Abh\u00e4ngigkeit von bestimmten Objekten, Situationen oder R\u00e4umen auf. Aufgrund des konkreten Ausl\u00f6sers spricht man auch von Phobien. Mischform: Angstgef\u00fchle, die sich mitDepressionen oder Zw\u00e4ngen mischen. Spezifische Phobien Von einer Phobie spricht man dann, wenn die Angst sich auf konkrete Objekte oder Situationen richtet (zum Beispiel Spinnen oder H\u00f6hen, beziehungsweise auch die Angst vor \u00f6ffentlichem Sprechen oder Zahnarztangst). F\u00fcr diese Form der Angst ist es typisch, dass Betroffene nahezu alles tun, um den jeweiligen\u00a0Ausl\u00f6ser zu umgehen. Sie erfinden zum Beispiel Ausreden, sagen Termine ab oder gehen lieber die 300 Treppenstufen in den 10. Stock, als den Aufzug zu benutzen (zum Beispiel bei Klaustrophobie). Soziophobie (soziale Angstst\u00f6rung) Bei der Soziophobie richtet sich die Angst auf die Interaktion mit anderen Menschen. Die Angst tritt in allen Feldern der sozialen Interaktion auf und wird h\u00e4ufig durch ganz allt\u00e4gliche Situationen getriggert (zum Beispiel im Smalltalk mit Kollegen, beim gemeinsamen Mittagessen oder sogar an der Supermarktkassa). Betroffene haben permanent Angst davor, blo\u00dfgestellt oder kritisiert zu werden beziehungsweise sich durch ihr eigenes Verhalten in irgendeiner Weise l\u00e4cherlich zu machen. Aus diesem Grund vermeiden sie es normalerweise, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":199399,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-27T13:00:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-01T13:58:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Anststoerung-221688877.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\",\"name\":\"Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-27T13:00:01+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T13:58:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden: Ursachen, Symptome, Therapie\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at","description":"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at","og_description":"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-27T13:00:01+00:00","article_modified_time":"2021-02-01T13:58:00+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Anststoerung-221688877.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/","name":"Angstst\u00f6rung behandeln: Ursachen, Symptome, Therapie - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-27T13:00:01+00:00","dateModified":"2021-02-01T13:58:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Angst ist dein st\u00e4ndiger Begleiter? Hier erf\u00e4hrst du, woran du eine Angstst\u00f6rung erkennst. \u2714 Symptome \u2714 Ursachen \u2714 Therapie \u2714 Medikamente \u2714 Kosten\u00fcbernahme","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden: Ursachen, Symptome, Therapie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Anststoerung-221688877-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110179"}],"version-history":[{"count":98,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229241,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110179\/revisions\/229241"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/199399"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}