{"id":111961,"date":"2020-08-17T13:00:29","date_gmt":"2020-08-17T11:00:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=111961"},"modified":"2021-08-09T09:13:51","modified_gmt":"2021-08-09T07:13:51","slug":"mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/","title":{"rendered":"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_215068\" aria-describedby=\"caption-attachment-215068\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215068 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg\" alt=\"Junge Frau, die am Arbeitsplatz gemobbt wird. Mobbing am Arbeitsplatz durch Kollegen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215068\" class=\"wp-caption-text\">Mobbing am Arbeitsplatz kann nicht nur das Selbstwertgef\u00fchl, sondern im schlimmsten Fall auch die Gesundheit sch\u00e4digen. Adobe Stock, (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Mobbing am Arbeitsplatz ist ein Tabuthema\u00a0\u2013 und das aus mehreren Gr\u00fcnden. Welcher Chef gibt schon gern zu, dass im Betrieb ein <strong>schlechtes Arbeitsklima<\/strong> herrscht? Und welcher Mitarbeiter m\u00f6chte sich schon gern als Opfer outen? Was viele nicht wissen: Mobbing am Arbeitsplatz ist nicht nur unfair, sondern unter bestimmten Umst\u00e4nden sogar strafbar! Wir haben recherchiert, wo Mobbing beginnt, <strong>welche Rechte Arbeitnehmer<\/strong> haben, welche Folgen dem Angreifer drohen,\u00a0und wo Betroffene<strong> Hilfe finden<\/strong>.<\/p>\n\n<h2>Mobbing am Arbeitsplatz<\/h2>\n<p>Harsche<strong> Kritik<\/strong> von Kollegen und Vorgesetzten, <strong>Termindruck<\/strong> und das Gef\u00fchl, ungerecht behandelt zu werden: Mobbing-Vorw\u00fcrfe werden schnell einmal laut. Aber nicht jede schwierige Situation am Arbeitsplatz hat tats\u00e4chlich mit Mobbing zu tun.<\/p>\n<p>Mobbing liegt laut \u00f6sterreichischer Arbeiterkammer erst dann vor, wenn das sch\u00e4digende Verhalten einer Person gegen\u00fcber <strong>gezielt<\/strong> und \u00fcber einen <strong>l\u00e4ngeren Zeitraum<\/strong> aufrecht erhalten wird. In diesem Fall muss jemand gegen das Mobbing vorgehen\u00a0\u2013 entweder der Vorgesetzte oder das Opfer selbst. Denn Mobbing am Arbeitsplatz kann ernsthafte<strong> seelische und k\u00f6rperliche Folgen<\/strong> haben.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Mobbing funktioniert auf der Hierarchieleiter in beide Richtungen. Werden Arbeitnehmer durch Vorgesetzte gemobbt, spricht man vom sogenannten <em>Bossing<\/em>. Es kann aber auch passieren, dass die Mitarbeiter dem Chef b\u00f6se mitspielen. In solchen F\u00e4llen handelt es sich um <em>Staffing<\/em>.<\/div>\n<h3>Mobbing &#8211; wo f\u00e4ngt es an?<\/h3>\n<p>Meinungsverschiedenheiten und Konflikte gibt es an jedem Arbeitsplatz. Grunds\u00e4tzlich ist das auch gut so, denn viele Prozesse werden erst in der Auseinandersetzung perfektioniert. Und <strong>konstruktive Kritik<\/strong> bef\u00f6rdert so manchen Arbeitnehmer von der Mittelklasse zur Meisterschaft. Mobbing jedoch beginnt da, wo die professionelle Kritik aufh\u00f6rt und eine Person zur <strong>Zielscheibe permanenter Schikanen<\/strong>, Beschimpfungen oder anderem unkollegialen Verhalten wird. Hierzu z\u00e4hlt das Verbreiten von Ger\u00fcchten ebenso wie das systematische Zuteilen unangenehmer\/sinnloser Aufgaben und das Ausschlie\u00dfen vom Arbeitsalltag.<\/p>\n<h3>Mobbing Definition<\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich ist Mobbing nicht gesetzlich definiert. Aber laut Arbeiterkammer liegt dann ein Fall von Mobbing am Arbeitsplatz vor, wenn das unkollegiale Verhalten <strong>gezielt<\/strong> und <strong>\u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum<\/strong> betrieben wird: &#8220;<em>Ziel ist eine Person zu isolieren, zu schw\u00e4chen oder auszugrenzen bzw. vom Arbeitsplatz zu vertreiben. Mobbing kann durch eine einzelne Person oder durch eine Gruppe von Personen erfolgen<\/em>.&#8221;<\/p>\n<h3>Wie entsteht Mobbing am Arbeitsplatz?<\/h3>\n<p>Mobbing am Arbeitsplatz ist, genau wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-in-der-schule-was-tun\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing in der Schule<\/a>, nicht immer eine Folge pers\u00f6nlicher Antipathien oder gar Sadismus. In Betrieben und Organisationen mit Mobbing-Problematik l\u00e4sst sich vielmehr ein grunds\u00e4tzlich <strong>suboptimales Arbeitsklima<\/strong> beobachten. Dies kann mehrere Gr\u00fcnde haben. M\u00f6glicherweise ist die Belegschaft verunsichert, weil das Unternehmen <strong>wirtschaftliche Schwierigkeiten<\/strong> hat. Vielleicht herrscht in manchen Ebenen des Betriebs auch ein <strong>enormer Leistungsdruck<\/strong>, \u00fcber den sich die Frustration in Form von Mobbing Bahn bricht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215077\" aria-describedby=\"caption-attachment-215077\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-twinsterphoto.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215077 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-twinsterphoto.jpg\" alt=\"\u00dcberforderter junger Mann, der am Schreibtisch zusammenbricht wegen Mobbing am Arbeitsplatz.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-twinsterphoto.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-twinsterphoto-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-twinsterphoto-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215077\" class=\"wp-caption-text\">Wer im Job gemobbt wird, f\u00fchlt sich h\u00e4ufig allein und machtlos. Man hat das Gef\u00fchl, die Situation sei ausweglos. Adobe Stock, (c) twinsterphoto<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Mobbing durch Kollegen<\/h4>\n<p>Findet das unkollegiale Verhalten auf der gleichen hierarchischen Ebene, also unter gleichgestellten Kollegen statt, sind h\u00e4ufig ungleiche Kompetenzverteilungen bzw.\u00a0<strong>unklare <\/strong>(oder unklar kommunizierte)<strong> Hierarchien<\/strong>\u00a0das Problem: Der Kampf um bestimmte Pflichten, Rechte und Privilegien ist der ideale Keimboden f\u00fcr schikanierendes Verhalten. Dieses Problem tritt besonders h\u00e4ufig in Teams mit <strong>schwacher F\u00fchrung<\/strong>\u00a0und\/oder \u00fcberdurchschnittlichem Konkurrenzdruck auf.<\/p>\n<p>Auch der <strong>Weggang eines Mitarbeiters\/einer Mitarbeiterin<\/strong> kann eine solche Thematik ausl\u00f6sen, weil m\u00f6glicherweise mehrere Mitglieder des Teams in der vakanten Stelle eine Chance f\u00fcr ihre Karriere sehen\u00a0\u2013 und diese Chance mit allen Mitteln\u00a0ergreifen wollen. Umso wichtiger sind in solchen Situationen eine starke F\u00fchrung und eine <strong>klare Kommunikation<\/strong>.<\/p>\n<h4>Mobbing vom Chef oder <em>Bossing<\/em><\/h4>\n<p>Dass man mit dem Chef nicht immer einer Meinung ist und sich auch mal <strong>ungerecht behandelt<\/strong> f\u00fchlt, liegt in der Natur der Sache. Vorgesetzte sind schlie\u00dflich auch nur Menschen. Problematisch wird es, wenn <strong>interessante Projekte\/Aufgaben<\/strong> grunds\u00e4tzlich an andere\u00a0Mitarbeiter gegeben oder\u00a0dir sogar weggenommen werden und der Vorgesetzte dich stattdessen mit sinnlosen oder <strong>unangenehmen Aufgaben<\/strong> bedeckt, die eigentlich gar nicht in deinen Bereich fallen.<\/p>\n<p>Vielleicht stellst du auch fest, dass dir wichtige Informationen vorenthalten werden oder dein Chef sich im Beisein anderer unprofessionell oder gar <strong>h\u00e4misch \u00fcber deine Leistungen<\/strong> \u00e4u\u00dfert.\u00a0Sind diese\u00a0Dinge\u00a0die Norm und ereignen sich \u00fcber einen Zeitraum von <strong>mindestens sechs Monaten<\/strong> auf t\u00e4glicher Basis, handelt es sich um Mobbing.\u00a0Auch hier ist der Grund nur\u00a0 selten eine pers\u00f6nliche Antipathie.<\/p>\n<p>Vielmehr herrscht auch in der Chefetage h\u00e4ufig <strong>Verunsicherung<\/strong> und manche Vorgesetzte wollen durch ihr Verhalten sicherstellen, dass sie ernst genommen (und vielleicht auch ein bisschen gef\u00fcrchtet) werden.\u00a0Es ist auff\u00e4llig, dass gerade die sogenannten\u00a0<em>High-Potentials\u00a0<\/em>ein hohes Risiko haben, nicht nur an <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Burnout<\/strong><\/a> zu erkranken, sondern ihren Druck auch (in der einen oder anderen Form) an ihre Mitarbeiter weiterzugeben.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215092\" aria-describedby=\"caption-attachment-215092\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Sathaporn.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215092 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Sathaporn.jpg\" alt=\"\u00c4lterer Firmenchef im Meeting mit j\u00fcngeren Mitarbeitern; Mobbing am Arbeitsplatz, Bossing\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Sathaporn.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Sathaporn-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Sathaporn-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215092\" class=\"wp-caption-text\">Wenn dem Chef deine Arbeit niemals gut genug ist: Auch Vorgesetzte k\u00f6nnen ihre Mitarbeiter ernsthaft sekkieren. Adobe Stock, (c) Sathaporn<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Sonderform Cyber Mobbing: Rechtsschutz<\/h4>\n<p>Manchmal gen\u00fcgt es den Angreifern nicht, ihr Opfer an Ort und Stelle zu qu\u00e4len. In vielen F\u00e4llen von Mobbing am Arbeitsplatz geht die <strong>Schikane online<\/strong> \u00fcber Social Media, WhatsApp oder Instant Messaging weiter. Gegen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cybermobbing\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cybermobbing<\/a> gibt es seit dem 01.01.2016 jedoch ein Gesetz, das es den Opfern erm\u00f6glicht, rechtliche Schritte gegen ihre Angreifer einzuleiten. Manche Versicherungsunternehmen, zum Beispiel die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RZCDx\/das-rechtsschutz-ag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">D.A.S. Rechtsschutz AG<\/a>, bieten mittlerweile schon spezielle Versicherungen f\u00fcr einen <strong>Antimobbing-Rechtsschutz<\/strong> an.<\/p>\n<h3>Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Beispiele<\/h3>\n<p>Die Schwierigkeit Mobbing als Mobbing zu erkennen, entsteht unter anderem dadurch, dass Mobbing sich auf <strong>unterschiedlichen Ebenen\u00a0<\/strong>ereignen kann. So kann es zum Beispiel auch unter Mobbing fallen, wenn jemandem trotz wiederholter Bitten und Antr\u00e4ge die ergonomische Tastatur verweigert und er oder sie somit gezwungen wird, durch das Arbeiten die eigene Gesundheit zu sch\u00e4digen. Als Mobbing betrachtet werden zum Beispiel\u00a0Angriffe auf:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li><strong>Kommunikationsm\u00f6glichkeiten<\/strong> (z.B. jemanden nicht ausreden lassen),<\/li>\n<li><strong>soziale Beziehungen<\/strong> (z.B. jemanden konsequent ignorieren),<\/li>\n<li>die\u00a0<strong>berufliche Situation<\/strong>\u00a0(z.B. jemandem\u00a0sinnlose Aufgaben zuteilen oder von interessanten Projekten ausschlie\u00dfen\/grundlos abziehen),<\/li>\n<li>das <strong>soziale Ansehen<\/strong> (z.B. Verbreitung von Ger\u00fcchten, Rufsch\u00e4digung),<\/li>\n<li>die <strong>Gesundheit<\/strong> (z.B. Zwang zu gesundheitssch\u00e4dlichen Arbeiten),<\/li>\n<li>die <strong>Menschenw\u00fcrde<\/strong>\u00a0(z.B. sexuelle Bel\u00e4stigung, anz\u00fcgliche Bemerkungen usw.)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Was Mobbing anrichten kann &#8211; gesundheitliche Folgen<\/h3>\n<p>Mobbing am Arbeitsplatz kann <strong>ernsthafte gesundheitliche Folgen<\/strong> haben. Es f\u00e4ngt damit an, dass der\/die Betroffene ungern in die Arbeit geht. Daraus entwickelt sich in vielen F\u00e4llen eine regelrechte <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rung<\/a>, die sehr oft mit k\u00f6rperlichen Leiden wie Kopfschmerzen, Magen-\/Darmerkrankungen oder Herz-Kreislauf-Beschwerden einhergeht. Auch auf <strong>seelisch-psychischer Ebene<\/strong> hat Mobbing massive Auswirkungen.<\/p>\n<p>Viele Betroffene entwickeln <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schlafstoerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlafst\u00f6rungen<\/a>\u00a0oder verzweifeln derart \u00fcber ihre Situation, dass sie in eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a> abrutschen. Insgesamt kommt es sehr h\u00e4ufig vor, dass die gemobbte Person<strong> arbeitsunf\u00e4hig<\/strong> wird, weil sie sich nicht mehr konzentrieren kann und in st\u00e4ndiger Angst vor dem n\u00e4chsten Angriff lebt. Manche Betroffene reagieren sogar mit massiven\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacken<\/a> auf entsprechende Situationen.<\/p>\n<p>So hat die <strong>Schikane im Job<\/strong> zun\u00e4chst vielleicht nur<strong> negative Auswirkungen<\/strong> auf die Karriere. Fr\u00fcher oder sp\u00e4ter beeinflusst diese Situation aber auch das Privatleben und die Gesundheit. In vielen F\u00e4llen verschwinden diese Symptome, sobald die belastende Situation gel\u00f6st wurde. In manchen F\u00e4llen bleiben Mobbingopfer jedoch f\u00fcr den Rest ihres Lebens arbeitsunf\u00e4hig.<\/p>\n<h3>Krankenstand wegen Mobbing?<\/h3>\n<p>Mobbing an sich ist zwar kein Grund f\u00fcr eine Krankschreibung, aber die<strong> k\u00f6rperlichen und psychischen<\/strong> Folgen dieser Situation sehr wohl. Viele Mobbing Opfer werden wegen <strong>akuten Angst- und Ersch\u00f6pfungszust\u00e4nden<\/strong> krankgeschrieben. W\u00e4hrend des Krankenstands gelten die gleichen Bedingungen und Fristen wie \u00fcblich: Ab dem vierten Tag der Arbeitsunf\u00e4higkeit besteht der Anspruch auf Krankengeld. Dieser erlischt nach <strong>l\u00e4ngstens 26 Wochen<\/strong> (beziehungsweise nach 52 Wochen, wenn du vor dem Krankenstand innerhalb der letzten zw\u00f6lf Monate mindestens sechs Monate versichert\u00a0gewesen bist).<\/p>\n<div class=\"content-box-red\"><strong>Achtung!<\/strong> In \u00d6sterreich existiert KEIN K\u00fcndigungsverbot im Krankenstand! Der Lauf der K\u00fcndigungsfrist beginnt mit dem <em>Zugang\u00a0der K\u00fcndigungserkl\u00e4rung<\/em> und das Arbeitsverh\u00e4ltnis endet entsprechend zum K\u00fcndigungstermin.\u00a0F\u00fcr Kollektivvertr\u00e4ge k\u00f6nnen hier andere Regelungen gelten.<\/div>\n<h2>Ist Mobbing am Arbeitsplatz strafbar? \u00d6sterreich<\/h2>\n<h3>Mobbing strafbar im \u00d6ffentlichen Dienst<\/h3>\n<p>Im \u00f6sterreichischen Beamtendienstrecht gibt es tats\u00e4chlich ein <strong>Mobbingverbot<\/strong>. Bei Versto\u00df gegen dieses Verbot ist die jeweils <strong>zust\u00e4ndige Dienstbeh\u00f6rde<\/strong> dazu verpflichtet, dem Vorwurf nachzugehen und entsprechende Konsequenzen einzuleiten. Wie diese aussehen, ist jedoch nicht festgelegt. Es kann sein, dass der Angreifer lediglich belehrt oder ermahnt wird. Mobbing im \u00f6ffentlichen Dienst ist allerdings auch ein hinreichender Grund zur <strong>sofortigen Beendigung des Dienstverh\u00e4ltnisses<\/strong>.<\/p>\n<h3>Mobbingverbot in der Privatwirtschaft?<\/h3>\n<p>Ganz so einfach wie im \u00f6ffentlichen Dienst ist es in der Privatwirtschaft leider nicht.<strong> Einzelne Tatbest\u00e4nde<\/strong> wie \u00fcble Nachrede, Bel\u00e4stigung oder Diskriminierung k\u00f6nnen zwar strafrechtlich verfolgt werden, aber ob dieses Verhalten als Mobbing einzustufen ist, muss von Einzelfall zu Einzelfall gepr\u00fcft werden. Es gibt allerdings ein<strong> Urteil des Obersten Gerichtshofes<\/strong>, das besagt, dass Mobbing als <strong>Dienstpflichtverletzung<\/strong> zu werten ist. Auch in der Privatwirtschaft stellt Mobbing also einen potenziellen Entlassungsgrund dar.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215116\" aria-describedby=\"caption-attachment-215116\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215116 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg\" alt=\"Junge Frau, die w\u00e4hrend eines Meetings von Kollegen gemobbt wird.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-fizkes-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-fizkes-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215116\" class=\"wp-caption-text\">Mobbing am Arbeitsplatz stellt eine Dienstpflichtverletzung dar. Angreifern droht also die Entlassung aus dem Dienstverh\u00e4ltnis. Adobe Stock, (c) fizkes<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche Pflichten hat der Arbeitgeber?<\/h3>\n<p>Arbeitgeber haben in \u00d6sterreich eine sogenannte<strong><em> F\u00fcrsorgepflicht<\/em><\/strong>. Sie sind also dazu verpflichtet, die Gesundheit ihrer Arbeitnehmer zu sch\u00fctzen und Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, wenn das Arbeitsklima einen oder mehrere Mitarbeiter gef\u00e4hrdet. Im Falle von Mobbing am Arbeitsplatz ist der Arbeitgeber verpflichtet, <strong>unverz\u00fcglich Abhilfe zu schaffen<\/strong>. Dies kannst du, wenn n\u00f6tig, auch gerichtlich erzwingen. WIE dein Arbeitgeber mit der Situation genau umgeht, das hei\u00dft, welche Ma\u00dfnahmen er konkret trifft, ist gesetzlich allerdings nicht festgelegt.\u00a0M\u00f6gliche\u00a0<strong>Ma\u00dfnahmen gegen Mobbing am Arbeitsplatz\u00a0<\/strong>sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Beauftragung eines <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mediation-mediator-kontakt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mediators<\/a>, der die\u00a0Gespr\u00e4che\u00a0leitet und einer positiven L\u00f6sung zuf\u00fchrt<\/li>\n<li>Einleiten eines Disziplinarverfahrens wegen Dienstpflichtverletzung<\/li>\n<li>Gespr\u00e4che mit den Streitparteien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/supervision-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Supervisionen<\/a> in kleinen Gruppen<\/li>\n<li>Versetzung des Angreifers<\/li>\n<li>K\u00fcndigung des Angreifers<\/li>\n<li>Abmahnungen<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>:\u00a0Wenn du dich mit einem (begr\u00fcndeten) Mobbing-Vorwurf an deinen Arbeitgeber wendest und dieser NICHTS unternimmt, hast du das Recht, das Arbeitsverh\u00e4ltnis ohne Einhaltung der K\u00fcndigungsfrist zu beenden. Du hast dann trotzdem Anspruch auf <em>Abfertigung, Urlaubsersatzleistung<\/em> und\u00a0<em>K\u00fcndigungsentsch\u00e4digung<\/em>. Au\u00dferdem kannst du ggf. Anspruch auf\u00a0<em>Schadensersatz<\/em> geltend machen.<\/div>\n<h2>Mobbing am Arbeitsplatz &#8211; was tun?<\/h2>\n<p>Mobbing am Arbeitsplatz kann jeden treffen. Das Wichtigste ist also, Gedanken wie &#8220;<em>Ich bin selbst Schuld<\/em>&#8221; oder &#8220;<em>Vielleicht bin ich einfach nicht gut genug<\/em>&#8221; aus deinem Kopf zu streichen. Du bist nicht selbst Schuld! Und aus diesem Grund solltest du dich auch gar nicht erst in die Opferrolle f\u00fcgen. Suche stattdessen das <strong>Gespr\u00e4ch mit deinem Vorgesetzten<\/strong> oder (im Falle von <em>Bossing<\/em>) anderen<strong> vertrauensw\u00fcrdigen Personen<\/strong> (z.B. dem Betriebsrat\/Personalvertretung, dem Betriebsarzt oder dem Personalmanagement).<\/p>\n<p>In deiner Freizeit solltest du darauf achten, dich mit Menschen zu umgeben, die dir gut tun. Plane Freizeitaktivit\u00e4ten, die dir Freude bereiten und dein <strong>Selbstvertrauen st\u00e4rken<\/strong>. Vielleicht m\u00f6chtest du mit einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neues-hobby-finden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">neuen Hobby<\/a> anfangen, um dich abzulenken und neue Bekanntschaften zu schlie\u00dfen.<\/p>\n<h3>Mobbing\u00a0nachweisen mit Tagebuch<\/h3>\n<p>Wenn du dich auf der Arbeit gemobbt f\u00fchlst, musst du das schikanierende Verhalten nachweisen k\u00f6nnen. Zu diesem Zweck solltest du ein sog.\u00a0<strong><em>Mobbing-Tagebuch<\/em><\/strong> f\u00fchren. Darin h\u00e4ltst du alles, was du als Angriff empfindest, schriftlich fest\u00a0\u2013 mit Datum, Uhrzeit und Ort des Geschehens. Notiere auch, ob es Kollegen gegeben hat, die den <strong>Vorfall bezeugen<\/strong> k\u00f6nnten. Das Mobbing Tagebuch hat den Vorteil, dass du die\u00a0jeweilige\u00a0Situation\u00a0detailliert\u00a0mit Dritten (z.B. deinem Partner\/deiner Partnerin) besprechen und so <strong>\u00fcberpr\u00fcfen\u00a0<\/strong>kannst, ob er oder sie deine Wahrnehmung (dass es sich um\u00a0Mobbing handelt) teilt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Wichtig<\/strong>:\u00a0Das Mobbing-Tagebuch als <em>Beweismittel<\/em>\u00a0ist vor allem dann wichtig, wenn es sich bei dem Angreifer um einen\/deinen <em>direkten Vorgesetzten<\/em>\u00a0handelt.<\/div>\n<h3>Mobbing am Arbeitsplatz Test<\/h3>\n<p>Wenn du dir nicht sicher bist, ob es sich bei dem Verhalten deiner Kollegen oder deines Chefs tats\u00e4chlich um Mobbing handelt, kann dir vielleicht der <a href=\"https:\/\/www.arbeiterkammer.at\/infopool\/akportal\/Mobbing-Checkliste.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing-Check der Arbeiterkammer<\/a> helfen. Dieser Test ist nat\u00fcrlich nicht beweiskr\u00e4ftig, aber er kann dir einen ersten Anhaltspunkt daf\u00fcr bieten, ob es an der Zeit sein k\u00f6nnte, <strong>professionelle Hilfe<\/strong> in Anspruch zu nehmen.<\/p>\n<h3>Mobbing im Job &#8211;\u00a0warum ich?<\/h3>\n<p>Mobbing\u00a0im Beruf\u00a0kann jeden treffen. Trotzdem gibt es Menschen, die schneller zur Zielscheibe werden als andere. Unkollegiales Verhalten entsteht n\u00e4mlich h\u00e4ufig aus <strong>Unsicherheit und Angst vor Verdr\u00e4ngung<\/strong>. Aus diesem Grund werden h\u00e4ufig junge Mitarbeiter und Berufseinsteiger zu Mobbing Opfern, da sie mit neuen Ideen und Verbesserungsvorschl\u00e4gen lang etablierte Kollegen &#8220;bedrohen&#8221;. Um nicht zur Zielscheibe zu werden beziehungsweise Mobbing-Versuche direkt im Keim zu ersticken,\u00a0kannst du dein <strong>eigenes Verhalten \u00fcberpr\u00fcfen<\/strong>.<\/p>\n<p>Aber Vorsicht! Wenn es bereits \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum zu Schikanen gekommen ist und deine <strong>Arbeitszufriedenheit bereits gelitten<\/strong> hat, solltest du nicht l\u00e4nger warten und dich an eine Vertrauensperson wenden. Dies kann zun\u00e4chst<strong> dein Vorgesetzter<\/strong> oder der <strong>Betriebsrat<\/strong> sein. In gr\u00f6\u00dferen Betrieben gibt es in der Regel auch eine <strong>Gleichstellungsbeauftragte<\/strong>, die beispielsweise Anlaufstelle bei Schikanen aufgrund deines Geschlechts ist.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215110\" aria-describedby=\"caption-attachment-215110\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-David-Pereiras.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215110 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-David-Pereiras.jpg\" alt=\"Junge Frau, die von ihrem Chef sexuell bel\u00e4stigt wird. Mobbing am Arbeitsplatz, Hand auf Knie.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-David-Pereiras.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-David-Pereiras-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-David-Pereiras-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215110\" class=\"wp-caption-text\">Auch sexuelle Bel\u00e4stigung kann eine Form von Mobbing am Arbeitsplatz sein und sollte keinesfalls hingenommen werden. Adobe Stock, (c) David Pereiras<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Was kann ich\u00a0Mobbing verhindern?<\/h4>\n<ul>\n<li><strong>Erst beobachten, dann kritisieren<\/strong>: Zu rasch ge\u00e4u\u00dferte Kritik st\u00f6\u00dft zwangsl\u00e4ufig auf Widerst\u00e4nde. Aus diesem Grund sollten Neuzug\u00e4nge sich zun\u00e4chst einmal mit den Strukturen des Unternehmens vertraut machen und dann nach und nach beginnen, die richtigen Fragen zu stellen.<\/li>\n<li><strong>Ger\u00fcchten direkt begegnen<\/strong>: Wenn du mitbekommst, dass Ger\u00fcchte \u00fcber dich im Umlauf sind, solltest du die Quelle direkt konfrontieren. Der Angreifer wird seine Urheberschaft zwar sehr wahrscheinlich abstreiten, aber sich dennoch ertappt f\u00fchlen. Du kannst die Ger\u00fcchte auch, so unaufgeregt wie m\u00f6glich, im Team ansprechen.<\/li>\n<li><strong>Leistungen anderer w\u00fcrdigen<\/strong>: Wer die Leistungen seiner Kollegen anerkennt und offen w\u00fcrdigt, wird seltener als Gefahr wahrgenommen.<\/li>\n<li><strong>Sauber bleiben<\/strong>: Mobbing wird nicht durch Mobbing gel\u00f6st. Wer versucht, sich Verb\u00fcndete zu sichern, indem er sich selbst unkollegial verh\u00e4lt, macht die Situation nur schlimmer.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Mobbing &#8211; was tun als Vorgesetzter?<\/h3>\n<p>Vorgesetzte, die unter ihren Mitarbeitern mit Mobbing zu k\u00e4mpfen haben, m\u00fcssen sich zun\u00e4chst ein paar unangenehme Fragen stellen. Denn h\u00e4ufig ist das schikanierende Verhalten <strong>unzureichender Kommunikation<\/strong> und\/oder schwacher F\u00fchrung zu verdanken.\u00a0Werden Zust\u00e4ndigkeiten, Rechte und Pflichten nicht klar kommuniziert und wei\u00df nicht jede\/r Mitarbeiter\/in ganz genau, wo in der Hierarchie er oder sie sich befindet, ist bereits der <strong>Grundstein f\u00fcr Unzufriedenheit<\/strong> gelegt.<\/p>\n<p>Wichtig ist\u00a0jetzt zun\u00e4chst mal eines: <strong>Das Gespr\u00e4ch suchen<\/strong>. In vielen F\u00e4llen kann es sinnvoll sein, dies gemeinsam mit einem <strong>erfahrenen Mediator<\/strong> zu tun. Denn h\u00e4ufig sind auch die Gr\u00e4ben zwischen Team und Vorgesetztem so tief, dass ein Profi vermitteln sollte. Das gilt insbesondere, wenn der Chef <strong>keinen engen Kontakt<\/strong> zu seinen Mitarbeitern pflegt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_215137\" aria-describedby=\"caption-attachment-215137\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-alphaspirit.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-215137 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-alphaspirit.jpg\" alt=\"Kollege, der sich auf der Arbeit eines anderen Kollegen ausruht. Mobbing am Arbeitsplatz.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-alphaspirit.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-alphaspirit-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-alphaspirit-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-215137\" class=\"wp-caption-text\">Ungerecht verteilte Arbeit im Team kann auch eine Form von Schikane sein bzw. den Grundstein f\u00fcr Mobbing legen. Adobe Stock, (c) alphaspirit<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wo finden Mobbing Opfer Hilfe?<\/h3>\n<p>Deine erste Anlaufstelle ist grunds\u00e4tzlich eine Instanz oder Person im Betrieb\/in der Firma, der du vertraust. Dies kann dein Vorgesetzter oder der Betriebsrat, aber auch das Personalmanagement oder der Betriebsarzt sein. Auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psychotherapie-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psychologen<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lebens--u-sozialberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lebens- und Sozialberater<\/a>\u00a0wissen, was in einem Fall von Mobbing zu tun ist. Sie k\u00f6nnen dir beziehungsweise deinem Vorgesetzten zum Beispiel den Kontakt zu einem<strong> qualifizierten Mediator<\/strong> vermitteln, der euch in der Konfliktl\u00f6sung unterst\u00fctzt. Dar\u00fcber hinaus gibt es f\u00fcr Opfer von Mobbing am Arbeitsplatz <strong>entsprechende<\/strong> <strong>Beratungsstellen<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3KhTT\/work-people-zentrum-f%C3%BCr-konflikt--und-mobbingberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Work &amp; People, Zentrum f\u00fcr Mobbingberatung &amp; Konfliktl\u00f6sung am Arbeitsplatz\u00a0in 1100 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPZX8\/work-people-zentrum-f%C3%BCr-mobbingberatung-und-konfliktl%C3%B6sung-am-arbeitsplatz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Work &amp; People, Zentrum f\u00fcr Mobbingberatung &amp; Konfliktl\u00f6sung am Arbeitsplatz\u00a0in 1080 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/DgbCS\/hilfswerk-nieder%C3%B6stereich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hilfswerk Nieder\u00f6sterreich in 3100 Sankt P\u00f6lten<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mondsee\/6CSMQ\/nora-beratung-f-frauen-u-familien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NORA &#8211; Beratung f\u00fcr Frauen und Familien in 5310 Mondsee (O\u00d6)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tNr5N\/ak-wien-kammer-f-arbeiter-u-angestellte-f-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Arbeiterkammer Wien im vierten Bezirk<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du Mediatoren und Mediatorinnen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mediation\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/mediation\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/mediation\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/mediation\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/mediation\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/mediation\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/mediation\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/mediation\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/mediation\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mobbing am Arbeitsplatz ist ein Tabuthema\u00a0\u2013 und das aus mehreren Gr\u00fcnden. Welcher Chef gibt schon gern zu, dass im Betrieb ein schlechtes Arbeitsklima herrscht? Und welcher Mitarbeiter m\u00f6chte sich schon gern als Opfer outen? Was viele nicht wissen: Mobbing am Arbeitsplatz ist nicht nur unfair, sondern unter bestimmten Umst\u00e4nden sogar strafbar! Wir haben recherchiert, wo Mobbing beginnt, welche Rechte Arbeitnehmer haben, welche Folgen dem Angreifer drohen,\u00a0und wo Betroffene Hilfe finden. Mobbing am Arbeitsplatz Harsche Kritik von Kollegen und Vorgesetzten, Termindruck und das Gef\u00fchl, ungerecht behandelt zu werden: Mobbing-Vorw\u00fcrfe werden schnell einmal laut. Aber nicht jede schwierige Situation am Arbeitsplatz hat tats\u00e4chlich mit Mobbing zu tun. Mobbing liegt laut \u00f6sterreichischer Arbeiterkammer erst dann vor, wenn das sch\u00e4digende Verhalten einer Person gegen\u00fcber gezielt und \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum aufrecht erhalten wird. In diesem Fall muss jemand gegen das Mobbing vorgehen\u00a0\u2013 entweder der Vorgesetzte oder das Opfer selbst. Denn Mobbing am Arbeitsplatz kann ernsthafte seelische und k\u00f6rperliche Folgen haben. \u00dcbrigens: Mobbing funktioniert auf der Hierarchieleiter in beide Richtungen. Werden Arbeitnehmer durch Vorgesetzte gemobbt, spricht man vom sogenannten Bossing. Es kann aber auch passieren, dass die Mitarbeiter dem Chef b\u00f6se mitspielen. In solchen F\u00e4llen handelt es sich um Staffing. Mobbing &#8211; wo f\u00e4ngt es an? Meinungsverschiedenheiten und Konflikte gibt es an jedem Arbeitsplatz. Grunds\u00e4tzlich ist das auch gut so, denn viele Prozesse werden erst in der Auseinandersetzung perfektioniert. Und konstruktive Kritik bef\u00f6rdert so manchen Arbeitnehmer von der Mittelklasse zur Meisterschaft. Mobbing jedoch beginnt da, wo die professionelle Kritik aufh\u00f6rt und eine Person zur Zielscheibe permanenter Schikanen, Beschimpfungen oder anderem unkollegialen Verhalten wird. Hierzu z\u00e4hlt das Verbreiten von Ger\u00fcchten ebenso wie das systematische Zuteilen unangenehmer\/sinnloser Aufgaben und das Ausschlie\u00dfen vom Arbeitsalltag. Mobbing Definition In \u00d6sterreich ist Mobbing nicht gesetzlich definiert. Aber laut Arbeiterkammer liegt dann ein Fall von Mobbing am Arbeitsplatz vor, wenn das unkollegiale Verhalten gezielt und \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum betrieben wird: &#8220;Ziel ist eine Person zu isolieren, zu schw\u00e4chen oder auszugrenzen bzw. vom Arbeitsplatz zu vertreiben. Mobbing kann durch eine einzelne Person oder durch eine Gruppe von Personen erfolgen.&#8221; Wie entsteht Mobbing am Arbeitsplatz? Mobbing am Arbeitsplatz ist, genau wie Mobbing in der Schule, nicht immer eine Folge pers\u00f6nlicher Antipathien oder gar Sadismus. In Betrieben und Organisationen mit Mobbing-Problematik l\u00e4sst sich vielmehr ein grunds\u00e4tzlich suboptimales Arbeitsklima beobachten. Dies kann mehrere Gr\u00fcnde haben. M\u00f6glicherweise ist die Belegschaft verunsichert, weil das Unternehmen wirtschaftliche Schwierigkeiten hat. Vielleicht herrscht in manchen Ebenen des Betriebs auch ein enormer Leistungsdruck, \u00fcber den sich die Frustration in Form von Mobbing Bahn bricht. Mobbing durch Kollegen Findet das unkollegiale Verhalten auf der gleichen hierarchischen Ebene, also unter gleichgestellten Kollegen statt, sind h\u00e4ufig ungleiche Kompetenzverteilungen bzw.\u00a0unklare (oder unklar kommunizierte) Hierarchien\u00a0das Problem: Der Kampf um bestimmte Pflichten, Rechte und Privilegien ist der ideale Keimboden f\u00fcr schikanierendes Verhalten. Dieses Problem tritt besonders h\u00e4ufig in Teams mit schwacher F\u00fchrung\u00a0und\/oder \u00fcberdurchschnittlichem Konkurrenzdruck auf. Auch der Weggang eines Mitarbeiters\/einer Mitarbeiterin kann eine solche Thematik ausl\u00f6sen, weil m\u00f6glicherweise mehrere Mitglieder des Teams in der vakanten Stelle eine Chance f\u00fcr ihre Karriere sehen\u00a0\u2013 und diese Chance mit allen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":215071,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247,147399],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun! - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mobbing am Arbeitsplatz: So handelst du richtig\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-17T11:00:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-09T07:13:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-FB.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\",\"name\":\"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun! - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-17T11:00:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-09T07:13:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun! - HEROLD.at","description":"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Mobbing am Arbeitsplatz: So handelst du richtig","og_description":"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-17T11:00:29+00:00","article_modified_time":"2021-08-09T07:13:51+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-FB.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"13 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/","name":"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun! - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-17T11:00:29+00:00","dateModified":"2021-08-09T07:13:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist Mobbing am Arbeitsplatz? Wie wehre ich mich? Welche Rechte habe ich? \u2714 Test \u2714 Beispiele \u2714 K\u00fcndigung \u2714 Schadensersatz \u2714 Krankenstand \u2714 Hilfe","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Mobbing am Arbeitsplatz: Das kannst du tun!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Mobbing-am-Arbeitsplatz-Adobe-Stock-c-Africa-Studio..-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111961"}],"version-history":[{"count":82,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242793,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111961\/revisions\/242793"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/215071"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}