{"id":113800,"date":"2019-09-08T08:47:09","date_gmt":"2019-09-08T06:47:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=113800"},"modified":"2022-06-01T17:08:06","modified_gmt":"2022-06-01T15:08:06","slug":"restaurant-mit-aussicht-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/","title":{"rendered":"Gute Aussichten! Unsere Top 10 Restaurants mit Aussicht in Linz"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_191763\" aria-describedby=\"caption-attachment-191763\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-191763 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Adobe-Stock-c-dudlajzov.jpg\" alt=\"Eine Aufnahme der Skyline von Linz. Restaurants mit Aussicht Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Adobe-Stock-c-dudlajzov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Adobe-Stock-c-dudlajzov-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Adobe-Stock-c-dudlajzov-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-191763\" class=\"wp-caption-text\">Genuss mit Weitblick: Hier sind unsere 10 liebsten Restaurants mit Aussicht in Linz. Foto: Adobe Stock, (c) dudlajzov<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das Auge isst bekanntlich mit. Dementsprechend sch\u00f6n sollte der Anblick auf dem Teller vor einem sein. Doch auch der passende Ausblick spielt eine wichtige Rolle. Das betrifft neben dem Gegen\u00fcber beim romantischen Date auch den <strong>Ausblick \u00fcber Stadt und Land<\/strong>. Um die passende Begleitung m\u00fcsst ihr euch selber k\u00fcmmern. Doch eine Liste mit unseren liebsten<strong> Restaurants mit Ausblick auf Linz<\/strong> bekommt ihr hier und heute von uns!<\/p>\n\n<h2>Unsere Top 10 Restaurants mit Aussicht in Linz<\/h2>\n<p>Heute geht es hoch hinaus und zwar kulinarisch, baulich und geografisch. Das alles zusammen ergibt unsere <strong>10 liebsten Restaurants mit Aussicht in Linz<\/strong>. Du m\u00f6chtest romantisch essen oder einen Abend mit deinen Freunden genie\u00dfen? Hier gibt es f\u00fcr jeden Geschmack gibt es das richtige Restaurant mit Aussicht. Vom schnellen Kaffee, \u00fcber eine rustikale Jause bis hin zum\u00a0<strong>Haubenlokal\u00a0<\/strong>kannst du deinen ganz pers\u00f6nlichen Favoriten finden.<\/p>\n<h3>Jindrak P\u00f6stlingberg<\/h3>\n<p>Wo, wenn nicht am <strong>P\u00f6stlingberg<\/strong> w\u00e4re der ideale Einstieg in unseren kulinarischen H\u00f6henflug? Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/1BHRh\/konditorei-jindrak-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Konditorei Jindrak<\/strong><\/a> hat vor gar nicht allzu langer Zeit dieses <strong>Caf\u00e9 mit einer traumhaften Aussicht<\/strong> er\u00f6ffnet. W\u00e4hrend unter uns die P\u00f6stlingbergbahn vorbeirattert, genie\u00dfen wir ein St\u00fcck Linzer Torte bei einem herrlichen Ausblick \u00fcber Linz. An klaren Tagen reicht der Blick bis zu den Alpen. Auch f\u00fcr ein Fr\u00fchst\u00fcck mit Weitblick eignet sich das <strong>Caf\u00e9 Jindrak<\/strong> am P\u00f6stlingberg ausgezeichnet.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/1BHRh\/konditorei-jindrak-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jindrak P\u00f6stlingberg, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/ByXN6YYCpqY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/ByXN6YYCpqY\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Konditorei Jindrak (@konditorei_jindrak)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-06T09:10:03+00:00\">Jun 6, 2019 um 2:10 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<h3>Schlosscafe<\/h3>\n<p>Beinahe gegen\u00fcber des P\u00f6stlingbergs, aber etwas weniger hoch liegt das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/rwJB5\/schlo%C3%9Fcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Schlosscafe<\/strong><\/a> beim Linzer Schloss. Vom gro\u00dfen <strong>Gastgarten<\/strong> aus haben die G\u00e4ste einen wunderbaren Ausblick \u00fcber das Treiben rund um die Nibelungenbr\u00fccke. Unten stehen die Pendler im Stau, die Schiffe ziehen gem\u00e4chlich auf der Donau vorbei und wir genie\u00dfen die K\u00f6stlichkeiten des <strong>Grillabends<\/strong> nach Herzenslust.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/rwJB5\/schlo%C3%9Fcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schlosscafe, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BrCar3MhMQs\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BrCar3MhMQs\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von schlosscafe.linz (@schlosscafe.linz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-12-06T07:37:51+00:00\">Dez 5, 2018 um 11:37 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<h3>Skygarden in der Passage<\/h3>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/4m7RF\/ramsebner-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Skygarden<\/strong><\/a> ist seit Jahren ein <strong>Kultlokal in Linz<\/strong>. Hoch oben im Passage Kaufhaus gibt es von hier einen tollen Ausblick \u00fcber das rege Treiben auf der Linzer Landstra\u00dfe und <strong>\u00fcber die D\u00e4cher von Linz<\/strong>. Als Caf\u00e9, Bar und Restaurant bietet euch der <strong>Skygarden<\/strong> zu jeder Tageszeit ein wunderbares Angebot. Vom hervorragenden Fr\u00fchst\u00fcck \u00fcber die teils ausgefallene, aber sehr hochwertige Speisekarte bis zu herrlichen Cocktails am Abend k\u00f6nntet ihr hier im Grunde den ganzen Tag verbringen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/4m7RF\/ramsebner-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Skygarden, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/By7pcTpo_vn\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/By7pcTpo_vn\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von SKYGARDEN LINZ (@skygarden_cafebar)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-20T12:43:16+00:00\">Jun 20, 2019 um 5:43 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Dachcafe<\/h3>\n<p>Bewegen wir uns auf der<strong> Linzer Landstra\u00dfe<\/strong> ein St\u00fcck weiter in Richtung Hauptbahnhof. Dort genie\u00dfen wir im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GtwtP\/dachcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dachcafe<\/strong><\/a> eine weitere sch\u00f6ne Aussicht auf die Linzer Landstra\u00dfe. Doch nicht nur der Ausblick hat es in sich. Vor allem die <strong>hausgemachten Mehlspeisen<\/strong> lassen uns jedes Mal aufs Neue dahinschmelzen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GtwtP\/dachcafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dachcafe, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/gSqSW\/p%C3%B6stlingberg-schl%C3%B6ssl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl<\/strong><\/a> bietet neben der hervorragenden K\u00fcche in feinem Ambiente einen genialen Ausblick \u00fcber die Stadt. Ein perfekter Ort f\u00fcr ein romantisches Dinner an einem lauen Sommerabend auf der <strong>Terrasse mit Blick \u00fcber die Stadt<\/strong>. Wenn das Rendezvous richtig gut laufen sollte: Das Schl\u00f6ssl ist auch bei <strong>Hochzeitsgesellschaften<\/strong> \u00e4u\u00dferst beliebt.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/gSqSW\/p%C3%B6stlingberg-schl%C3%B6ssl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl, 4040 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bnd8y-Lgvyi\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bnd8y-Lgvyi\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl (@poestlingberg_schloessl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-08T14:09:50+00:00\">Sep 8, 2018 um 7:09 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<h3>Das Schloss \u2013 Herbersteins Brasserie<\/h3>\n<p>Mit der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/8PJlb\/das-schloss-schlossbrasserie-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Schloss Brasserie<\/strong><\/a> thront neben dem Schlosscafe ein weiterer Kandidat \u00fcber der <strong>Linzer Altstadt<\/strong>. Durch die riesige Glaswand k\u00f6nnen die G\u00e4ste der Schloss Brasserie den <strong>Ausblick \u00fcber Linz<\/strong> nicht nur von der Terrasse aus genie\u00dfen. Auf allen Linien erwartet euch die gewohnte Qualit\u00e4t der Herberstein-Lokale. Herrliches, raffiniertes Essen, angenehme Atmosph\u00e4re und ein genialer Ausblick \u00fcber Linz \u2013 das perfekte Men\u00fc f\u00fcr einen gelungenen Abend.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/8PJlb\/das-schloss-schlossbrasserie-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Schlossbrasserie,\u00a04020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQXuJxvgiaV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQXuJxvgiaV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von KatyK (@katykate1)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-11T12:04:22+00:00\">Feb 11, 2017 um 4:04 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Cubus<\/h3>\n<p>Zoomen wir beim Ausblick etwas n\u00e4her ran und konzentrieren wir uns auf die <strong>Donau<\/strong> und das Leben\u00a0an ihren beiden Ufern. Diese Aussicht lassen wir im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/43GKQ\/cubus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cubus<\/strong><\/a> auf uns wirken. Das Restaurant im <strong>Ars Electronica Center<\/strong> bietet ausgefallene, moderne K\u00fcche aus regionalen Zutaten. Wenn ihr etwas Gr\u00f6\u00dferes zu feiern habt oder ein kleines Event veranstalten wollt, gibt es hier mit dem <strong>Skyloft<\/strong> eine interessante Eventlocation.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/43GKQ\/cubus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cubus, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BkPQitxAl8m\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BkPQitxAl8m\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Austrias Top Listen (@aufderalist)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-06-20T07:39:35+00:00\">Jun 20, 2018 um 12:39 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<h3>Verdi Restaurant &amp; Einkehr<\/h3>\n<p>Mit dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/WvzQw\/verdi-restaurant-einkehr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Verdi Restaurant<\/strong><\/a> und der dazugeh\u00f6renden <strong>Einkehr<\/strong> erreichen wir unsere <strong>nobelste Adresse<\/strong> bei der Suche nach Restaurants mit Ausblick. Im Verdi Restaurant kommen nur die allerbesten, saisonalen Zutaten auf den Tisch. F\u00fcr die Kreationen von <strong>Haubenkoch Erich Lukas<\/strong> gibt es 16 von 20 Punkten und damit <strong>zwei Hauben im Gault&amp;Millau<\/strong>. Wenn ihr eure Geschmacksknospen einmal richtig nach allen Regeln der Kunst verw\u00f6hnen und gleichzeitig einen sch\u00f6nen <strong>Ausblick \u00fcber Linz<\/strong> haben wollt, seid ihr bei diesem romantischen Restaurant an der richtigen Adresse.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/WvzQw\/verdi-restaurant-einkehr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Verdi Restaurant &amp; Einkehr, 4040 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgT9re2FVD_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgT9re2FVD_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von restaurant.verdi (@restaurant.verdi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-14T17:25:23+00:00\">M\u00e4r 14, 2018 um 10:25 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Waldsch\u00e4nke Exenschl\u00e4ger<\/h3>\n<p>Kommen wir zur <strong>rustikalen Variante<\/strong> auf unserer Liste. In der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T2LmP\/gasthaus-exenschl%C3%A4ger\/https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T2LmP\/gasthaus-exenschl%C3%A4ger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Waldsch\u00e4nke Exenschl\u00e4ger<\/strong><\/a> k\u00f6nnen Genie\u00dfer regionale K\u00f6stlichkeiten von Haschee- und Speckkn\u00f6deln \u00fcber gebratene Blunzn bis hin zum Schweinsbraten durchprobieren und Familien locker einen ganzen Tag verbringen. Der gro\u00dfe Spielplatz, der <strong>Streichelzoo<\/strong> mit vielen kleinen Ziegen, gro\u00dfe Rehgehege und viele M\u00f6glichkeiten f\u00fcr <strong>kurze Wanderungen<\/strong> rund ums Restaurant liefern mehr als genug Abwechslung. Abgerundet wird das Ganze durch einen <strong>wundersch\u00f6nen Ausblick \u00fcber Linz<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T2LmP\/gasthaus-exenschl%C3%A4ger\/https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T2LmP\/gasthaus-exenschl%C3%A4ger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Waldsch\u00e4nke Exenschl\u00e4ger, 4040 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bo19FcYBT6f\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bo19FcYBT6f\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von KaTe (@la.mi_ka)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-10-12T18:25:32+00:00\">Okt 12, 2018 um 11:25 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Sky Gourmet am Flughafen Linz<\/h3>\n<p>Zum Abschluss haben wir einen <strong>ungew\u00f6hnlichen Ausblick<\/strong> f\u00fcr euch. Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/h%C3%B6rsching\/3xZhZ\/sky-gourmet-restaurant-eventlocation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Sky Gourmet<\/strong><\/a> Restaurant am <strong>Flughafen Linz<\/strong> k\u00f6nnt ihr w\u00e4hrend des\u00a0Essens dem (zugegeben, meistens \u00fcberschaubaren) Geschehen am Rollfeld zusehen. Die Flugzeuge landen, starten und werden abgefertigt, w\u00e4hrend ihr die <strong>gehobene K\u00fcche<\/strong> des Sky Gourmet Restaurants genie\u00dft. Besondere Highlights sind jeden Freitag der italienische Abend und jeden Sonntag der <strong>Champagnerbrunch<\/strong>. Mit den dazugeh\u00f6renden Seminarr\u00e4umen ist das Sky Gourmet eine beliebte Location f\u00fcr Firmenevents und Seminare. Guten Flug!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/h%C3%B6rsching\/3xZhZ\/sky-gourmet-restaurant-eventlocation\/\"><strong>Sky Gourmet,\u00a04063 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_191760\" aria-describedby=\"caption-attachment-191760\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-191760\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Sky-Gourmet-Flughafen-Linz-1.jpg\" alt=\"Der Flughafen Linz. Restaurants mit Aussicht Linz\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Sky-Gourmet-Flughafen-Linz-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Sky-Gourmet-Flughafen-Linz-1-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Sky-Gourmet-Flughafen-Linz-1-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-191760\" class=\"wp-caption-text\">Das Sky Gourmet: Ungew\u00f6hnliche Location mit ungew\u00f6hnlicher Aussicht auf das Treiben am Flughafen Linz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Weitere Restaurants in Linz<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"113149\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zell-am-see\/4fCcM\/restaurant-kupferkessel-kreml-gmbh\/\" data-company=\"113149\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/6\/5\/32381567.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Restaurant Kupferkessel - Kreml GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5700 Zell am See<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_113149\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','113149');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_113149\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436542727680\" target=\"_blank\" data-company=\"113149\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436542727680<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.kupferkessel.at\" target=\"_blank\" data-company=\"113149\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"729711\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-johann-im-pongau\/5T6JJ\/chilli-lounge-rzh-gastrobetriebs-gmbh\/\" data-company=\"729711\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/4\/6\/0\/6506064.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">CHILLI Lounge - RZH Gastrobetriebs GmbH<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5600 St. Johann\/Pongau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_729711\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','729711');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_729711\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43641241980\" target=\"_blank\" data-company=\"729711\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43641241980<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.hot-lounge.at\" target=\"_blank\" data-company=\"729711\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"268413\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/brixen-im-thale\/T3lR9\/restaurant-fischerstadl\/\" data-company=\"268413\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/0\/6\/38653608.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Restaurant Fischerstadl<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6364 Brixen im Thale<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_268413\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','268413');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_268413\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4353348889\" target=\"_blank\" data-company=\"268413\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4353348889<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.fischerstadl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"268413\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"248650\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hinterbr%C3%BChl\/2TPLZ\/hexensitz\/\" data-company=\"248650\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/4\/6\/0\/6506064.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Hexensitz<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2371 Hinterbr\u00fchl<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_248650\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','248650');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_248650\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43223622937\" target=\"_blank\" data-company=\"248650\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43223622937<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.hexensitz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"248650\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"288263\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/WxWJQ\/restaurant-riedenburg\/\" data-company=\"288263\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/5\/8\/35909857.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Restaurant Riedenburg<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_288263\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','288263');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_288263\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43662830815\" target=\"_blank\" data-company=\"288263\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43662830815<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.riedenburg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"288263\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1022361\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/D5RH7\/old-lemon-tree\/\" data-company=\"1022361\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/0\/1\/38819108.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Old Lemon Tree<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9020 Klagenfurt am W\u00f6rthersee<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1022361\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1022361');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1022361\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436644754886\" target=\"_blank\" data-company=\"1022361\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +436644754886<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/old-lemon-tree-restaurant-cafe.eatbu.com\/?lang=en\" target=\"_blank\" data-company=\"1022361\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"92139\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/keutschach-am-see\/BSF3v\/restaurant-karawankenblick-am-pyramidenkogel-%E2%80%93-christoph-schaschl\/\" data-company=\"92139\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/orgimg\/3\/2\/1\/13482123.gif\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Restaurant Karawankenblick am Pyramidenkogel \u2013 Christoph Schaschl<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9074 Keutschach am See<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_92139\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','92139');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_92139\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4342732447\" target=\"_blank\" data-company=\"92139\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4342732447<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.karawankenblick.info\" target=\"_blank\" data-company=\"92139\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"464101\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hagenberg-im-m%C3%BChlkreis\/nM5pf\/schlossrestaurant-hagenberg\/\" data-company=\"464101\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/4\/6\/0\/6506064.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Schlossrestaurant Hagenberg<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4232 Hagenberg\/M\u00fchlkreis<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_464101\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','464101');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_464101\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43723631508\" target=\"_blank\" data-company=\"464101\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43723631508<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.schlossrestaurant-hagenberg.at\" target=\"_blank\" data-company=\"464101\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"441797\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/vB6jn\/fischerheim-am-schleienloch\/\" data-company=\"441797\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/8\/6\/36580688.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fischerheim am Schleienloch<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6971 Hard<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_441797\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','441797');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_441797\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43557478220\" target=\"_blank\" data-company=\"441797\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43557478220<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.fischerheim.at\" target=\"_blank\" data-company=\"441797\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1028967\" data-branche=\"Restaurant\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NpJpQ\/atlantis-fisch-restaurant-genuss-galerie-og\/\" data-company=\"1028967\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/4\/6\/0\/6506064.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">ATLANTIS FISCH Restaurant - Genuss Galerie OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1180 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.atlantisfisch.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1028967\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Auge isst bekanntlich mit. Dementsprechend sch\u00f6n sollte der Anblick auf dem Teller vor einem sein. Doch auch der passende Ausblick spielt eine wichtige Rolle. Das betrifft neben dem Gegen\u00fcber beim romantischen Date auch den Ausblick \u00fcber Stadt und Land. Um die passende Begleitung m\u00fcsst ihr euch selber k\u00fcmmern. Doch eine Liste mit unseren liebsten Restaurants mit Ausblick auf Linz bekommt ihr hier und heute von uns! Unsere Top 10 Restaurants mit Aussicht in Linz Heute geht es hoch hinaus und zwar kulinarisch, baulich und geografisch. Das alles zusammen ergibt unsere 10 liebsten Restaurants mit Aussicht in Linz. Du m\u00f6chtest romantisch essen oder einen Abend mit deinen Freunden genie\u00dfen? Hier gibt es f\u00fcr jeden Geschmack gibt es das richtige Restaurant mit Aussicht. Vom schnellen Kaffee, \u00fcber eine rustikale Jause bis hin zum\u00a0Haubenlokal\u00a0kannst du deinen ganz pers\u00f6nlichen Favoriten finden. Jindrak P\u00f6stlingberg Wo, wenn nicht am P\u00f6stlingberg w\u00e4re der ideale Einstieg in unseren kulinarischen H\u00f6henflug? Die Konditorei Jindrak hat vor gar nicht allzu langer Zeit dieses Caf\u00e9 mit einer traumhaften Aussicht er\u00f6ffnet. W\u00e4hrend unter uns die P\u00f6stlingbergbahn vorbeirattert, genie\u00dfen wir ein St\u00fcck Linzer Torte bei einem herrlichen Ausblick \u00fcber Linz. An klaren Tagen reicht der Blick bis zu den Alpen. Auch f\u00fcr ein Fr\u00fchst\u00fcck mit Weitblick eignet sich das Caf\u00e9 Jindrak am P\u00f6stlingberg ausgezeichnet. Jindrak P\u00f6stlingberg, 4040 Linz Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Konditorei Jindrak (@konditorei_jindrak) am Jun 6, 2019 um 2:10 PDT Schlosscafe Beinahe gegen\u00fcber des P\u00f6stlingbergs, aber etwas weniger hoch liegt das Schlosscafe beim Linzer Schloss. Vom gro\u00dfen Gastgarten aus haben die G\u00e4ste einen wunderbaren Ausblick \u00fcber das Treiben rund um die Nibelungenbr\u00fccke. Unten stehen die Pendler im Stau, die Schiffe ziehen gem\u00e4chlich auf der Donau vorbei und wir genie\u00dfen die K\u00f6stlichkeiten des Grillabends nach Herzenslust. Schlosscafe, 4020 Linz Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von schlosscafe.linz (@schlosscafe.linz) am Dez 5, 2018 um 11:37 PST Skygarden in der Passage Der Skygarden ist seit Jahren ein Kultlokal in Linz. Hoch oben im Passage Kaufhaus gibt es von hier einen tollen Ausblick \u00fcber das rege Treiben auf der Linzer Landstra\u00dfe und \u00fcber die D\u00e4cher von Linz. Als Caf\u00e9, Bar und Restaurant bietet euch der Skygarden zu jeder Tageszeit ein wunderbares Angebot. Vom hervorragenden Fr\u00fchst\u00fcck \u00fcber die teils ausgefallene, aber sehr hochwertige Speisekarte bis zu herrlichen Cocktails am Abend k\u00f6nntet ihr hier im Grunde den ganzen Tag verbringen. Skygarden, 4020 Linz Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von SKYGARDEN LINZ (@skygarden_cafebar) am Jun 20, 2019 um 5:43 PDT Dachcafe Bewegen wir uns auf der Linzer Landstra\u00dfe ein St\u00fcck weiter in Richtung Hauptbahnhof. Dort genie\u00dfen wir im Dachcafe eine weitere sch\u00f6ne Aussicht auf die Linzer Landstra\u00dfe. Doch nicht nur der Ausblick hat es in sich. Vor allem die hausgemachten Mehlspeisen lassen uns jedes Mal aufs Neue dahinschmelzen. Dachcafe, 4020 Linz P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl Das P\u00f6stlingberg Schl\u00f6ssl bietet neben der hervorragenden K\u00fcche in feinem Ambiente einen genialen Ausblick \u00fcber die Stadt. Ein perfekter Ort f\u00fcr ein romantisches Dinner an einem lauen Sommerabend [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":191757,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Gute Aussichten! Top 10 Restaurants mit Ausblick in Linz - Herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gute Aussichten: 10 Restaurants in Linz mit wundersch\u00f6ner Aussicht\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-08T06:47:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T15:08:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Linz-Restaurants-mit-Aussicht-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/\",\"name\":\"Gute Aussichten! Top 10 Restaurants mit Ausblick in Linz - Herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-08T06:47:09+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T15:08:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gute Aussichten! Unsere Top 10 Restaurants mit Aussicht in Linz\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Gute Aussichten! Top 10 Restaurants mit Ausblick in Linz - Herold.at","description":"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Gute Aussichten: 10 Restaurants in Linz mit wundersch\u00f6ner Aussicht","og_description":"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-08T06:47:09+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T15:08:06+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Linz-Restaurants-mit-Aussicht-Facebook.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/","name":"Gute Aussichten! Top 10 Restaurants mit Ausblick in Linz - Herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-08T06:47:09+00:00","dateModified":"2022-06-01T15:08:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Genuss mit Weitblick f\u00fcr jeden Anlass: Wir haben 10 tolle Restaurants mit Aussicht in Linz recherchiert: von der Waldsch\u00e4nke bis zum Haubenlokal.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurant-mit-aussicht-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gute Aussichten! Unsere Top 10 Restaurants mit Aussicht in Linz"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Restaurants-mit-Aussicht-Linz-Adobe-Stock-c-dudlajzov-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113800"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251922,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113800\/revisions\/251922"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/191757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}