{"id":115189,"date":"2020-09-17T08:00:56","date_gmt":"2020-09-17T06:00:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=115189"},"modified":"2022-07-08T12:35:34","modified_gmt":"2022-07-08T10:35:34","slug":"kontaktlinsen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/","title":{"rendered":"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich &#038; formstabil"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Kontaktlinsen:<\/strong><br>Vor- &amp; Nachteile gegen\u00fcber Brillen<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p><b>Kontaktlinsen<\/b>&nbsp;sind die beliebteste Alternative zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neue-brille\/\">Brille<\/a>. Auch wenn Brillen wie beispielsweise jene von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/optiker-humphreys-eyewear-wien\/\">Humphrey&#8217;s eyewear<\/a> als modisches Accessoire getragen werden, bieten Kontaktlinsen den Vorteil, dass die Fehlsichtigkeit eines Menschen nur bei genauerem Hinsehen augenscheinlich wird und&nbsp;Kontaktlinsen das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brillentrends\/\">optische E<\/a><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brillentrends\/\">rscheinungsbild<\/a> nicht oder nur geringf\u00fcgig ver\u00e4ndern. In unserem Beitrag wollen wir dich \u00fcber Kontaktlinsen aufkl\u00e4ren und dir unter anderem verraten, wie du die ideale Kontaktlinse f\u00fcr dich findest.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:70%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Kontaktlinsen: Sehbehelfe der besonderen Art<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Kontaktlinsen<\/strong>&nbsp;(auch Kontaktschalen oder Haftschalen genannt) sind kleine Kunststoffsch\u00e4lchen die direkt am Auge angebracht werden. Sie schwimmen bzw. haften an der Tr\u00e4nenfl\u00fcssigkeit.&nbsp;Wie eine Brille korrigieren sie&nbsp;deine&nbsp;Fehlsichtigkeit (egal ob Kurz- oder Weitsichtig) und&nbsp;verhelfen dir zu einem scharfen Bild auf der Netzhaut. Wenn auch du k\u00fcnftig Linsen tragen m\u00f6chtest, solltest du zun\u00e4chst einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/augenarzt\/\">Augenarzt<\/a> aufsuchen. Dieser untersucht, ob deine <strong>Augen gesund<\/strong> sind und sich <strong>f\u00fcr Kontaktlinsen eignen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_608ff63403c58\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot pros_cons rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<h3 id=\"block-7ab7700a-9beb-47b0-be0e-7daf9f18f604\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: \u00dcberschrift\" data-block=\"7ab7700a-9beb-47b0-be0e-7daf9f18f604\" data-type=\"core\/heading\" data-title=\"\u00dcberschrift\">Vorteile und Nachteile der Kontaktlinse im Vergleich zur Brille<\/h3>\n \n <ul class=\"herold_pros_cons\"> <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n Das nat\u00fcrliche Erscheinungsbild wird nicht oder nur geringf\u00fcgig ver\u00e4ndert <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n Das Sichtfeld wird nicht eingeschr\u00e4nkt <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n F\u00fcr alle Aktivit\u00e4ten und Bewegungen geeignet <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n An den R\u00e4ndern entsteht keine Unsch\u00e4rfe (bei Brillen oftmals leider der Fall) <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n Hornhautbedingte Fehlsichtigkeiten k\u00f6nnen ideal korrigiert werden <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_pro\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok-01.svg\" alt=\"pro\" title=\"pro\">\n Kein Beschlagen oder Verstauben wie bei Brillen <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_con\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok_no-01.svg\" alt=\"contra\" title=\"contra\">\n Starkes Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl bei der Umstellung <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_con\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok_no-01.svg\" alt=\"contra\" title=\"contra\">\n Kontaktlinsen reizen die Augen, wenn man sie zu lange am St\u00fcck tr\u00e4gt <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_con\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok_no-01.svg\" alt=\"contra\" title=\"contra\">\n K\u00f6nnen bei Augeninfektionen (z.B. Bindehautentz\u00fcndung) nicht getragen werden <\/p>\n <\/li>\n <li class=\"herold_list_con\" > <p>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/ok_no-01.svg\" alt=\"contra\" title=\"contra\">\n Pflege und Reinigung kosten Zeit und Geld <\/p>\n <\/li>\n <\/ul>\n \n <\/div>\n\n\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Welche Kontaktlinsen gibt es?<\/h2>\n\n\n\n<p>Kontaktlinsen werden grob in drei Kategorien unterteilt. Einerseits in harte Kontaktlinsen und ihre artverwandten formstabilen Linsen und andererseits in weiche Kontaktlinsen. Sie alle haben unterschiedliche Eigenschaften sowie Vor- und Nachteile. Hier ein kleiner \u00dcberblick.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Weiche Kontaktlinsen<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Weiche Kontaktlinsen<\/strong> wurden in den 70er-Jahren f\u00fcr all jene entwickelt, die sich an das Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl am Auge nicht gew\u00f6hnen konnten. Menschen die sich f\u00fcr weiche Kontaktschalen entscheiden, k\u00f6nnen diese in der Regel sofort und ohne Eingew\u00f6hnungszeit nutzen. Da weiche Kontaktlinsen deutlich weniger robust sind, m\u00fcssen sie wesentlich h\u00e4ufiger gewechselt werden. In den vergangenen Jahren haben sich drei Systeme etabliert:<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Konventionelle weiche Kontaktlinsen<\/strong>: Musst&nbsp;du nach sp\u00e4testens 18 Monaten austauschen und konsequent sauber halten beziehungsweise reinigen.<\/li><li><strong>Monats- und 14-Tage Linsen<\/strong>: Werden nach gewisser Zeit komplett ausgetauscht. Meistens in einem regelm\u00e4\u00dfigen Zyklus nach 14 oder 28 (bis 31) Tagen. Auch diese Linsen m\u00fcssen konsequent sauber gehalten werden, allerdings \u00fcber einen wesentlich k\u00fcrzeren und damit angenehmeren Zeitraum.<\/li><li><strong>Einweg-Linsen<\/strong>: K\u00f6nnen nur f\u00fcr kurze Zeit getragen werden und m\u00fcssen anschlie\u00dfend entsorgt werden. In diese Kategorie fallen auch&nbsp;Daily&nbsp;Disposables (Tageslinsen), die f\u00fcr weniger als 24 Stunden gedacht sind.&nbsp;Einweg-Kontaktlinsen besitzen den Vorteil, dass&nbsp;du sich nicht reinigen musst, da du sie direkt nach dem Absetzen vom Auge wegwerfen kannst.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>Weiche&nbsp;Haftschalen&nbsp;haben den Nachteil, dass sie bei manchen Fehlsichtigkeiten (beispielsweise&nbsp;bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/astigmatismus-behandeln\/\">Hornhautverkr\u00fcmmung<\/a>) nicht eingesetzt werden k\u00f6nnen, da&nbsp;diese ihre Form an das Auge komplett anpassen. F\u00fcr Hornhautverkr\u00fcmmungen werden sogenannte torische Kontaktlinsen (formstabil) verwendet.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Harte Kontaklinsen<\/h3>\n\n\n\n<p>Die ersten massentauglichen harten Kontaktlinsen wurden in den 50er-Jahren aus Plexiglas hergestellt. Plexiglas gilt allgemein als sehr gut vertr\u00e4glich sowie robust und relativ unempfindlich gegen gef\u00fcrchtete Kratzer.&nbsp;<strong>Harte Kontaktlinsen<\/strong> tragen ihren Namen zurecht, denn sie&nbsp;sind \u00e4u\u00dferst hart und unflexibel, daf\u00fcr aber lange haltbar.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Formstabile Kontaktlinsen<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Formstabile Kontaktlinsen<\/strong> sind die Weiterentwicklung der harten Kontaktlinsen und werden deshalb umgangssprachlich auch als <em>harte Kontaktlinsen<\/em> bezeichnet.&nbsp;Die verwendeten Materialien sind nach wie vor fester als jene von weichen Kontaktlinsen, allerdings sind sie auch deutlich flexibler als die alten Plexiglas-Linsen. Formstabile Kontaktlinsen sind <strong>sauerstoffdurchl\u00e4ssig<\/strong>, was zu einer besseren Sauerstoffversorgung des Auges und damit verbunden zu erh\u00f6htem Tragekomfort f\u00fchrt. Ihr Durchmesser betr\u00e4gt rund 10 mm, womit sie deutlich kleiner und unauff\u00e4lliger sind als weiche Linsen. Sie sind nicht ganz so robust wie harte Kontaktlinsen, aber wesentlich robuster als weiche Kontaktlinsen, und&nbsp;werden daher durchschnittlich alle 1-2 Jahre komplett ausgewechselt. Formstabile Kontaktlinsen gelten <strong>f\u00fcr die Augen als ges\u00fcnder<\/strong>, weil sie&nbsp;diese nicht austrocknen.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_608ffa3603c60\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong data-rich-text-format-boundary=\"true\">Tipp:<\/strong> Beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/augenarzt\/\">Augenarzt<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/optiker\/\">Optiker<\/a> kannst du testen, welche Haftschalen f\u00fcr deine Augen am angenehmsten sind.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wo finde ich empfehlenswerte Kontaktlinsenoptiker?<\/h3>\n\n\n\n<p>Hier findest du gute Kontaktlinsenoptiker in deiner N\u00e4he:<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_608ffdac03c6a\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"content-company_carousel-block_608ffa9503c61\" class=\"flex_wrapper company_carousel \">\n <div class=\"top_companies_wrapper flex_wrapper\">\n <ul> <li class=\"acc_title\"> <button class=\"accordion active\">\n Wien<span class=\"acc_toggle\"><\/span>\n <\/button>\n <div class=\"panel\" style=\"display:block;\" >\n <ul class=\"company_carousel carousel_top\">\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"119564\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QqWlJ\/contacta-kontaktlinsen-gesmbh\/\" data-company=\"119564\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/7\/0\/6506073.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Contacta Kontaktlinsen GesmbH <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 1010 Wien <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (2) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_119564\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','119564');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_119564\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315122438\" target=\"_blank\" data-company=\"119564\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+4315122438<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.auge.co.at\" target=\"_blank\" data-company=\"119564\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"665840\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GCMTJ\/emils-kinderbrillen-von-brigitte-niebauer-optik\/\" data-company=\"665840\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/3\/7\/6\/35955673.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Emil&#8217;s Kinderbrillen von Brigitte Niebauer Optik <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 1050 Wien <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (2) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_665840\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','665840');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_665840\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315448122\" target=\"_blank\" data-company=\"665840\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+4315448122<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.emils.at\" target=\"_blank\" data-company=\"665840\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"355639\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/RcBzC\/spellitz-united-optics\/\" data-company=\"355639\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/9\/3\/2\/32308239.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n SPELLITZ UNITED OPTICS <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 1150 Wien <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>0.0<\/b> (0) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_355639\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','355639');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_355639\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4318136232\" target=\"_blank\" data-company=\"355639\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+4318136232<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.spellitz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"355639\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"231065\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PPBNl\/schau-schau-brillen-optiker-peter-kozich\/\" data-company=\"231065\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/3\/7\/0\/6506073.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Schau Schau Brillen, Optiker Peter Kozich <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 1010 Wien <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (2) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_231065\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','231065');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_231065\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315334584\" target=\"_blank\" data-company=\"231065\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+4315334584<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/schau-schau.at\" target=\"_blank\" data-company=\"231065\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <\/ul>\n\n \n\n\n <script type=\"text\/javascript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n        \n                            jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n                    herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                });\n        \t\t\t\n                jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                    var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                    herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                    window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                });\n        \t\t\t\n                jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                    var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                    herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                    window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                });               \n                    });\n        \n                    function herold_ga_send(category,event,company) {\n                ga(\"send\", \"event\", {\n                    eventCategory: category,\n                    eventAction: event,\n                    eventLabel: company\n                });    \n        }\n        <\/script>\n \n \n <p class=\"current_date_stand\">Bewertungs-Stand: 06.03.2024<\/p>\n <\/div>\n \n <\/li><li class=\"acc_title\"> <button class=\"accordion \">\n N\u00d6 &#038; O\u00d6<span class=\"acc_toggle\"><\/span>\n <\/button>\n <div class=\"panel\" style=\"display:none;\" >\n <ul class=\"company_carousel carousel_top\">\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"307402\" data-branche=\"Kontaktlinsenoptiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/horn\/v8xl3\/augenoptik-friedl\/\" data-company=\"307402\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/9\/9\/3\/35965399.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Augenoptik Friedl <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 3580 Horn <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (9) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_307402\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','307402');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_307402\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4329823156\" target=\"_blank\" data-company=\"307402\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+4329823156<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.optikfriedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"307402\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"868993\" data-branche=\"Kontaktlinsenoptiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6cklabruck\/CKTV7\/kontaktlinseninstitut-dr-johannes-keiper\/\" data-company=\"868993\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/3\/1\/2\/35958213.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Kontaktlinseninstitut Dr. Johannes Keiper <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 4840 V\u00f6cklabruck <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>0.0<\/b> (0) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_868993\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','868993');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_868993\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43767357570\" target=\"_blank\" data-company=\"868993\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43767357570<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.augenarzt-keiper.at\" target=\"_blank\" data-company=\"868993\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <\/ul>\n\n \n\n\n <script type=\"text\/javascript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n        \n                    });\n        \n                    function herold_ga_send(category,event,company) {\n                ga(\"send\", \"event\", {\n                    eventCategory: category,\n                    eventAction: event,\n                    eventLabel: company\n                });    \n        }\n        <\/script>\n \n \n <p class=\"current_date_stand\">Bewertungs-Stand: 06.03.2024<\/p>\n <\/div>\n \n <\/li><li class=\"acc_title\"> <button class=\"accordion \">\n Salzburg<span class=\"acc_toggle\"><\/span>\n <\/button>\n <div class=\"panel\" style=\"display:none;\" >\n <ul class=\"company_carousel carousel_top\">\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"116831\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Augenheilkunde u Optometrie\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/K2JQC\/dr-christian-ennsthaller\/\" data-company=\"116831\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/0\/5\/7\/34240750.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Dr. Christian Ennsthaller <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 5020 Salzburg <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>0.0<\/b> () <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_116831\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','116831');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_116831\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+436628774300\" target=\"_blank\" data-company=\"116831\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+436628774300<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.optikfriedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"116831\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"236704\" data-branche=\"Kontaktlinsenoptiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/vs2CG\/augenoptik-kontaktlinseninstitut-bacher\/\" data-company=\"236704\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/3\/7\/35951737.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Augenoptik + Kontaktlinseninstitut Bacher <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 5020 Salzburg <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (1) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_236704\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','236704');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_236704\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43662876553\" target=\"_blank\" data-company=\"236704\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43662876553<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.optik-bacher.at\" target=\"_blank\" data-company=\"236704\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <\/ul>\n\n \n\n\n <script type=\"text\/javascript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n        \n                    });\n        \n                    function herold_ga_send(category,event,company) {\n                ga(\"send\", \"event\", {\n                    eventCategory: category,\n                    eventAction: event,\n                    eventLabel: company\n                });    \n        }\n        <\/script>\n \n \n <p class=\"current_date_stand\">Bewertungs-Stand: 06.03.2024<\/p>\n <\/div>\n \n <\/li><li class=\"acc_title\"> <button class=\"accordion \">\n Tirol &#038; Vorarlberg<span class=\"acc_toggle\"><\/span>\n <\/button>\n <div class=\"panel\" style=\"display:none;\" >\n <ul class=\"company_carousel carousel_top\">\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"923961\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Augenheilkunde u Optometrie\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/gcn9D\/dr-med-univ-thomas-heinzle\/\" data-company=\"923961\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/orgimg\/0\/1\/3\/8365310.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Dr. med. univ. Thomas Heinzle <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 6020 Innsbruck <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>0.0<\/b> (0) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_923961\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','923961');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_923961\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512585858\" target=\"_blank\" data-company=\"923961\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43512585858<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.drheinzle.at\" target=\"_blank\" data-company=\"923961\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"117571\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/7Xr3m\/miller-united-optics-ihr-optiker-h%C3%B6rger%C3%A4teakustiker-in-innsbruck\/\" data-company=\"117571\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/1\/1\/0\/38739011.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Miller United Optics &#8211; Ihr Optiker &#038; H\u00f6rger\u00e4teakustiker in Innsbruck <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 6020 Innsbruck <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star not_active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>4.2<\/b> (11) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_117571\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','117571');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_117571\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512594380\" target=\"_blank\" data-company=\"117571\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43512594380<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"http:\/\/www.miller.at\" target=\"_blank\" data-company=\"117571\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"1150614\" data-branche=\"Optiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%B6tzis\/7kdJH\/optikhaus-hausenbichler\/\" data-company=\"1150614\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/6\/7\/7\/37068776.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n OPTIKHAUS Hausenbichler <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 6840 G\u00f6tzis <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (74) <\/span>\n <\/div>\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tip-top-land-2020.svg\" alt=\"\" title=\"tip-top-land-2020\" class=\"tiptop_logo\">\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1150614\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1150614');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1150614\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43552362177\" target=\"_blank\" data-company=\"1150614\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43552362177<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/amkumma.loja.app\/shops\/optikhaus?nav=false\" target=\"_blank\" data-company=\"1150614\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"247682\" data-branche=\"Kontaktlinsenoptiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bludenz\/5P1Wz\/bitsche-augenoptik-und-h%C3%B6rakustik-gmbh\/\" data-company=\"247682\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/6\/8\/7\/31666786.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Bitsche Augenoptik und H\u00f6rakustik GmbH <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 6700 Bludenz <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>5.0<\/b> (1) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_247682\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','247682');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_247682\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43555266466\" target=\"_blank\" data-company=\"247682\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43555266466<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"http:\/\/shop.hingucker.at\" target=\"_blank\" data-company=\"247682\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <\/ul>\n\n <p class=\"display_more_top\"><span>mehr anzeigen<\/span> <i class=\"fa fa-chevron-down\"><\/i><\/p>\n \n\n\n <script type=\"text\/javascript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n        \n                    });\n        \n                    function herold_ga_send(category,event,company) {\n                ga(\"send\", \"event\", {\n                    eventCategory: category,\n                    eventAction: event,\n                    eventLabel: company\n                });    \n        }\n        <\/script>\n \n \n <p class=\"current_date_stand\">Bewertungs-Stand: 06.03.2024<\/p>\n <\/div>\n \n <\/li><li class=\"acc_title\"> <button class=\"accordion \">\n Steiermark<span class=\"acc_toggle\"><\/span>\n <\/button>\n <div class=\"panel\" style=\"display:none;\" >\n <ul class=\"company_carousel carousel_top\">\n <li class=\"owl-item herold_carousel 1 \" data-sid=\"603975\" data-branche=\"Kontaktlinsenoptiker\" data-totalfirmen=\"15\">\n <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qZDmL\/optikhaus-schwarz\/\" data-company=\"603975\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\">\n <div class=\"sh_inner\">\n <div class=\"herold_carousel_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/3\/1\/35968137.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n \n <div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\">\n <div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\">\n <div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\n Optikhaus Schwarz <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">\n 8043 Graz <\/div>\n <div class=\"herold_review_content carousel_company_review\">\n <div class=\"herold_review_stars herold_review_web_event\">\n <i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i><i class=\"fa fa-star active stars\" aria-hidden=\"true\"><\/i> <span class=\"review_points\"><b>4.5<\/b> (8) <\/span>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <div class=\"cta_btn_wrapper\">\n <div>\n <div class=\"herold_carousel_phone cta_btn yellow phone desktop\">\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_603975\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','603975');\">Nr. anzeigen\n <\/div>\n <div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_603975\" style=\"display: none;\" >\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43316323710\" target=\"_blank\" data-company=\"603975\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\">+43316323710<\/a>\n <\/div> \n <\/div>\n <a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website cta_btn blue\" href=\"https:\/\/www.optikhausschwarz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"603975\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/li>\n <\/ul>\n\n \n\n\n <script type=\"text\/javascript\">\n        jQuery(document).ready(function() {\n        \n                    });\n        \n                    function herold_ga_send(category,event,company) {\n                ga(\"send\", \"event\", {\n                    eventCategory: category,\n                    eventAction: event,\n                    eventLabel: company\n                });    \n        }\n        <\/script>\n \n \n <p class=\"current_date_stand\">Bewertungs-Stand: 06.03.2024<\/p>\n <\/div>\n \n <\/li><\/ul> <\/div>\n \n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Haftschale-einsetzen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Haftschale-einsetzen.jpg\" alt=\"Frau setzt Haftschale in linkes Auge ein\" class=\"wp-image-190821\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Haftschale-einsetzen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Haftschale-einsetzen-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Haftschale-einsetzen-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Ge\u00fcbte Tr\u00e4ger legen die Linse beim Einsetzen auf die Fingerkuppe des Zeigefingers. Foto: Adobe Stock; (c) llhedgehogll<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kontaktlinse einsetzen: Wie macht man es richtig?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die in Kombination mit Kontaktlinsen am h\u00e4ufigsten gestellte Frage ist, wie man sie<strong> richtig einsetzt<\/strong>. Eigentlich setzt man sie nicht ein, sondern auf. Zumindest sprechen Optiker und \u00c4rzte in ihrer Fachsprache vom Aufsetzen. Mit diesen&nbsp;3&nbsp;hilfreichen Tipps setzt du die Kontaktlinsen immer richtig auf:<\/p>\n\n\n\n<ol><li>Wasche und\/oder desinfiziere deine H\u00e4nde gr\u00fcndlich, damit kein Staub oder andere Partikel auf deinen Fingerkuppen sind.<\/li><li>Setzen die Linse auf die Fingerkuppe&nbsp;deines Zeigefingers und \u00fcberpr\u00fcfe (bei weichen)&nbsp;durch das Zusammenfalten der Linse, ob sie in die richtige Richtung gest\u00fclpt ist.<\/li><li>F\u00fchre die Kontaktlinse mit&nbsp;dem Zeigefinger langsam zum Auge&nbsp;bis sie dein&nbsp;Auge ber\u00fchrt und sich der W\u00f6lbung&nbsp;deines Augapfels anpasst.&nbsp;Zun\u00e4chst solltest du Blinzeln vermeiden.&nbsp;Nach einiger Zeit kannst du die Augenlider&nbsp;loslassen und vorsichtig blinzeln.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p>\u00dcbrigens brauchst du keine Angst haben, dass die Kontaktlinse irgendwann einmal an die R\u00fcckseite deines Augapfels rutschen k\u00f6nnte. Das ist&nbsp;n\u00e4mlich <strong>nicht m\u00f6glich<\/strong>, da hier die sogenannte <strong>Umschlagfalte der Bindehaut<\/strong> im Weg ist. Die <strong>Kontaktlinse&nbsp;verrutscht<\/strong> also maximal unter das Oberlid oder Unterlid.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Auge-Kontaktlinse.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Auge-Kontaktlinse.jpg\" alt=\"Auge Kontaktlinse\" class=\"wp-image-173477\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Auge-Kontaktlinse.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Auge-Kontaktlinse-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Auge-Kontaktlinse-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Viele Menschen greifen aus&nbsp;optischen Gr\u00fcnden&nbsp;zu farbigen Kontaktlinsen. Photo by Kalea Jerielle on Unsplash<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Preise: Wie viel kosten Kontaktlinsen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Selbstverst\u00e4ndlich stellt sich bei s\u00e4mtlichen Sehhilfen&nbsp;irgendwann auch die Kostenfrage. Die Preise f\u00fcr Kontaktlinsen variieren nach ihrer Art, ihrer Verwendungsdauer und ihrer Marke. No-Name-Produkte sind wesentlich g\u00fcnstiger als Produkte namhafter Hersteller. Preise f\u00fcr Tageslinsen beginnen bei 15 Euro f\u00fcr 30 St\u00fcck. Du kommst damit bei t\u00e4glichem Gebrauch 30 Tage lang aus. Auch ein 6er-Pack an Monatslinsen kostet rund 15 Euro. Allerdings kommt man damit beim t\u00e4glichen Gebrauch insgesamt&nbsp;6 Monate aus. Harte und formstabile Kontaktschalen kosten 75\u20ac aufw\u00e4rts. Daf\u00fcr besitzt man diese Kontaktlinsen f\u00fcr 12 bis 18 Monate. Hochgerechnet sind sie damit also etwas teurer als Monatslinsen, aber wesentlich g\u00fcnstiger als Tageslinsen. Bei weichen Monatslinsen und harten bzw. formstabilen Kontaktlinsen m\u00fcssen allerdings noch Kosten f\u00fcr die Reinigung und Pflege einberechnet werden, die bei der Einweg-Linse entfallen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie Kontaktlinsen reinigen?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Pflege richtet sich ebenfalls nach der Art der Linse. Formstabilie Linsen ben\u00f6tigen f\u00fcr die Entfernung von Ablagerungen eine andere Pflege als weiche Linsen. Bei den weichen Linsen sind sogenannte <strong>All-in-One-Produke<\/strong> sehr beliebt, die Reinigungsmittel, Desinfektionsmittel und Aufbewahrungsfl\u00fcssigkeit miteinander in einer Fl\u00fcssigkeit vereinen. Ebenfalls zur Anwendung bei weichen Kontaktschalen kommen <strong>Peroxid-Systeme<\/strong>, die hartn\u00e4ckigeren Schmutz aufl\u00f6sen.&nbsp;Die&nbsp;Reinigungsdauer&nbsp;betr\u00e4gt hier&nbsp;allerdings mindestens sechs Stunden, da die&nbsp;Peroxidl\u00f6sung so lange ben\u00f6tigt um sich zu neutralisieren.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Wenn du bez\u00fcglich der Reinigung deiner Kontaktlinsen unsicher bist, lohnt es sich einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/optiker\/\">kompetenten Optiker<\/a> um Rat zu fragen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Haftschalen_172379586.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"850\" height=\"387\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Haftschalen_172379586-e1538054095646.jpg\" alt=\"Kontaktlinsen\" class=\"wp-image-115951\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Haftschalen_172379586-e1538054095646.jpg 850w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Haftschalen_172379586-e1538054095646-300x137.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Haftschalen_172379586-e1538054095646-768x350.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/a><figcaption>Kontaktlinsen&nbsp;werden&nbsp;nach dem Rausnehmen in einem Kontaktlinsenbeh\u00e4lter aufbewahrt. Foto: Adobe Stock; (c) fotofabrika&nbsp;<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie finde ich heraus, welche Kontaktlinse f\u00fcr mich geeignet ist?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du wissen m\u00f6chtest, ob du eher der Typ f\u00fcr harte oder weiche&nbsp;Haftschalen bist, kannst du das ganz einfach beim Augenarzt oder Optiker herausfinden. Dort kannst du&nbsp;unterschiedliche Linsen f\u00fcr ein paar Minuten tragen um ihr Tragekomfort zu testen. Viele Optiker bieten sogar ein kostenloses Probetragen an. Manche Optiker haben sich sogar auf den Vertrieb von Kontaktlinsen spezialisiert.&nbsp;Besonders bei harten und formstabilen Kontaktlinsen, die nach den Bed\u00fcrfnissen des Tr\u00e4gers ma\u00dfgeschneidert sind, ist diese Expertise von Vorteil.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was passiert wenn man mit Kontaktlinsen (ein)schl\u00e4ft?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn <strong>Kontaktlinsen \u00fcber Nacht getragen<\/strong> werden, kann es passieren dass sie <em>festkleben<\/em>&nbsp;und dann <strong>schwerer zu entfernen<\/strong> sind. Es kann au\u00dferdem&nbsp;passieren, dass du irgendwann aufwachst, weil dich die <strong>Augen jucken<\/strong>. Zwei Mediziner haben k\u00fcrzlich herausgefunden, dass ein <a href=\"https:\/\/science.orf.at\/stories\/2954293\/\">Schl\u00e4fchen<\/a>&nbsp;mit Kontaktlinsen zu <a href=\"https:\/\/science.orf.at\/stories\/2954293\/\">Hornhautenz\u00fcndungen<\/a> und anderen Infektionen f\u00fchren kann. Wenn dir das einmal passiert, hast du&nbsp;normalerweise aber nichts zu bef\u00fcrchten. Solltest du sie tats\u00e4chlich einmal vergessen haben oder eingeschlafen sein, empfiehlt sich folgende Vorgehensweise: Vor dem Herausnehmen der Linsen die Augen ausreichend befeuchten. Entweder mit echter Tr\u00e4nenfl\u00fcssigkeit (durch h\u00e4ufiges Blinzeln und festes Zusammenkneifen) oder mit Hilfe von sogenannten <strong>k\u00fcnstlichen Tr\u00e4nen&nbsp;<\/strong>(Augentropfen).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:30%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F&text=Kontaktlinsen%20Unterschiede%3A%20Hart%2C%20weich%20%26%20formstabil\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F&subject=Kontaktlinsen%20Unterschiede%3A%20Hart%2C%20weich%20%26%20formstabil\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkontaktlinsen%2F%20Kontaktlinsen%20Unterschiede%3A%20Hart%2C%20weich%20%26%20formstabil\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:75%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_609106b2913de\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=kontaktlinsen\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_609106df913df\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper werbung \" >\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/netzhautabloesung\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <span class=\"ad_span\">Vorsicht<\/span>\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Beitragsbild_Netzhautablosung-260x170.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Netzhautabl\u00f6sung: Symptome &#038; Anzeichen<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n \n<\/article>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60910807913e3\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper standar \" >\n \n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <span class=\"ad_span\">Probleml\u00f6sung<\/span>\n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Humphreys-Brillen-Optiker-Wien-1-260x170.jpg\" alt=\"\" title=\"Humphreys-Brillen-Optiker-Wien (1)\" itemprop=\"image\">\n <\/div>\n <p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/optiker-humphreys-eyewear-wien\/\">6 Optiker mit Humphrey&#8217;s Brillen<\/a><\/p>\n <\/div> \n \n \n \n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_609000e705352\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/\"><span class=\"ad_span\">Beauty &amp; Wellness<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Augen lasern Erfahrungsbericht\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Augen-lasern-erfahrungen-185646692.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Die ungeschminkte Wahrheit \u00fcber meine Augenlaser-OP: Ein Erfahrungsbericht<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Lilli Koisser | 20 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augen-lasern-erfahrungsbericht-femto-lasik\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/\"><span class=\"ad_span\">Beauty &amp; Wellness<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sonnenbrillen-die-wichtigsten-trend-2015\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Sonnenbrille polarisiert\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Sonnenbrille-polarisiert-e1521713606261.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Was bedeutet polarisierte Sonnenbrille?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sonnenbrillen-die-wichtigsten-trend-2015\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-tun-gegen-muede-augen-office-eye\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Muede Augen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/muede-augen-e1526999678888.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Was tun gegen schwere und m\u00fcde Augen? \u2013 Office Eye Syndrom<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-tun-gegen-muede-augen-office-eye\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kontaktlinsen:Vor- &amp; Nachteile gegen\u00fcber Brillen Kontaktlinsen&nbsp;sind die beliebteste Alternative zur Brille. Auch wenn Brillen wie beispielsweise jene von Humphrey&#8217;s eyewear als modisches Accessoire getragen werden, bieten Kontaktlinsen den Vorteil, dass die Fehlsichtigkeit eines Menschen nur bei genauerem Hinsehen augenscheinlich wird und&nbsp;Kontaktlinsen das optische Erscheinungsbild nicht oder nur geringf\u00fcgig ver\u00e4ndern. In unserem Beitrag wollen wir dich \u00fcber Kontaktlinsen aufkl\u00e4ren und dir unter anderem verraten, wie du die ideale Kontaktlinse f\u00fcr dich findest. Kontaktlinsen: Sehbehelfe der besonderen Art Kontaktlinsen&nbsp;(auch Kontaktschalen oder Haftschalen genannt) sind kleine Kunststoffsch\u00e4lchen die direkt am Auge angebracht werden. Sie schwimmen bzw. haften an der Tr\u00e4nenfl\u00fcssigkeit.&nbsp;Wie eine Brille korrigieren sie&nbsp;deine&nbsp;Fehlsichtigkeit (egal ob Kurz- oder Weitsichtig) und&nbsp;verhelfen dir zu einem scharfen Bild auf der Netzhaut. Wenn auch du k\u00fcnftig Linsen tragen m\u00f6chtest, solltest du zun\u00e4chst einen Augenarzt aufsuchen. Dieser untersucht, ob deine Augen gesund sind und sich f\u00fcr Kontaktlinsen eignen. Welche Kontaktlinsen gibt es? Kontaktlinsen werden grob in drei Kategorien unterteilt. Einerseits in harte Kontaktlinsen und ihre artverwandten formstabilen Linsen und andererseits in weiche Kontaktlinsen. Sie alle haben unterschiedliche Eigenschaften sowie Vor- und Nachteile. Hier ein kleiner \u00dcberblick. Weiche Kontaktlinsen Weiche Kontaktlinsen wurden in den 70er-Jahren f\u00fcr all jene entwickelt, die sich an das Fremdk\u00f6rpergef\u00fchl am Auge nicht gew\u00f6hnen konnten. Menschen die sich f\u00fcr weiche Kontaktschalen entscheiden, k\u00f6nnen diese in der Regel sofort und ohne Eingew\u00f6hnungszeit nutzen. Da weiche Kontaktlinsen deutlich weniger robust sind, m\u00fcssen sie wesentlich h\u00e4ufiger gewechselt werden. In den vergangenen Jahren haben sich drei Systeme etabliert: Konventionelle weiche Kontaktlinsen: Musst&nbsp;du nach sp\u00e4testens 18 Monaten austauschen und konsequent sauber halten beziehungsweise reinigen. Monats- und 14-Tage Linsen: Werden nach gewisser Zeit komplett ausgetauscht. Meistens in einem regelm\u00e4\u00dfigen Zyklus nach 14 oder 28 (bis 31) Tagen. Auch diese Linsen m\u00fcssen konsequent sauber gehalten werden, allerdings \u00fcber einen wesentlich k\u00fcrzeren und damit angenehmeren Zeitraum. Einweg-Linsen: K\u00f6nnen nur f\u00fcr kurze Zeit getragen werden und m\u00fcssen anschlie\u00dfend entsorgt werden. In diese Kategorie fallen auch&nbsp;Daily&nbsp;Disposables (Tageslinsen), die f\u00fcr weniger als 24 Stunden gedacht sind.&nbsp;Einweg-Kontaktlinsen besitzen den Vorteil, dass&nbsp;du sich nicht reinigen musst, da du sie direkt nach dem Absetzen vom Auge wegwerfen kannst. Weiche&nbsp;Haftschalen&nbsp;haben den Nachteil, dass sie bei manchen Fehlsichtigkeiten (beispielsweise&nbsp;bei Hornhautverkr\u00fcmmung) nicht eingesetzt werden k\u00f6nnen, da&nbsp;diese ihre Form an das Auge komplett anpassen. F\u00fcr Hornhautverkr\u00fcmmungen werden sogenannte torische Kontaktlinsen (formstabil) verwendet. Harte Kontaklinsen Die ersten massentauglichen harten Kontaktlinsen wurden in den 50er-Jahren aus Plexiglas hergestellt. Plexiglas gilt allgemein als sehr gut vertr\u00e4glich sowie robust und relativ unempfindlich gegen gef\u00fcrchtete Kratzer.&nbsp;Harte Kontaktlinsen tragen ihren Namen zurecht, denn sie&nbsp;sind \u00e4u\u00dferst hart und unflexibel, daf\u00fcr aber lange haltbar. Formstabile Kontaktlinsen Formstabile Kontaktlinsen sind die Weiterentwicklung der harten Kontaktlinsen und werden deshalb umgangssprachlich auch als harte Kontaktlinsen bezeichnet.&nbsp;Die verwendeten Materialien sind nach wie vor fester als jene von weichen Kontaktlinsen, allerdings sind sie auch deutlich flexibler als die alten Plexiglas-Linsen. Formstabile Kontaktlinsen sind sauerstoffdurchl\u00e4ssig, was zu einer besseren Sauerstoffversorgung des Auges und damit verbunden zu erh\u00f6htem Tragekomfort f\u00fchrt. Ihr Durchmesser betr\u00e4gt rund 10 mm, womit sie deutlich kleiner und unauff\u00e4lliger sind als weiche Linsen. Sie sind nicht ganz so robust wie harte Kontaktlinsen, aber wesentlich robuster [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":115765,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich &amp; formstabil - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"So findest du die richtigen Kontaktlinsen f\u00fcr dich\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-17T06:00:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-08T10:35:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"557\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\",\"name\":\"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich & formstabil - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-17T06:00:56+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-08T10:35:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich &#038; formstabil\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich & formstabil - HEROLD","description":"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"So findest du die richtigen Kontaktlinsen f\u00fcr dich","og_description":"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2020-09-17T06:00:56+00:00","article_modified_time":"2022-07-08T10:35:34+00:00","og_image":[{"width":850,"height":557,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/","name":"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich & formstabil - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-09-17T06:00:56+00:00","dateModified":"2022-07-08T10:35:34+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Kontaktlinsen sind eine gute Alternative zur Brille. Alles zu Unterschieden und den Preisen von harten, formstabilen und weichen Haftschalen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kontaktlinsen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kontaktlinsen Unterschiede: Hart, weich &#038; formstabil"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Kontaktlinse_192433907-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115189"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115189"}],"version-history":[{"count":79,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115189\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253650,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115189\/revisions\/253650"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115765"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115189"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115189"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115189"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}