{"id":117979,"date":"2019-10-15T11:11:33","date_gmt":"2019-10-15T09:11:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=117979"},"modified":"2022-06-01T17:04:57","modified_gmt":"2022-06-01T15:04:57","slug":"fruehstueck-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/","title":{"rendered":"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: Da kann der Morgen nur gut werden"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_118327\" aria-describedby=\"caption-attachment-118327\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Beitragsbild.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-118327\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Beitragsbild.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Beitragsbild.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Beitragsbild-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Beitragsbild-768x342.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118327\" class=\"wp-caption-text\">Fr\u00fchst\u00fcck ist fertig! Das sind unsere 12 liebsten Orte f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz. Foto: unsplash (c) Phil Hei<\/figcaption><\/figure>\n<p>Das <strong>Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong> ist die wichtigste Mahlzeit des Tages! Sagt zumindest der Volksmund. Im Alltag sieht das oft anders aus. Zwischen dem vierten Mal Snooze-Taste, Z\u00e4hneputzen und Anziehen f\u00fcr den Weg in die Arbeit f\u00e4llt das Fr\u00fchst\u00fcck oft aus. Auch unter euch gibt es bestimmt viele <strong>Fr\u00fchst\u00fccksmuffel<\/strong>. Zumindest unter der Woche. Am Wochenende oder im Urlaub sieht das oft anders aus. Der <strong>Duft von Kaffee<\/strong> und frischem Geb\u00e4ck bei einem <strong>ausgedehnten Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong> unterwegs mit Freunden oder mit der Familie lockt selbst die \u00e4rgsten\u00a0Fr\u00fchst\u00fccksverweigerer an den Fr\u00fchst\u00fcckstisch.<\/p>\n\n<p>F\u00fcr das richtige Fr\u00fchst\u00fccks-Erlebnis braucht es nat\u00fcrlich den passenden Ort. Doch wo k\u00f6nnt ihr <strong>in Linz am besten fr\u00fchst\u00fccken<\/strong>? Wir haben f\u00fcr euch unsere 12 liebsten B\u00e4ckereien und Caf\u00e9s f\u00fcr ein <strong>ausgedehntes Fr\u00fchst\u00fcck in Linz<\/strong> ausgew\u00e4hlt. Los geht&#8217;s ihr Lieben, Fr\u00fchst\u00fcck ist fertig!<\/p>\n<h2>Fr\u00fchst\u00fcck in Linz:\u00a0unsere Top 12 Adressen<\/h2>\n<p>Unseren Einstieg in die <strong>Linzer Fr\u00fchst\u00fcckswelt<\/strong> machen wir in den B\u00e4ckereien und Konditoreien der Stadt. Durch die vielen Filialen habt ihr beinahe \u00fcberall eine dieser B\u00e4ckereien ums Eck und damit ein <strong>wunderbares Fr\u00fchst\u00fcck gleich in eurer N\u00e4he.<\/strong><\/p>\n<h3>1. Honeder Naturbackstube &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Das Geb\u00e4ck der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/4020\/was_honeder-backstube\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Honeder Naturbackstube<\/strong><\/a> bekommt ihr in Linz in 11 Filialen. Rund um Linz kommen noch neun weitere dazu. In vielen von ihnen k\u00f6nnt ihr gem\u00fctlich Platz nehmen und in Ruhe die <strong>verschiedenen Fr\u00fchst\u00fccksvarianten<\/strong> durchprobieren. Der gro\u00dfe Vorteil beim Fr\u00fchst\u00fcck in einer Backstube: Nirgends bekommt ihr eine bessere und gr\u00f6\u00dfere Auswahl an Geb\u00e4ck.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/4020\/was_honeder-naturbackstube\/\" rel=\"nofollow\">Honeder Naturbackstuben, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/4040\/was_honeder-naturbackstube\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Honeder Naturbackstuben, 4040 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118348\" aria-describedby=\"caption-attachment-118348\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Honeder-Naturbackstube-Pfarrplatz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118348 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Honeder-Naturbackstube-Pfarrplatz-e1571232495218.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Honeder-Naturbackstube-Pfarrplatz-e1571232495218.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Honeder-Naturbackstube-Pfarrplatz-e1571232495218-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Honeder-Naturbackstube-Pfarrplatz-e1571232495218-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118348\" class=\"wp-caption-text\">Ein k\u00f6stliches Fr\u00fchst\u00fcck in Linz bekommt man in den Naturbackstuben von Honeder, wie hier am Pfarrplatz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>2. Konditorei Jindrak &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/DfLm1\/konditorei-jindrak-kg\/\"><strong>Konditorei Jindrak<\/strong><\/a> ist ebenfalls mit vielen Filialen in ganz Linz vertreten. Ber\u00fchmt f\u00fcr die genialen Kuchen- und Tortenkreationen \u2013 hier m\u00fcsst ihr unbedingt einmal eine <strong>Linzer Torte<\/strong>\u00a0probieren \u2013 ist die Konditorei Jindrak eine der beliebtesten Adressen f\u00fcr <strong>Fr\u00fchst\u00fcck in Linz<\/strong>. Ein besonderes Highlight ist bestimmt ein Fr\u00fchst\u00fcck in der Filiale am <strong>P\u00f6stlingberg<\/strong> mit einem herrlichen Blick \u00fcber Linz.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/4020\/was_konditorei-jindrak\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Konditoreien Jindrak, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/4040\/was_konditorei-jindrak\/\" rel=\"nofollow\"><strong>Konditoreien Jindrak, 4040 Linz-Urfahr<\/strong><\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118354\" aria-describedby=\"caption-attachment-118354\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Konditorei-Jindrak.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118354 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Konditorei-Jindrak-e1571232593910.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Konditorei-Jindrak-e1571232593910.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Konditorei-Jindrak-e1571232593910-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Konditorei-Jindrak-e1571232593910-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118354\" class=\"wp-caption-text\">Die Konditorei Jindrak ist eine Linzer Institution. Neben herrlichen Mehlspeisen erwartet euch auch ein wunderbares Fr\u00fchst\u00fcck. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>3. JOHANN\u2019S by Winkler &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Kommen wir zu einem der j\u00fcngsten Vertreter unserer Orte f\u00fcr <strong>Fr\u00fchst\u00fcck in Linz.<\/strong> Mit dem<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CPb76\/johanns-by-winkler\/\"><strong> JOHANN\u2019S by Winkler<\/strong><\/a> hat die B\u00e4ckerei Winkler ihre erste Filiale in Linz er\u00f6ffnet. In bester Lage mitten auf der <strong>Linzer Landstra\u00dfe<\/strong>, gleich beim Taubenmarkt sieht das Lokal von au\u00dfen vielleicht etwas klein aus, doch der Schein tr\u00fcgt. Auf zwei Etagen findet ihr jede Menge Platz im geschmackvoll und modern eingerichteten Caf\u00e9. Besonderes Special: die liebevoll eingerichtete <strong>Kinderspielecke<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/CPb76\/johanns-by-winkler\/\">JOHANN&#8217;S by Winkler, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118351\" aria-describedby=\"caption-attachment-118351\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-JOHANNS-by-Winkler.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118351 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-JOHANNS-by-Winkler-e1571232662979.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-JOHANNS-by-Winkler-e1571232662979.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-JOHANNS-by-Winkler-e1571232662979-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-JOHANNS-by-Winkler-e1571232662979-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118351\" class=\"wp-caption-text\">Neu in der Stadt: Das JOHANNS&#8217;S by Winkler ist eine wunderbare Adresse zum Fr\u00fchst\u00fccken in Linz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>4. B\u00e4ckerei Brandl &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Eine B\u00e4ckerei mit viel Tradition wartet auf euch in der <strong>Linzer Bismarckstra\u00dfe,<\/strong> einer Seitengasse der Landstra\u00dfe. In der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NfSBj\/b%C3%A4ckerei-franz-brandl-gmbh-meister-des-handgeb%C3%A4cks\/\"><strong>B\u00e4ckerei Brandl<\/strong><\/a>\u00a0bekommt ihr feinstes Geb\u00e4ck f\u00fcrs Fr\u00fchst\u00fcck zu Hause. Noch besser ist es nat\u00fcrlich, das Ganze gleich vor Ort in Ruhe zu genie\u00dfen. Beim \u201eMeister des Handgeb\u00e4cks\u201c habt ihr die Gelegenheit den Meisterh\u00e4nden in der <strong>Schaub\u00e4ckerei<\/strong> ganz genau auf die Finger zu schauen. Passt nur auf, dass euch nicht schwindlig wird, wenn ihr beim Mohnflesserl-Flechten zuseht!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/NfSBj\/b%C3%A4ckerei-franz-brandl-gmbh-meister-des-handgeb%C3%A4cks\/\">B\u00e4ckerei BRANDL, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118324\" aria-describedby=\"caption-attachment-118324\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-B\u00e4ckerei-BRANDL.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118324 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-B\u00e4ckerei-BRANDL-e1571232732513.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-B\u00e4ckerei-BRANDL-e1571232732513.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-B\u00e4ckerei-BRANDL-e1571232732513-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-B\u00e4ckerei-BRANDL-e1571232732513-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118324\" class=\"wp-caption-text\">Die B\u00e4ckerei Brandl ist eine der gro\u00dfen Traditionsb\u00e4ckereien in Linz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Linzer Caf\u00e9s mit einem himmlischen Fr\u00fchst\u00fcck<\/h3>\n<p>In unserer zweiten Kategorie widmen wir uns den <strong>Caf\u00e9s in Linz<\/strong>. Viele von ihnen bieten wunderbare <strong>Fr\u00fchst\u00fccksvarianten<\/strong> an.\u00a0Hier kommen unsere Favoriten.<\/p>\n<h3>5. Caf\u00e9 Exx &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Wenn das <strong>Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong> schon im Namen steckt, dann muss es sich um einen hei\u00dfen Kandidaten f\u00fcr unsere Liste handeln. Im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/j4BnL\/cafe-exx-fr%C3%BChst%C3%BCck-mehr\/\">Caf\u00e9 Exx<\/a> an der Linzer Promenade<\/strong> bekommt ihr bis 14:00 Uhr eine bunte Vielfalt an Fr\u00fchst\u00fccksangeboten. Ihr k\u00f6nnt ganz klassisch eine der verschiedenen Varianten vom kleinsten EXXpresso Fr\u00fchst\u00fcck bis zum riesigen <strong>Schlemmer Fr\u00fchst\u00fcck f\u00fcr zwei Personen<\/strong> w\u00e4hlen. Oder ihr stellt euch euer ganz eigenes Fr\u00fchst\u00fcck aus den sogenannten <strong>Fr\u00fchst\u00fcckstapas<\/strong> zusammen. Ein Traumstart in den Tag!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/j4BnL\/cafe-exx-fr%C3%BChst%C3%BCck-mehr\/\">Caf\u00e9 Exx &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck &amp; mehr, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118333\" aria-describedby=\"caption-attachment-118333\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118333 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Exx-e1571232786170.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Exx-e1571232786170.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Exx-e1571232786170-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Exx-e1571232786170-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118333\" class=\"wp-caption-text\">Caf\u00e9 Exx &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck &amp; mehr: hier ist der Name Programm! Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>6. Caf\u00e9 tiktak &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>\u201eHost Zeit?\u201c, so lautet das Motto des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BgwD3\/tiktak\/\"><strong>Caf\u00e9 tiktak<\/strong><\/a>. F\u00fcr ein herrliches Fr\u00fchst\u00fcck haben wir nat\u00fcrlich immer Zeit. Dieses Caf\u00e9 ist einer der gr\u00f6\u00dften <strong>Aufsteiger in Sachen Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong>\u00a0in Linz. Das Inhaber-P\u00e4rchen betreibt das Lokal mit jeder Menge Leidenschaft und viel Liebe zum Detail. So verlockend die k\u00f6stlichen Pancakes auch klingen, entscheiden wir dennoch, dass es &#8220;Zeit f\u00fcr was Klassisches&#8221; ist, so der Name unseres Fr\u00fchst\u00fccks.<\/p>\n<p>Die Zutaten f\u00fcr die Fr\u00fchst\u00fccksvarianten und die ausgefallenen Mittagsgerichte kommen von <strong>regionalen Produzenten.<\/strong> In puncto <strong>Nachhaltigkeit<\/strong> leistet ihr mit eurem Besuch also ebenfalls einen wertvollen Beitrag. Da schmeckt das Fr\u00fchst\u00fcck doch gleich noch besser.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/BgwD3\/tiktak\/\">Tik Tak, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118339\" aria-describedby=\"caption-attachment-118339\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118339 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-tiktak-e1571232855740.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-tiktak-e1571232855740.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-tiktak-e1571232855740-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-tiktak-e1571232855740-768x397.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118339\" class=\"wp-caption-text\">Zeit f\u00fcr was Klassisches: ein herrliches und nachhaltiges Fr\u00fchst\u00fcck im Caf\u00e9 tiktak in Linz. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>7.\u00a0Teichwerk &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Das <strong>Linzer Institut f\u00fcr Leckeres alias <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/X5SvD\/jku-teichwerk\/\">Teichwerk<\/a><\/strong> befindet sich mitten auf dem Uniteich am Campus der Kepler-Universit\u00e4t. Im modernen Ambiente erwartet euch eine <strong>ausgefallene und nachhaltige K\u00fcche<\/strong>, die sich nat\u00fcrlich auch beim Fr\u00fchst\u00fcck bemerkbar macht. In der inspirierenden Atmosph\u00e4re eines <strong>Universit\u00e4tscampus<\/strong> l\u00e4sst es sich mit Blick \u00fcber den Teich ganz wunderbar aushalten. Die Reise nach Linz Dornach lohnt sich auf jeden Fall!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/X5SvD\/jku-teichwerk\/\">JKU Teichwerk, 4040 Linz<\/a><\/p>\n<h3>8. Caf\u00e9 LENTOS &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Apropos inspirierend: In einem <strong>Caf\u00e9<\/strong>, das zum wichtigsten <strong>Kunstmuseum<\/strong> der Stadt geh\u00f6rt und einen herrlichen <strong>Blick auf die Donau<\/strong> bietet, kann einen durchaus die Muse k\u00fcssen. Gest\u00e4rkt mit einer der verschiedenen <strong>Fr\u00fchst\u00fccksvariationen<\/strong> gelingt das im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/96fMw\/cafe-bar-restaurant-lentos\/\"><strong>Caf\u00e9 LENTOS<\/strong><\/a> nat\u00fcrlich noch besser. Keine Sorge, auch ohne einen gro\u00dfen, inspirierten Einfall k\u00f6nnt ihr eure Zeit hier hervorragend genie\u00dfen.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/96fMw\/cafe-bar-restaurant-lentos\/\">Caf\u00e9 LENTOS, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118336\" aria-describedby=\"caption-attachment-118336\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118336 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-LENTOS-e1571233063548.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-LENTOS-e1571233063548.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-LENTOS-e1571233063548-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-LENTOS-e1571233063548-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118336\" class=\"wp-caption-text\">Inspirierende Kunst im Museum und einen sch\u00f6nen Blick auf die Donau gibt es beim Fr\u00fchst\u00fcck im Caf\u00e9 LENTOS. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>9. Madame Wu Teesalon &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Wenn ihr auf der Suche nach einer <strong>g\u00e4nzlich anderen Fr\u00fchst\u00fcckserfahrung<\/strong> seid, solltet ihr euch auf den Weg in die <strong>Linzer Altstadt<\/strong> machen. Im <strong>Teesalon von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ML7Rc\/madame-wu-teesalon\/\">Madame Wu<\/a><\/strong> wird das ohnehin schon h\u00f6chst beeindruckende Tee-Erlebnis in der Fr\u00fch um ein hochwertiges Fr\u00fchst\u00fccksangebot erweitert. Aus feinsten <strong>Bio-Zutaten<\/strong> setzen sich Variationen wie die \u201eReise zu mir \u2013 Momente der Vollkommenheit\u201c (eine Art Schlemmer-Rundum-Sorglos-Paket, mit absolut allem, was dazu geh\u00f6rt) zusammen. Dem nicht genug, bietet Madame Wu in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Themenfr\u00fchst\u00fccke, wie das <strong>asiatische oder franz\u00f6sische Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong> an.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ML7Rc\/madame-wu-teesalon\/\">Madame Wu Teesalon, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118357\" aria-describedby=\"caption-attachment-118357\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118357 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Madame-Wu-Teesalon-e1571233319600.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Madame-Wu-Teesalon-e1571233319600.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Madame-Wu-Teesalon-e1571233319600-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Madame-Wu-Teesalon-e1571233319600-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118357\" class=\"wp-caption-text\">Abwechslung am Fr\u00fchst\u00fcckstisch bringt das asiatische Fr\u00fchst\u00fcck bei Madame Wu in der Linzer Altstadt. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>10. Die Bohne &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>&#8220;Das Leben ist zu kurz, um schlechten Kaffee zu trinken.&#8221; Volle Identifikation mit dem Motto der \u201eBohne\u201c an dieser Stelle! Wir finden, das Leben ist auch zu kurz, um schlecht (oder gar nicht) zu fr\u00fchst\u00fccken. Zum Gl\u00fcck l\u00e4sst <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/47zzZ\/cafe-die-bohne\/\"><strong>die<\/strong>\u00a0<strong>Bohne in der Wiener Stra\u00dfe<\/strong><\/a> bei beiden Spr\u00fcchen Taten folgen. Den ganzen Tag \u00fcber gibt es hier <strong>herrlichen Kaffee<\/strong> und zum Start in den Tag ein <strong>wunderbares Fr\u00fchst\u00fccksangebot.<\/strong> Das geht \u00fcbrigens weit \u00fcber ein simples Schinken-K\u00e4se-Semmerl hinaus. Lachsfr\u00fchst\u00fcck mit Avocado, Bagels, Eier Benedikt oder eine \u00fcppige Sch\u00fcssel mit griechischem Joghurt, Banane und Honign\u00fcssen. Was sollen wir nur nehmen?<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/47zzZ\/cafe-die-bohne\/\">Caf\u00e9 die Bohne, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118330\" aria-describedby=\"caption-attachment-118330\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118330 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Die-Bohne-e1571234490172.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Die-Bohne-e1571234490172.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Die-Bohne-e1571234490172-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafe-Die-Bohne-e1571234490172-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118330\" class=\"wp-caption-text\">Immer wieder einen Besuch zum Fr\u00fchst\u00fccken wert: das Caf\u00e9 Bohne in der Wiener Stra\u00dfe. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>11. Cafeteria Fr\u00e9d\u00e9ric &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Gerade erst im Sommer 2018 er\u00f6ffnet, ist dieses Lokal noch eine Art <strong>Geheimtipp<\/strong>. Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Xt8WL\/cafeteria-frederic\/\"><strong>Cafeteria Fr\u00e9d\u00e9ric<\/strong><\/a> befindet sich in der <strong>Linzer Kunstuniversit\u00e4t<\/strong> \u2013 herrlicher Blick zur Donau und zum LENTOS Kunstmuseum inklusive. F\u00fcr das betreibende <strong>Vater-Sohn-Gespann<\/strong> ist die Kombination aus Universit\u00e4t und eigenem Lokal \u00fcbrigens nichts Neues. In der Anton-Bruckner-Universit\u00e4t betreiben sie schon l\u00e4nger das beliebte Bistro Fr\u00e9d\u00e9ric. W\u00e4hrend uns Romy Schneider von der Wand frech angrinst, starten wir gem\u00fctlich in den neuen Tag.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/XrS9F\/bistro-frederic\/\">Bistro Fr\u00e9d\u00e9ric, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Xt8WL\/cafeteria-frederic\/\"><strong>Cafeteria\u00a0Fr\u00e9d\u00e9ric, 4020 Linz<\/strong><\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118342\" aria-describedby=\"caption-attachment-118342\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafeteria-Frederic.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118342 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafeteria-Frederic-e1571234636581.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafeteria-Frederic-e1571234636581.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafeteria-Frederic-e1571234636581-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-Cafeteria-Frederic-e1571234636581-768x397.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-118342\" class=\"wp-caption-text\">W\u00e4hrend auf der Nibelungenbr\u00fccke die Autos im Stau stehen, genie\u00dfen wir unser Fr\u00fchst\u00fcck in der Cafeteria Fr\u00e9d\u00e9ric. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n<h3>12. DELI LINZ &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz<\/h3>\n<p>Vor ein paar Monaten wurde aus dem aufstrebendem NOMNOM das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/dPKqr\/deli-linz\/\">DELI LINZ<\/a>.<\/strong> Dem Aufstieg hat das keinen Abbruch getan. Kein Wunder, denn hier ist der beste Ort in ganz Linz, um auf der gro\u00dfen Ern\u00e4hrungs-Trend-Welle rund um <strong>Superfood, Bowls, Smoothies<\/strong> &amp; Co mitzusurfen. Wenn ihr also mit einer <strong>ordentlichen Fr\u00fchst\u00fccks-Bowl<\/strong> voll am Puls der Zeit sein wollt: ab ins DELI LINZ!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/dPKqr\/deli-linz\/\">Deli Linz, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_118345\" aria-describedby=\"caption-attachment-118345\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-118345 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-DELI-LINZ-e1571234698606.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Linz\" width=\"830\" height=\"429\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-DELI-LINZ-e1571234698606.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-DELI-LINZ-e1571234698606-300x155.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-DELI-LINZ-e1571234698606-768x397.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-118345\" class=\"wp-caption-text\">Das DELI LINZ ist die beste Adresse f\u00fcr alle Fans von Superfood, Bowls und Smoothies. Foto: (c) Bernhard Desch<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Das Fr\u00fchst\u00fcck ist die wichtigste Mahlzeit des Tages! Sagt zumindest der Volksmund. Im Alltag sieht das oft anders aus. Zwischen dem vierten Mal Snooze-Taste, Z\u00e4hneputzen und Anziehen f\u00fcr den Weg in die Arbeit f\u00e4llt das Fr\u00fchst\u00fcck oft aus. Auch unter euch gibt es bestimmt viele Fr\u00fchst\u00fccksmuffel. Zumindest unter der Woche. Am Wochenende oder im Urlaub sieht das oft anders aus. Der Duft von Kaffee und frischem Geb\u00e4ck bei einem ausgedehnten Fr\u00fchst\u00fcck unterwegs mit Freunden oder mit der Familie lockt selbst die \u00e4rgsten\u00a0Fr\u00fchst\u00fccksverweigerer an den Fr\u00fchst\u00fcckstisch. F\u00fcr das richtige Fr\u00fchst\u00fccks-Erlebnis braucht es nat\u00fcrlich den passenden Ort. Doch wo k\u00f6nnt ihr in Linz am besten fr\u00fchst\u00fccken? Wir haben f\u00fcr euch unsere 12 liebsten B\u00e4ckereien und Caf\u00e9s f\u00fcr ein ausgedehntes Fr\u00fchst\u00fcck in Linz ausgew\u00e4hlt. Los geht&#8217;s ihr Lieben, Fr\u00fchst\u00fcck ist fertig! Fr\u00fchst\u00fcck in Linz:\u00a0unsere Top 12 Adressen Unseren Einstieg in die Linzer Fr\u00fchst\u00fcckswelt machen wir in den B\u00e4ckereien und Konditoreien der Stadt. Durch die vielen Filialen habt ihr beinahe \u00fcberall eine dieser B\u00e4ckereien ums Eck und damit ein wunderbares Fr\u00fchst\u00fcck gleich in eurer N\u00e4he. 1. Honeder Naturbackstube &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz Das Geb\u00e4ck der Honeder Naturbackstube bekommt ihr in Linz in 11 Filialen. Rund um Linz kommen noch neun weitere dazu. In vielen von ihnen k\u00f6nnt ihr gem\u00fctlich Platz nehmen und in Ruhe die verschiedenen Fr\u00fchst\u00fccksvarianten durchprobieren. Der gro\u00dfe Vorteil beim Fr\u00fchst\u00fcck in einer Backstube: Nirgends bekommt ihr eine bessere und gr\u00f6\u00dfere Auswahl an Geb\u00e4ck. Honeder Naturbackstuben, 4020 Linz Honeder Naturbackstuben, 4040 Linz 2. Konditorei Jindrak &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz Die Konditorei Jindrak ist ebenfalls mit vielen Filialen in ganz Linz vertreten. Ber\u00fchmt f\u00fcr die genialen Kuchen- und Tortenkreationen \u2013 hier m\u00fcsst ihr unbedingt einmal eine Linzer Torte\u00a0probieren \u2013 ist die Konditorei Jindrak eine der beliebtesten Adressen f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz. Ein besonderes Highlight ist bestimmt ein Fr\u00fchst\u00fcck in der Filiale am P\u00f6stlingberg mit einem herrlichen Blick \u00fcber Linz. Konditoreien Jindrak, 4020 Linz Konditoreien Jindrak, 4040 Linz-Urfahr 3. JOHANN\u2019S by Winkler &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz Kommen wir zu einem der j\u00fcngsten Vertreter unserer Orte f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz. Mit dem JOHANN\u2019S by Winkler hat die B\u00e4ckerei Winkler ihre erste Filiale in Linz er\u00f6ffnet. In bester Lage mitten auf der Linzer Landstra\u00dfe, gleich beim Taubenmarkt sieht das Lokal von au\u00dfen vielleicht etwas klein aus, doch der Schein tr\u00fcgt. Auf zwei Etagen findet ihr jede Menge Platz im geschmackvoll und modern eingerichteten Caf\u00e9. Besonderes Special: die liebevoll eingerichtete Kinderspielecke. JOHANN&#8217;S by Winkler, 4020 Linz 4. B\u00e4ckerei Brandl &#8211; Fr\u00fchst\u00fcck Linz Eine B\u00e4ckerei mit viel Tradition wartet auf euch in der Linzer Bismarckstra\u00dfe, einer Seitengasse der Landstra\u00dfe. In der B\u00e4ckerei Brandl\u00a0bekommt ihr feinstes Geb\u00e4ck f\u00fcrs Fr\u00fchst\u00fcck zu Hause. Noch besser ist es nat\u00fcrlich, das Ganze gleich vor Ort in Ruhe zu genie\u00dfen. Beim \u201eMeister des Handgeb\u00e4cks\u201c habt ihr die Gelegenheit den Meisterh\u00e4nden in der Schaub\u00e4ckerei ganz genau auf die Finger zu schauen. Passt nur auf, dass euch nicht schwindlig wird, wenn ihr beim Mohnflesserl-Flechten zuseht! B\u00e4ckerei BRANDL, 4020 Linz Linzer Caf\u00e9s mit einem himmlischen Fr\u00fchst\u00fcck In unserer zweiten Kategorie widmen wir uns den Caf\u00e9s in Linz. Viele von ihnen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":110239,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-15T09:11:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T15:04:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-Fr\u00fchst\u00fcck-Linz.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/\",\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-15T09:11:33+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T15:04:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: Da kann der Morgen nur gut werden\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at","description":"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at","og_description":"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-15T09:11:33+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T15:04:57+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-Fr\u00fchst\u00fcck-Linz.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/","name":"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: unsere Top 12 Adressen am Morgen - Herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-15T09:11:33+00:00","dateModified":"2022-06-01T15:04:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Ausw\u00e4rts fr\u00fchst\u00fccken: eine kleine Portion Genuss am Morgen. Doch wo geht das am besten? Hier findet ihr unsere 12 liebsten Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck in Linz!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fr\u00fchst\u00fcck in Linz: Da kann der Morgen nur gut werden"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-Fr\u00fchst\u00fcck-Linz-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117979"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251919,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117979\/revisions\/251919"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/110239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}