{"id":12180,"date":"2021-10-10T09:45:00","date_gmt":"2021-10-10T07:45:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=12180"},"modified":"2022-05-24T09:32:04","modified_gmt":"2022-05-24T07:32:04","slug":"vitamin-d-mangel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/","title":{"rendered":"Calciferol | Vitamin D Mangel verhindern"},"content":{"rendered":"<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" title=\"YouTube video player\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/ud9d5cMDP_0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<p>Wenn dem K\u00f6rper kein <strong>Vitamin D<\/strong> zugef\u00fchrt wird, k\u00f6nnen ernsthafte Erkrankungen die Folge sein. M\u00fcdigkeit, Schl\u00e4frigkeit, Muskel- und R\u00fcckenschmerzen, Haarausfall, Depressionen bis hin zu Erkrankungen der Knochen, sind Folgen, die aus einem langfristigen\u00a0<strong>Vitamin-D-Mangel<\/strong>\u00a0resultieren k\u00f6nnen. Weltweit leiden zahlreiche Menschen aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden an einem leicht bis stark ausgepr\u00e4gten Vitamin-D-Mangel. Im Artikel\u00a0erf\u00e4hrst du,\u00a0was Vitamin D\u00a0wirklich ist, wie du einen Vitamin-D-Mangel feststellst und was du dagegen tun kannst.<\/p>\n\n<h2 style=\"text-align: left;\">Vitamin D (Calciferol): Was ist das?<\/h2>\n<p>Bei <strong>Vitamin D<\/strong> (Calciferol), handelt es sich eigentlich um kein typisches Vitamin, sondern richtigerweise um ein <strong>Pro-Hormon<\/strong>. Es wird\u00a0gr\u00f6\u00dftenteils von der Haut unter Einwirkung von <strong>UVB-Strahlung<\/strong>\u00a0gebildet, aber teilweise auch \u00fcber die Ern\u00e4hrung aufgenommen. Da richtige Vitamine laut Definition nicht vom menschlichen K\u00f6rper hergestellt, sondern ausschlie\u00dflich durch Nahrung zugef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, ist der <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Vitamin#Geschichte\">historisch gewachsene Begriff<\/a> <strong><em>Vitamin D<\/em><\/strong>\u00a0eigentlich nicht ganz korrekt. Theoretisch gibt es mit D1, D2, D3, D4 und D5 f\u00fcnf Vitamin-D-Formen, umgangssprachlich ist mit Vitamin D allerdings zumeist die nat\u00fcrliche Form D3 (Cholecalciferol) gemeint.<\/p>\n<figure id=\"attachment_174212\" aria-describedby=\"caption-attachment-174212\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Vitamin-D-190062544.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-174212\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Vitamin-D-190062544.jpg\" alt=\"Vitamin D mit Hilfe der Sonne aufnehmen\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Vitamin-D-190062544.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Vitamin-D-190062544-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Vitamin-D-190062544-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-174212\" class=\"wp-caption-text\">Vitamin D (= Calciferol) ist lebensnotwendig. Ein Sonnenbad wirkt am besten gegen den Mangel. Foto: Adobe Stock, (c) nicoletaionescu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wof\u00fcr braucht man Vitamin D?<\/h3>\n<p>Vitamin D ist f\u00fcr den menschlichen Organismus <strong>lebensnotwendig<\/strong>. Vor genau 100 Jahren wurde unter anderem vom britischen Wissenschafter Sir Edward Mellanby herausgefunden, dass Cholecalciferol den Kalzium-Haushalt und den Phosphat-Stoffwechsel\u00a0\u2013 f\u00fcr <strong>gesunde Z\u00e4hne, Knochen und Muskeln<\/strong>\u00a0essentiell \u2013 regelt.\u00a0Neuere Untersuchungen <a href=\"https:\/\/healthandscience.eu\/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=853:die-wissenschaft-uebersieht-dass-sonne-und-vitamin-d-kraeftigend-wirken&amp;catid=20&amp;lang=de&amp;Itemid=316\">legen die Vermutung nahe<\/a>, dass\u00a0es f\u00fcr die Pr\u00e4vention und Behandlung einer ganzen Reihe von ernsthaften Erkrankungen\u00a0bedeutend ist. Als Indiz daf\u00fcr gilt die l\u00e4ngere Lebenserwartung von S\u00fcdeurop\u00e4ern im Vergleich zu Nordeurop\u00e4ern. Vitamin D wird mittlerweile als Schutz vor\u00a0folgenden Erkrankungen vermutet:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schnupfen-prophylaxe\/\">Erk\u00e4ltungen<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/muskeln-knochen-gelenke\/rachitis-weiche-knochen-durch-vitamin-d-mangel\/\">Rachitis<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/skoliose\/\">Skoliose<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/osteoporose-knochenschwund\/\">Osteoporose<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rueckenschmerzen\/\">R\u00fcckenschmerzen<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\">Depressionen<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/diabetes-mellitus-zuckerkrankheit\/\">Diabetes<\/a><\/li>\n<li>Herzkreislauferkrankungen und Bluthochdruck<\/li>\n<li>Autoimmunerkrankungen<\/li>\n<li>Chronische Entz\u00fcndungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheuma-symptome\/\">Gelenkrheumatismus &amp; Rheumatoide Arthritis<\/a><\/li>\n<li>Muskelschw\u00e4che<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\">Psoriasis<\/a><\/li>\n<li>PMS<\/li>\n<li>Krebs<\/li>\n<li>Alzheimer und neurologische Erkrankungen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Des Weiteren \u00e4u\u00dfert sich ein leichter Vitamin-D-Mangel h\u00e4ufig durch <strong>M\u00fcdigkeit<\/strong>,\u00a0<strong>Abgeschlagenheit\u00a0<\/strong>sowie<strong> Schlafprobleme<\/strong>.\u00a0Mit einer ausreichenden Vitamin-D-Zufuhr l\u00e4sst sich im Idealfall also sogar deine t\u00e4gliche Lebensqualit\u00e4t steigern.<\/p>\n<h3>Vitamin D aus der Sonne generieren<\/h3>\n<p><strong>Vitamin D<\/strong> wird haupts\u00e4chlich von der Haut durch direkte Sonneneinstrahlung gebildet. Allerdings ist\u00a0f\u00fcr die Vitamin-D-Produktion\u00a0nur ein\u00a0gewisses Spektrum\u00a0der Sonnenstrahlung relevant, n\u00e4mlich die sogenannte UVB-Strahlung. Leider ist die\u00a0UVB-Strahlung im Sonnenlicht\u00a0nur unter gewissen Voraussetzungen\u00a0stark genug, um die Vitamin-D-Produktion der Haut auch tats\u00e4chlich anzuregen.\u00a0Folgende Voraussetzungen m\u00fcssen gegeben sein:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.netdoktor.at\/gesundheit\/urlaub\/was-bedeutet-uva-und-uvb-6824939\" rel=\"nofollow\">UVB-Stahlen<\/a>\u00a0m\u00fcssen auf die Haut auftreffen<\/li>\n<li>der <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/UV-Index\">UV-Index<\/a> muss hoch genug sein (3+)<\/li>\n<li>der <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Sonnenstandsdiagramm\">Sonneneinstrahlwinkel<\/a> muss steil genug sein<\/li>\n<\/ul>\n<p>Um Vitamin D zu produzieren m\u00fcssen die UVB-Strahlen tats\u00e4chlich <strong>auf der Haut auftreffen<\/strong>. Durch beispielsweise starke Bew\u00f6lkung, Fensterscheiben oder Sonnencremen\u00a0werden UVB-Strahlen allerdings aus dem Sonnenlicht gefiltert. Weitere Faktoren wie der Hauttyp und die Hautbeschaffenheit beeinflussen die Vitamin-D-Aufnahme zus\u00e4tzlich. Menschen mit <strong>dunkler Hautfarbe<\/strong> und <strong>alte Menschen<\/strong> m\u00fcssen <strong>l\u00e4nger in die Sonne<\/strong>, als <strong>hellh\u00e4utige und junge Menschen<\/strong>.<\/p>\n<h3>Vitamin D\u00a0Mangel mit Ern\u00e4hrung beheben<\/h3>\n<p>Die Hauptquelle f\u00fcr Vitamin D ist wie mehrfach erw\u00e4hnt <strong>das Sonnenlicht<\/strong>.\u00a0Gelegentlich\u00a0ist es aber durchaus sinnvoll, Vitamin D bewusst \u00fcber die <strong>Nahrung<\/strong> aufzunehmen. Beispielsweise dann, wenn man berufsbedingt nur selten ungefiltertem Sonnenlicht ausgesetzt ist, oder\u00a0generell <strong>w\u00e4hrend\u00a0der sonnenarmen Wintermonate<\/strong>. In dieser Zeit ist\u00a0die UVB-Strahlung nur zur Mittagszeit (und bei entsprechender Wolkendecke\u00a0h\u00e4ufig nicht mal dann) stark genug ist. Es gibt allerdings keine wissenschaftlichen\u00a0Studien\u00a0daf\u00fcr, dass die Vitamin-D-Produktion der Haut\u00a0ausschlie\u00dflich bei einem Sonneneinstrahlungswinkel von mehr als 45\u00b0 funktioniert, wie vielfach in anderen Beitragen behauptet wird.<strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Nahrung dient dennoch nur als Zusatzquelle<\/strong> f\u00fcr das D-Vitamin.\u00a0Es ist kaum m\u00f6glich, den Vitamin-D-Bedarf alleine \u00fcber die Nahrung\u00a0zu decken \u2013 laut \u00d6sterreichischem Ern\u00e4hrungsbericht erreicht <strong>keine der Altersgruppen<\/strong> in der Gesamtbev\u00f6lkerung die <strong>empfohlene Tagesdosis<\/strong> an Vitamin D <strong>\u00fcber die Nahrung<\/strong>. Dazu m\u00fcssten wir t\u00e4glich enorme Mengen an fettem Fisch verzehren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_119356\" aria-describedby=\"caption-attachment-119356\" style=\"width: 850px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-haltig_173005117.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-119356 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-haltig_173005117-e1539612679733.jpg\" alt=\"Milch, Fisch, Lachs, Eier, Champignons und K\u00e4se als Beispiele Vitamin D haltiger Lebensmittel\" width=\"850\" height=\"516\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-haltig_173005117-e1539612679733.jpg 850w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-haltig_173005117-e1539612679733-300x182.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-haltig_173005117-e1539612679733-768x466.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-119356\" class=\"wp-caption-text\">Vitamin D in der Nahrung: In Fisch, Eiern und Pilzen ist Vitamin D enthalten. Der Tagesbedarf l\u00e4sst sich damit aber kaum decken. Foto: Adobe Stock; (c) cegli<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Vitamin-D-Quellen aus der Nahrung sind unter anderem<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>Lebertran (300 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Hering (7,75\u201325 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Wildlachs (15\u201325 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Sardinen (10 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Austern (8 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Zuchtlachs (6\u00a0\u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Thunfisch (3,5 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>H\u00fchnereigelb (+3,5 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Avocado (3,5 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Steinpilze (3 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Rinderleber (1,7 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Gouda (1,3 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Butter (1 \u00b5g\/100 g)<\/li>\n<li>Champignons\/Eierschwammerl (0,25\u20138,5 \u00b5g \/ 100 g)<\/li>\n<li>Muttermilch (+0,16 \u00b5g \/ 100 g)<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-size: 8pt;\">Quelle: Bundesamt f\u00fcr Lebensmittelsicherheit und Veterin\u00e4rwesen BLV<\/span><\/p>\n<p><strong>Zum Vergleich:<\/strong> Bei einer\u00a0Ganzk\u00f6rperbestrahlung im Hochsommer in Barcelona oder Rom werden nach 12 Minuten rund <strong>300-500\u00b5g Vitamin D<\/strong> durch die Haut produziert.<\/p>\n<h3>Wie viel Vitamin D am Tag?<\/h3>\n<p>Bei fehlender endogener Synthese (fehlender Produktion \u00fcber die Haut) ging man bis vor kurzen noch davon aus, dass 5 Mikrogramm oral aufgenommenes Vitamin D3 pro Tag ausreichend sind. Im Jahr 2012 wurde\u00a0der <strong>empfohlene Tagesbedarf\u00a0<\/strong>auf <strong>20 Mikrogramm Vitamin D3\u00a0<\/strong>angehoben\u00a0\u2013 das entspricht\u00a0in etwa 2 kg\u00a0K\u00e4se, 700 g Eiern oder 200 g\u00a0Sardinen. Bei bestimmten Krankheiten wie Multipler Sklerose steigt diese empfohlene Tagesdosis sogar auf das 9-Fache an.<\/p>\n<h3>Wie viel Vitamin D produziert der K\u00f6rper\u00a0in der Sonne?<\/h3>\n<p>Die Vitamin-D-Produktion\u00a0der Haut \u00fcber die\u00a0Sonnenenstrahlung unterliegt unterschiedlichen Faktoren. Unter anderem spielen\u00a0der <strong>Breitengrad<\/strong>, die <strong>Jahres- und Uhrzeit<\/strong>, die <strong>Wetterlage<\/strong>, etwaige <strong>Luftverschmutzung<\/strong>, <strong>Kleidung<\/strong>\u00a0sowie <strong>Hauttyp<\/strong> eine entscheidende Rolle.\u00a0Gerade in Mitteleuropa\u00a0ist\u00a0die Sonneneinstrahlung im Winter stark eingeschr\u00e4nkt.\u00a0&#8220;Allgemein wird die Intensit\u00e4t der solaren UV-Strahlung bei uns im Winter (Dezember) als nicht ausreichend f\u00fcr die Vitamin D Bildung angesehen&#8221;, best\u00e4tigt uns UV-Experte <a href=\"https:\/\/www.i-med.ac.at\/dpmp\/bmp\/staff\/docs\/blumthaler_mario.html\">Prof. Dr. Mario Blumthaler<\/a> auf unsere Nachfrage. Der K\u00f6rper erh\u00e4lt also\u00a0\u00fcber mehrere Monate\u00a0deutlich weniger und im Dezember gar kein Vitamin D \u00fcber die Haut.\u00a0Auch im Sommer kann die Produktion eingeschr\u00e4nkt sein, denn\u00a0Sonnencreme hemmt die Bildung von Vitamin D zu <strong>90 Prozent<\/strong>.<\/p>\n<p>Wenn allerdings <strong>alle Faktoren ideal zusammenspielen <\/strong>(Hochsommer, Mittagszeit, unbew\u00f6lkt, heller Hauttyp)\u00a0kann der K\u00f6rper nach rund 15 Minuten\u00a0ganzk\u00f6rperlicher Sonnenbestrahlung,\u00a0<strong>bis zu 500\u00b5g Vitamin D<\/strong>\u00a0<strong>\u00fcber die Haut produzieren<\/strong>.<\/p>\n<h3>Warum Vitamin D Mangel?<\/h3>\n<p>Die Vitamin-D-Produktion h\u00e4ngt zum Gro\u00dfteil von der im Freien verbrachten Zeit ab. Viele Menschen verbringen ihren Alltag aus beruflichen Gr\u00fcnden aber in R\u00e4umen und nicht im Freien. Wird dann auch die Freizeit zu wenig im Freien verbracht, oder drau\u00dfen, aber bei zu schwacher Sonnenstrahlung, kann ein Vitamin-D-Mangel entstehen. Dieser l\u00e4sst sich leider auch im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sonnenstudios\/\">Sonnenstudio<\/a>\u00a0nur schwer ausgleichen. Abgesehen vom erh\u00f6hten Risiko f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\">Hautkrebs<\/a>, arbeiten die meisten Solarien n\u00e4mlich ausschlie\u00dflich mit UVA-Strahlung \u2013 Vitamin D wird aber aus UVB-Strahlen gewonnen.<\/p>\n<p>Faktoren, die die Produktion von Vitamin D <strong>zus\u00e4tzlich negativ beeinflussen<\/strong> k\u00f6nnen, sind\u00a0unter anderem die nat\u00fcrliche Reduktion um bis zu 75 % im Alter, bestimmte Medikamente, Hauterkrankungen,\u00a0Fettleibigkeit und Tumore. Des Weiteren ist die Aufnahme des Vitamins durch Erkrankungen der Galle, Leber, Niere, Nebenschilddr\u00fcse oder des Magen-Darm-Trakts reduziert. Au\u00dferdem wird die Vitamin D Produktion \u00fcber die Haut durch die Verwendung von Sonnencreme <strong>stark reduziert<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_120946\" aria-describedby=\"caption-attachment-120946\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Mangel_160168732.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-120946 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Mangel_160168732-e1540216163330.jpg\" alt=\"Vitamin D Mangel vorbeugen durch Sonnenbad\" width=\"830\" height=\"461\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Mangel_160168732-e1540216163330.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Mangel_160168732-e1540216163330-300x167.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Mangel_160168732-e1540216163330-768x427.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-120946\" class=\"wp-caption-text\">Vitamin D wird auch als Sonnenhormon bezeichnet &#8211; was aus wissenschaftlicher Sicht auch korrekter ist. Foto: Adobe Stock, (c) JenkoAtaman<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Was tun bei Vitamin D Mangel?<\/h2>\n<p>Am einfachsten ist es sich einfach regelm\u00e4\u00dfig in der hoch stehenden Sonne aufzuhalten.\u00a0Steht diese jedoch zu niedrig, muss man den Tagesbedarf \u00fcber die Nahrung und mit Hilfe der Einnahme von Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln decken.<\/p>\n<figure id=\"attachment_249882\" aria-describedby=\"caption-attachment-249882\" style=\"width: 588px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-249882\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/UV-Index-Vitamin-D.png\" alt=\"UV Index Tabelle Wirkung auf Vitamin D Produktion\" width=\"588\" height=\"177\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/UV-Index-Vitamin-D.png 588w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/UV-Index-Vitamin-D-250x75.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/UV-Index-Vitamin-D-400x120.png 400w\" sizes=\"(max-width: 588px) 100vw, 588px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-249882\" class=\"wp-caption-text\">Der \u00d6TK (\u00d6sterreichische Touristenklub) nennt folgende Aufenthaltsdauer f\u00fcr die Vitamin D Produktion. Bildquelle: <a href=\"https:\/\/www.oetk.at\/news\/wetter\/uv-index\/\">\u00d6TK<\/a><\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie viel Sonne am Tag f\u00fcr Vitamin D?<\/h3>\n<p><strong>Im Fr\u00fchling &amp; Sommer:<\/strong><\/p>\n<p>Halte dich <strong>ohne Sonnencreme<\/strong>\u00a0und mit entbl\u00f6\u00dfter Haut zwischen <strong>11 und\u00a015 Uhr<\/strong> im Freien auf \u2013 mehrmals\u00a0in der Woche, idealerweise t\u00e4glich, f\u00fcr\u00a0<strong>15 bis 45<\/strong> Minuten, je nach Hauttyp (bei\u00a0dar\u00fcber hinaus gehendem\u00a0Aufenthalt aber <strong>unbedingt Sonnencreme verwenden!<\/strong>) Zumindest ein Viertel deiner K\u00f6rperoberfl\u00e4che (Arme, Gesicht, Beine &amp; F\u00fc\u00dfe) sollte den Sonnenstrahlen ausgesetzt sein. Je <strong>h\u00f6her der Sonnenstand<\/strong>, desto k\u00fcrzer musst du dich im Sonnenlicht aufhalten.\u00a0Mit Hilfe dieser\u00a0<a href=\"https:\/\/www.suncalc.org\/\">Website kannst du den\u00a0aktuellen Sonnenstand<\/a> an deinem Standort herausfinden.<\/p>\n<p><strong>Im Sp\u00e4therbst &amp; Winter:<\/strong><\/p>\n<p>Von Mitte Oktober bis Mitte M\u00e4rz steht die Sonne in unseren Breiten (Mitteleuropa) sehr tief, weshalb die Vitamin-D-Produktion der Haut erschwert wird. Ein <strong>Urlaub im S\u00fcden<\/strong> (Sizilien, Balearen, Kanaren) bzw. auf der S\u00fcdhalbkugel kann den Vitamin-D-Spiegel <strong>kurzfristig wieder erh\u00f6hen<\/strong>. Zwar kann das <em>Sonnenvitamin<\/em> vom K\u00f6rper auch <strong>eine Zeit lang gespeichert<\/strong> werden, dennoch sollte die Vitamin D Zufuhr im Winter \u00fcber die Nahrung oder in Form von Nahrungsmittelerg\u00e4nzungen unterst\u00fctzt werden. Meistens sind die Speicher ab der Sonnwende im Dezember aufgebraucht und bleiben dann bis Mitte M\u00e4rz leer. Einige Mediziner und Experten raten\u00a0<strong>im Winter\u00a0zu einer zus\u00e4tzlichen Supplementation von Vitamin D<\/strong>\u00a0in Form von Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Vitamin-D-Pr\u00e4parate gibt es als <strong>Vitamin D3 Tropfen<\/strong>,\u00a0<strong>Tabletten <\/strong>oder\u00a0<strong>Kapseln.<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>Sie\u00a0sollten zusammen mit <strong>Magnesium<\/strong> und\u00a0<strong>Vitamin K2<\/strong> eingenommen werden, damit\u00a0es in seine aktive Forum umgewandelt werden kann (Magnesium) und das Kalzium auch an den richtigen Stellen verwertet werden kann und sich nicht in den Arterien ablagert (Vitamin K2). F\u00fcr Kinder gibt es nun sogar eine mit Vitamin D angereicherte\u00a0<a href=\"https:\/\/www.waz.de\/region\/rhein-und-ruhr\/kinderarzt-produziert-schokolade-gegen-vitamin-d-mangel-id216830061.html\">Schokolade\u00a0die\u00a02,5 Mikrogramm des Vitamins enth\u00e4lt<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Tipp2<\/strong>: Hier kannst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nahrungserg%C3%A4nzungsprodukte\/\">hochwertige Nahrungserg\u00e4nzungsmittel mit einer hohen Bioverf\u00fcgbarkeit bestellen<\/a>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_119365\" aria-describedby=\"caption-attachment-119365\" style=\"width: 850px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Praeparate_183826950.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-119365 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Praeparate_183826950-e1539613069117.jpg\" alt=\"Vitamin D Kapseln liegen auf einer Frauenhand\" width=\"850\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Praeparate_183826950-e1539613069117.jpg 850w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Praeparate_183826950-e1539613069117-300x195.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D-Praeparate_183826950-e1539613069117-768x500.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-119365\" class=\"wp-caption-text\">Vitamin D Tabletten werden bei einem Vitamin-D-Mangel oft vom Arzt verschrieben. Foto: Adobe Stock; (c) Valerii Honcharuk<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Vitamin D \u00dcberdosierung?<\/h3>\n<p>Vitamin D \u00fcber <strong>Lebensmittel\u00a0\u00fcberzudosieren ist praktisch unm\u00f6glich<\/strong>. Dazu m\u00fcsste man literweise Lebertran trinken. Auch eine <strong>\u00dcberdosierung durch die Sonneneinstrahlung ist ausgeschlossen<\/strong>, da der K\u00f6rper \u00fcber mehrere Schutzmechanismen verf\u00fcgt, die eine kurz- oder langfristige\u00a0Vitamin-D-Intoxikation durch zu viel Strahlung verhindern. Einzig durch\u00a0<strong>Nahrungserg\u00e4nzungsmittel kann eine Vitamind-D-\u00dcberdosis erreicht<\/strong> werden, wie es <a href=\"https:\/\/www.heute.at\/life\/gesundheit\/story\/Nierenversagen-durch-zuviel-Vitamin-D-57296338\" rel=\"nofollow\">k\u00fcrzlich einem Kanadier passiert ist<\/a>. Eine hohe Dosis von mehr als 0,1 mg Vitamin D3 t\u00e4glich \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum, kann zu einer <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Hyperkalz%C3%A4mie\">Hyperkalz\u00e4mie<\/a> f\u00fchren.\u00a0Dabei\u00a0sammelt sich Calcium in den Blutgef\u00e4\u00dfen und den Nieren und\u00a0f\u00fchrt unbehandelt\u00a0zum Tod durch <a href=\"http:\/\/www.cmaj.ca\/content\/191\/14\/E390\" rel=\"nofollow\">Nierenversagen<\/a>. Eine \u00dcberdosierung durch Vitamin-Pr\u00e4parate\u00a0kann durch sachgem\u00e4\u00dfe Verwendung aber leicht\u00a0vermieden werden.<\/p>\n<h3>Den Vitamin-D-Spiegel bestimmen lassen<\/h3>\n<p>Bevor du dir ziellos irgendwelche Pr\u00e4parate kaufst und mit der Einnahme von Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln beginnst, solltest du deinen <strong>Vitamin-D-Spiegel von einem Arzt bestimmen<\/strong> lassen.\u00a0Es gibt nur einen Weg, den Vitamin-D-Status richtig zu ermitteln: Blut abnehmen. Ein einfacher <strong>Bluttest bei deinem Hausarzt<\/strong> mit anschlie\u00dfender Analyse im Labor verr\u00e4t dir deinen <strong>Vitamin-D-Spiegel<\/strong>.<\/p>\n<p>Die aktive Form von Vitamin D l\u00e4sst sich leider nur schwer messen und unterliegt au\u00dferdem gro\u00dfen individuellen Schwankungen. Deshalb analysieren \u00c4rzte die Vorstufe <em>Calcidiol<\/em> im Blut. <em>Calcidiol<\/em> ist die <strong>gespeicherte Variante<\/strong> von Vitamin D und findet sich in etwa\u00a0tausendfach\u00a0h\u00f6herer Konzentration im Blut als die aktive Form. Seine Halbwertszeit im Blut betr\u00e4gt\u00a0rund einen Monat. Es l\u00e4sst sich wesentlich genauer und zuverl\u00e4ssiger messen als das aktive Hormon Calcitriol (auch 1,25-Dihydroxycholecalciferol genannt). Um \u00adeinen \u00adVitamin-D-Mangel festzustellen, sollte daher\u00a0in erster Linie die von der Leber umgewandelte Vorstufe <em>Calcidiol<\/em> im\u00a0Blut\u00a0analysiert\u00a0werden. Sprich mit dem Arzt deines Vertrauens ab, <strong>ob ein Mangel vorliegt<\/strong> und wie man ihn <strong>am besten beseitigen oder vorbeugen<\/strong> k\u00f6nnte. Grunds\u00e4tzlich sei an dieser Stelle noch einmal festgehalten, dass ein <strong>intensives Sonnenbad einem Nahrungserg\u00e4nzungsmittel<\/strong>\u00a0aber stets\u00a0<strong>vorzuziehen<\/strong> ist.<\/p>\n<h3><span id=\"Hier_findest_du_die_besten_Apotheken_in_deinem_Bundesland\">\u00c4rzte in deinem Bundesland die den Vitamin-D-Spiegel messen:<\/span><\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn dem K\u00f6rper kein Vitamin D zugef\u00fchrt wird, k\u00f6nnen ernsthafte Erkrankungen die Folge sein. M\u00fcdigkeit, Schl\u00e4frigkeit, Muskel- und R\u00fcckenschmerzen, Haarausfall, Depressionen bis hin zu Erkrankungen der Knochen, sind Folgen, die aus einem langfristigen\u00a0Vitamin-D-Mangel\u00a0resultieren k\u00f6nnen. Weltweit leiden zahlreiche Menschen aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden an einem leicht bis stark ausgepr\u00e4gten Vitamin-D-Mangel. Im Artikel\u00a0erf\u00e4hrst du,\u00a0was Vitamin D\u00a0wirklich ist, wie du einen Vitamin-D-Mangel feststellst und was du dagegen tun kannst. Vitamin D (Calciferol): Was ist das? Bei Vitamin D (Calciferol), handelt es sich eigentlich um kein typisches Vitamin, sondern richtigerweise um ein Pro-Hormon. Es wird\u00a0gr\u00f6\u00dftenteils von der Haut unter Einwirkung von UVB-Strahlung\u00a0gebildet, aber teilweise auch \u00fcber die Ern\u00e4hrung aufgenommen. Da richtige Vitamine laut Definition nicht vom menschlichen K\u00f6rper hergestellt, sondern ausschlie\u00dflich durch Nahrung zugef\u00fchrt werden k\u00f6nnen, ist der historisch gewachsene Begriff Vitamin D\u00a0eigentlich nicht ganz korrekt. Theoretisch gibt es mit D1, D2, D3, D4 und D5 f\u00fcnf Vitamin-D-Formen, umgangssprachlich ist mit Vitamin D allerdings zumeist die nat\u00fcrliche Form D3 (Cholecalciferol) gemeint. Wof\u00fcr braucht man Vitamin D? Vitamin D ist f\u00fcr den menschlichen Organismus lebensnotwendig. Vor genau 100 Jahren wurde unter anderem vom britischen Wissenschafter Sir Edward Mellanby herausgefunden, dass Cholecalciferol den Kalzium-Haushalt und den Phosphat-Stoffwechsel\u00a0\u2013 f\u00fcr gesunde Z\u00e4hne, Knochen und Muskeln\u00a0essentiell \u2013 regelt.\u00a0Neuere Untersuchungen legen die Vermutung nahe, dass\u00a0es f\u00fcr die Pr\u00e4vention und Behandlung einer ganzen Reihe von ernsthaften Erkrankungen\u00a0bedeutend ist. Als Indiz daf\u00fcr gilt die l\u00e4ngere Lebenserwartung von S\u00fcdeurop\u00e4ern im Vergleich zu Nordeurop\u00e4ern. Vitamin D wird mittlerweile als Schutz vor\u00a0folgenden Erkrankungen vermutet: Erk\u00e4ltungen Rachitis Skoliose Osteoporose R\u00fcckenschmerzen Depressionen Diabetes Herzkreislauferkrankungen und Bluthochdruck Autoimmunerkrankungen Chronische Entz\u00fcndungen Gelenkrheumatismus &amp; Rheumatoide Arthritis Muskelschw\u00e4che Psoriasis PMS Krebs Alzheimer und neurologische Erkrankungen Des Weiteren \u00e4u\u00dfert sich ein leichter Vitamin-D-Mangel h\u00e4ufig durch M\u00fcdigkeit,\u00a0Abgeschlagenheit\u00a0sowie Schlafprobleme.\u00a0Mit einer ausreichenden Vitamin-D-Zufuhr l\u00e4sst sich im Idealfall also sogar deine t\u00e4gliche Lebensqualit\u00e4t steigern. Vitamin D aus der Sonne generieren Vitamin D wird haupts\u00e4chlich von der Haut durch direkte Sonneneinstrahlung gebildet. Allerdings ist\u00a0f\u00fcr die Vitamin-D-Produktion\u00a0nur ein\u00a0gewisses Spektrum\u00a0der Sonnenstrahlung relevant, n\u00e4mlich die sogenannte UVB-Strahlung. Leider ist die\u00a0UVB-Strahlung im Sonnenlicht\u00a0nur unter gewissen Voraussetzungen\u00a0stark genug, um die Vitamin-D-Produktion der Haut auch tats\u00e4chlich anzuregen.\u00a0Folgende Voraussetzungen m\u00fcssen gegeben sein: UVB-Stahlen\u00a0m\u00fcssen auf die Haut auftreffen der UV-Index muss hoch genug sein (3+) der Sonneneinstrahlwinkel muss steil genug sein Um Vitamin D zu produzieren m\u00fcssen die UVB-Strahlen tats\u00e4chlich auf der Haut auftreffen. Durch beispielsweise starke Bew\u00f6lkung, Fensterscheiben oder Sonnencremen\u00a0werden UVB-Strahlen allerdings aus dem Sonnenlicht gefiltert. Weitere Faktoren wie der Hauttyp und die Hautbeschaffenheit beeinflussen die Vitamin-D-Aufnahme zus\u00e4tzlich. Menschen mit dunkler Hautfarbe und alte Menschen m\u00fcssen l\u00e4nger in die Sonne, als hellh\u00e4utige und junge Menschen. Vitamin D\u00a0Mangel mit Ern\u00e4hrung beheben Die Hauptquelle f\u00fcr Vitamin D ist wie mehrfach erw\u00e4hnt das Sonnenlicht.\u00a0Gelegentlich\u00a0ist es aber durchaus sinnvoll, Vitamin D bewusst \u00fcber die Nahrung aufzunehmen. Beispielsweise dann, wenn man berufsbedingt nur selten ungefiltertem Sonnenlicht ausgesetzt ist, oder\u00a0generell w\u00e4hrend\u00a0der sonnenarmen Wintermonate. In dieser Zeit ist\u00a0die UVB-Strahlung nur zur Mittagszeit (und bei entsprechender Wolkendecke\u00a0h\u00e4ufig nicht mal dann) stark genug ist. Es gibt allerdings keine wissenschaftlichen\u00a0Studien\u00a0daf\u00fcr, dass die Vitamin-D-Produktion der Haut\u00a0ausschlie\u00dflich bei einem Sonneneinstrahlungswinkel von mehr als 45\u00b0 funktioniert, wie vielfach in anderen Beitragen behauptet wird.\u00a0 Nahrung dient dennoch nur als [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":119338,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Calciferol | Wirkung des UV-Index auf Vitamin D Produktion - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"So vermeidest du einen Vitamin-D-Mangel im Winter\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-10T07:45:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-24T07:32:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D_190062544-e1539612269368.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"510\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\",\"name\":\"Calciferol | Wirkung des UV-Index auf Vitamin D Produktion - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-10T07:45:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-24T07:32:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Calciferol | Vitamin D Mangel verhindern\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Calciferol | Wirkung des UV-Index auf Vitamin D Produktion - Herold Blog","description":"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"So vermeidest du einen Vitamin-D-Mangel im Winter","og_description":"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-10-10T07:45:00+00:00","article_modified_time":"2022-05-24T07:32:04+00:00","og_image":[{"width":850,"height":510,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D_190062544-e1539612269368.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/","name":"Calciferol | Wirkung des UV-Index auf Vitamin D Produktion - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-10-10T07:45:00+00:00","dateModified":"2022-05-24T07:32:04+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Vitamin D (Calciferol) ist lebensnotwendig. Der Gro\u00dfteil wird mittels Sonne von der Haut produziert. Der UV-Index verr\u00e4t, ob Calciferol produziert wird.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vitamin-d-mangel\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Calciferol | Vitamin D Mangel verhindern"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Vitamin-D_190062544-e1539612269368-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12180"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=12180"}],"version-history":[{"count":96,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12180\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250752,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/12180\/revisions\/250752"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=12180"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=12180"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=12180"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}