{"id":131892,"date":"2018-07-13T10:00:24","date_gmt":"2018-07-13T08:00:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=131892"},"modified":"2021-06-24T15:35:39","modified_gmt":"2021-06-24T13:35:39","slug":"wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/","title":{"rendered":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda?"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wie hei\u00dft die Mutter von<\/strong><br>Niki Lauda?<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du hast den Song <em>Mama Laudaaa <\/em>von <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Almklausi\">Almklausi<\/a> geh\u00f6rt und fragst dich seither, wie der Name von Niki Laudas Mutter lautet? Der HEROLD hat wie immer die Antwort f\u00fcr dich!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda?<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Mutter von Niki Lauda hei\u00dft <strong>Elisabeth<\/strong>. Sie brachte ihren Sohn Niki am <strong>22. Februar 1949<\/strong> zur Welt. Am <strong>20. Mai 2019<\/strong> verstarb die \u00f6sterreichische Rennsportlegende Niki Lauda im Alter von 70 Jahren im Kreise seiner Familie.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie hei\u00dft der Vater von Niki Lauda?<\/h3>\n\n\n\n<p>Niki Laudas Vater hei\u00dft \u00fcbrigens <strong>Ernst-Peter<\/strong> und war ein einflussreicher Industrieller, nur falls zu ihm auch mal ein Song entstehen sollte.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/vloUhu7QxmU?start=1\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mama Laudaaa von Almklausi<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Song Mama Laudaaa von Almklausi ist der Ballermann-Hit 2018. Er l\u00e4uft aber nicht nur auf Mallorca rauf und runter, sondern ist auch in Wiener Tanz-Lokalen wie der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17s4L\/bettel-alm\/\">Bettel-Alm<\/a>&nbsp;regelm\u00e4\u00dfig zu h\u00f6ren.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60d03e269bc7c\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d03df39bc7a\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d03e2c9bc7d\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Schanigarten Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/Schanigarten_Beitragsbild.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">38 wunderbare Schanig\u00e4rten in Wien<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 10 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schanigaerten-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maedelsabend-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"M\u00e4delsabend Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/maedelsabend-wien.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">9 Ideen f\u00fcr einen unvergesslichen M\u00e4delsabend in Wien<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/maedelsabend-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freitag-abend-aktivitaeten\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Freitag Abend Aktivit\u00e4ten\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Freitag-Abend-Aktivitaeten_122577720.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Freitag Abend Aktivit\u00e4ten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freitag-abend-aktivitaeten\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wie hei\u00dft die Mutter vonNiki Lauda? Du hast den Song Mama Laudaaa von Almklausi geh\u00f6rt und fragst dich seither, wie der Name von Niki Laudas Mutter lautet? Der HEROLD hat wie immer die Antwort f\u00fcr dich! Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Die Mutter von Niki Lauda hei\u00dft Elisabeth. Sie brachte ihren Sohn Niki am 22. Februar 1949 zur Welt. Am 20. Mai 2019 verstarb die \u00f6sterreichische Rennsportlegende Niki Lauda im Alter von 70 Jahren im Kreise seiner Familie. Wie hei\u00dft der Vater von Niki Lauda? Niki Laudas Vater hei\u00dft \u00fcbrigens Ernst-Peter und war ein einflussreicher Industrieller, nur falls zu ihm auch mal ein Song entstehen sollte. Mama Laudaaa von Almklausi Der Song Mama Laudaaa von Almklausi ist der Ballermann-Hit 2018. Er l\u00e4uft aber nicht nur auf Mallorca rauf und runter, sondern ist auch in Wiener Tanz-Lokalen wie der Bettel-Alm&nbsp;regelm\u00e4\u00dfig zu h\u00f6ren.<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":131913,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-13T08:00:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-24T13:35:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/wie-heisst-die-Mutter-von-Niki-Lauda_188948342.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"850\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"470\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 Minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/\",\"name\":\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-07-13T08:00:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-24T13:35:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at","description":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at","og_description":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2018-07-13T08:00:24+00:00","article_modified_time":"2021-06-24T13:35:39+00:00","og_image":[{"width":850,"height":470,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/wie-heisst-die-Mutter-von-Niki-Lauda_188948342.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"1 Minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/","name":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2018-07-13T08:00:24+00:00","dateModified":"2021-06-24T13:35:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda? Mama Laudaaa, Mama Laudaaa! Selten war der Name einer Person so interessant und belanglos zugleich. Laudas Mutter hei\u00dft","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-heisst-die-mutter-von-niki-lauda\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wie hei\u00dft die Mutter von Niki Lauda?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/wie-heisst-die-Mutter-von-Niki-Lauda_188948342-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131892"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131892"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131892\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":240822,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131892\/revisions\/240822"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/131913"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=131892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=131892"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=131892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}