{"id":134091,"date":"2019-10-18T11:00:33","date_gmt":"2019-10-18T09:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=134091"},"modified":"2021-12-21T11:04:25","modified_gmt":"2021-12-21T10:04:25","slug":"guter-friseur-graz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/","title":{"rendered":"Friseur Graz: die besten Salons der Stadt!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Friseur Graz:<\/strong><br>Experten f\u00fcr jedes Haarproblem<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>60 bis 90 Minuten <strong>Pause von Arbeitsalltag<\/strong>, Kindergeschrei und Termindruck: Wem f\u00fcr einen Kurzurlaub im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/day-spa-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Day Spa<\/a> die Zeit fehlt, der kann sich beim Friseur entspannen. In guten Salons kommt das Makeover mit einer Kopfhautmassage, einem Glas Sekt und einem geduldigen Paar Ohren zum Zuh\u00f6ren. \ud83d\ude09 Wir haben die <strong>besten Grazer Friseure<\/strong> f\u00fcr coole Schnitte und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarfarben<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bio Haarpflege<\/a> und Herausforderungen wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spliss<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frizz-tipps-gegen-krauses-haar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frizz<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall<\/a> recherchiert. Au\u00dferdem erf\u00e4hrst du bei uns, welche <strong>Friseure mobil unterwegs<\/strong> sind und in welchen Salons die Haare auf t\u00fcrkische Art geschnitten werden. (Stand Oktober 2019)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die besten Friseure in Graz<\/h2>\n\n\n\n<p>Hast du gewusst, dass Graz einen eigenen Promi Friseur hat? <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CFkg4\/ferschinger-dieter-haarverl%C3%A4ngerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dieter Ferschinger<\/a> ist seit mehr als 20 Jahren im Gesch\u00e4ft und betreut unter anderem die Walle-M\u00e4hne von Kult-Blondine Daniela Katzenberger. Im Salon Ferschinger sind aber nat\u00fcrlich auch Nicht-Promis willkommen. Und wo gehen die hin, die nichts auf gro\u00dfe Namen geben, sondern <strong>Experten f\u00fcr F\u00e4rbetechniken<\/strong>, nat\u00fcrliche Haarpflege oder ein <strong>faires Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis suchen<\/strong>? Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/F7rcr_graz\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gelben Seiten<\/a>! Hier sind f\u00fcr Graz derzeit \u00fcber 200 Salons gelistet. Und wir wissen, wer die <strong>zufriedenste Kundschaft<\/strong> hat!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Egal ob dicke oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">d\u00fcnne Haare<\/a>, lange oder kurze, gef\u00e4rbtes oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">graues Haar<\/a>: Wir haben f\u00fcr jedes haarige Bed\u00fcrfnis den richtigen Coiffeur! Grundlage unserer Empfehlungen sind die Leistungen der jeweiligen Salons sowie die Kundenbewertungen auf Herold.at.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Grazer Friseure mit&nbsp;TOP Bewertungen<\/h3>\n\n\n\n<p>Manchmal muss es eben das Beste sein! Und auch, wenn viele etwas anderes denken: Das Beste ist nicht gleichbedeutend mit dem Teuersten. Wir haben recherchiert, welche Grazer Friseure durch die<strong> h\u00f6chste Kundenzufriedenheit<\/strong> in ihrer Branche gl\u00e4nzen. Hier kannst du sicher sein, dass&nbsp;dein neuer Look von absoluten Profis&nbsp;kommt! Und hier sind sie, unsere Top Friseure mit Top Bewertungen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seiersberg-pirka\/43D4B\/marlene-hairfashion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Marlene Hairfashion<\/a> (Friseur Graz Umgebung): 5 von 5 Sternen bei 111 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CJs6c\/haarimpuls\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HAARIMPULS<\/a> (Friseur Graz 8041): 4,9 von 5 Sternen bei 32 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/T8JlT\/haarmode-gaby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarmode Gaby<\/a> (Friseur Graz 8041): 4,9 von 5 Sternen bei 24 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Prestige Hairstyle &amp; Spa<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8053): 5 von 5 Sternen bei 18 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Tt3GQ\/jeannette-schwab-%E2%80%93-bio-friseur-%E2%80%93-permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jeannette Schwab<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8044): 4,9 von 5 Sternen bei 19 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/oAkQRSAqi8Q\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Farbspezialisten in Graz: einmal Typver\u00e4nderung, bitte!<\/h3>\n\n\n\n<p>Du tr\u00e4gst seit Jahren die gleiche Frisur und sehnst dich nach einem <strong>neuen Look<\/strong>? Du m\u00f6chtest mehr Farbe in dein Leben bringen, wei\u00dft aber nicht, welche Nuancen deinem Typ schmeicheln? Unser erster Tipp: Auf <em>keinen<\/em> Fall selbst f\u00e4rben! Was dabei alles schiefgehen kann, erf\u00e4hrst du in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haare-nicht-selbst-faerben\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">unserem Blogbeitrag<\/a>. Unser zweiter Tipp: Lass den Profi ran! 2019 ist das Jahr der <strong>Farbspezialisten<\/strong>: Blonde Str\u00e4hnchen (<em>Face Framing<\/em>), warme Graut\u00f6ne und der <em>Khaleesi-Look<\/em> (blond, blonder, wei\u00dfblond) dominieren die Beauty Salons der Hauptst\u00e4dte. Balayage und Ombr\u00e9-Look bleiben, letzterer wird 2019 aber nicht mehr in zartem Pastell, sondern mit<strong> kr\u00e4ftigem Blau oder Pink<\/strong> auf schwarzem Haar getragen.<\/p>\n\n\n\n<p>Dunkles Haar wei\u00dfblond f\u00e4rben geht nicht? Und grau f\u00e4rben ist eine Garantie f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarbruch<\/a>? Nicht unbedingt \u2013 das Ganze braucht nur den <strong>richtigen<\/strong> Salon! Wir wissen genau, welche Grazer Friseure den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarfarben Trends 2019<\/a> gewachsen sind!<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Haare f\u00e4rben Graz: begeisterte Kundenstimmen<\/h4>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Prestige Hairstyle &amp; Spa<\/a><\/strong>&nbsp;(Friseur Graz 8053):&nbsp;&#8220;<em>Total begeistert! Ich war heute das erste mal im Gesch\u00e4ft und bin begeistert! Die M\u00e4dels sehr freundlich und zuvorkommend, das Gesch\u00e4ft total nett und gem\u00fctlich&#8230;einfach toll. Und riesigen Dank an Sandra f\u00fcr das sch\u00f6nste Blond das ich bisher hatte. Vielen, vielen Dank! Freu mich schon auf den n\u00e4chsten Besuch! Silvia<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Tt3GQ\/jeannette-schwab-%E2%80%93-bio-friseur-%E2%80%93-permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jeannette Schwab &#8211; BIO Fris\u00f6r<\/a><\/strong>&nbsp;(Friseur Graz 8044): &#8220;<em>Liebe Jeanette! Ich m\u00f6chte Ihnen danken, denn ich und meine Mama waren von den Pflanzenfarben so positiv \u00fcberrascht!&nbsp;[&#8230;]&nbsp; Ich werde nie wieder chemisch f\u00e4rben, denn sogar die Grauabdeckung funktioniert tats\u00e4chlich! Bis zum n\u00e4chsten Termin &#8211; ich freue mich schon! Alles Liebe Eva<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/p8xqb\/druckwelle\/\" target=\"_blank\">DRUCKWELLE!<\/a> <\/strong>(Fris\u00f6r Graz 8010): &#8220;<em>Super kreative K\u00f6pfe sind bei diesem Friseur am Werk!! Tolle Ideen, coole Umsetzung und spitzenm\u00e4ssige Athmosph\u00e4re. Auf jeden Fall immer wieder einen Besuch wert!<\/em>&#8221; <\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CPVQ8\/die-haarboutique\/\" target=\"_blank\"><strong>die Haarboutique<\/strong><\/a> (Friseur Graz 8010): &#8220;<em>Beste Fris\u00f6rin! Wenn man nach einem Besuch bei Alex die Haarboutique als Meisterwerk verl\u00e4sst wei\u00df man das man keine bessere Fris\u00f6rin finden Kannst kann! Alles Top!<\/em>&#8221; <\/p>\n\n\n\n<p><strong><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seiersberg-pirka\/43D4B\/marlene-hairfashion\/\" target=\"_blank\">Marlene Hairfashion<\/a><\/strong>&nbsp;(Friseur Graz Umgebung): &#8220;<em>Es wurde zu 100% auf meine W\u00fcnsche eingegangen. Die M\u00f6glichkeiten die auch machbar sind vorgeschlagen und perfekt umgesetzt. So zufrieden war ich nach einem Friseurbesuch schon lange nicht mehr<\/em>.&#8221; Im Video rechts siehst du eine Arbeit mit Balayage-Technik von Marlene Hairfashion.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Naturfriseur Graz: Bio Haarpflege &amp; vegane Produkte<\/h3>\n\n\n\n<p>Immer mehr Frauen und M\u00e4nner w\u00fcnschen sich Kosmetik- und Pflegeprodukte, die Haut und Haar auf schonende Weise und mit<strong> nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffen<\/strong> pflegen. Au\u00dferdem m\u00f6chten wir nicht, dass Kaninchen, M\u00e4use &amp; Co f\u00fcr unsere Sch\u00f6nheit leiden m\u00fcssen! Wir haben recherchiert, welche Friseur Salons in Graz und Umgebung <strong>Bio Haarpflege<\/strong> anbieten und\/oder mit <strong>tierversuchsfreien<\/strong> beziehungsweise <strong>veganen Produkten<\/strong> arbeiten.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qSxwX\/bambooo-hair-spa-aveda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bamboo Hair &amp; Spa in 8010 Graz<\/a><\/strong>: Das Team des Bamboo Hair &amp; Spa arbeitet nach den <em>Aveda-Prinzipien<\/em> und verk\u00fcrzt dir die Wartezeit&nbsp;mit Kopf- und Handmassagen. S\u00e4mtliche hier verwendeten Produkte sind <em>tierversuchsfrei<\/em> und bestehen aus <em>nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffen<\/em>.<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/p8xqb\/druckwelle\/\">DRUCKWELLE! in 8010 Graz<\/a><\/strong>: Die&nbsp;Shampoos, Haarfarben und Pflegeprodukte, die im Salon von DRUCKWELLE verwendet werden, sind <em>tierversuchs-, paraben- und sulfatfrei<\/em>.<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/KtVtj\/gr%C3%BCnschnitt--vegan-vegetarischer-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gr\u00fcnschnitt in 8020 Graz<\/a><\/strong>: Die Inhaberin des Salons Gr\u00fcnschnitt, Romana Benedikt, legt h\u00f6chsten Wert auf <em>Nachhaltigkeit<\/em>. Alle&nbsp;hier verwendeten Produkte sind <em>frei von Tierversuchen<\/em>&nbsp;und <em>vegan<\/em>.<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Tt3GQ\/jeannette-schwab-%E2%80%93-bio-friseur-%E2%80%93-permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jeannette Schwab in 8044 Graz<\/a><\/strong>:&nbsp;Frau Schwab&nbsp;konzentriert&nbsp;sich in ihrem<em> Bio Salon<\/em> in Graz-Mariatrost ganz auf die Kraft und die Sch\u00f6nheit der Natur. Gef\u00e4rbt und gepflegt wird hier ausschlie\u00dflich mit <em>100 % pflanzlichen Farben<\/em>.<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/D32NB\/mode-friseur-leitinger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Mode Friseur Leitinger in 8020 Graz<\/strong><\/a>: Du hast die Nase voll von chemischen Haarf\u00e4rbemitteln? Der Friseursalon Leitinger arbeitet seit \u00fcber f\u00fcnf Jahren mit <em>Cellophanes<\/em>. Das sind nicht-oxidative FDA-Kosmetikfarben ohne Ammoniak und Peroxid.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60af70bb08f7c\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-w-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eWar heute das erste Mal bei bambooo hair + spa zum Haare f\u00e4rben und schneiden. Sehr gute pers\u00f6nliche Beratung (sie hat sich wirklich Zeit genommen und auf Haut- und Augenfarbe geachtet bei der Farbauswahl), sch\u00f6nes Ambiente und nettes Team. [\u2026] Mit dem Ergebnis bin ich echt total zufrieden *freu* [\u2026]. Die Produkte sind auch toll, rein pflanzlich, fair gehandelt und nachhaltig produziert. [\u2026] 5 Punkte und w\u00fcrde ich auf alle F\u00e4lle weiterempfehlen!\u201c<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Kundenbewertung f\u00fcr\u00a0<span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qSxwX\/bambooo-hair-spa-aveda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bamboo Hair &amp; Spa<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haarverl\u00e4ngerung Graz: Extensions und Haarverdichtung<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Wunsch nach einer <strong>Haarverl\u00e4ngerung oder verdichtung<\/strong> kann ganz unterschiedliche Gr\u00fcnde&nbsp;haben. Manch eine Kundin w\u00fcnscht sich die lange M\u00e4hne&nbsp;nur f\u00fcr einen einzigen Abend (zum Beispiel f\u00fcr eine sch\u00f6ne <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ballfrisur-en-styling-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ballfrisur<\/a>), eine andere entscheidet sich vielleicht f\u00fcr dauerhafte <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Extensions zum Einn\u00e4hen<\/a>.&nbsp;Auch Frauen (und M\u00e4nner) mit sehr feinen\/wenigen Haaren oder starkem Haarausfall entscheiden sich h\u00e4ufig f\u00fcr eine&nbsp;Verdichtung mit <strong>Kunst- oder Echthaar<\/strong>. Wir haben recherchiert, welche Friseure in Graz Haarverl\u00e4ngerung anbieten und durch<strong> zufriedene Kundschaft<\/strong> \u00fcberzeugen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><a rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\">Prestige Hairstyle &amp; Spa- Friseur Graz 8053<\/a><\/span>:<\/strong> &#8220;<em>Ich war heute das erste Mal im Salon Prestige&nbsp;[&#8230;], um mir eine Haarverl\u00e4ngerung machen zu lassen ! Ich war begeistert von der Kompetenz und Freundlichkeit der Chefin und des Teams [&#8230;]. Das Ergebnis der Haarverl\u00e4ngerung war grandios, ich und in weiterer Folge auch mein Mann sind begeistert ! [&#8230;] Kurz zusammengefasst : ich habe einen neuen Friseursalon f\u00fcr mich gefunden ! Edith<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\"><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/D32NB\/mode-friseur-leitinger\/\" target=\"_blank\">Mode Friseur Leitinger &#8211; Friseur Graz 8020<\/a><\/span>:<\/strong> &#8220;<em>Toller friseur in Graz Eggenberg! Toller friseur, absolut qualifiziertes Personal, Preis leistung absolut okay, einzig die Parkplatz M\u00f6glichkeit ist oft schwierig, weil daneben ein Billa ist<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/RfSKW\/hairdreams_center\/\" target=\"_blank\">Hairdreams_center &#8211; Friseur Graz 8042<\/a><\/strong>: &#8220;<em>Ich bin seit Jahren bei Hairdreams Kunde. Finde die Mitarbeiter ausgezeichnet und ich wurde auch immer super beraten. Ich habe auch seit ca. einem Jahr eine Verdichtung von Hairdreams, ich bin echt sehr zufrieden<\/em>.&#8221; (August 2012)<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Billiger Friseur in Graz?&nbsp;Friseure&nbsp;mit gutem Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis<\/h3>\n\n\n\n<p>Die meisten Frauen und M\u00e4nner sind bereit, f\u00fcr 60 bis 90 Minuten Ich-Zeit und einen neuen Look etwas tiefer in die Tasche zu greifen. Das hei\u00dft aber nicht, dass wir uns mit unversch\u00e4mten Preisen abfinden! Aus diesem Grund haben wir uns auf die Suche nach<strong> Grazer Friseuren mit fairen Preisen<\/strong> gemacht, die Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen f\u00fcr (deutlich) <strong>unter \u20ac&nbsp;100<\/strong> anbieten. Bei folgenden Friseuren in Graz loben zufriedene Kunden das <em>Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/T8JlT\/haarmode-gaby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarmode Gaby<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8041):&nbsp;Haarschnitt ab&nbsp;\u20ac 30; 7 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CJs6c\/haarimpuls\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HAARIMPULS<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8041):&nbsp;Modehaarschnitt inkl. Waschen und F\u00f6hnen ab&nbsp;&nbsp;\u20ac 22,50 (M\u00e4nner) und&nbsp;&nbsp;\u20ac 40 (Damen); 9 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/WDdnN\/haarkunst-international-inh-otto-h%C3%B6ber\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarkunst International, Inh. Otto H\u00f6ber<\/a> (Friseur Graz 8010): Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen ab&nbsp;\u20ac 45; 12 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bBMmQ\/friseur-temmel-christa-felgitscher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Temmel<\/a> (Friseur Graz 8041):&nbsp;Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen ab&nbsp;\u20ac 44,50;&nbsp;12 x schnellbewertet als&nbsp;<em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Prestige Hairstyle &amp; Spa<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8053):&nbsp;Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen ab&nbsp;\u20ac 38 (Damen) und \u20ac 28 (M\u00e4nner) ;&nbsp;11 x schnellbewertet als&nbsp;<em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/HjQVn\/zeitgeist-frisiersalon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zeitgeist<\/a> (Friseur Graz 8010): Komplettpaket ab&nbsp;\u20ac 29&nbsp;(Damenschnitt) beziehungsweise&nbsp;\u20ac 19 (Herrenschnitt); 16 x schnellbewertet als <em>g\u00fcnstig<\/em><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Coole Friseure in Graz:&nbsp;Style &amp; Schere<\/h3>\n\n\n\n<p>Von wegen verstaubte Zeitschriften und rosa Lockenwickler: Bei machen Grazer Friseuren ist schon der Salon selbst ein Erlebnis! Wir stellen dir <strong>drei coole&nbsp;Coiffeure in Graz<\/strong> vor, deren Salons sich durch besonderes, verr\u00fccktes oder k\u00fcnstlerisches Ambiente von der Konkurrenz abheben.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Zeitgeist &#8211; Friseur Grau 8010<\/h4>\n\n\n\n<p>Individualit\u00e4t wird auch bei&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/HjQVn\/zeitgeist-frisiersalon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zeitgeist<\/a> gro\u00dfgeschrieben. Der Frisiersalon in 8010 Graz punktet durch seine<strong> famili\u00e4re Atmosph\u00e4re<\/strong> und au\u00dfergew\u00f6hnliche Detailverliebtheit. Getreu dem Motto<strong> <em>Zeitgeist<\/em> <\/strong>erwartet dich hier eine berauschende Mischung aus Alt und Neu&nbsp;\u2013 die W\u00e4nde zieren k\u00fcnstlerische Kreationen des Teams. Den Damenschnitt inkl. Waschen und F\u00f6hnen gibt es ab&nbsp;<strong>\u20ac 29<\/strong>, den Herrenschnitt ab <strong>\u20ac 19<\/strong>. Und \u00fcber Instagram (z<a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/zeitgeist_frisiersalon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">eitgeist_frisiersalon<\/a>) kannst du&nbsp;Kontakt zum Zeitgeist-Team halten.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3jdP-znt_b\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3jdP-znt_b\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ZEITGEIST FRISIERSALON (@zeitgeist_frisiersalon)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-13T09:51:56+00:00\">Okt 13, 2019 um 2:51 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCYah3TJSrc\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCYah3TJSrc\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCYah3TJSrc\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von ZEITGEIST FRISIERSALON (@zeitgeist_frisiersalon)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Holy Tiger Barber &#8211; Friseur Graz 8010<\/h4>\n\n\n\n<p>Sorry M\u00e4dels, unser dritter cooler Friseur in Graz bedient nur die Herren der Sch\u00f6pfung. Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/6GJC4\/barbershop-holy-tiger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Holy Tiger Barber Shop<\/a> in 8010 Graz hat alles, was Mann sich w\u00fcnschen kann: Klasse, Stil und einen Hauch <strong>Hollywood-Glamour<\/strong>. Au\u00dferdem kannst du hier&nbsp;<em>Father &amp; Son-, Superman- oder Gentleman-Packages<\/em> buchen. F\u00fcr Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen plus Pomade zahlst du hier ab&nbsp;<strong>\u20ac 45<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bp6B76AhSRq\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bp6B76AhSRq\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Bobhair Barbershow Voguehair (@barberfestival)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-11-08T04:56:16+00:00\">Nov 7, 2018 um 8:56 PST<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Hairhunter &#8211; Friseur Graz 8020<\/h4>\n\n\n\n<p>Unser dritter cooler Friseur ist eine Kette: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/QxvsZ\/hairhunter\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hairhunter<\/a>. Warum diese Kette cool ist? Ganz einfach: Jeder der <strong>f\u00fcnf Grazer Hairhunter Salons<\/strong> ist individuell (und etwas schr\u00e4g) dekoriert. Hier bekommst du deinen Haarschnitt im Kinosessel, dort sind die M\u00f6bel aus Paletten bebaut und beim n\u00e4chsten Laden sind die W\u00e4nde begr\u00fcnt.&nbsp;Gewaschen, geschnitten und gef\u00f6hnt wird bei Hairhunter <strong>ab \u20ac 24<\/strong> (Herren) beziehungsweise<strong>&nbsp;\u20ac 37<\/strong> (Damen).<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mobiler Friseur Graz: diese Coiffeure kommen zu DIR!<\/h3>\n\n\n\n<p>Du kommst dir beobachtet vor, wenn du mit nassen Haaren und Folien am Kopf im Beauty Salon sitzt? <strong>Kein Problem!<\/strong> In Graz gibt es viele Friseure, die ihre Handwerkskunst gerne zu dir nach Hause bringen. Wir haben <strong>mobile Friseure<\/strong>&nbsp;in Graz und Graz Umgebung f\u00fcr dich recherchiert!<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hausmannst%C3%A4tten\/4jMCJ\/fortm%C3%BCller-marina-mobilfriseurin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Fortm\u00fcller Marina, Mobilfriseurin<\/a>&nbsp;(8071 Hausmannst\u00e4tten)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/T89bC\/natys-mobilfriseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Natys Mobilfriseur<\/a>&nbsp;(8044 Graz)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kalsdorf-bei-graz\/s4jpC\/waldbauer-gabriele-gabys-home-hairstyling-mobilfriseurin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gaby&#8217;s Home Hairstyling<\/a> (8401 Kalsdorf bei Graz)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/BZZB6\/smoditsch-sabine-ihr-mobil-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Smoditsch Sabine, Mobil Friseur<\/a> (8053 Graz)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/BcPVn\/friseurstudio-cool-hair\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cool Hair, mobiler Friseur<\/a> (8020 Graz)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/nRTCh\/schnitt-box-gei%C3%9Fler-nicole\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schnitt Box, Nicole Gei\u00dfler<\/a> (8042 Graz)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lang\/dS7gP\/mobiler-hair-make-up-artist-nicole-petek\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobiler Hair &amp; Make-up Artist Nicole Petek<\/a> (8403 Lang)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Herrenfriseur Graz &#8211; die besten Barbershops der Stadt!<\/h3>\n\n\n\n<p>Einen einfachen Haarschnitt&nbsp;bekommt Mann normalerweise bei jedem Friseur. Aber<strong> professionelle Bartpflege<\/strong> mit exklusiven Produkten? <em>Das<\/em> ist eine andere Geschichte! Da es nat\u00fcrliche auch den Herren zusteht, sich von Zeit zu Zeit ausgiebig pflegen zu lassen, haben wir die<strong> besten Herrenfriseure<\/strong> und coolsten Barbiere in Graz recherchiert&nbsp;\u2013 inklusive Pomade, Haarwasser und After-Shave. \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/fBVmV\/barbier-im-hotel-wiesler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Barbier im Hotel Wiesler<\/strong><\/a> (Barbershop Graz 8020): Im Hotel Wiesler ist einer BarbierIN am Werk! Irene Garcia wetzt die Messer und zaubert mit Bart\u00f6l und Rasierseife perfekt gepflegte B\u00e4rte&nbsp;\u2013 und das nat\u00fcrlich nicht nur f\u00fcr G\u00e4ste des Hotels! Das Bart-Makeover inklusive Gesichtsmassage gibt es um <em>\u20ac 16,00<\/em>.<\/li><li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/6GJC4\/barbershop-holy-tiger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Holy Tiger Barber Shop<\/a><\/strong>&nbsp;(Herrenfriseur Graz 8010): Im Holy Tiger Barber Shop gibt es das Komplettpaket mit&nbsp;Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen und Pomade&nbsp;um&nbsp;etwa&nbsp;<em>\u20ac 45<\/em>.<\/li><li><strong>Duke John&#8217;s<\/strong> (Barber Shop Graz 8020): Duke John alias Alexander Prasser bringt einen Hauch Brooklyn nach \u00d6sterreich. In Duke John&#8217;s Barber Shop bekommst du Kurzhaarschnitte und Rasuren im <em>klassischen, ur-amerkanischen Stil<\/em>. Die Wartezeit kannst du dir mit schottischem Whiskey, karibischem Rum oder heimischem Bier verk\u00fcrzen. Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/dukejohns_barbershop_graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">dukejohns_barbershop_graz<\/a><\/li><li><strong>Butcher&#8217;s Barber Shop<\/strong> (Barbier Graz 8010): Im <em>original amerikanisch<\/em> designten Butcher&#8217;s Barbershop wird dir die Wartezeit mit aromatisierten Kompressen vers\u00fc\u00dft. Wash, Cut, Blowdrying, Pomade &amp; Styling bekommst du hier um<em>&nbsp;43 \u20ac. <\/em>Instagram: <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/butchersbarbershop\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">butchersbarbershop<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxPAMmegOX5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxPAMmegOX5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Duke Johns Barbershop Graz (@dukejohns_barbershop_graz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-09T08:04:53+00:00\">Mai 9, 2019 um 1:04 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBNFlxcnbo2\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBNFlxcnbo2\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBNFlxcnbo2\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Butcher\u2018s Barbershop (@butchersbarbershop)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CNr5zi-np5C\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CNr5zi-np5C\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CNr5zi-np5C\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Duke Johns Barbershop Graz (@dukejohns_barbershop_graz)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CA9kdlKnVu8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CA9kdlKnVu8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CA9kdlKnVu8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">Ein Beitrag geteilt von Butcher\u2018s Barbershop (@butchersbarbershop)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Guter Friseur in Graz gesucht?<\/h3>\n\n\n\n<p>Es muss nicht immer das besondere Styling sein. Manchmal suchen wir einfach nur einen<strong> richtig guten Friseur<\/strong>. Jemanden, bei dem wir sicher sein k\u00f6nnen, dass die Frisur sitzt. Und das auch noch am dritten Tag und nach dem ersten Waschen. Idealerweise f\u00fcr die n\u00e4chsten zwei bis sechs Monate. \ud83d\ude09 Um dir die Suche zu erleichtern, haben wir uns auf die Suche nach <strong>Friseuren in Gra<\/strong>z gemacht, die ihre KundInnen seit vielen Jahren gl\u00fccklich machen.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Begeisterte Kundenstimmen<\/h4>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/T8JlT\/haarmode-gaby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarmode Gaby&nbsp;in 8041 Graz<\/a><\/strong>: &#8220;<em>Pers\u00f6nliche Betreuung! Wenn ich in Salon komme, so f\u00fchle ich mich wie die beste Freundin willkommen: Fra Trinkler \u00fcberzeugt nicht nur mit ihrer kompetenz, sondern auch ihrer freundliche Art, die auch f\u00fcr ihre Mitarbeiter motivierend wirkt. Danke!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Prestige Hairstyle &amp; Spa&nbsp;in 8053 Graz<\/strong><\/a>: &#8220;<em>Top Unternehmen mit Rundum Service zu super Preisen! Typgerechte Stylingberatung mit perfekten Ergebnis empfiehlt man gerne weiter und kommt auch selber immer wieder gerne. Vom Empfang bis zum gehen wird man herzlich betreut und ist nicht nur eine &#8220;Nummer&#8221; die schnell bedient wird<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seiersberg-pirka\/43D4B\/marlene-hairfashion\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Marlene Hairfashion&nbsp;in 8054 Seiersberg-Pirka<\/strong><\/a>: &#8220;<em>Bin seit vielen Jahren Kundin in dieser Wohlf\u00fchloase und kann mir nicht mehr vorstellen zu einem andern Friseur zu gehen. Das ganze Team, von der Chefin bis zum Lehrling, strahlt eine Herzlichkeit und Freude an der Arbeit aus, die fast greifbar ist. Sie zaubern Frisuren, die man dann auch selbst zu Hause wieder so hinkriegt, dass es gut aussieht. Und die Kopfmassagen im Zuge des Haare Waschens sind sensationell! DANKE!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/gXTzj\/fassade-haare-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Fassade &#8211; Haare &amp; Make-up in 8010 Graz<\/strong><\/a>: &#8220;<em>Tolles Team! [&#8230;] Ich lass mir schon seit einigen Jahren meine Fassade hier versch\u00f6nern bin noch jedes mal mit einem tollen Gef\u00fchl rausgegangen! Das gesamte Team ist sehr nett und sehr kompetent!! Das Gesch\u00e4ft gef\u00e4llt mir auch ausgesprochen gut!&nbsp;[&#8230;] Aber das allerwichtigste ist: sie schneiden mir die Haare so, dass ich auch zuhause wirklich gut damit zurechtkomme &#8211; und daran erkennt man meiner Meinung nach einen Super-Haarschnitt !!!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qSxwX\/bambooo-hair-spa-aveda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bamboo Hair &amp; Spa in 8010 Graz<\/a>: <\/strong>&#8220;<em>Ein Besuch bei Bambooo hair+spa ist wie ein Wellness-Urlaub. Das Team ist stets bem\u00fcht, freundlich und fachlich sehr kompetent. Ich freue mich schon auf den n\u00e4chsten Besuch!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz.-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"494\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz.-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-e1547110704518.jpg\" alt=\"Junge blonde Frau, die beim Friseur Graz entspannt einen Kaffee trinkt, w\u00e4hrend sie eine neue Frisur bekommt.\" class=\"wp-image-134421\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz.-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-e1547110704518.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz.-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-e1547110704518-300x179.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz.-Adobe-Stock-c-contrastwerkstatt-e1547110704518-768x457.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Friseur Graz: Bei einem guten Friseur kannst du dich entspannen, w\u00e4hrend er oder sie eine perfekt sitzende Frisur zaubert. Adobe Stock, (c) contrastwerkstatt<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">T\u00fcrkischer Friseur Graz: Fadentechnik und Muster im Haar<\/h3>\n\n\n\n<p>Es sieht zwar abenteuerlich aus, tut aber weniger weh als die gute alte Pinzette: <strong>Augenbrauen &#8220;zupfen&#8221;&nbsp;mit Fadentechnik<\/strong>. Meister dieser Kunst befreien nicht nur deine Augenpartie vom Wildwuchs, sondern entfernen auch im restlichen Gesicht s\u00e4mtliche unerw\u00fcnschten H\u00e4rchen. Zur\u00fcck bleibt nichts als wunderbar weiche, glatte Haut. Und das Beste: Die H\u00e4rchen wachsen nach jeder Behandlung weniger schnell nach!&nbsp;In Graz bietet&nbsp;unter anderem der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/j5mhX\/friseur-salon-reina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Salon Reina<\/a> in 8020 Graz&nbsp;<strong>traditionell t\u00fcrkische Dienstleistungen<\/strong> an.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haar-Rettung in Graz: Wer&nbsp;arbeitet mit Olaplex?<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"emojitext\">Manchmal m\u00fcssen Friseure ein wenig tiefer in die Trickkiste greifen, um spr\u00f6des oder strukturgesch\u00e4digtes Haar in gl\u00e4nzende M\u00e4hnen zu verwandeln. Zum Gl\u00fcck gibt es <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Olaplex<\/a>! Olaplex wird im professionellen Bereich zur Haar-Rettung verwendet, da das Produkt tats\u00e4chlich in der Lage ist, die <strong>Schwefelbr\u00fccken im Haar zu reparieren<\/strong>. Ohne intakte Schwefelbr\u00fccken werden die Haare stumpf und glanzlos. Au\u00dferdem brechen sie leichter. Folgende&nbsp;Grazer Friseure bieten Behandlungen mit Olaplex an:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/19Mp1\/prestige-hairstyle-spa-by-lindthaler-sandra\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Prestige Hairstyle &amp; Spa<\/a>&nbsp;(Friseur Graz 8053): 5 von 5 Sternen bei 18 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/FQW1Q\/art-fashion-team-friseur-g%C3%A4rtner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Art &amp; Fashion Team<\/a> (Friseur Graz 8010): 5 von 5 Sternen bei 2 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirchen-bei-graz\/17gF4\/hair-lounge-monic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hair Lounge Monic<\/a> (Friseur&nbsp;bei Graz): 5 von 5 Sternen bei 2 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Kein Termin mehr frei? Kein Problem!<\/h2>\n\n\n\n<p>Friseure mit sehr guten Bewertungen haben&nbsp;einen entsprechend&nbsp;vollen Terminplaner \u2013 auch in Graz . Das hei\u00dft aber nicht, dass Last-Minute-Besuche unm\u00f6glich sind. Tipp: Like den Salon deiner Wahl bei&nbsp;<strong>Facebook! <\/strong>Viele Grazer Fris\u00f6re posten&nbsp;n\u00e4mlich, wenn&nbsp;<strong>kurzfristig Termine frei werden<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><b>Wusstest du schon?<\/b>&nbsp;Seit neuestem kannst du auch direkt \u00fcber Herold.at um einen Termin beim Friseur deiner Wahl anfragen! Probier unsere Terminbuchungsfunktion doch einfach mal aus. \ud83d\ude42<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-11 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F&text=Friseur%20Graz%3A%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F&subject=Friseur%20Graz%3A%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-friseur-graz%2F%20Friseur%20Graz%3A%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60af6eb708f7b\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=guter-friseur-graz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60af778608f7d\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Frisurentrends-2019-Damen-kurz-Bob-mittel-Longbob-Gian-Cescon-Beitragsbild-830px-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Frisurentrends 2023: Eine junge Frau mit blondem, schulterlangem Haar steht in einem sonnigen Garten und l\u00e4chelt. Sie tr\u00e4gt ein gelbes Shirt.\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Frisurentrends 2023: von Pagenkopf bis French Bob<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 14 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Eine Frau mit kurzen Stirnfransen bzw. Ponyfrisur\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Stirnfransen: Das sind die sch\u00f6nsten Pony-Frisuren 2021<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Friseur Graz:Experten f\u00fcr jedes Haarproblem 60 bis 90 Minuten Pause von Arbeitsalltag, Kindergeschrei und Termindruck: Wem f\u00fcr einen Kurzurlaub im Day Spa die Zeit fehlt, der kann sich beim Friseur entspannen. In guten Salons kommt das Makeover mit einer Kopfhautmassage, einem Glas Sekt und einem geduldigen Paar Ohren zum Zuh\u00f6ren. \ud83d\ude09 Wir haben die besten Grazer Friseure f\u00fcr coole Schnitte und Haarfarben, Bio Haarpflege und Herausforderungen wie Spliss, Frizz und Haarausfall recherchiert. Au\u00dferdem erf\u00e4hrst du bei uns, welche Friseure mobil unterwegs sind und in welchen Salons die Haare auf t\u00fcrkische Art geschnitten werden. (Stand Oktober 2019) Die besten Friseure in Graz Hast du gewusst, dass Graz einen eigenen Promi Friseur hat? Dieter Ferschinger ist seit mehr als 20 Jahren im Gesch\u00e4ft und betreut unter anderem die Walle-M\u00e4hne von Kult-Blondine Daniela Katzenberger. Im Salon Ferschinger sind aber nat\u00fcrlich auch Nicht-Promis willkommen. Und wo gehen die hin, die nichts auf gro\u00dfe Namen geben, sondern Experten f\u00fcr F\u00e4rbetechniken, nat\u00fcrliche Haarpflege oder ein faires Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis suchen? Die Gelben Seiten! Hier sind f\u00fcr Graz derzeit \u00fcber 200 Salons gelistet. Und wir wissen, wer die zufriedenste Kundschaft hat! Egal ob dicke oder d\u00fcnne Haare, lange oder kurze, gef\u00e4rbtes oder graues Haar: Wir haben f\u00fcr jedes haarige Bed\u00fcrfnis den richtigen Coiffeur! Grundlage unserer Empfehlungen sind die Leistungen der jeweiligen Salons sowie die Kundenbewertungen auf Herold.at. Grazer Friseure mit&nbsp;TOP Bewertungen Manchmal muss es eben das Beste sein! Und auch, wenn viele etwas anderes denken: Das Beste ist nicht gleichbedeutend mit dem Teuersten. Wir haben recherchiert, welche Grazer Friseure durch die h\u00f6chste Kundenzufriedenheit in ihrer Branche gl\u00e4nzen. Hier kannst du sicher sein, dass&nbsp;dein neuer Look von absoluten Profis&nbsp;kommt! Und hier sind sie, unsere Top Friseure mit Top Bewertungen: Marlene Hairfashion (Friseur Graz Umgebung): 5 von 5 Sternen bei 111 Bewertungen HAARIMPULS (Friseur Graz 8041): 4,9 von 5 Sternen bei 32 Bewertungen Haarmode Gaby (Friseur Graz 8041): 4,9 von 5 Sternen bei 24 Bewertungen Prestige Hairstyle &amp; Spa&nbsp;(Friseur Graz 8053): 5 von 5 Sternen bei 18 Bewertungen Jeannette Schwab&nbsp;(Friseur Graz 8044): 4,9 von 5 Sternen bei 19 Bewertungen Farbspezialisten in Graz: einmal Typver\u00e4nderung, bitte! Du tr\u00e4gst seit Jahren die gleiche Frisur und sehnst dich nach einem neuen Look? Du m\u00f6chtest mehr Farbe in dein Leben bringen, wei\u00dft aber nicht, welche Nuancen deinem Typ schmeicheln? Unser erster Tipp: Auf keinen Fall selbst f\u00e4rben! Was dabei alles schiefgehen kann, erf\u00e4hrst du in unserem Blogbeitrag. Unser zweiter Tipp: Lass den Profi ran! 2019 ist das Jahr der Farbspezialisten: Blonde Str\u00e4hnchen (Face Framing), warme Graut\u00f6ne und der Khaleesi-Look (blond, blonder, wei\u00dfblond) dominieren die Beauty Salons der Hauptst\u00e4dte. Balayage und Ombr\u00e9-Look bleiben, letzterer wird 2019 aber nicht mehr in zartem Pastell, sondern mit kr\u00e4ftigem Blau oder Pink auf schwarzem Haar getragen. Dunkles Haar wei\u00dfblond f\u00e4rben geht nicht? Und grau f\u00e4rben ist eine Garantie f\u00fcr Haarbruch? Nicht unbedingt \u2013 das Ganze braucht nur den richtigen Salon! Wir wissen genau, welche Grazer Friseure den Haarfarben Trends 2019 gewachsen sind! Haare f\u00e4rben Graz: begeisterte Kundenstimmen Prestige Hairstyle &amp; Spa&nbsp;(Friseur Graz 8053):&nbsp;&#8220;Total begeistert! Ich war heute das erste mal [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":183836,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-18T09:00:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-21T10:04:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz-Adobe-Stock-c-JackF-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"14 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\",\"name\":\"Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-18T09:00:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-21T10:04:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Friseur Graz: die besten Salons der Stadt!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD","description":"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD","og_description":"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-18T09:00:33+00:00","article_modified_time":"2021-12-21T10:04:25+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz-Adobe-Stock-c-JackF-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"14 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/","name":"Top bewertete Friseure in Graz! Empfehlungen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-18T09:00:33+00:00","dateModified":"2021-12-21T10:04:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Friseur Graz! \u2714 Top Friseure in 8010 \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Graz \u2714 Bio Friseur Graz \u2714 Friseur Graz Preis","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Friseur Graz: die besten Salons der Stadt!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Friseur-Graz-Adobe-Stock-c-JackF-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=134091"}],"version-history":[{"count":71,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":249177,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/134091\/revisions\/249177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183836"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=134091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=134091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=134091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}