{"id":13614,"date":"2020-06-22T09:00:16","date_gmt":"2020-06-22T07:00:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=13614"},"modified":"2022-10-18T15:13:39","modified_gmt":"2022-10-18T13:13:39","slug":"naturkosmetik-studios-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/","title":{"rendered":"Naturkosmetik Wien! 6 tolle Studios &#038; Shops"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_212773\" aria-describedby=\"caption-attachment-212773\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-212773 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-1.jpg\" alt=\"Frau, die in einer heimischen K\u00fcche Naturkosmetik zubereitet. Naturkosmetik Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-1-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-1-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-212773\" class=\"wp-caption-text\">Naturkosmetik Wien: Wir stellen dir 6 Wiener Studios f\u00fcr die nat\u00fcrliche Pflege vor und verraten, was Naturkosmetik ausmacht. Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<p>Seife ohne Verpackung, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haare f\u00e4rben mit Henna<\/a> und Gesichtspflege ohne Chemie: <strong>Wir wollen es nat\u00fcrlich!<\/strong> Doch w\u00e4hrend Drogerien und Reformh\u00e4user schon lange naturkosmetische Produkte f\u00fchren, gibt es noch nicht viele <strong>Studios<\/strong>, die ausschlie\u00dflich mit Naturkosmetik arbeiten. Wie verraten, was Naturkosmetik von der konventionellen Pflege unterscheidet, und stellen dir<strong> sechs tolle Studios<\/strong> in Wien vor, wo du dich<strong> mit dem Besten aus der Natur<\/strong> verw\u00f6hnen lassen und entsprechende Produkte kaufen kannst.<\/p>\n\n<h2>Naturkosmetik\u00a0&#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Was genau unterscheidet naturkosmetische Produkte eigentlich von der konventionellen Pflege? Das ist eine sehr gute Frage, denn\u00a0in Europa gibt es <strong>keine gesetzliche Definition<\/strong> daf\u00fcr, was in Naturkosmetik enthalten sein darf. Aus diesem Grund basieren s\u00e4mtliche europ\u00e4ischen Naturkosmetik- und Bio-G\u00fctesiegel auf privatrechtlichen Richtlinien. F\u00fcr \u00d6sterreich ist im <a href=\"http:\/\/www.lebensmittelbuch.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6sterreichischen Lebensmittelbuch (\u00d6LMB)<\/a> zusammengefasst, was der Konsument sich unter Naturkosmetik vorstellen kann.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00d6LMB Definition Naturkosmetik<\/strong>:\u00a0Laut \u00d6sterreichischem Lebensmittelbuch darf kontrollierte Naturkosmetik ausschlie\u00dflich Inhaltsstoffe<em> pflanzlichen, mineralischen<\/em> oder auch<em> tierischen Ursprungs<\/em> beinhalten. Die vollst\u00e4ndige Definition findet du <a href=\"https:\/\/www.verbrauchergesundheit.gv.at\/lebensmittel\/buch\/codex\/B33_Kosmetische_Mittel.pdf?7a1jn9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">hier<\/a>.<\/div>\n<h3>Naturkosmetik &#8211; was ist drin?<\/h3>\n<p>Naturkosmetik ist eher dadurch definiert, was NICHT in den Produkten enthalten ist: <strong>Synthetische Inhaltsstoffe<\/strong> wie Polythylenglykol (PEG), Paraffine, Parabene, Silikone und dergleichen, wie sie in der konventionellen Kosmetik ganz normal sind, sind in echter, das hei\u00dft <em>zertifizierter<\/em><strong>\u00a0<\/strong>Naturkosmetik ein absolutes <strong>No-Go<\/strong>. Enthalten sind stattdessen <strong>nat\u00fcrliche Inhaltsstoffe<\/strong> wie Kr\u00e4uterextrakte und naturreine \u00e4therische \u00d6le, Fette aus Kokos, Kakaobohnen, Oliven oder Sheabutter, Bienenwachs, Bl\u00fctenwasser und <strong>nat\u00fcrliche Duftstoffe<\/strong>.<\/p>\n<h3>Ist Naturkosmetik gleich Bio?<\/h3>\n<p>Es ist ein <strong>weit verbreiteter Irrtum<\/strong>, dass Naturkosmetik gleichzeitig &#8220;Bio&#8221; ist. Nat\u00fcrlich gibt es sehr viele Label, die ausschlie\u00dflich Zutaten aus\u00a0kontrolliert biologischem Anbau oder kontrollierter Wildsammlung verwenden. Diese Produkte sind dann in der Regel aber auch als &#8220;<strong>Biokosmetik<\/strong>&#8221; und nicht (nur) als Naturkosmetik gekennzeichnet. F\u00fcr die Bezeichnung <em>Biokosmetik\u00a0<\/em>m\u00fcssen <strong>mindestens 95 Prozent<\/strong> aller nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffe aus <strong>kontrolliert biologischem Anbau<\/strong> stammen.<\/p>\n<p>Betr\u00e4gt der Anteil der Inhaltsstoffe aus\u00a0kontrolliert biologischem Anbau und\/oder kontrollierter Wildsammlung <strong>zwischen 70 und 94 Prozent<\/strong>, sprechen wir von <em>Naturkosmetik mit Bio-Anteil<\/em>, aber nicht mehr von reiner Biokosmetik.<\/p>\n<figure id=\"attachment_212791\" aria-describedby=\"caption-attachment-212791\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-mizina.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-212791 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-mizina.jpg\" alt=\"Inhaltsstoffe f\u00fcr Naturkosmetik auf einem Tisch vor rosa Hintergrund. Naturkosmetik Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-mizina.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-mizina-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-mizina-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-212791\" class=\"wp-caption-text\">Das Beste aus der Natur: Naturkosmetik ist aus nat\u00fcrlichen, aber nicht zwingend biologisch angebauten Zutaten hergestellt. Adobe Stock, (c) mizina<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Warum ist Naturkosmetik besser?<\/h3>\n<p>Es gibt <strong>zwei gute Gr\u00fcnde<\/strong>, von herk\u00f6mmlicher Kosmetik auf Naturkosmetik umzusteigen. Der erste Vorteil von Naturkosmetik ist, dass die Gewinnung der Zutaten und die Herstellung der Produkte<strong> deutlich umweltschonender<\/strong> ist als die Herstellung konventioneller Kosmetik. Der zweite Vorteil ist, dass bei der Herstellung von Naturkosmetik auf viele <strong>nachweislich gesundheitssch\u00e4dlichen Inhaltsstoffe<\/strong>, die in normaler Kosmetik verwendet werden,\u00a0<strong>verzichtet<\/strong> wird.<\/p>\n<p>Dass Naturkosmetik umweltschonend(er) ist, liegt vor allem daran, dass in entsprechenden Produkten\u00a0<strong>keine\u00a0<\/strong><b>Mineral\u00f6le\u00a0<\/b>bzw.\u00a0Mineral\u00f6lderivate\u00a0enthalten sind, die\u00a0in einem sehr aufw\u00e4ndigen Verfahren aus Erd\u00f6l gewonnen werden m\u00fcssen. Auch auf <strong>Silikone<\/strong>, die in Gew\u00e4ssern nur<strong> sehr schlecht abbaubar<\/strong> sind, wird in Naturkosmetika verzichtet.<\/p>\n<h4>Ist Naturkosmetik ges\u00fcnder?<\/h4>\n<p>Dass Naturkosmetik <strong>f\u00fcr Allergiker<\/strong> die bessere Wahl ist, l\u00e4sst sich so pauschal nicht sagen. Denn auch in nicht-synthetisch hergestellten Inhaltsstoffen k\u00f6nnen nat\u00fcrlich Allergene enthalten sein. Trotzdem ist Naturkosmetik grunds\u00e4tzlich &#8220;ges\u00fcnder&#8221; als herk\u00f6mmliche kosmetische Artikel, da <strong>auf nachweislich gesundheitssch\u00e4dliche Stoffe<\/strong> wie Parabene (k\u00f6nnen den Hormonhaushalt beeinflussen),\u00a0 Paraffine (k\u00f6nnen Krebs verursachen und das Erbgut sch\u00e4digen) und Mikroplastik-Partikel<strong> verzichtet<\/strong> wird.<\/p>\n<figure id=\"attachment_212809\" aria-describedby=\"caption-attachment-212809\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-2.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-212809 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-2.jpg\" alt=\"H\u00fcbsche junge Verk\u00e4uferin, die in einem Naturkosmetik Shop eine Kundin bedient. Naturkosmetik Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-2.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-2-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-2-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-212809\" class=\"wp-caption-text\">Einmal Seife ohne Chemie und Verpackung, bitte! In einem Naturkosmetik Shop findest du h\u00e4ufig auch Zero-Waste-Artikel. Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was bringt Naturkosmetik?<\/h3>\n<p>In erster Linie schenkt dir Naturkosmetik ein <strong>gutes Gewissen<\/strong>. Ein gutes Gewissen <strong>der Umwelt gegen\u00fcber<\/strong>, da zertifizierte Naturkosmetik (in den meisten F\u00e4llen) nachhaltig produziert wird, und ein gutes Gewissen <strong>deiner Gesundheit gegen\u00fcber<\/strong>, weil auf nachweislich sch\u00e4dliche Inhaltsstoffe verzichtet wird. Ob die Produkte an sich qualitativ &#8220;besser&#8221; sind als normale Kosmetikprodukte? Dar\u00fcber streiten sich die Geister.<\/p>\n<p><strong>Nat\u00fcrliche Haarpflegeprodukte<\/strong> haben z.B. eine sehr gro\u00dfe Fangemeinde, weil sie die Haare durch N\u00e4hrstoff- und Feuchtigkeitszufuhr von Grund auf <strong>ins Gleichgewicht<\/strong> bringen, anstatt sie mithilfe von Silikonen lediglich gepflegt <em>aussehen<\/em> zu lassen. Viele NutzerInnen geben auch an,\u00a0dass Naturkosmetik deutlich <strong>weniger Hautreizungen und -irritationen<\/strong> hervorruft als konventionelle Kosmetik.<\/p>\n<h3>Wie wird Naturkosmetik haltbar gemacht?<\/h3>\n<p>In vielen Shops werden Cremes &amp; Co. <strong>frisch hergestellt<\/strong> und die Kundin wird beim Kauf daran erinnert, das Produkt innerhalb weniger Wochen zu verbrauchen. Der Grund daf\u00fcr ist, dass Naturkosmetik<strong> keine synthetischen Konservierungsstoffe<\/strong> enth\u00e4lt und daher in der Regel nicht so lange haltbar ist wie konventionelle kosmetische Produkte. Um Naturkosmetik haltbar(er) zu machen, verwenden viele Hersteller <strong>nat\u00fcrliche Stabilisatoren<\/strong> wie<em> \u00e4therische \u00d6le<\/em> (z.B. Lavendel oder Tymian), <em>Vitamin C<\/em> oder <em>Bio-Alkohol<\/em>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_212857\" aria-describedby=\"caption-attachment-212857\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Gregory-Lee.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-212857 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Gregory-Lee.jpg\" alt=\"H\u00e4nde, die eine gr\u00fcne Creme im Tiegel halten. Naturkosmetik Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Gregory-Lee.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Gregory-Lee-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Gregory-Lee-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-212857\" class=\"wp-caption-text\">Wie werden Cremes, Seife &amp; Co aus nat\u00fcrlichen Zutaten haltbar gemacht? Mit nat\u00fcrlichen Stabilisatoren und guter Verpackung! Adobe Stock, (c) Gregory Lee<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie erkenne ich gute Naturkosmetik?<\/h3>\n<p>Naturkosmetik sollte<strong> zertifiziert<\/strong> sein. Ein sehr zuverl\u00e4ssiges Label ist die\u00a0<strong>COSMOS-Standard-Signatur<\/strong>. Den <a href=\"https:\/\/www.cosmos-standard.org\/?lang=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">COSMOS-Standard<\/a> gibt es seit 2017 und er wurde von f\u00fcnf\u00a0europ\u00e4ischen Naturkosmetiklabel-Organisationen (der BDIH, Ecocert, Cosmebio, ICEA und der Soil Association) ins Leben gerufen, um einen Mindeststandard f\u00fcr naturkosmetische Produkte zu schaffen.\u00a0Bis heute tragen <strong>\u00fcber 17,000 Produkte<\/strong> in 60 L\u00e4ndern\u00a0die COSMOS ORGANIC oder COSMOS NATURAL-Signatur.<\/p>\n<p>Zu den wichtigsten und <strong>verl\u00e4sslichsten Labels<\/strong> f\u00fcr Naturkosmetik z\u00e4hlen u.a.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.abg.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Bio Austria<\/a>,\u00a0Demeter\u00a0und\u00a0<a href=\"http:\/\/www.natrue.org\/de\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Natrue<\/a>. Wer sich nicht auf Labels und\/oder gro\u00dfe Namen verlassen m\u00f6chte, kann auch einfach <strong>die Inhaltsstoffe checken<\/strong>. Die Verbraucherzentrale hat eine <a href=\"https:\/\/www.verbraucherzentrale.de\/wissen\/umwelt-haushalt\/produkte\/kosmetik-inhaltsstoffe-kennzeichnung-und-unerwuenschte-wirkungen-26338\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Liste mit sch\u00e4dlichen Wirkstoffen<\/a> zusammengestellt, die in guter Kosmetik grunds\u00e4tzlich <strong>nicht enthalten<\/strong> sein sollten.<\/p>\n<h2>Naturkosmetik Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<h3>1. Beauty &amp; Spa Center<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CGGRn\/beauty-spa-center\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Beauty &amp; Spa Center<\/a> befindet sich im Herzen von Favoriten, direkt bei der <strong>U1-Station Keplerplatz<\/strong>. Inhaberin Alexandra Maurer arbeitet mit\u00a0Produkten von <strong>h\u00f6chster Qualit\u00e4t und Wirkung<\/strong>, darunter zum Beispiel\u00a0<em>Cosmeceuticals<\/em> mit intensiver <strong>Anti-Age-Wirkung<\/strong> von <em>Jean D&#8217; Arcel<\/em>. Neben Facials mit dem Besten aus der Natur bietet das Studio auch <strong>Mani- und Pedik\u00fcre<\/strong>, Microneedling, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/permanent-make-up\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Permanent Make-up<\/a> und Plasma Lidstraffung an. Die <strong>klassische Kosmetikbehandlung<\/strong> kostet im Beauty &amp; Spa Center\u00a0<strong>\u20ac 65<\/strong>, f\u00fcr\u00a0\u20ac 10 extra gibt es auch noch ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruchtsaeurepeeling-wien-aknenarben\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fruchts\u00e4urepeeling<\/a> dazu.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span><strong>:\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CGGRn\/beauty-spa-center\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Beauty &amp; Spa Center, 1100 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>: <a href=\"tel:+4316065558\">+ 43 1 606 5558<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZiOy_fBqFA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZiOy_fBqFA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von 100% PURE SK (@100percentpuresk)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-27T06:44:34+00:00\">Sep 26, 2017 um 11:44 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2.\u00a0Greenway Naturkosmetik<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vzjfs\/greenway-naturkosmetik-isabella-zimmermann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Greenway Naturkosmetik<\/a> ist der wahr gewordene Traum von Inhaberin\u00a0<strong>Isabella Zimmermann<\/strong>. Der Wiener Salon befindet sich im 14. Bezirk und bietet alles, was du zum Wohlf\u00fchlen und Entspannen brauchst. Angeboten werden Gesichtsbehandlungen mit <strong>\u00f6sterreichischer Naturkosmetik<\/strong> der Linzer Firma <em>Ambient<\/em> und von\u00a0<a href=\"http:\/\/www.marias-biokosmetik.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">MAR\u00edAS<\/a>\u00a0aus Salzburg. Dar\u00fcber hinaus kannst du Ganzk\u00f6rper Aromaanwendungen mit <strong>\u00e4therischen \u00d6len<\/strong> von\u00a0<a href=\"http:\/\/www.caramia.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">cara mia<\/a>\u00a0buchen, inklusive\u00a0\u00d6kostrom sowie Handt\u00fcchern und Frottierwaren aus Biobaumwolle. F\u00fcr die Ganzk\u00f6rper-Aromaanwendung (75 Minuten) zahlst du\u00a0\u00a0<strong>\u20ac 98<\/strong>, das klassische einst\u00fcndige Facial kostet bei Greenway Naturkosmetik\u00a0<strong>\u20ac 51.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vzjfs\/greenway-naturkosmetik-isabella-zimmermann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Greenway Naturkosmetik, 1140 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436602895911\" target=\"_top\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:907691\" rel=\"noopener\">+43 660 2895911<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fgreenwaykosmetik%2Fphotos%2Fa.177806125743274%2F177806185743268%2F%3Ftype%3D3&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"317\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<h3>3. Narona pure Care<\/h3>\n<p>Inhaberin des kleinen, feinen Wiener Naturkosmetik-Studios <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gz44c\/narona-pure-care-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Narona pure Care<\/a> ist Nadine Rosenthal. Angeboten werden, neben\u00a0klassischen Gesichts- und K\u00f6rperbehandlungen, die Haarentfernung mittels sowie Mani- und Pedik\u00fcre.\u00a0Zum Einsatz kommen dabei u.a.\u00a0<strong>Naturkosmetik-Produkte<\/strong> der Marken <em>Dr. Hauschka,\u00a0The Organic Pharmacy<\/em> und <em>John Masters Organic<\/em>. Die vegane Gesichtsbehandlung\u00a0kostet\u00a0<strong>\u20ac 80\u00a0<\/strong>f\u00fcr 60 Minuten. S\u00e4mtliche Produkte kannst du auch im <strong>zugeh\u00f6rigen Shop<\/strong> bzw. im Onlineshop erwerben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gz44c\/narona-pure-care-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Narona pure Care, 1190 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436507155240\" target=\"_top\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:905169\" rel=\"noopener\">+43 650 7155240<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BGwia5Mtovy\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BGwia5Mtovy\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Once Upon A Cream \u24cb (@onceuponacream)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-06-17T14:08:55+00:00\">Jun 17, 2016 um 7:08 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4.\u00a0Saint Charles Cosmothecary<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kZQhr\/saint-charles-cosmothecary--hideaway\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Saint Charles Cosmothecary<\/a> auf der Gumpendorfer Stra\u00dfe bietet nicht nur das Beste aus der Naturkosmetik in <strong>Salon und Shop<\/strong>, sondern \u00fcber dem<strong> 100 m2 gro\u00dfen Studio<\/strong> gibt es ein kleines &#8220;Hideaway&#8221;, das gestressten Gro\u00dfst\u00e4dterinnen und Gro\u00dfst\u00e4dtern eine entspannende Auszeit vom Alltag bietet.\u00a0\u00a0Hier sind die beiden zertifizierten Dr. Hauschka Kosmetikerinnen\u00a0Diana Gajic und Beatrice Solymosi am Werk und verw\u00f6hnen dich mit\u00a0<strong>Gesichts- und Ganzk\u00f6rperbehandlungen<\/strong>.<\/p>\n<p>Die 80-min\u00fctige Dr.-Hauschka-Entspannungsbehandlung f\u00fcr K\u00f6rper und Geist, die sich auch hervorragend f\u00fcr werdende Mamas eignet, gibt es um \u20ac 125. Dar\u00fcber hinaus kannst du im Wiener Saint Charles Hideaway auch exklusive\u00a0<a href=\"https:\/\/www.amalabeauty.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">AMALA Spa Body and Face Treatments<\/a>\u00a0sowie hautstraffende und <strong>hautentgiftende Intensiv-Bindegewebsmassagen<\/strong> buchen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/97X5F\/saint-charles-cosmothecary\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Saint Charles Cosmothecary, 1060 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436765861366\" target=\"_top\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1163937\" rel=\"noopener\">+43 676 5861366<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BBJ9POwNbnA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BBJ9POwNbnA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Monika Kanokova (@kathmo)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-01-30T07:55:54+00:00\">Jan 29, 2016 um 11:55 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. stattGarten<\/h3>\n<p><em><strong>Gut zur Haut<\/strong><\/em> \u2013 das ist die Philosophie des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rwQKz\/stattgarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">stattGartens<\/a> auf der Wieden. Im ersten Stock des Kosmetiksalons werden <strong>Feuchtigkeitsbehandlungen<\/strong> und <strong>Anti-Aging-Treatments<\/strong> mit zertifizierten naturkosmetischen Produkten von Dr. Hauschka,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.theorganicpharmacy.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">The Organic Pharmacy\u00a0<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.renskincare.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Ren<\/a>, und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.susannekaufmann.com\/organic-treats.html\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">Susanne Kaufmann Organic Treats<\/a>\u00a0angeboten. Die reinigende Gesichtsbehandlung mit <em>Susanne Kaufmann Organic Treats<\/em> kostet im stattGarten<strong>\u00a0\u20ac 79 f\u00fcr 55 Minuten<\/strong>. S\u00e4mtliche Wirkstoffe stammen aus\u00a0<strong>Wildsammlung<\/strong> oder \u00f6kologischem Anbau und die Produkte sind nach <strong>\u00f6kologischen Richtlinien<\/strong> hergestellt. Im Shop im Erdgeschoss gibt es Creme &amp; Co. nat\u00fcrlich auch zu Kaufen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rwQKz\/stattgarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">stattGarten, 1040 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+4312363593\" target=\"_top\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:120813\" rel=\"noopener\">+43 1 2363593<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtDsPQXgh5D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtDsPQXgh5D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Austrian Blog (@vermarktbar_)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-25T12:33:16+00:00\">Jan 25, 2019 um 4:33 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Staudigl<\/h3>\n<p>Hast du gewusst, dass <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C1CD\/staudigl-naturparfumerie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Staudigl<\/a> in der Wollzeile die <strong>erste reine Naturparfumerie<\/strong> in \u00d6sterreich war? Der Salon ist somit ein Urgestein der Naturkosmetik in Wien. Im Shop gibt es das <strong>Beste der Naturkosmetik<\/strong> f\u00fcr Sie und f\u00fcr Ihn: von der Haar- \u00fcber die Bartpflege bis hin zu Anti-Aging-Produkten und nach \u00f6kologischen Richtlinien hergestelltem Make-up. Das\u00a0<strong>Familienunternehmen<\/strong>\u00a0setzt au\u00dferdem auf gesunde Ern\u00e4hrung (es gibt\u00a0z.B. eine Bio Saftbar und Schokolade mit Superfoods) und\u00a0hat auch zertifizierte Nahrungserg\u00e4nzungsmittel im Angebot.<\/p>\n<p>Im Verkaufsraum findet eine professionelle und\u00a0<strong>unaufdringliche Beratung<\/strong>\u00a0statt, w\u00e4hrend du im angeschlossenen<strong>\u00a0Naturkosmetiksalon<\/strong>\u00a0aka \u201eFrauenzimmer\u201c bei Massagen entspannen und dich durch die Produktpalette testen kannst.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3C1CD\/staudigl-naturparfumerie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Staudigl Naturparf\u00fcmerie, 1010 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+4315128212\" target=\"_top\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:123681\" rel=\"noopener\">+43 1 5128212<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BhV6zosgORA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BhV6zosgORA\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Austrias Top Listen (@aufderalist)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-04-09T08:10:10+00:00\">Apr 9, 2018 um 1:10 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote><p>PS: Ein Besuch in einem Naturkosmetik-Studio in Wien eignet sich \u00fcbrigens auch ideal als <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstagsgeschenk-fuer-freundin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Geschenk f\u00fcr die Freundin<\/a> oder f\u00fcr deine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/shoppingtipps\/geschenke-fuer-die-beste-freundin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">beste Freundin<\/a>! \ud83d\ude09<\/p><\/blockquote>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Seife ohne Verpackung, Haare f\u00e4rben mit Henna und Gesichtspflege ohne Chemie: Wir wollen es nat\u00fcrlich! Doch w\u00e4hrend Drogerien und Reformh\u00e4user schon lange naturkosmetische Produkte f\u00fchren, gibt es noch nicht viele Studios, die ausschlie\u00dflich mit Naturkosmetik arbeiten. Wie verraten, was Naturkosmetik von der konventionellen Pflege unterscheidet, und stellen dir sechs tolle Studios in Wien vor, wo du dich mit dem Besten aus der Natur verw\u00f6hnen lassen und entsprechende Produkte kaufen kannst. Naturkosmetik\u00a0&#8211; was ist das? Was genau unterscheidet naturkosmetische Produkte eigentlich von der konventionellen Pflege? Das ist eine sehr gute Frage, denn\u00a0in Europa gibt es keine gesetzliche Definition daf\u00fcr, was in Naturkosmetik enthalten sein darf. Aus diesem Grund basieren s\u00e4mtliche europ\u00e4ischen Naturkosmetik- und Bio-G\u00fctesiegel auf privatrechtlichen Richtlinien. F\u00fcr \u00d6sterreich ist im \u00d6sterreichischen Lebensmittelbuch (\u00d6LMB) zusammengefasst, was der Konsument sich unter Naturkosmetik vorstellen kann. \u00d6LMB Definition Naturkosmetik:\u00a0Laut \u00d6sterreichischem Lebensmittelbuch darf kontrollierte Naturkosmetik ausschlie\u00dflich Inhaltsstoffe pflanzlichen, mineralischen oder auch tierischen Ursprungs beinhalten. Die vollst\u00e4ndige Definition findet du hier. Naturkosmetik &#8211; was ist drin? Naturkosmetik ist eher dadurch definiert, was NICHT in den Produkten enthalten ist: Synthetische Inhaltsstoffe wie Polythylenglykol (PEG), Paraffine, Parabene, Silikone und dergleichen, wie sie in der konventionellen Kosmetik ganz normal sind, sind in echter, das hei\u00dft zertifizierter\u00a0Naturkosmetik ein absolutes No-Go. Enthalten sind stattdessen nat\u00fcrliche Inhaltsstoffe wie Kr\u00e4uterextrakte und naturreine \u00e4therische \u00d6le, Fette aus Kokos, Kakaobohnen, Oliven oder Sheabutter, Bienenwachs, Bl\u00fctenwasser und nat\u00fcrliche Duftstoffe. Ist Naturkosmetik gleich Bio? Es ist ein weit verbreiteter Irrtum, dass Naturkosmetik gleichzeitig &#8220;Bio&#8221; ist. Nat\u00fcrlich gibt es sehr viele Label, die ausschlie\u00dflich Zutaten aus\u00a0kontrolliert biologischem Anbau oder kontrollierter Wildsammlung verwenden. Diese Produkte sind dann in der Regel aber auch als &#8220;Biokosmetik&#8221; und nicht (nur) als Naturkosmetik gekennzeichnet. F\u00fcr die Bezeichnung Biokosmetik\u00a0m\u00fcssen mindestens 95 Prozent aller nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffe aus kontrolliert biologischem Anbau stammen. Betr\u00e4gt der Anteil der Inhaltsstoffe aus\u00a0kontrolliert biologischem Anbau und\/oder kontrollierter Wildsammlung zwischen 70 und 94 Prozent, sprechen wir von Naturkosmetik mit Bio-Anteil, aber nicht mehr von reiner Biokosmetik. Warum ist Naturkosmetik besser? Es gibt zwei gute Gr\u00fcnde, von herk\u00f6mmlicher Kosmetik auf Naturkosmetik umzusteigen. Der erste Vorteil von Naturkosmetik ist, dass die Gewinnung der Zutaten und die Herstellung der Produkte deutlich umweltschonender ist als die Herstellung konventioneller Kosmetik. Der zweite Vorteil ist, dass bei der Herstellung von Naturkosmetik auf viele nachweislich gesundheitssch\u00e4dlichen Inhaltsstoffe, die in normaler Kosmetik verwendet werden,\u00a0verzichtet wird. Dass Naturkosmetik umweltschonend(er) ist, liegt vor allem daran, dass in entsprechenden Produkten\u00a0keine\u00a0Mineral\u00f6le\u00a0bzw.\u00a0Mineral\u00f6lderivate\u00a0enthalten sind, die\u00a0in einem sehr aufw\u00e4ndigen Verfahren aus Erd\u00f6l gewonnen werden m\u00fcssen. Auch auf Silikone, die in Gew\u00e4ssern nur sehr schlecht abbaubar sind, wird in Naturkosmetika verzichtet. Ist Naturkosmetik ges\u00fcnder? Dass Naturkosmetik f\u00fcr Allergiker die bessere Wahl ist, l\u00e4sst sich so pauschal nicht sagen. Denn auch in nicht-synthetisch hergestellten Inhaltsstoffen k\u00f6nnen nat\u00fcrlich Allergene enthalten sein. Trotzdem ist Naturkosmetik grunds\u00e4tzlich &#8220;ges\u00fcnder&#8221; als herk\u00f6mmliche kosmetische Artikel, da auf nachweislich gesundheitssch\u00e4dliche Stoffe wie Parabene (k\u00f6nnen den Hormonhaushalt beeinflussen),\u00a0 Paraffine (k\u00f6nnen Krebs verursachen und das Erbgut sch\u00e4digen) und Mikroplastik-Partikel verzichtet wird. Was bringt Naturkosmetik? In erster Linie schenkt dir Naturkosmetik ein gutes Gewissen. Ein gutes Gewissen der Umwelt gegen\u00fcber, da zertifizierte Naturkosmetik (in den meisten F\u00e4llen) nachhaltig produziert [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":212770,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[28],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-22T07:00:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T13:13:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\",\"name\":\"Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-22T07:00:16+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T13:13:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Naturkosmetik Wien! 6 tolle Studios &#038; Shops\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at","description":"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at","og_description":"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-06-22T07:00:16+00:00","article_modified_time":"2022-10-18T13:13:39+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/","name":"Naturkosmetik Wien: 6 tolle Kosmetikstudios - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-06-22T07:00:16+00:00","dateModified":"2022-10-18T13:13:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"\u2759\u2759\u2771 In diesen 6 Natur Kosmetikstudios in Wien \u2714\u2714 kannst du dich mit Naturkosmetik verw\u00f6hnen lassen \u271a Woran man gute Naturkosmetik erkennt. \u2759\u2759\u2771","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturkosmetik-studios-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Naturkosmetik Wien! 6 tolle Studios &#038; Shops"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Naturkosmetik-Wien-Adobe-Stock-c-Photographee.eu_-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13614"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=13614"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13614\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254656,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/13614\/revisions\/254656"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/212770"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=13614"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=13614"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=13614"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}