{"id":138867,"date":"2020-04-20T07:00:34","date_gmt":"2020-04-20T05:00:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=138867"},"modified":"2020-04-27T11:51:15","modified_gmt":"2020-04-27T09:51:15","slug":"makuladegeneration","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/","title":{"rendered":"Altersbedingte Makuladegeneration: Symptome, Ursachen und Therapie"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_141153\" aria-describedby=\"caption-attachment-141153\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739_kl.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141153\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739_kl.jpeg\" alt=\"Augen alte Frau\" width=\"830\" height=\"243\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739_kl.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739_kl-300x88.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739_kl-768x225.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141153\" class=\"wp-caption-text\">Die altersbedingte\u00a0Makuladegeneration l\u00e4sst sich in ihrem Verlauf verlangsamen. Foto: Adobe Stock, (c) Syda Productions<\/figcaption><\/figure>\n<p>Beim Lesen erscheinen Buchstaben undeutlich. Und f\u00fcr viele T\u00e4tigkeiten braucht man mehr Licht. So k\u00fcndigt sich\u00a0oft eine <strong>Makuladegeneration<\/strong> an.\u00a0Leider\u00a0bleibt sie oft lange unbemerkt.\u00a0Eine fr\u00fchzeitige Erkennung ist aber\u00a0unabdingbar, um so viel Sehverm\u00f6gen wie m\u00f6glich zu erhalten. Welche Ursachen es f\u00fcr die altersbedingte Makuladegeneration gibt und wie die Therapie aussieht, erf\u00e4hrst du hier.<\/p>\n\n<h2><strong>Makuladegeneration \u2013 was ist das?<\/strong><\/h2>\n<p>Die <strong>altersbedingte Makuladegeneration<\/strong> (AMD) ist eine Erkrankung des Auges, die meist im h\u00f6heren Lebensalter eintritt. Bei der AMD sterben Zellen im zentralen Bereich der Netzhaut, der Makula, ab. Dadurch geht die <strong>Sehf\u00e4higkeit\u00a0im Zentrum des Gesichtsfeldes<\/strong> teilweise oder g\u00e4nzlich verloren.\u00a0Im fortgeschrittenen Stadion sehen\u00a0Betroffene in der Mitte ihres Sichtfeldes einen grauen Fleck.\u00a0Die restliche Netzhaut bleibt dabei intakt. Darum ist die Erkennung von Lichtkontrasten und Umrissen weiterhin m\u00f6glich. Eine AMD f\u00fchrt daher trotz zunehmenden Sehverlusts nicht zu einer vollst\u00e4ndigen Erblindung.<\/p>\n<h3><strong>Wozu dient die Makula?<\/strong><\/h3>\n<p>Der <strong>gelbe Fleck<\/strong>, auch <em>macula lutea<\/em> oder kurz <strong>Makula<\/strong> genannt, liegt in der <strong>Mitte der Netzhaut<\/strong> (Retina), die den Augapfel als innerste Schicht auskleidet. In der Makula befinden sich in hoher Dichte Zapfen, das sind f\u00fcr die <strong>Farbwahrnehmung <\/strong>zust\u00e4ndige Sinneszellen.\u00a0Die Makula\u00a0ist f\u00fcr die Sehf\u00e4higkeit von zentraler Bedeutung. Denn alles, was unsere Augen fixieren, wird an dieser nur wenige Quadratmillimeter gro\u00dfen Stelle abgebildet.<\/p>\n<p>Daher ist die <strong>Makula<\/strong> der <strong>Ort des sch\u00e4rfsten Sehens<\/strong>. Unverzichtbar f\u00fcr so wichtige Sehleistungen wie das Unterscheiden von Farben und feinen Details, das Erkennen von Gesichtern und Gesichtsausdr\u00fccken, das\u00a0Lesen, Fernsehen, Autofahren sowie scharfe Sehen in der Ferne etc. Der Rest der Netzhaut enth\u00e4lt viel mehr St\u00e4bchen als Zapfen. Das sind sehr lichtempfindliche Sinneszellen, die vor allem der Erfassung von Umrissen und Hell-Dunkel-Kontrasten dienen.<\/p>\n<h2><strong>Makuladegeneration erkennen: Symptome<\/strong><\/h2>\n<h3>Altersbedingte Makuladegeneration<\/h3>\n<p>Da die Erkrankung vor allem bei Menschen h\u00f6heren Alters auftritt, ist meistens von der <em><strong>altersbedingten\u00a0Makuladegeneration <\/strong><\/em>(AMD) die Rede.\u00a0Sie ist in den westlichen Industriel\u00e4ndern der <strong>h\u00e4ufigste Grund<\/strong> f\u00fcr schwere <strong>Beeintr\u00e4chtigungen der Sehkraft<\/strong> nach dem 50. Lebensjahr. J\u00e4hrlich erkranken hierzulande bis zu 4.000 Menschen neu daran. Dank der steigenden Lebenserwartung ist in Zukunft mit einer deutlichen Zunahme zu rechnen.\u00a0Die Krankheitszeichen variieren individuell stark und sind unter anderem davon abh\u00e4ngig,\u00a0welche Form (trocken oder feucht) der AMD vorliegt.<\/p>\n<p>Eine Makuladegeneration erkennt man anfangs meist daran, dass beim Lesen die Mitte des Schriftbildes verschwimmt. <strong>Buchstaben<\/strong> und W\u00f6rter werden immer <strong>weniger gut erkennbar<\/strong>. Mit Fortschreiten der Erkrankung verschlechtert sich zunehmend das Sehen im Zentrum des Gesichtsfelds. Bis man dort nur noch einen dunklen Fleck wahrnimmt und das Leseverm\u00f6gen v\u00f6llig verliert. Meist bef\u00e4llt die AMD zun\u00e4chst nur ein Auge, sp\u00e4ter aber oft auch das zweite.<\/p>\n<p>Die Makulasch\u00e4digung kann\u00a0neben\u00a0einer<strong> Abnahme der Sehsch\u00e4rfe<\/strong> und damit der Lesef\u00e4higkeit auch weitere Symptome aufweisen:<\/p>\n<ul>\n<li>Beeintr\u00e4chtigung des <strong>Kontrastempfindens<\/strong> und des Farbensehens<\/li>\n<li>Schwinden der Anpassungsf\u00e4higkeit an <strong>ver\u00e4nderte Lichtverh\u00e4ltnisse<\/strong> (Adaption)<\/li>\n<li>erh\u00f6hte <strong>Blendungsempfindlichkeit<\/strong><\/li>\n<li>zentrale <strong>Gesichtsfeldausf\u00e4lle<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Was nicht zu den Symptomen einer altersbedingten AMD geh\u00f6rt, sind Schmerzen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141408\" aria-describedby=\"caption-attachment-141408\" style=\"width: 700px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_38080411-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141408\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_38080411-1.jpg\" alt=\"Makuladegeneration Infografik\" width=\"700\" height=\"523\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_38080411-1.jpg 829w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_38080411-1-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_38080411-1-768x573.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141408\" class=\"wp-caption-text\">Man unterscheidet zwischen\u00a0der trockenen und der feuchten Form. Foto: Adobe Stock, (c) bilderzwerg<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Trockene Makuladegeneration <\/strong><\/h3>\n<p>Die trockene AMD\u00a0ist deutlich h\u00e4ufiger zu finden als die feuchte AMD und <strong>schreitet langsam fort<\/strong>, sodass es erst im Sp\u00e4tstadium zu einer gr\u00f6beren Verschlechterung des zentralen Sehens kommt. Doch kann sie in eine feuchte Makuladegeneration \u00fcbergehen. Typisch daf\u00fcr sind sogenannte <strong>Drusen<\/strong>, kleine Ansammlungen von Fetten und Zellabbauprodukten (<em>Lipofuszin<\/em>) unterhalb der Netzhaut. In weiterer Folge kann es vor allem in der Pigmentepithelschicht der Retina zu einer \u201c<strong>geografischen Atrophie<\/strong>\u201c, einem landkarten\u00e4hnlichen Untergang von Netzhautzellen kommen.<\/p>\n<h3><strong>Feuchte <\/strong><strong>Makuladegeneration<\/strong><\/h3>\n<p>Diese Form der AMD\u00a0verl\u00e4uft wesentlich <strong>aggressiver<\/strong>, geht meist aus einer trockenen AMD hervor und verursacht <strong>schwere Sehbehinderungen<\/strong>. Bei ihr findet nicht nur ein Absterben von Netzhautzellen und -gef\u00e4\u00dfen statt, sondern es kommt auch zu <strong>Neubildungen von <\/strong><strong>Gef\u00e4\u00dfen<\/strong> bzw. fl\u00e4chigen Gef\u00e4\u00dfmembranen. Die sind allerdings krankhaft ver\u00e4ndert und undicht, sodass es aus ihnen blutet. Das f\u00fchrt zu <strong>Fl\u00fcssigkeitsansammlungen<\/strong>, Abhebungen und Rissen des Pigmentepithels der Netzhaut und letztendlich zur ausgedehnten Narbenbildung (\u201cJunius-Kuhnt-Narbe\u201c) im Bereich des gelben Flecks.<\/p>\n<p>Das <strong>charakteristische Symptom<\/strong> einer feuchten AMD ist <strong>verzerrtes Sehen <\/strong>(Metamorphopsien), bedingt durch die Fl\u00fcssigkeitsansammlung und die dadurch entstehende Schwellung der Retina. Das bedeutet, gerade Linien wie z.B. ein Fensterkreuz erscheinen krumm und gebogen. Dann ist es h\u00f6chste Zeit, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/augenarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">einen Augenarzt aufzusuchen<\/a>!<\/p>\n<h2><strong>Wie entsteht die Makuladegeneration? Ursachen<\/strong><\/h2>\n<p>Da die Makuladegeneration geh\u00e4uft im h\u00f6heren Alter auftritt und dieses mit einer Verkalkung auch der feinen Gef\u00e4\u00dfe der Aderhaut verbunden sein kann, war fr\u00fcher f\u00fcr diese Augenerkrankung der Begriff \u201c<strong>Netzhautverkalkung<\/strong>\u201c gebr\u00e4uchlich. Doch sind die <strong>genauen Ursachen<\/strong> der altersabh\u00e4ngigen Makuladegeneration <strong>nicht<\/strong> wirklich <strong>bekannt<\/strong>.<\/p>\n<p>Vermutlich l\u00f6sen <strong>sch\u00e4dlich<\/strong> wirkende <strong>Abbauprodukte des Sehprozesses<\/strong>, die sich im Laufe der Jahre in der Netzhaut ablagern, die Krankheit aus. Also degenerative Ver\u00e4nderungen, d.h. <strong>Abnutzungserscheinungen<\/strong>. Somit gilt das Lebensalter als gr\u00f6\u00dfter Risikofaktor f\u00fcr die Entstehung einer AMD.<\/p>\n<p>Da aber bei weitem nicht alle Senioren eine altersabh\u00e4ngige Makuladegeneration entwickeln, ist anzunehmen, dass auch noch andere <strong>Faktoren<\/strong> zu ihrem Vorkommen beitragen. Unter Verdacht stehen aufgrund entsprechender Hinweise folgende Ursachen:<\/p>\n<ul>\n<li>vor allem das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rauchen-aufhoeren-beste-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Rauchen<\/strong><\/a><\/li>\n<li>ein schlecht eingestellter <strong>Bluthochdruck<\/strong><\/li>\n<li>eine <strong>Atherosklerose<\/strong><\/li>\n<li>ein h\u00e4ufiger, intensiver Kontakt mit <strong>UV-Strahlung<\/strong><\/li>\n<li><strong>erbliche Komponenten<\/strong>, denn Menschen mit Blutsverwandten mit AMD haben ein erh\u00f6htes Risiko, selbst daran zu erkranken<\/li>\n<li>eine Hyperhomocystein\u00e4mie (erh\u00f6hter Homocysteinwert im Blut)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wahrscheinlich sind es einzelne Ver\u00e4nderungen, die komplex zusammenwirken. Zudem k\u00f6nnte sich ein <strong>Mangel an Mineralstoffen<\/strong> und\/oder Vitamin A\/Karotinoiden, zus\u00e4tzlich unvorteilhaft auswirken.<\/p>\n<p>Eine Makuladegeneration kann sich auch als <strong>Folge bestimmter Umst\u00e4nde<\/strong> entwickeln wie etwa bei<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzsichtigkeit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hoher Kurzsichtigkeit<\/a> und hei\u00dft dann <em>myopische Makuladegeneration<\/em>.<\/li>\n<li>Einnahme gewisser Medikamente wie etwa Chloroquin zur Vorbeugung der Malaria oder als Rheumatherapie.<\/li>\n<li><strong>Entz\u00fcndungen<\/strong>, sodass man von einem Presumed Ocular Histoplasmosis Syndrom (POHS) spricht.<\/li>\n<li>der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/typ-1-diabetes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zuckerkrankheit<\/a>, was man als diabetische Makulopathie bezeichnet.<\/li>\n<li>Traumata.<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_209473\" aria-describedby=\"caption-attachment-209473\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-158933339.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-209473\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-158933339.jpg\" alt=\"Makuladegeneration Amsler Test\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-158933339.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-158933339-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-158933339-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-209473\" class=\"wp-caption-text\">Mit dem Amsler-Test kann der Augenarzt einen Verdacht auf AMD erkennen. Foto: Adobe Stock, (c) RFBSIP<\/figcaption><\/figure>\n<h2><strong>Wie wird die Makuladegeneration diagnostiziert?<\/strong><\/h2>\n<p>Der Augenarzt erkennt eine Makuladegeneration anhand einer schmerzlosen <strong>Spiegelung des Augenhintergrundes<\/strong> (Ophthalmoskopie) mit einem speziellen Instrument, oft nach vorherigem Eintr\u00e4ufeln pupillenerweiternder Augentropfen. Zeigen sich dabei entsprechende Auff\u00e4lligkeiten (z.B. Drusen), h\u00e4lt sie der Arzt mittels <strong>Fundusfotografie<\/strong> (Augenhintergrundfotografie) mit einer speziellen digitalen Kamera fest. In zeitlichen Abst\u00e4nden durchgef\u00fchrt deckt sie auf, ob und wie die Erkrankung fortschreitet.<\/p>\n<p><strong>Neu entstandene Blutgef\u00e4\u00dfe<\/strong> im Rahmen einer feuchten AMD sind mittels <strong>Fluoreszenzangiografie<\/strong> nachweisbar. Hierzu wird ein fluoreszierender Farbstoff in eine Armvene gespritzt und seine Verteilung in den Blutgef\u00e4\u00dfen der Ader- und Netzhaut per Video aufgenommen. Eine solche Fundusautofluoreszenz l\u00e4sst aber auch bei der trockenen AMD das Ausma\u00df der Erkrankung erkennen.<\/p>\n<p>Sowohl bei der Augenspiegelung als auch bei der Angiografie kann der Augenarzt eine Makuladegeneration schon diagnostizieren, bevor der davon Betroffene Einschr\u00e4nkungen des Sehverm\u00f6gens bemerkt. Eine <strong>m\u00f6glichst fr\u00fche Erkennung der AMD<\/strong> ist <strong>wichtig<\/strong>, weil die entsprechende Behandlung umso aussichtsreicher ist, je eher damit begonnen wird.<\/p>\n<p>Die <strong>optische Koh\u00e4renztomografie<\/strong> (OCT), die die Retina in hoher Aufl\u00f6sung optisch abbildet, sie in Schichten darstellt und ihre Dicke misst, ohne das Auge zu ber\u00fchren, gew\u00e4hrleistet eine genaue Analyse der einzelnen <strong>Netzhautschichten<\/strong>. Bei diesem Laserverfahren stellen sich sehr genau <strong>Drusen<\/strong>, <strong>Fl\u00fcssigkeitsansammlungen<\/strong> und <strong>Gef\u00e4\u00dfmembranen<\/strong> dar. Die OCT erlaubt im Zweifelsfall eine Unterscheidung zwischen trockener und feuchter Form der AMD. Das ist entscheidend f\u00fcr die richtige Behandlung. Abgesehen davon dient sie der Therapiekontrolle.<\/p>\n<h3><strong>Test auf Makuladegeneration \u2013 Testgitter<\/strong><\/h3>\n<p>Hinweise auf eine AMD erh\u00e4lt der Augenarzt oft schon vor dem Einsatz der oben genannten apparativen Methoden durch einfachere Untersuchungen wie etwa <strong>Sehtests<\/strong>. Vor allem die Verwendung des sogenannten <strong>Amsler-Netzes<\/strong> ist besonders aussagekr\u00e4ftig. Dieses quadratische Liniengitter hat einen schwarzen Punkt in der Mitte, den der Patient mit einem Auge \u2013 und, so vorhanden, Lesebrille \u2013 fixieren soll, w\u00e4hrend das andere abgedeckt ist. Der Test wird anschlie\u00dfend mit dem anderen Auge wiederholt. Der Verdacht auf eine Makuladegeneration kommt auf, wenn der Getestete<\/p>\n<ul>\n<li>die Linien verschwommen, verbogen oder verzerrt sieht.<\/li>\n<li>in der Mitte des Gitters keinen Punkt wahrnimmt.<\/li>\n<li>graue Fl\u00e4chen oder Schleier sieht.<\/li>\n<li>abgedunkelte oder unscharfe Stellen wahrnimmt.<\/li>\n<li>die K\u00e4stchen als unterschiedlich gro\u00df sieht.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Spezialisten f\u00fcr Makuladegeneration in Wien<\/strong><\/h3>\n<p>Folgende Augen\u00e4rzte in Wien haben langj\u00e4hrige Erfahrung mit der Behandlung von Makuladegeneration und bieten verschiedene Therapien an:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HfbH5\/doz-dr-erdem-ergun\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Doz. Dr. Erdem Ergun, 1010 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NlqnF\/dr-nadia-abdel-malek\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Nadia Abdel.Malek, 1100 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QDm69\/toschkov-todor-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Todor Toschkov, 1100 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jnZ6z\/gruber-irmgard-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Irmgard Gruber, 1040 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rK6pN\/univ-prof-dr-adalbert-lakits\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. Adalbert Lakits, 1140 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cbTK5\/univ-prof-dr-michael-radda\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. Michael Radda, 1190 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Ist die Makuladegeneration heilbar?<\/strong><\/h3>\n<p>Leider bis dato <strong>nein<\/strong>. Doch kommt die trockene Makuladegeneration manchmal zum Stillstand und die feuchte l\u00e4sst sich oft durch einige Therapieverfahren in ihrem <strong>Verlauf verlangsamen<\/strong>.<\/p>\n<p>Auf jeden Fall sollte man bei ersten Anzeichen einer Sehschw\u00e4che so rasch wie m\u00f6glich einen Augenarzt zwecks Abkl\u00e4rung aufsuchen, um alle Behandlungsm\u00f6glichkeiten auszusch\u00f6pfen.\u00a0Zus\u00e4tzlich gilt es, bei beiden Formen der AMD gegebenenfalls auch einen bestehenden Diabetes mellitus oder Bluthochdruck zu behandeln.<\/p>\n<h2><strong>Therapie\u00a0bei Makuladegeneration<\/strong><\/h2>\n<h3><strong>Behandlung der trockenen\u00a0AMD<\/strong><\/h3>\n<p>Hier wird versucht, durch die Einnahme von <strong>Pr\u00e4paraten<\/strong> mit Mineralstoffen (v.a. Zink), Omega-3-Fetts\u00e4uren, Antioxidantien und Karotinoiden, insbesondere hochdosiertem Lutein, das vom K\u00f6rper nicht selbst produziert werden kann, eine Verz\u00f6gerung des Krankheitsverlaufs zu erreichen. Ziel ist, den Anteil an Makulapigment zu erh\u00f6hen, um <strong>oxidative Ver\u00e4nderungen einzubremsen<\/strong>. Die Vitamine B6, B12 und Fols\u00e4ure wiederum sollen eine Senkung des Homocysteinspiegels bewirken.<\/p>\n<p>Auch sind neue Therapiem\u00f6glichkeiten in Erprobung. Wie etwa der Einsatz von embryonalen Stammzellen, d.h. Zellen des retinalen Pigmentepithels, die in die Netzhaut des Auges injiziert werden. Oder die Anwendung des Komplementhemmstoffs Lampalizumab, der das Fortschreiten der Fl\u00e4che mit Zelluntergang verringern soll und in den Glask\u00f6rper gespritzt wird.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209479\" aria-describedby=\"caption-attachment-209479\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-269329819.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-209479\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-269329819.jpg\" alt=\"Makuladegeneration\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-269329819.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-269329819-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Makuladegeneration-269329819-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-209479\" class=\"wp-caption-text\">Zur Behandlung der trockenen AMD werden oft Pr\u00e4parate zur Einnahme verschrieben. Foto: Adobe Stock, (c) Goffkein<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Behandlung der feuchten\u00a0AMD<\/strong><\/h3>\n<h4><strong>Laserphotokoagulation<\/strong><\/h4>\n<p>Eine Therapie der feuchten AMD erfordert eine <strong>Zerst\u00f6rung der Gef\u00e4\u00dfneubildungen<\/strong>, um das Sehverm\u00f6gen wenigstens eine Zeit lang stabil zu halten. Befinden sich diese \u2013 was eher selten vorkommt \u2013 nicht in der Sehgrube im Zentrum der Makula, werden die Gef\u00e4\u00dfe mittels schmerzfrei ver\u00f6det. Nachteile: Der thermische Laser selbst kann Defekte erzeugen, die als Schatten in Erscheinung treten. Seine Anwendung bei Gef\u00e4\u00dfneubildungen in der Sehgrube verbietet sich, weil sie mit zu gro\u00dfen Risiken verbunden w\u00e4re.<\/p>\n<h4><strong>Photodynamische Therapie<\/strong><\/h4>\n<p>Eine spezielle Art von Laserbehandlung f\u00fcr das Fr\u00fchstadium der Erkrankung ist die <strong>photodynamische Therapie<\/strong> (PDT), bei der ein lichtempfindlicher <strong>Farbstoff<\/strong> in eine Armvene gespritzt wird, der sich in den krankhaften Gef\u00e4\u00dfneubildungen anreichert. Ein <strong>Laser<\/strong> mit geringer Energie aktiviert den Farbstoff, ver\u00f6det die Gef\u00e4\u00dfe gezielter und damit f\u00fcr das umliegende Netzhautgewebe schonender. Allerdings ist auch die PDT nicht imstande, zerst\u00f6rte Netzhautteile wiederherzustellen. Und sie kann Nebenwirkungen haben: Sehst\u00f6rungen, eine erh\u00f6hte Lichtempfindlichkeit, Reizungen an der Einstichstelle der Injektion und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rueckenschmerzen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00fcckenschmerzen<\/a>.<\/p>\n<h4>IVOM-Therapie<\/h4>\n<p>Zur Behandlung zentraler Gef\u00e4\u00dfwucherungen dient die unter \u00f6rtlicher Bet\u00e4ubung stattfindende <strong>intravitreale operative Medikamentenapplikation<\/strong> (IVOM) alias <strong>Anti-VEGF-Therapie<\/strong>, d.h. <strong>Injektion <\/strong>von<strong> Anti-Gef\u00e4\u00dfwachstumsfaktoren<\/strong><strong>\u00a0in den Glask\u00f6rper<\/strong>. Diese hemmen die Gef\u00e4\u00dfneubildung.\u00a0Die Wirkung der Spritze h\u00e4lt 4 bis 6 Wochen an. Dann muss die Prozedur wiederholt werden. Auch dieses Verfahren kann unerw\u00fcnschte Nebenwirkungen haben: Schmerzen, Augapfelentz\u00fcndungen und eine Erh\u00f6hung des Augeninnendrucks.<\/p>\n<p>Welche Methode jeweils in Frage kommt, entscheidet der Augenarzt \u2013 unter sorgf\u00e4ltiger Abw\u00e4gung von Nutzen und Risiken \u2013 je nach Fall.<\/p>\n<h3><strong>Operation bei Makuladegeneration<\/strong><\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich ist es auch m\u00f6glich, neu gebildete Blutgef\u00e4\u00dfe<strong> chirurgisch zu behandeln<\/strong>, doch ist das nur in seltenen, besonders schweren F\u00e4llen sinnvoll und die operativen Verfahren beherrschen nur einige Spezialisten in wenigen Zentren. Dazu geh\u00f6rt etwa die sogenannte <strong>Makularotation<\/strong>, bei der nach Entfernung der Linse und des Glask\u00f6rpers die gesamte Netzhaut von ihrem Untergrund losgel\u00f6st, auf intaktes Gewebe verlagert und nach der Befreiung von Gef\u00e4\u00dfneubildungen mit einem Laser wieder nahtlos mit dem Gewebe des Augapfels verbunden wird. Oder der Augenchirurg transplantiert Aderhaut und Pigmentepithel, um Versorgung und Funktionen der Makula neu aufzubauen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141516\" aria-describedby=\"caption-attachment-141516\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_228175477.gif\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141516\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_228175477.gif\" alt=\"Mann beim Augenarzt\" width=\"830\" height=\"478\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141516\" class=\"wp-caption-text\">Bei der AMD sind oft beide Augen betroffen. Foto: Adobe Stock, (c) Erica Smit<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Wie schnell schreitet die Makuladegeneration voran?<\/strong><\/h3>\n<p>Das ist individuell sehr verschieden und h\u00e4ngt unter anderem von der <strong>Form der Erkrankung<\/strong> ab. Wobei die feuchte AMD gew\u00f6hnlich rascher verl\u00e4uft als die trockene. Wie schnell sich Sehst\u00f6rungen entwickeln, dar\u00fcber entscheidet auch die <strong>Gr\u00f6\u00dfe die Ablagerungen<\/strong>, die sich in der Netzhaut bilden. Sie treten also bei gro\u00dfen Drusen \u00f6fter ein als bei kleinen.<\/p>\n<p>Zudem d\u00fcrfte der <strong>Lebensstil<\/strong> dabei eine Rolle spielen. Besonders das <strong>Rauchen<\/strong> scheint beschleunigend zu wirken.<\/p>\n<p>Nicht zuletzt beeinflussen Zeitpunkt des <strong>Behandlungsbeginns<\/strong> und Art der Therapie, wie die Erkrankung fortschreitet.<\/p>\n<p>Eine gute Methode, <strong>Verschlechterungen<\/strong> fr\u00fch zu <strong>erkennen<\/strong>, sind regelm\u00e4\u00dfige <strong>Selbstkontrollen<\/strong> mit dem <strong>Amsler-Test<\/strong>. Sobald man dabei eine Ver\u00e4nderung bemerkt, ist der Gang zum Augenarzt angesagt, um die Therapie zu optimieren.<\/p>\n<h2><strong>Makuladegeneration vorbeugen \u2013 geht das?<\/strong><\/h2>\n<p>Bis zu einem gewissen Grad vermutlich ja, sofern es sich nicht um eine erblich bedingte Form der Krankheit handelt. Zumindest hilft ein <strong>gesunder Lebensstil<\/strong> mit<\/p>\n<ul>\n<li><strong>ausgewogener Ern\u00e4hrung<\/strong> mit reichlich Vitalstoffen (v.a. die Vitamine C und E, Beta-Carotin und Zink) und einem ausbalancierten Verh\u00e4ltnis von Omega-3- zu Omega-6-Fetts\u00e4uren (regelm\u00e4\u00dfiger Verzehr von fetthaltigem Fisch wie etwa Lachs oder Makrele),<\/li>\n<li>dem weitgehenden <strong>Verzicht auf Genussgifte<\/strong> wie Alkohol und Nikotin,<\/li>\n<li>der <strong>Bek\u00e4mpfung <\/strong>von <strong>Bluthochdruck<\/strong> und<\/li>\n<li>dem Schutz vor UV-Licht durch das Tragen von Sonnenbrillen bereits im Kindesalter,<\/li>\n<\/ul>\n<p>einige Faktoren zu meiden, die im Verdacht stehen, eine AMD (mit)auszul\u00f6sen.<\/p>\n<p>Eine ganz wichtige Ma\u00dfnahme zur Vorbeugung bzw. Fr\u00fcherkennung einer Makuladegeneration sind regelm\u00e4\u00dfige <strong>augen\u00e4rztliche Vorsorgeuntersuchungen<\/strong> ab dem 40. Lebensjahr. Auch notwendig: einen eventuell bestehenden Diabetes oder zu hohe Blutfette gut einstellen lassen.<\/p>\n<h3><strong>Hilfe im\u00a0Alltag<\/strong><\/h3>\n<p>Durch die zunehmende Einschr\u00e4nkung des zentralen Sehens kommt es zu erheblichen Schwierigkeiten bei \u00fcblichen Handlungen. Unterst\u00fctzung durch andere kann z.B. bei der Erledigung von Schriftverkehr, beim Verrichten feinmotorischer T\u00e4tigkeiten oder beim Einkaufen notwendig werden. Ebenso Adaptierungen der Wohnr\u00e4ume, z.B. deren Ausstattung mit <strong>guter Beleuchtung<\/strong>, um wenigstens die noch vorhandene Sehsch\u00e4rfe bzw. sp\u00e4ter die verbliebene Wahrnehmung von Kontrasten und Umrissen gut nutzen zu k\u00f6nnen. Abgesehen davon stellt die AMD oft eine immense psychische Belastung dar.<\/p>\n<p>Den Alltag erleichtern <strong>vergr\u00f6\u00dfernde Sehhilfen<\/strong> wie Lupen, Lupenbrillen oder Bildschirmleseger\u00e4te sowie <strong>Spezialfiltergl\u00e4ser<\/strong>, also Kantenfilter oder Blaublocker, die st\u00f6rende Blendungen reduzieren. Bildvergr\u00f6\u00dferungs-Tools am Computer sind hilfreich bei Bildschirmt\u00e4tigkeiten. Es gibt auch Zeitschriften und B\u00fccher mit vergr\u00f6\u00dferten Buchstaben bzw. kann man bei fortgeschrittener Erkrankung z.B. auf H\u00f6rb\u00fccher ausweichen.<\/p>\n<p>Allerdings wirken Sehhilfen nur nach <strong>entsprechender Anpassung<\/strong> durch einen Experten optimal unterst\u00fctzend. Wie man ihn in Sehbehindertenambulanzen, Blindeninstituten, darauf spezialisierten Augenarztpraxen oder bei Augenoptikern oder in Low-Vision-Trainings geschulten Orthoptisten findet.<\/p>\n<h3><strong>Makuladegeneration und Ern\u00e4hrung <\/strong><\/h3>\n<p>Die Anreicherung der antioxidativ wirksamen Farbstoffe im gelben Fleck nimmt mit zunehmendem Alter ab, sodass sie mit der Nahrung zugef\u00fchrt werden sollten. <strong>Zeaxanthin<\/strong> und <strong>Lutein <\/strong>sind in gr\u00fcnem und gelbem Gem\u00fcse, besonders in Erbsen, Brokkoli, Spinat, Paprika, Karotten, Mais, Tomaten, Orangen oder Melonen enthalten. Oder in Nahrungserg\u00e4nzungsmitteln.<\/p>\n<p>Auch sollen die <strong>Vitamine C<\/strong> und <strong>E<\/strong> sowie <strong>Beta-Carotin<\/strong> und <strong>Zink<\/strong> sich positiv auf den Verlauf einer bestehenden AMD auswirken, sodass ihre Zufuhr empfohlen wird. Doch <strong>Vorsicht vor \u00dcbertreibungen!<\/strong> Zu gro\u00dfe Mengen an Vitamin E erh\u00f6hen, wenn auch nur geringf\u00fcgig, die Wahrscheinlichkeit, fr\u00fcher zu sterben, lassen Untersuchungen vermuten. Und die regelm\u00e4\u00dfige Einnahme hoher Dosen von Beta-Carotin vergr\u00f6\u00dfert das Risiko f\u00fcr Blasenkrebs und bei Rauchern f\u00fcr Lungenkrebs.<\/p>\n<h3>Am besten bewertete Augen\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/augenarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Beim Lesen erscheinen Buchstaben undeutlich. Und f\u00fcr viele T\u00e4tigkeiten braucht man mehr Licht. So k\u00fcndigt sich\u00a0oft eine Makuladegeneration an.\u00a0Leider\u00a0bleibt sie oft lange unbemerkt.\u00a0Eine fr\u00fchzeitige Erkennung ist aber\u00a0unabdingbar, um so viel Sehverm\u00f6gen wie m\u00f6glich zu erhalten. Welche Ursachen es f\u00fcr die altersbedingte Makuladegeneration gibt und wie die Therapie aussieht, erf\u00e4hrst du hier. Makuladegeneration \u2013 was ist das? Die altersbedingte Makuladegeneration (AMD) ist eine Erkrankung des Auges, die meist im h\u00f6heren Lebensalter eintritt. Bei der AMD sterben Zellen im zentralen Bereich der Netzhaut, der Makula, ab. Dadurch geht die Sehf\u00e4higkeit\u00a0im Zentrum des Gesichtsfeldes teilweise oder g\u00e4nzlich verloren.\u00a0Im fortgeschrittenen Stadion sehen\u00a0Betroffene in der Mitte ihres Sichtfeldes einen grauen Fleck.\u00a0Die restliche Netzhaut bleibt dabei intakt. Darum ist die Erkennung von Lichtkontrasten und Umrissen weiterhin m\u00f6glich. Eine AMD f\u00fchrt daher trotz zunehmenden Sehverlusts nicht zu einer vollst\u00e4ndigen Erblindung. Wozu dient die Makula? Der gelbe Fleck, auch macula lutea oder kurz Makula genannt, liegt in der Mitte der Netzhaut (Retina), die den Augapfel als innerste Schicht auskleidet. In der Makula befinden sich in hoher Dichte Zapfen, das sind f\u00fcr die Farbwahrnehmung zust\u00e4ndige Sinneszellen.\u00a0Die Makula\u00a0ist f\u00fcr die Sehf\u00e4higkeit von zentraler Bedeutung. Denn alles, was unsere Augen fixieren, wird an dieser nur wenige Quadratmillimeter gro\u00dfen Stelle abgebildet. Daher ist die Makula der Ort des sch\u00e4rfsten Sehens. Unverzichtbar f\u00fcr so wichtige Sehleistungen wie das Unterscheiden von Farben und feinen Details, das Erkennen von Gesichtern und Gesichtsausdr\u00fccken, das\u00a0Lesen, Fernsehen, Autofahren sowie scharfe Sehen in der Ferne etc. Der Rest der Netzhaut enth\u00e4lt viel mehr St\u00e4bchen als Zapfen. Das sind sehr lichtempfindliche Sinneszellen, die vor allem der Erfassung von Umrissen und Hell-Dunkel-Kontrasten dienen. Makuladegeneration erkennen: Symptome Altersbedingte Makuladegeneration Da die Erkrankung vor allem bei Menschen h\u00f6heren Alters auftritt, ist meistens von der altersbedingten\u00a0Makuladegeneration (AMD) die Rede.\u00a0Sie ist in den westlichen Industriel\u00e4ndern der h\u00e4ufigste Grund f\u00fcr schwere Beeintr\u00e4chtigungen der Sehkraft nach dem 50. Lebensjahr. J\u00e4hrlich erkranken hierzulande bis zu 4.000 Menschen neu daran. Dank der steigenden Lebenserwartung ist in Zukunft mit einer deutlichen Zunahme zu rechnen.\u00a0Die Krankheitszeichen variieren individuell stark und sind unter anderem davon abh\u00e4ngig,\u00a0welche Form (trocken oder feucht) der AMD vorliegt. Eine Makuladegeneration erkennt man anfangs meist daran, dass beim Lesen die Mitte des Schriftbildes verschwimmt. Buchstaben und W\u00f6rter werden immer weniger gut erkennbar. Mit Fortschreiten der Erkrankung verschlechtert sich zunehmend das Sehen im Zentrum des Gesichtsfelds. Bis man dort nur noch einen dunklen Fleck wahrnimmt und das Leseverm\u00f6gen v\u00f6llig verliert. Meist bef\u00e4llt die AMD zun\u00e4chst nur ein Auge, sp\u00e4ter aber oft auch das zweite. Die Makulasch\u00e4digung kann\u00a0neben\u00a0einer Abnahme der Sehsch\u00e4rfe und damit der Lesef\u00e4higkeit auch weitere Symptome aufweisen: Beeintr\u00e4chtigung des Kontrastempfindens und des Farbensehens Schwinden der Anpassungsf\u00e4higkeit an ver\u00e4nderte Lichtverh\u00e4ltnisse (Adaption) erh\u00f6hte Blendungsempfindlichkeit zentrale Gesichtsfeldausf\u00e4lle Was nicht zu den Symptomen einer altersbedingten AMD geh\u00f6rt, sind Schmerzen. Trockene Makuladegeneration Die trockene AMD\u00a0ist deutlich h\u00e4ufiger zu finden als die feuchte AMD und schreitet langsam fort, sodass es erst im Sp\u00e4tstadium zu einer gr\u00f6beren Verschlechterung des zentralen Sehens kommt. Doch kann sie in eine feuchte Makuladegeneration \u00fcbergehen. Typisch daf\u00fcr sind sogenannte Drusen, kleine Ansammlungen von Fetten und Zellabbauprodukten (Lipofuszin) unterhalb der Netzhaut. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":141159,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-20T05:00:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-27T09:51:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"554\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"13 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/\",\"name\":\"Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-20T05:00:34+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-27T09:51:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Altersbedingte Makuladegeneration: Symptome, Ursachen und Therapie\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at","description":"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at","og_description":"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-04-20T05:00:34+00:00","article_modified_time":"2020-04-27T09:51:15+00:00","og_image":[{"width":830,"height":554,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"13 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/","name":"Makuladegeneration: Symptome, Ursachen, Behandlung - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-04-20T05:00:34+00:00","dateModified":"2020-04-27T09:51:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was ist eine Makuladegeneration? Wie erkenne ich sie? Wie wird sie diagnostiziert? Welche Therapie hilft? Wie kann man einer Makuladegeneration vorbeugen?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/makuladegeneration\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Altersbedingte Makuladegeneration: Symptome, Ursachen und Therapie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Makuladegeneration_109314739-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=138867"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":209497,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/138867\/revisions\/209497"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/141159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=138867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=138867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=138867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}