{"id":140709,"date":"2021-01-14T03:00:35","date_gmt":"2021-01-14T02:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=140709"},"modified":"2022-07-04T11:46:10","modified_gmt":"2022-07-04T09:46:10","slug":"dauerwelle-kosten-styling-pflege","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/","title":{"rendered":"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_140961\" aria-describedby=\"caption-attachment-140961\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-140961 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Kosten-Pflege-Styling-averie-woodard-830px.jpg\" alt=\"Dauerwelle: Eine h\u00fcbsche junge Frau mit Sonnenbrille und gro\u00dfen Locken.\" width=\"830\" height=\"311\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Kosten-Pflege-Styling-averie-woodard-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Kosten-Pflege-Styling-averie-woodard-830px-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Kosten-Pflege-Styling-averie-woodard-830px-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-140961\" class=\"wp-caption-text\">Gro\u00dfe Locken dank Dauerwelle: 2022 unternehmen wir eine Zeitreise in die 80er Jahre. Foto: Unsplash, (c) Averie Woodard<\/figcaption><\/figure>\n<p>Locken liegen eigentlich immer im Trend &#8211; aber was, wenn man nicht von Natur aus mit sprunghaften Kringeln und gl\u00e4nzenden Wellen ausgestattet ist? Die <strong>chemische Dauerwelle<\/strong> ist heute\u00a0l\u00e4ngst nicht mehr so sch\u00e4dlich f\u00fcrs Haar wie in den 80ern. Worauf du trotzdem achten solltest und wie sich die Dauerwelle stylen l\u00e4sst: Wir haben die Antworten.<\/p>\n\n<h2>Was ist eine Dauerwelle \u00fcberhaupt?<\/h2>\n<p>Wie der Name schon verr\u00e4t, verleiht die Dauerwelle den Haaren <strong>dauerhafte Wellen oder Locken<\/strong>. Ganz \u00e4hnlich wie bei einer\u00a0permanenten Gl\u00e4ttung wird die Haarstruktur mit Hilfe von <strong>chemischen Mitteln<\/strong> ver\u00e4ndert. Besonders bei nat\u00fcrlich glattem Haar, in dem tempor\u00e4re Locken nur schlecht halten, klingt die dauerhafte L\u00f6sung verf\u00fchrerisch.\u00a0Eine Pudelfrisur wie in den 80er-Jahren musst du\u00a0dabei (normalerweise) nicht bef\u00fcrchten.<br \/>\n<strong>Gut geschulte Friseure<\/strong> achten heutzutage darauf, dass die <strong>Lockenform nat\u00fcrlich wirkt<\/strong> und der Look zur Kopfform passt. Neben engen Locken sind auch gro\u00dfe Locken und weiche Wellen im Haar m\u00f6glich.<\/p>\n<h3>Wie l\u00e4uft eine Dauerwelle ab?<\/h3>\n<p>Zun\u00e4chst wird der\u00a0Friseur dein Haar gr\u00fcndlich waschen, sodass es frei von Fett, Schmutz und Stylingsr\u00fcckst\u00e4nden ist. Nur so kann die Dauerwelle sp\u00e4ter auch gleichm\u00e4\u00dfig wirken. Anschlie\u00dfend kommt die <strong>Dauerwellenfl\u00fcssigkeit<\/strong> auf das feuchte Haar.\u00a0Dann werden die Haare \u00fcber <strong>Dauerwellenwickler<\/strong> in der gew\u00fcnschten Lockengr\u00f6\u00dfe gedreht und mit <strong>Wellmittel<\/strong> versehen. Um die empfindlichen Haarspitzen zu sch\u00fctzen, werden diese dabei in <strong>Spitzenpapier<\/strong> gewickelt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141036\" aria-describedby=\"caption-attachment-141036\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141036 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Friseur-Lockenwickler-Wickler-Dauerwellenfl\u00fcssigkeit-131998543-schankz-830px.jpg\" alt=\"Eine Friseurin setzt eine Dauerwelle.\" width=\"830\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Friseur-Lockenwickler-Wickler-Dauerwellenfl\u00fcssigkeit-131998543-schankz-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Friseur-Lockenwickler-Wickler-Dauerwellenfl\u00fcssigkeit-131998543-schankz-830px-300x127.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Friseur-Lockenwickler-Wickler-Dauerwellenfl\u00fcssigkeit-131998543-schankz-830px-768x325.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141036\" class=\"wp-caption-text\">So l\u00e4uft die Dauerwelle im Frisiersalon ab. Foto: Adobe Stock, (c) schankz<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nach einer entsprechenden <strong>Einwirkzeit unter der Trockenhaube<\/strong> w\u00e4scht\u00a0der\/die HairstylistIn\u00a0die Fl\u00fcssigkeit aus und tr\u00e4gt eine <strong>Fixierungsfl\u00fcssigkeit<\/strong> auf. Rund <strong>zehn Minuten<\/strong> sp\u00e4ter kann diese ausgewaschen werden. Die Haare sind dann dauerhaft gelockt oder gewellt.<\/p>\n<h3>Dauerwelle Arten:\u00a0Welche passt zu dir?<\/h3>\n<p>Es gibt verschiedene Arten der Dauerwelle. Die klassische Variante ist dabei die\u00a0<strong>alkalische Dauerwelle.\u00a0<\/strong>Sie\u00a0wirkt auch bei schwerem, dicken Haar, in dem tempor\u00e4re Locken oft nur schlecht halten. Sie greift die Haare allerdings auch an, sodass sie nicht auf br\u00fcchigem oder\u00a0durch Farbe gesch\u00e4digtem Haar\u00a0zum Einsatz kommen sollte. Auch das direkte F\u00e4rben nach der Dauerwelle ist eine schlechte Idee.<\/p>\n<p>Milder, aber auch weniger haltbar, ist hingegen die<strong>\u00a0&#8220;saure Dauerwelle&#8221;<\/strong>, benannt nach\u00a0ihrem sauren pH-Wert. Daneben gibt es noch die\u00a0<strong>Ansatz-Dauerwelle<\/strong>, die besonders bei herauswachsenden Dauerwellen Anwendung findet.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Kurz gesagt: Vor allem<strong> zwei Arten<\/strong> der Dauerwelle sind beliebt. Die <strong>alkalische Dauerwelle<\/strong>, die bis zu<strong> 6 Monate<\/strong> h\u00e4lt und die Haare vergleichsweise stark beansprucht, und die <strong>saure Dauerwelle<\/strong>. Sie ist milder, h\u00e4lt daf\u00fcr aber auch nur rund <strong>4 Monate<\/strong>.<\/div>\n<h3>Dauerwelle pflegen: 8 wichtige\u00a0Pflegetipps<\/h3>\n<p>Eine Dauerwelle strapaziert das Haar: Es verliert an<strong> Elastizit\u00e4t und Rei\u00dffestigkeit<\/strong>. Dementsprechend solltest du bei der Pflege von dauergewelltem Haar besonders liebevoll vorgehen. Verwende hochwertige Shampoos, Sp\u00fclungen und Kuren, die ausreichend <strong>Feuchtigkeit spenden<\/strong>. Achte zudem darauf, Sp\u00fclung und Kuren wirklich <strong>regelm\u00e4\u00dfig anzuwenden<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_140994\" aria-describedby=\"caption-attachment-140994\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-140994 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-gro\u00dfe-Locken-Wellen-182049303-EdNurg-830px.jpg\" alt=\"Dauerwelle Pflege: Eine Frau mit naturroten Haaren und sch\u00f6nen Locken.\" width=\"830\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-gro\u00dfe-Locken-Wellen-182049303-EdNurg-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-gro\u00dfe-Locken-Wellen-182049303-EdNurg-830px-300x127.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-gro\u00dfe-Locken-Wellen-182049303-EdNurg-830px-768x325.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-140994\" class=\"wp-caption-text\">Seit 2018 wieder schwer im Trend: Die Dauerwelle braucht eine reichhaltige Pflege. Foto: Adobe Stock, (c) EdNurg<\/figcaption><\/figure>\n<p>Sch\u00fctze deine Locken oder Wellen besonders im Sommer vor der Sonne, indem du Produkte <strong>mit UV-Filter<\/strong> verwendest. Ebenfalls vermeiden solltest du <strong>chlor- und salzhaltiges Wasser<\/strong>. Auch wenn sie also nicht so <em>richtig<\/em> cool aussehen: Beim Schwimmen sch\u00fctzt eine Badekappe deine Haarpracht. <strong>Hitzeschutz<\/strong> und niedrige Temperaturen beim F\u00f6hnen sind zudem ein Muss.<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Shampoos und Conditioner<\/strong> verwenden, die Feuchtigkeit spenden<\/li>\n<li><strong>Haarkuren<\/strong> und -masken regelm\u00e4\u00dfig anwenden<\/li>\n<li><strong>Im Sommer:<\/strong> Produkte mit UV-Schutz verwenden<\/li>\n<li><strong>Beim Schwimmen<\/strong> Dauerwelle mit Badekappe vor Chlor und Salz sch\u00fctzen<\/li>\n<li>Haare sollten <strong>nicht zu lange nass<\/strong> bleiben<\/li>\n<li><strong>Hitzeschutz<\/strong> vorm F\u00f6hnen auftragen<\/li>\n<li><strong>Niedrige Hitzestufe<\/strong> beim F\u00f6hnen<\/li>\n<li><strong>Feinzinkige<\/strong> B\u00fcrsten und K\u00e4mme vermeiden<\/li>\n<\/ol>\n<h3>Dauerwelle stylen: Frisuren &amp; Tipps<\/h3>\n<p>Morgens aufstehen, kurz die Locken sch\u00fctteln und mit einer Red Carpet Frisur das Haus verlassen? Klingt wie ein Traum! Ist es leider auch. Denn <strong>genau wie Naturlocken<\/strong> brauchen dauergewellte Haare viel Liebe und Aufmerksamkeit. (Vielleicht hast du eine liebe Freundin oder einen Freund mit nat\u00fcrlichen Locken, die dich in ihre Pflegeroutine einweihen kann?)<\/p>\n<p>K\u00e4mme die Haare ausschlie\u00dflich mit einem <strong>grobzinkigen Kamm oder einer Skelettb\u00fcrste<\/strong>\u00a0und am besten nur<strong> im nassen Zustand<\/strong>. B\u00fcrstest du hingegen das trockene Haar, brichst du die einzelnen Locken auf &#8211; es kommt zum ber\u00fchmten <em>Wischmopp-Ph\u00e4nomen<\/em>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141084\" aria-describedby=\"caption-attachment-141084\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141084 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Locken-Wellen-Kosten-tim-mossholder-830px.jpg\" alt=\"Dauerwelle lange Haare: Eine Frau mit gelocktem, blonden Haar dreht der Kamera den R\u00fccken zu und steht in der Natur.\" width=\"830\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Locken-Wellen-Kosten-tim-mossholder-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Locken-Wellen-Kosten-tim-mossholder-830px-300x127.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Locken-Wellen-Kosten-tim-mossholder-830px-768x325.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141084\" class=\"wp-caption-text\">Zur\u00fcck in die 80er Jahre? Damit die Dauerwelle <em>so<\/em> aussieht, muss du sie auch richtig stylen.\u00a0Foto: Unsplash, (c) tim mossholder<\/figcaption><\/figure>\n<p>Achte zudem darauf,\u00a0die\u00a0Locken oder Wellen nicht mit falschen oder zu vielen Produkten zu beschweren, sodass sie sich nicht unter dem Gewicht aush\u00e4ngen. Setze auf <strong>definierende und feuchtigkeitsspendende <\/strong>Styling- und Pflegeprodukte und lass die Dauerwelle am besten <strong>lufttrocknen<\/strong>. Besonders sprunghaft und definiert gelingen die Locken, wenn du sie in ein Tuch gewickelt \u00fcber Nacht trocknen l\u00e4sst (sogenanntes <em>Plopping<\/em>).\u00a0Wenn du es eilig hast, dann benutze beim F\u00f6hnen unbedingt einen <strong>Diffuser-Aufsatz<\/strong>.<\/p>\n<p>In Sachen Frisuren l\u00e4sst sich die Dauerwelle \u00e4hnlich handhaben wie nat\u00fcrliche Locken. \u00dcber eine gro\u00dfe Rundb\u00fcrste gef\u00f6hnt werden aus den engen Kringeln glamour\u00f6se\u00a0Hollywood-Locken. Romantisch verspielt wird&#8217;s mit lockeren Hochsteckfrisuren. Wichtig beim Styling: auf die Locken abgestimmte Produkte und etwas Zeit.<\/p>\n<h3>Wie lange h\u00e4lt eine Dauerwelle?<\/h3>\n<p>Nach <strong>zwei bis drei Wochen<\/strong>\u00a0lockern sich Wellen und Locken in dauergewelltem Haar wieder. Je nach Haarstruktur und Art bleibt die <strong>alkalische Dauerwelle bis zu sechs\u00a0Monate<\/strong> im Haar. Die <strong>saure Dauerwelle<\/strong> h\u00e4lt hingegen etwa <strong>4 Monate<\/strong>. Damit die Locken sich nicht vorschnell aush\u00e4ngen solltest du sie m\u00f6glichst schonend behandeln. Vermeide starkes Ziehen, B\u00fcrsten, Gl\u00e4tten und F\u00f6hnen\u00a0&#8211; vor allem dann, wenn die Haare nass sind.\u00a0G\u00e4nzlich zu ihrer urspr\u00fcnglichen Form kehren die Haare\u00a0\u00fcbrigens\u00a0nicht mehr zur\u00fcck. Schlie\u00dflich handelt es sich um eine &#8220;Dauer&#8221;-Welle. Hierzu musst du die Dauerwelle wohl oder \u00fcbel <strong>herauswachsen lassen<\/strong>.<\/p>\n<h3>Ist die Dauerwelle sch\u00e4dlich f\u00fcrs Haar?<\/h3>\n<p>Genau wie das Bleichen oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">F\u00e4rben<\/a> ist auch die Dauerwelle kein Spaziergang f\u00fcr die Haare. Der Friseur \u00f6ffnet dabei mit chemischen Mitteln die Haarstruktur und \u00e4ndert dauerhaft die Form des Haars. So sch\u00e4dlich f\u00fcrs Haar wie fr\u00fcher ist die Behandlung dank <strong>Aminos\u00e4uren, Aloe Vera oder Seidenproteinen<\/strong> in der Dauerwellenfl\u00fcssigkeit zwar nicht mehr. Dennoch leiden sogar gesunde\u00a0Haare darunter und k\u00f6nnen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trocken und\u00a0br\u00fcchig<\/a> werden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp:<\/strong> Mit speziellen Pflegemitteln kannst du deine Haare auf die Dauerwelle vorbereiten. Sie ummanteln die Haare mit Keratin oder Kollagen. Im Friseursalon erh\u00e4ltst du nicht nur eine gute Beratung sondern auch weitaus hochwertigere Produkte als im Drogeriemarkt.<\/div>\n<p>Ist deine M\u00e4hne schon zu Beginn besch\u00e4digt, kann sich ihr Zustand durch die Dauerwelle noch weiter verschlechtern. Sprich: Snap, snap, die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haare brechen ab<\/a>. Sei daher von Beginn an ehrlich zu deinem Friseur und erw\u00e4hne ehrlich:<\/p>\n<ul>\n<li>Ist dein Haar gef\u00e4rbt oder gebleicht? (auch bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Henna-Farben<\/a>)<\/li>\n<li>Sind deine Haare bereits chemisch behandelt? (chemische Dauerwelle oder Gl\u00e4ttung)<\/li>\n<li>Leidest du unter Allergien?<\/li>\n<li>Hat deine Kopfhaut schon einmal sensibel auf Pflege- oder Stylingprodukte reagiert?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Manchmal sind Haare auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">von Natur aus\u00a0sehr fein<\/a> oder trocken,\u00a0sodass du sie nicht zus\u00e4tzlich mit einer Dauerwelle belasten solltest. M\u00f6glicherweise ist die <strong>saure Dauerwelle<\/strong> dann eine Alternative zur st\u00e4rker belastenden, <strong>alkalischen Dauerwelle<\/strong>.\u00a0Ein guter Friseur wird dir ehrlich sagen, welche Dauerwellen Art sich eignet und ob deine Haare\u00a0sich f\u00fcr die Prozedur eignen. F\u00e4llt sein Urteil negativ aus, dann nimm es sportlich. Immerhin gibt es jede Menge M\u00f6glichkeiten, Haare vor\u00fcbergehend zu locken oder zu wellen.<\/p>\n<h3>Wie lange darf man die Dauerwelle nicht waschen?<\/h3>\n<p>In der Regel wird der Friseur deines Vertrauens nach der Dauerwelle darauf hinweisen, dass du deine Haare f\u00fcr <strong>2-3 Tage nicht waschen<\/strong> solltest. Aber warum darf man die Dauerwelle nicht waschen? Diese Zeit ben\u00f6tigt das Haar, um &#8220;wieder zur Ruhe zu kommen&#8221;. In den ersten 48-72 Stunden nach der Dauerwelle sind die Haare besonders empfindlich \u2013 ihre <strong>Schuppenschicht ist ge\u00f6ffnet<\/strong> und schutzlos ihrer Umgebung ausgeliefert.<\/p>\n<p>Deswegen solltest du erst einmal Ruhe walten lassen, ehe du dich an das Haarstyling machst.\u00a0Vermeide unbedingt das <strong>Waschen, F\u00f6hnen und grobe K\u00e4mmen<\/strong> der Dauerwelle. Ebenso tabu ist in dieser Phase das Schwimmen im Pool oder Meer. Lass die Dauerwelle also nicht unbedingt <em>vor<\/em> oder\u00a0<em>im<\/em> Urlaub setzen.<\/p>\n<h3>Was kostet eine Dauerwelle beim Friseur?<\/h3>\n<p>Der Preis der Dauerwelle h\u00e4ngt von verschiedenen Faktoren wie der gew\u00e4hlten Dauerwellen-Art und der Qualit\u00e4t ab. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-fuer-lange-haare-pflegen-schneller-wachsen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lange Haare<\/a> zu behandeln ist naturgem\u00e4\u00df aufw\u00e4ndiger und zeitintensiver. Der Preis\u00a0steigt also auch mit der L\u00e4nge der Haare. Mit Kosten von <strong>\u20ac 70 bis \u20ac 150<\/strong> solltest du f\u00fcr die dauerhaften Locken oder Wellen rechnen. Ein zus\u00e4tzlicher Schnitt, Styling und besondere Pflegemittel f\u00fcr zu Hause\u00a0kosten zus\u00e4tzlich\u00a0extra. Als <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trendfrisur 2022<\/a>\u00a0gilt f\u00fcr Locken \u00fcbrigens der <em>Shag<\/em>, ein schulterlange Schnitt mit Stirnfransen.<\/p>\n<h3>Dauerwelle selber machen &#8211; geht das?<\/h3>\n<p>Die Antwort darauf, ob du die Dauerwelle selbst machen kannst? Ein z\u00e4hneknirschendes <em>Jein<\/em>. Theoretisch geht das nat\u00fcrlich &#8211; theoretisch kannst du dir aber auch selbst ein Bein amputieren. Die Frage ist nur, ob du mit dem Ergebnis zufrieden sein wirst. \ud83d\ude09 Solltest du\u00a0\u00fcber <strong>keine Erfahrung in Sachen Dauerwelle<\/strong> besitzen, solltest du dringend davon absehen, dich selbst daran zu versuchen.<\/p>\n<p>Zum einen sind g\u00fcnstige <strong>Produkte aus der Drogerie oft unberechenbar<\/strong>, zum anderen <strong>reagiert jedes Haar unterschiedlich<\/strong> auf den Kontakt mit den Chemikalien. Schlie\u00dflich kommt es auch auf die<strong> richtige Drehtechnik<\/strong> und ein exaktes Timing an. M\u00f6chtest du also weder Haarbruch noch ein ungleichm\u00e4\u00dfiges Ergebnis riskieren, solltest du dringend einen professionellen Salon aufsuchen. Alle Mutigen sollten sich zumindest ein helfendes Paar H\u00e4nde dazuholen.<\/p>\n<h3><span id=\"Friseur_Wien_ausgewaumlhlte_Salonsnbspfuumlrnbspkurze_Schnitte\">Friseur Wien: ausgew\u00e4hlte Salons\u00a0f\u00fcr\u00a0Dauerwellen<\/span><\/h3>\n<p>In den folgenden Friseursalons arbeiten echte Profis, die wissen, ob deine Haare sich f\u00fcr die Dauerwelle eignen.<\/p>\n<ul>\n<li>1010 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/nM9Ll\/samy-haarchitekt\/?geo=REG_A_9\" rel=\"nofollow\">Samy Haarchitekt<\/a>,<em>\u00a0<\/em><strong>4,9<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b><\/span>\u00a0bei 81 Bewertungen<\/li>\n<li>1020 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a>,\u00a0<strong>4,8<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b>\u00a0<\/span>bei\u00a0105 Bewertungen<\/li>\n<li>1050 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GzRTz\/friseur-studio-wolfgang-pfeiffer-echt-scharf\/\">Wolfgang Pfeiffer Hair Art<\/a>,\u00a0<strong>4,9<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b>\u00a0<\/span>bei 151 Bewertungen<\/li>\n<li>1050 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MJrh9\/reemotion-hair-design\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reemotion Hair Design<\/a>,\u00a0<strong>4,5<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b><\/span>\u00a0bei\u00a043 Bewertungen<\/li>\n<li>1070 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/195R7\/minusplus-less-is-more\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">minusplus<\/a>,\u00a0<strong>5<\/strong>\u00a0<span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b><\/span>\u00a0bei\u00a090 Bewertungen<\/li>\n<li>1100 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\">Bellezza di Capilleri<\/a>,\u00a0<strong>5\u00a0<\/strong><span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b><\/span>\u00a0bei\u00a075 Bewertungen<\/li>\n<li>1220 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarplauderei Sturm und Kuhn<\/a>,\u00a0<strong>5\u00a0<\/strong><span style=\"color: #ffcc00;\"><b>\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/b>\u00a0<\/span>bei\u00a061 Bewertungen<\/li>\n<li>1010 Wien:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p2zTP\/ossig-hairstyle-beauty\/?advno=65188922\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ossig Hairstyle &amp; Beauty<\/a>,\u00a0<b>4,8\u00a0<\/b><b><span style=\"color: #ffcc00;\">\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605<\/span>\u00a0<\/b>bei\u00a041 Bewertungen\n<ul>\n<li>Bewertungs-Stand: 14.01.2021<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Steht dir eine Dauerwelle?<\/h3>\n<p>Lange Haare, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">kurze Haare<\/a>, Frauen, M\u00e4nner: Eigentlich<strong> kann die Dauerwelle jedem stehen<\/strong>. Schlie\u00dflich stehen auch Naturlocken Menschen mit verschiedensten Stilen und Gesichtsformen. Die Frage sollte also eher sein: Wirst du dich mit den permanenten Locken oder Wellen\u00a0auch wirklich wohlf\u00fchlen? Denn was f\u00fcr eine Party- oder Ballnacht eine willkommene Abwechslung darstellt, kann sich auf die Dauer unangenehm und fremd anf\u00fchlen. Dar\u00fcber hinaus sind die\u00a0Haare gelockt oder gewellt oft viel k\u00fcrzer, als im glatten Zustand.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141090\" aria-describedby=\"caption-attachment-141090\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141090 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px.jpg\" alt=\"Dauerwelle lange Haare: Eine Frau mit langen Locken.\" width=\"830\" height=\"351\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px-300x127.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-lange-Haare-jonas-svidras-830px-768x325.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141090\" class=\"wp-caption-text\">Lange Haare, kurze Haare, Gesichtsform: Wichtig ist v. a., dass du dich mit der Dauerwelle wohlf\u00fchlst. Foto: Unsplash, (c) jonas svidras<\/figcaption><\/figure>\n<p>Auf jeden Fall solltest du die Entscheidung f\u00fcr eine Dauerwelle gut \u00fcberdenken. Wenn du Zeit hast, versuche einmal eine ganze Woche lang mit <strong>tempor\u00e4ren Locken<\/strong> zu verbringen. Wie f\u00fchlst du dich damit im Alltag? Beim Sport? Mit und ohne Makeup? Ist dein Entschluss positiv ausgefallen, dann bring am besten <strong>Fotos von dir<\/strong> mit deiner gew\u00fcnschten Locken- oder Wellenform mit in den Friseursalon. So k\u00f6nnen die Profis besser einsch\u00e4tzen, was du dir w\u00fcnschst.<\/p>\n<h3>Dauerwelle Vorher Nachher Fotos<\/h3>\n<p>Auf Facebook und Instagram kommt man an der Dauerwelle gerade kaum vorbei. Richtig s\u00fc\u00df und ein bisschen retro wirkt die <strong>Dauerwelle bei kurzen Haaren <\/strong>zum Beispiel so:<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtvEHcQh9mm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BtvEHcQh9mm\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von HAAR &amp; VITAL BONN (@haarundvitalbonn)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-02-11T08:49:15+00:00\">Feb 11, 2019 um 12:49 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Dauerwelle bei M\u00e4nnern<\/h3>\n<p>2018 hat sich der Trend bereits angek\u00fcndigt, seit 2021 sehen wir sie nun wirklich \u00fcberall: die <strong>Dauerwelle bei M\u00e4nnern<\/strong>. Dabei werden die Seiten kurz rasiert. Die Haare am Oberkopf bleiben lang und werden per Dauerwelle gelockt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_165739\" aria-describedby=\"caption-attachment-165739\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-165739\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Maenner-Herren-Mann-Andi-Rieger-830px.jpg\" alt=\"Dauerwelle M\u00e4nner: Ein Mann mit Brille und Dauerwelle\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Maenner-Herren-Mann-Andi-Rieger-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Maenner-Herren-Mann-Andi-Rieger-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Maenner-Herren-Mann-Andi-Rieger-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-165739\" class=\"wp-caption-text\">Dauerwelle M\u00e4nner: Bei Herren besonders trendy sind Frisuren mit langem Deckhaar und kurzen Seiten. Foto: Unsplash, Andi Rieger<\/figcaption><\/figure>\n<p>Du suchst nach einem passenden Salon, der dir die Dauerwelle setzt? Die besten Friseure f\u00fcr fast jeden Sonderwunsch in Wien und Graz\u00a0hat Redakteurin Nele hier f\u00fcr uns zusammengestellt:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Wien: Experten f\u00fcr jedes Haarproblem<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-graz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Graz: Die besten Salons der Stadt<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Top Friseure in deiner N\u00e4he<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Locken liegen eigentlich immer im Trend &#8211; aber was, wenn man nicht von Natur aus mit sprunghaften Kringeln und gl\u00e4nzenden Wellen ausgestattet ist? Die chemische Dauerwelle ist heute\u00a0l\u00e4ngst nicht mehr so sch\u00e4dlich f\u00fcrs Haar wie in den 80ern. Worauf du trotzdem achten solltest und wie sich die Dauerwelle stylen l\u00e4sst: Wir haben die Antworten. Was ist eine Dauerwelle \u00fcberhaupt? Wie der Name schon verr\u00e4t, verleiht die Dauerwelle den Haaren dauerhafte Wellen oder Locken. Ganz \u00e4hnlich wie bei einer\u00a0permanenten Gl\u00e4ttung wird die Haarstruktur mit Hilfe von chemischen Mitteln ver\u00e4ndert. Besonders bei nat\u00fcrlich glattem Haar, in dem tempor\u00e4re Locken nur schlecht halten, klingt die dauerhafte L\u00f6sung verf\u00fchrerisch.\u00a0Eine Pudelfrisur wie in den 80er-Jahren musst du\u00a0dabei (normalerweise) nicht bef\u00fcrchten. Gut geschulte Friseure achten heutzutage darauf, dass die Lockenform nat\u00fcrlich wirkt und der Look zur Kopfform passt. Neben engen Locken sind auch gro\u00dfe Locken und weiche Wellen im Haar m\u00f6glich. Wie l\u00e4uft eine Dauerwelle ab? Zun\u00e4chst wird der\u00a0Friseur dein Haar gr\u00fcndlich waschen, sodass es frei von Fett, Schmutz und Stylingsr\u00fcckst\u00e4nden ist. Nur so kann die Dauerwelle sp\u00e4ter auch gleichm\u00e4\u00dfig wirken. Anschlie\u00dfend kommt die Dauerwellenfl\u00fcssigkeit auf das feuchte Haar.\u00a0Dann werden die Haare \u00fcber Dauerwellenwickler in der gew\u00fcnschten Lockengr\u00f6\u00dfe gedreht und mit Wellmittel versehen. Um die empfindlichen Haarspitzen zu sch\u00fctzen, werden diese dabei in Spitzenpapier gewickelt. Nach einer entsprechenden Einwirkzeit unter der Trockenhaube w\u00e4scht\u00a0der\/die HairstylistIn\u00a0die Fl\u00fcssigkeit aus und tr\u00e4gt eine Fixierungsfl\u00fcssigkeit auf. Rund zehn Minuten sp\u00e4ter kann diese ausgewaschen werden. Die Haare sind dann dauerhaft gelockt oder gewellt. Dauerwelle Arten:\u00a0Welche passt zu dir? Es gibt verschiedene Arten der Dauerwelle. Die klassische Variante ist dabei die\u00a0alkalische Dauerwelle.\u00a0Sie\u00a0wirkt auch bei schwerem, dicken Haar, in dem tempor\u00e4re Locken oft nur schlecht halten. Sie greift die Haare allerdings auch an, sodass sie nicht auf br\u00fcchigem oder\u00a0durch Farbe gesch\u00e4digtem Haar\u00a0zum Einsatz kommen sollte. Auch das direkte F\u00e4rben nach der Dauerwelle ist eine schlechte Idee. Milder, aber auch weniger haltbar, ist hingegen die\u00a0&#8220;saure Dauerwelle&#8221;, benannt nach\u00a0ihrem sauren pH-Wert. Daneben gibt es noch die\u00a0Ansatz-Dauerwelle, die besonders bei herauswachsenden Dauerwellen Anwendung findet. Kurz gesagt: Vor allem zwei Arten der Dauerwelle sind beliebt. Die alkalische Dauerwelle, die bis zu 6 Monate h\u00e4lt und die Haare vergleichsweise stark beansprucht, und die saure Dauerwelle. Sie ist milder, h\u00e4lt daf\u00fcr aber auch nur rund 4 Monate. Dauerwelle pflegen: 8 wichtige\u00a0Pflegetipps Eine Dauerwelle strapaziert das Haar: Es verliert an Elastizit\u00e4t und Rei\u00dffestigkeit. Dementsprechend solltest du bei der Pflege von dauergewelltem Haar besonders liebevoll vorgehen. Verwende hochwertige Shampoos, Sp\u00fclungen und Kuren, die ausreichend Feuchtigkeit spenden. Achte zudem darauf, Sp\u00fclung und Kuren wirklich regelm\u00e4\u00dfig anzuwenden. Sch\u00fctze deine Locken oder Wellen besonders im Sommer vor der Sonne, indem du Produkte mit UV-Filter verwendest. Ebenfalls vermeiden solltest du chlor- und salzhaltiges Wasser. Auch wenn sie also nicht so richtig cool aussehen: Beim Schwimmen sch\u00fctzt eine Badekappe deine Haarpracht. Hitzeschutz und niedrige Temperaturen beim F\u00f6hnen sind zudem ein Muss. Shampoos und Conditioner verwenden, die Feuchtigkeit spenden Haarkuren und -masken regelm\u00e4\u00dfig anwenden Im Sommer: Produkte mit UV-Schutz verwenden Beim Schwimmen Dauerwelle mit Badekappe vor Chlor und Salz sch\u00fctzen Haare sollten nicht zu lange nass bleiben Hitzeschutz [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":141132,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling &amp; Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dauerwelle? Das solltest du vorher unbedingt wissen\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling &amp; Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-14T02:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-04T09:46:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Beitragsbild-Averie-Woodard-830x553px.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\",\"name\":\"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-14T02:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-04T09:46:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling & Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken - Herold Blog","description":"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling & Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Dauerwelle? Das solltest du vorher unbedingt wissen","og_description":"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling & Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-14T02:00:35+00:00","article_modified_time":"2022-07-04T09:46:10+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Beitragsbild-Averie-Woodard-830x553px.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/","name":"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-14T02:00:35+00:00","dateModified":"2022-07-04T09:46:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Gro\u00dfe Locken und Wellen dank Dauerwelle: Aber wie sehr schadet das dem Haar und was kostet es? Wir verraten alles zu Pflege, Styling & Kosten. Plus: Vorher-Nachher-Fotos.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Dauerwelle: 2022 setzen wir auf gro\u00dfe Locken"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Dauerwelle-Beitragsbild-Averie-Woodard-830x553px-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=140709"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253446,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/140709\/revisions\/253446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/141132"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=140709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=140709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=140709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}