{"id":141237,"date":"2019-03-07T08:00:10","date_gmt":"2019-03-07T07:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=141237"},"modified":"2019-09-04T16:06:21","modified_gmt":"2019-09-04T14:06:21","slug":"babytrage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/","title":{"rendered":"Tragende Rolle: Welche Babytrage ist die beste?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_141264\" aria-describedby=\"caption-attachment-141264\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-Beitragsbild.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141264 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-Beitragsbild.jpg\" alt=\"Babytrage\" width=\"830\" height=\"370\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-Beitragsbild.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-Beitragsbild-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-Beitragsbild-768x342.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141264\" class=\"wp-caption-text\">Babytragen sind auf dem Vormarsch! H\u00f6chste Zeit, euch in die Welt des Tragens zu entf\u00fchren! Foto: (c) Lilium Pictures<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Babytragen<\/strong> sind im Kommen! Doch es war ein weiter Weg. Zuerst waren sie weitgehend unbekannt. Dann k\u00e4mpften sie mit einem angestaubten \u00d6ko-Image. Doch jetzt sind sie <strong>endlich salonf\u00e4hig<\/strong>. In Stadt und Land sind immer mehr <strong>Trageeltern<\/strong> unterwegs. Mehr und mehr Eltern entdecken die Welt des Tragens f\u00fcr sich und ihr Baby. Ob im Tragetuch oder in den verschiedenen Babytragen: Das Tragen bringt viele sch\u00f6ne Momente und Vorteile.<\/p>\n\n<h2>Von Nesthockern, Nestfl\u00fcchtern und Traglingen<\/h2>\n<p>Das <strong>Tragen von Babys<\/strong> ist alles andere als eine neue Erfindung. Es war seit jeher eine naturgegebene Notwendigkeit. Manche Arten ziehen ihre Jungen im gesch\u00fctzten Nest gro\u00df. Bei anderen sind die Kleinen sofort nach der Geburt im Schutz der Herde mobil. Wir jedoch sind zu Beginn unseres Lebens nicht mobil und v\u00f6llig wehrlos \u2013 <strong>wir sind Traglinge<\/strong>. Kennt ihr das, wenn ihr ein kleines Baby hochhebt und es seine Beine nach oben anzieht? Diese <strong>Anhock-Spreiz-Haltung<\/strong> ist die perfekte Haltung, um sich tragen zu lassen. Babys halten sich immer noch <strong>reflexartig an unserem Fell<\/strong>, sprich an unserer Kleidung fest. Das alles zeigt: Babys haben ganz ein gro\u00dfes Bed\u00fcrfnis, getragen zu werden. Den modernen Traget\u00fcchern und Tragehilfen sei Dank geht das heute ganz einfach.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141273\" aria-describedby=\"caption-attachment-141273\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-wir-tragen-schon-immer.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141273\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-wir-tragen-schon-immer.jpg\" alt=\"Babytrage\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-wir-tragen-schon-immer.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-wir-tragen-schon-immer-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-wir-tragen-schon-immer-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141273\" class=\"wp-caption-text\">In vielen Teilen der Welt wei\u00df man ganz genau, wie wichtig das Tragen ist. Wir lernen es jetzt langsam wieder. Foto: unsplash (c) Annie Spartt<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Warum soll ich mein Baby tragen?<\/h2>\n<p>Neben diesem <strong>ureigenen Bed\u00fcrfnis<\/strong> genie\u00dft das Baby vor allem eines: <strong>N\u00e4he<\/strong>. Dicht an uns gekuschelt, f\u00fchlt sich das Baby optimal gesch\u00fctzt und geborgen. Es kann sich jederzeit bei Mama oder Papa verstecken und eine Runde schlafen. Dennoch haben sie beim Tragen genug M\u00f6glichkeit, im Schutz der Eltern die Welt in Ruhe zu beobachten. Es gibt kaum etwas Besseres, um eine <strong>enge Eltern-Kind-Bindung<\/strong>\u00a0aufzubauen.<\/p>\n<p>Zudem gelten <strong>Tragebabys<\/strong> allgemein als ruhiger und entspannter. Kein Wunder bei der Gewissheit, jederzeit den <strong>bestm\u00f6glichen Schutz der Eltern<\/strong> genie\u00dfen zu k\u00f6nnen und trotzdem immer mittendrin zu sein. Rein technisch kommt noch dazu, dass man beim <strong>Tragen mit Tuch oder Tragehilfe<\/strong> beide H\u00e4nde frei hat. Zudem kann damit auch der <strong>Kinderwagen<\/strong> problemlos <strong>zu Hause bleiben<\/strong>. Damit ist kein Gang im Gesch\u00e4ft mehr zu eng und die nervige Suche nach einem Lift ist Geschichte.<\/p>\n<h2>Was muss ich beim Tragen meines Babys beachten?<\/h2>\n<ul>\n<li><strong>Richtige Haltung:<\/strong> Bei all den Vorteilen f\u00fcr das Baby ist es besonders wichtig, richtig zu tragen. Worauf es dabei ankommt, erfahrt ihr am besten bei einer <strong>Trageberatung<\/strong>. Mit der richtigen Ausstattung und der <strong>optimalen Haltung<\/strong> k\u00f6nnt ihr das Tragen ungest\u00f6rt genie\u00dfen und die gro\u00dfen und kleinen R\u00fccken und Gelenke werden geschont.<\/li>\n<li><strong>Alter<\/strong>: ihr k\u00f6nnt euer Baby <strong>bald\u00a0nach der Geburt<\/strong> mit Tragetuch oder Tragehilfe tragen. Ein offizielles H\u00f6chstalter gibt es nicht. Solange sich alle Beteiligten wohlf\u00fchlen, k\u00f6nnt ihr auch eure Kleinkinder noch tragen. Irgendwann ist der Drang selber mobil zu sein, ohnehin zu gro\u00df.<\/li>\n<li><strong>Nicht nach vorne tragen<\/strong>: Manche tragen ihr Kind lieber mit dem Blick nach vorne. Verbunden mit dem Wunsch, dem Kind m\u00f6glichst viel von der Welt zu zeigen. <strong>Es k\u00f6nnte ja etwas verpassen!<\/strong> Doch das ist f\u00fcr die Kleinen sehr schnell zu viel des Guten. Immerhin haben sie so<strong> keine R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeit<\/strong>. Sie sind den vielen Eindr\u00fccken vollkommen ausgeliefert und schnell <strong>\u00fcberfordert<\/strong>. Zudem\u00a0bieten nur sehr wenige nach vorne gerichtete Tragen eine brauchbare Haltung. Viel mehr sind die meisten von ihnen sehr <strong>sch\u00e4dlich<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Tragen nach Kaiserschnitt<\/strong>: Selbst nach einem <strong>Kaiserschnitt<\/strong> ist es \u00fcblicherweise <strong>kein Problem<\/strong>, das Baby zu tragen. Hier kann jede Mama ganz nach ihrem eigenen Gef\u00fchl entscheiden. Es kann sogar von Vorteil sein, da Mama weniger oft das Baby hochnehmen und wieder hinlegen muss. Eine ordentliche <strong>Trageberatung<\/strong> ist hier dennoch besonders wichtig.<\/li>\n<li><strong>Tragen im Winter oder bei Regen<\/strong>: Bei Regen und K\u00e4lte ist das Tragen ebenfalls wunderbar m\u00f6glich. Wie viele Schichten sich Eltern und Kind dabei anziehen ist <strong>Erfahrungssache<\/strong>, allerdings keine gro\u00dfe Wissenschaft. Da entwickelt ihr bestimmt schnell das richtige Gesp\u00fcr. F\u00fcr die oberste Schicht gibt es spezielle <strong>Tragejacken<\/strong> oder <strong>Rei\u00dfverschluss-Eins\u00e4tze<\/strong>, die bestehende Jacken erweitern k\u00f6nnen.<\/li>\n<li><strong>Verw\u00f6hne ich mein Baby?<\/strong> Gerade in den ersten Monaten gibt es <strong>kein zu viel an N\u00e4he und Geborgenheit.<\/strong> Dementsprechend verw\u00f6hnt auch niemand sein Kind, wenn er es oft und lange tr\u00e4gt. Es braucht auch nicht l\u00e4nger, bis es mobil wird. Meist ist sogar das Gegenteil der Fall.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Tragepapas holen auf<\/h3>\n<p>Das Tragen ist nach wie vor eine klare <strong>Mama-Dom\u00e4ne<\/strong>. Doch die <strong>Tragepapas<\/strong> werden immer mehr. Zum Gl\u00fcck! Denn gerade bei V\u00e4tern kann das Tragen die Beziehung zum Baby massiv st\u00e4rken. Gerade neben der engen Stillbeziehung zwischen Mutter und Kind f\u00fchlen sich <strong>Papas nach der Geburt oft im Abseits<\/strong>. Da kann das Tragen ein wunderbarer Weg sein, ebenfalls von Anfang an eine enge <strong>Vater-Kind-Bindung<\/strong> aufzubauen. Also liebe Papas, nur ran an die Babytragen. Sogar Daniel Craig ist stolzer Tragepapa und wenn selbst James Bond die Trage als n\u00fctzliches Gadget nutzt, was h\u00e4lt euch noch auf?<\/p>\n<figure id=\"attachment_141645\" aria-describedby=\"caption-attachment-141645\" style=\"width: 829px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141645\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1.jpg\" alt=\"Babytrage mit Regenschutz\" width=\"829\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1.jpg 829w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-700x467.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 829px) 100vw, 829px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141645\" class=\"wp-caption-text\">F\u00fcr verregnete Tage gibt es speziellen Regenschutz f\u00fcr die Babytrage. Foto: Unsplash (c) Jens Johnsson<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Babytrage vs. Tragetuch<\/h2>\n<p>Jetzt seid ihr hoffentlich schon von den <strong>Vorteilen des Tragens<\/strong> \u00fcberzeugt. Doch womit sollt ihr euer Baby tragen? Darauf gibt es unz\u00e4hlige Antworten. Am einfachsten unterscheiden wir zwischen <strong>drei Varianten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Tragetuch<\/li>\n<li>Fullbuckle Babytrage<\/li>\n<li>Halfbuckle Babytrage<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Das Tragetuch<\/h3>\n<p>Das <strong>Tragetuch<\/strong> ist der Klassiker beim Tragen. Es kommt ohne Schnallen oder sonstigem Zubeh\u00f6r aus. Dadurch l\u00e4sst es sich ganz einfach zusammenfalten und <strong>braucht unterwegs nur wenig Platz.<\/strong> Hier genie\u00dft das Baby die bestm\u00f6gliche Passform. M\u00f6glich machen das unz\u00e4hlige Arten und Weisen, das Tragetuch zu binden. Das erfordert jedoch eine <strong>gute Anleitung und etwas \u00dcbung<\/strong>, bis immer alles an der richtigen Stelle sitzt. \u00dcblicherweise ist das Tragetuch zudem die <strong>preisg\u00fcnstigste L\u00f6sung.<\/strong><\/p>\n<figure id=\"attachment_141633\" aria-describedby=\"caption-attachment-141633\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141633\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage.jpg\" alt=\"Babytuch Lernstunde\" width=\"830\" height=\"553\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-768x512.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141633\" class=\"wp-caption-text\">In Trageberatungskursen kannst du verschiedene Wickeltechniken f\u00fcrs Tragetuch lernen. Foto: Adobe Stock, (c) Kzenon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Die Fullbuckle Babytrage<\/h3>\n<p>Etwas technischer wird es bei den Tragehilfen. Hier kommen zus\u00e4tzliche Teile wie Schnallen, Klettverschl\u00fcsse und Ringe dazu. Bei <strong>Fullbuckle Babytragen<\/strong> befinden sich Schnallen am Gurt um die H\u00fcften und oben bei den Schultern. F\u00fcr Passform und Tragekomfort sorgen verschiedene Punkte, an denen sich die Gurte verstellen lassen. Falls der (zuk\u00fcnftige) Tragepapa erst \u00fcberzeugt werden will: Die <strong>meisten Tragepapas bevorzugen diese Art der Tragen<\/strong>. Immerhin braucht es hier am wenigsten \u00dcbung und Mann hat ganz einfach etwas mehr Technik in der Hand.<\/p>\n<h3>Die Halfbuckle Babytrage<\/h3>\n<p>Die <strong>Halfbuckle Tragehilfen<\/strong> stellen eine Art <strong>Zwischenstufe<\/strong> dar. Auch hier wird der H\u00fcftgurt mit einer Schnalle geschlossen. \u00dcber die Schultern kommen jedoch Stoffbahnen, die \u00fcber dem R\u00fccken gekreuzt und dann vorne unter dem Baby verknotet werden. Im Vergleich zu Fullbuckle Tragen bekommen wir hier <strong>eine bessere Passform f\u00fcr Neugeborene<\/strong> hin. Daher beginnen viele zuerst mit einer Halfbuckle-Trage und steigen sp\u00e4ter auf eine Fullbuckle um.<\/p>\n<p>Innerhalb dieser drei Gruppen gibt es <strong>unz\u00e4hlige weitere Varianten und Arten,<\/strong> doch das w\u00fcrde hier den Rahmen sprengen. Welche L\u00f6sung f\u00fcr euch und euer Baby am besten passt, l\u00e4sst sich nur schwer\u00a0allgemein bestimmen. Nat\u00fcrlich ist es verlockend, ein paar Euro zu sparen und einfach online irgendeine dieser Varianten zu bestellen. Doch gerade beim Tragen lohnt sich eine <strong>ordentliche Beratung<\/strong>, am besten bei <strong>ausgebildeten Trageberaterinnen<\/strong>. Mit ihnen k\u00f6nnt ihr die verschiedenen Systeme ausprobieren und so die ideale L\u00f6sung f\u00fcr alle Beteiligten finden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_141267\" aria-describedby=\"caption-attachment-141267\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter.jpg\" alt=\"Babytrage\" width=\"830\" height=\"549\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter-768x508.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage-tragen-im-Winter-500x330.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-141267\" class=\"wp-caption-text\">Auch beim Tragen gibt es (fast) kein schlechtes Wetter. Foto: Pixabay (c) Detmold<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Wo kann ich das passende Tragetuch oder die richtige Babytrage kaufen?<\/h2>\n<p>Gemeinsam mit dem aktuellen <strong>Siegeszug des Tragens<\/strong> w\u00e4chst auch die Zahl der Tragel\u00e4den stetig. In ganz \u00d6sterreich k\u00f6nnt ihr viele verschiedene L\u00e4den, Beraterinnen und Hersteller f\u00fcr Babytragen und Traget\u00fccher finden. Dort ist bestimmt auch f\u00fcr euch die richtige L\u00f6sung dabei.<\/p>\n<h4>Tragel\u00e4den in Wien<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gcMnL\/popolini\/\">PoPoLiNi, 1060 Wien<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1pbRK\/popolini\/\">PoPoLiNi, 1230 Wien<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LjFPc\/buzzidil-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Buzzidil, 1120 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vHLtJ\/schnuppidu-eu\/\"><strong>Schnuppidu, 1180 Wien<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in Nieder\u00f6sterreich<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leobersdorf\/hLKKc\/trageboutique-leobersdorf\/\" rel=\"nofollow\">Trageboutique, 2544 Leobersdorf<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/randegg\/JRHb7\/windelkiste-nat\u00fcrlich-wickeln\/\">Windelkiste, 3263 Randegg<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wolfsgraben\/GG5C1\/kinderdinge-mag-nicole-dupont\/\"><strong>Kinderdinge, 3012 Wolfsgraben<\/strong><\/a><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pitten\/Kv5Jr\/trage-shop\/\" rel=\"nofollow\">Trage-Shop, 2823 Pitten<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den im Burgenland<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/willersdorf\/2bkJk\/f\u00fcrst-jennifer\/\" rel=\"nofollow\">Tragenwelt \u2013 Jennifer F\u00fcrst, 7432 Willersdorf<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in Ober\u00f6sterreich<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/kZSCM\/mamiladen-linz-sattler-gstallnig-og\/\" rel=\"nofollow\">Mamiladen, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/VcDH4\/nat\u00fcrlich-baby-eu\/\" rel=\"nofollow\">Nat\u00fcrlich Baby, 4020 Linz<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Kwb8j\/trageboutique-linz\/\" rel=\"nofollow\">Trageboutique, 4040 Linz<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in der Steiermark<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f9MMP\/popolini\/\">PoPoLiNi, 8010 Graz<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/weitendorf\/8PvvG\/schimb\u00f6ck-sonja\/\" rel=\"nofollow\">SoTraLa Sonjas Trageladen, 8410 Weitendorf<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in K\u00e4rnten<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w\u00f6rthersee\/99X6P\/mamistube-ulrike-kogler\/\">Mamiladen, 9020 Klagenfurt am W\u00f6rthersee<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in Tirol<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/vGhT6\/popolini\/\">PoPoLiNi, 6020 Innsbruck<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Tragel\u00e4den in Salzburg<\/h4>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/vrnfn\/popolini\/\">PoPoLiNi, 5023 Salzburg<\/a><\/strong><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/altenmarkt-im-pongau\/8Rjtp\/mamiladen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Mamiladen, 5541 Altenmarkt<\/strong><\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Tragel\u00e4den in Vorarlberg<\/h4>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/th%C3%BCringen\/NtC6j\/herzk%C3%A4ferle-trageberatung-und-trageshop\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Herzk\u00e4ferle, 6712 Th\u00fcringen<\/strong><\/a><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/rankweil\/XtDTQ\/wunderland-handels-kg\/\">Wunderland, 6830 Rankweil<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Babytragen sind im Kommen! Doch es war ein weiter Weg. Zuerst waren sie weitgehend unbekannt. Dann k\u00e4mpften sie mit einem angestaubten \u00d6ko-Image. Doch jetzt sind sie endlich salonf\u00e4hig. In Stadt und Land sind immer mehr Trageeltern unterwegs. Mehr und mehr Eltern entdecken die Welt des Tragens f\u00fcr sich und ihr Baby. Ob im Tragetuch oder in den verschiedenen Babytragen: Das Tragen bringt viele sch\u00f6ne Momente und Vorteile. Von Nesthockern, Nestfl\u00fcchtern und Traglingen Das Tragen von Babys ist alles andere als eine neue Erfindung. Es war seit jeher eine naturgegebene Notwendigkeit. Manche Arten ziehen ihre Jungen im gesch\u00fctzten Nest gro\u00df. Bei anderen sind die Kleinen sofort nach der Geburt im Schutz der Herde mobil. Wir jedoch sind zu Beginn unseres Lebens nicht mobil und v\u00f6llig wehrlos \u2013 wir sind Traglinge. Kennt ihr das, wenn ihr ein kleines Baby hochhebt und es seine Beine nach oben anzieht? Diese Anhock-Spreiz-Haltung ist die perfekte Haltung, um sich tragen zu lassen. Babys halten sich immer noch reflexartig an unserem Fell, sprich an unserer Kleidung fest. Das alles zeigt: Babys haben ganz ein gro\u00dfes Bed\u00fcrfnis, getragen zu werden. Den modernen Traget\u00fcchern und Tragehilfen sei Dank geht das heute ganz einfach. Warum soll ich mein Baby tragen? Neben diesem ureigenen Bed\u00fcrfnis genie\u00dft das Baby vor allem eines: N\u00e4he. Dicht an uns gekuschelt, f\u00fchlt sich das Baby optimal gesch\u00fctzt und geborgen. Es kann sich jederzeit bei Mama oder Papa verstecken und eine Runde schlafen. Dennoch haben sie beim Tragen genug M\u00f6glichkeit, im Schutz der Eltern die Welt in Ruhe zu beobachten. Es gibt kaum etwas Besseres, um eine enge Eltern-Kind-Bindung\u00a0aufzubauen. Zudem gelten Tragebabys allgemein als ruhiger und entspannter. Kein Wunder bei der Gewissheit, jederzeit den bestm\u00f6glichen Schutz der Eltern genie\u00dfen zu k\u00f6nnen und trotzdem immer mittendrin zu sein. Rein technisch kommt noch dazu, dass man beim Tragen mit Tuch oder Tragehilfe beide H\u00e4nde frei hat. Zudem kann damit auch der Kinderwagen problemlos zu Hause bleiben. Damit ist kein Gang im Gesch\u00e4ft mehr zu eng und die nervige Suche nach einem Lift ist Geschichte. Was muss ich beim Tragen meines Babys beachten? Richtige Haltung: Bei all den Vorteilen f\u00fcr das Baby ist es besonders wichtig, richtig zu tragen. Worauf es dabei ankommt, erfahrt ihr am besten bei einer Trageberatung. Mit der richtigen Ausstattung und der optimalen Haltung k\u00f6nnt ihr das Tragen ungest\u00f6rt genie\u00dfen und die gro\u00dfen und kleinen R\u00fccken und Gelenke werden geschont. Alter: ihr k\u00f6nnt euer Baby bald\u00a0nach der Geburt mit Tragetuch oder Tragehilfe tragen. Ein offizielles H\u00f6chstalter gibt es nicht. Solange sich alle Beteiligten wohlf\u00fchlen, k\u00f6nnt ihr auch eure Kleinkinder noch tragen. Irgendwann ist der Drang selber mobil zu sein, ohnehin zu gro\u00df. Nicht nach vorne tragen: Manche tragen ihr Kind lieber mit dem Blick nach vorne. Verbunden mit dem Wunsch, dem Kind m\u00f6glichst viel von der Welt zu zeigen. Es k\u00f6nnte ja etwas verpassen! Doch das ist f\u00fcr die Kleinen sehr schnell zu viel des Guten. Immerhin haben sie so keine R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeit. Sie sind den vielen Eindr\u00fccken vollkommen ausgeliefert und schnell \u00fcberfordert. Zudem\u00a0bieten nur sehr wenige [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":141645,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[60643],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-07T07:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-04T14:06:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"829\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/\",\"name\":\"Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-07T07:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-04T14:06:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tragende Rolle: Welche Babytrage ist die beste?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD","description":"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD","og_description":"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-03-07T07:00:10+00:00","article_modified_time":"2019-09-04T14:06:21+00:00","og_image":[{"width":829,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/","name":"Welche Babytrage ist die richtige f\u00fcr mich? - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-03-07T07:00:10+00:00","dateModified":"2019-09-04T14:06:21+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Immer mehr Eltern genie\u00dfen die sch\u00f6nen Tragemomente mit ihren Babys. Doch was passt am besten f\u00fcr mich: Tragetuch oder Babytrage? Finden wir es heraus!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/babytrage\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tragende Rolle: Welche Babytrage ist die beste?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Babytrage_1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141237"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=141237"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141237\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":174971,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/141237\/revisions\/174971"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/141645"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=141237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=141237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=141237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}