{"id":151690,"date":"2020-06-16T08:00:16","date_gmt":"2020-06-16T06:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=151690"},"modified":"2020-06-23T12:00:35","modified_gmt":"2020-06-23T10:00:35","slug":"fruehstueck-salzburg","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/","title":{"rendered":"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps f\u00fcr Gourmets &#038; Naschkatzen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_152128\" aria-describedby=\"caption-attachment-152128\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-152128\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Header.jpg\" alt=\"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: Ein Fr\u00fchst\u00fcckstisch mit Pancakes, Waffeln, Spiegeleiern, Kaffee und frischen Fr\u00fcchten\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Header.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Header-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Header-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-152128\" class=\"wp-caption-text\">Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: wir haben 5 top Restaurants in der Stadt und Salzburg Umgebung f\u00fcr dich. Foto: Rachel Park, Unsplash<\/figcaption><\/figure>\n<p>Butterweiche Nockerl und Mozartkugeln aus zartem Marzipan: Dass Salzburg eine Hochburg der Kulinarik ist, ist weithin bekannt. Aber wo sollte man in der Mozartstadt hingehen, wenn schon morgens der Magen knurrt? Wir haben die sch\u00f6nsten 5 Lokale f\u00fcr ein besonderes <strong>Fr\u00fchst\u00fcck in Salzburg<\/strong> f\u00fcr dich zusammengestellt &#8211; von der Altstadt bis\u00a0nach Taxheim, vom herzhaften Hirschschinken bis zum veganen Chiapudding.<\/p>\n\n<h2>Fr\u00fchst\u00fcck\u00a0&amp; Brunch in Salzburg:\u00a0von herzhaft bis s\u00fc\u00df<\/h2>\n<p>In welchem Caf\u00e9 l\u00e4sst sich&#8217;s in Salzburg am besten fr\u00fchst\u00fccken? Und in welchem Restaurant gibt es den k\u00f6stlichsten Brunch? Wir haben 5 top Lokale f\u00fcr dich, die du bei einem Besuch in Salzburg unbedingt ausprobieren musst.<\/p>\n<h3>1.\u00a0Cafe Fingerlos: Mehlspeisen zum Dahinschmelzen<\/h3>\n<p>Das Salzburger Mekka f\u00fcr alle Naschkatzen ist das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/XjRhC\/cafe-fingerlos-jm-fingerlos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cafe Fingerlos<\/strong><\/a>.\u00a0Bereits die Vitrine der Patisserie &amp; Konditorei ist zum Dahinschmelzen: Feinste Naschereien aus Schokolade, Marzipan und Cremes bereiten die Qual der Wahl. (Tipp\u00a0am Rande: Zum Gl\u00fcck kann man\u00a0in diesem Caf\u00e9 gar nicht daneben greifen. \ud83d\ude09 )<\/p>\n<p>In Sachen Fr\u00fchst\u00fcck erwarten dich diverse Variationen mit hochwertigem Kaffee, Kakao, S\u00e4ften und Tee. Zu schmausen gibt&#8217;s neben hausgemachten Mehlspeisen frische Weckerl, Aufstriche, K\u00e4se, Schinken, verschiedene Eierspeisen, frisches Gem\u00fcse und Obst.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BAWqw8aL7uh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BAWqw8aL7uh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Olli, 24, Student (@o.rmy)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-01-10T09:53:13+00:00\">Jan 10, 2016 um 1:53 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Das Fingerlos ist stets gut besucht, sodass eine Reservierung sinnvoll ist. Au\u00dferhalb der Altstadt gelegen ist es wenig touristisch und bietet neben einem k\u00f6stlichen Fr\u00fchst\u00fcck eine Atmosph\u00e4re mit klassischem Kaffeehaus-Charme. Definitiv ein Muss bei jedem Salzburg-Besuch.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Dienstag bis Sonntag 7 Uhr 30\u00a0bis 19 Uhr 30, Montag Ruhetag<\/li>\n<li><strong>weitere Infos:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/XjRhC\/cafe-fingerlos-jm-fingerlos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Fingerlos in der Franz-Josef-Stra\u00dfe, 5020 Salzburg<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>2. The Heart of Joy: vegetarisches &amp; veganes Fr\u00fchst\u00fcck<\/h3>\n<p>Nur 100 Meter vom\u00a0Cafe Fingerlos entfernt liegt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/6x4jR\/the-heart-of-joy-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Heart of Joy<\/a>. Das Restaurant l\u00e4sst Montag bis Donnerstag von 8:00-11:00 die\u00a0Herzen von vegetarischen und veganen Fr\u00fchst\u00fcckern h\u00f6her schl\u00e4gen &#8211; freitags bis sonntags sogar ganztags. F\u00fcr Freunde der pflanzenbasierten K\u00fcche gibt es in dem Caf\u00e9 etwa ayurvedisches Porridge, frische Fr\u00fcchte, Gr\u00fcntee, Kaffee mit Pflanzenmilch oder\u00a0frisch gepressten Karotte-Apfel-Ingwersaft. Aber auch vegetarische Fr\u00fchst\u00fccksvarianten mit K\u00e4se, Eiern oder Honig stehen auf der Karte.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BuyL85gFeu2\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BuyL85gFeu2\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von The Heart of Joy Caf\u00e9 (@heartofjoycafe)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-03-09T10:26:50+00:00\">M\u00e4r 9, 2019 um 2:26 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>In der Ruheoase l\u00e4sst sich \u00fcbrigens auch fernab der Fr\u00fchst\u00fcckszeit wunderbar schlemmen. Neben Salaten, Omelettes, Currys und Ciabattas gibt es vegane, glutenfreie und sogar Rohkost-Kuchen.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>fr\u00fchst\u00fccken und brunchen:<\/strong>\u00a0Montag bis Donnerstag\u00a08\u00a0Uhr bis 11 Uhr, Freitag bis Sonntag ganzt\u00e4gig<\/li>\n<li><strong>weitere Infos:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/6x4jR\/the-heart-of-joy-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Heart of Joy in der Franz-Josef-Stra\u00dfe, 5020 Salzburg<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>3. Cafe Classic: Fr\u00fchst\u00fcck im Mozart Wohnhaus<\/h3>\n<p>\u00dcber <a href=\"https:\/\/www.salzburg.gv.at\/themen\/tourismus\/tourismuspolitik\/tourismusstatistik\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">8,1 Millionen G\u00e4ste<\/a> besuchten im Tourismusjahr 2018\/2019 die Stadt Salzburg. Auf der Salzburg-Bucket-List dabei meist ganz oben: das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bs8J7\/mozarts-geburtshaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mozart Geburtshaus in der Getreidegasse<\/a> und das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/sjtM2\/mozart-wohnhaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Mozart Wohnhaus am Makartplatz<\/a>. Im Wohnhaus Mozarts findet sich dabei das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/41M8R\/cafe-classic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Cafe Classic<\/a>. In dem Kaffeehaus genie\u00dft du auf traditionellen Bugholz-Sesseln dein Fr\u00fchst\u00fcck, w\u00e4hrend klassische Musik die das geschichtstr\u00e4chtige Barock-Gem\u00e4uer durchdringt.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/kcq5Lzkb0C\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/kcq5Lzkb0C\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Vee Vira (@cakehunter)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2014-02-15T19:10:45+00:00\">Feb 15, 2014 um 11:10 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>In kulinarischer Hinsicht findest du im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/41M8R\/cafe-classic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Cafe Classic<\/a> alles, was seinerzeit auch Mozart gemundet h\u00e4tte: Kaffee, Semmeln, Schwarzbrot, Schinken, Eier, K\u00e4se und Butter. Zus\u00e4tzlich ist auch f\u00fcr Lebensmittelunvertr\u00e4glichkeiten mit lactosefreier Milch und glutenfreiem Geb\u00e4ck gesorgt. Als besonderes Highlight bietet das Kaffeehaus das &#8220;Mozart Classic&#8221;-Fr\u00fchst\u00fcck an. Mit 19 \u20ac schl\u00e4gt es zwar ordentlich zu Buche, verw\u00f6hnt dich jedoch mit einem gro\u00dfen Mocca, einem Gl\u00e4schen Sekt, Fruchtsalat, einem R\u00fchrei, Lachsbr\u00f6tchen, Schinken, Parmesan, Oliven, Weckerl und Aufstrichen. Klassisch gut!<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch:\u00a0<\/strong>Montag bis Samstag 08:00-19:30,\u00a0Sonntag\u00a0Ruhetag<\/li>\n<li><strong>weitere Infos:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/41M8R\/cafe-classic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Cafe Classic Kaffeehaus am Makartplatz, 5020 Salzburg<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>4. The Bakery by Didi Maier: Gourmet-Fr\u00fchst\u00fcck im\u00a0EUROPARK<\/h3>\n<p>Sich zum Fr\u00fchst\u00fccken im Einkaufszentrum treffen &#8211; zugegeben, das klingt erstmal nicht\u00a0sehr verlockend. Wer seine anf\u00e4ngliche Skepsis \u00fcberwindet,\u00a0dem winkt\u00a0in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/PW7m8\/didi-maier-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Didi Maiers <em>The Bakery<\/em><\/a>\u00a0jedoch ein Fr\u00fchst\u00fcck, das mit jedem Gourmet-Tempel im Zentrum mithalten kann.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BUTfZVEgpS7\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BUTfZVEgpS7\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Didi Maier (@didi_maier)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-05-20T06:44:02+00:00\">Mai 19, 2017 um 11:44 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Fluffige Pancakes, hausgemachtes Brot oder saftige Lachs-Bagels im stylischen Retro-Ambiente lassen Fr\u00fchst\u00fccksfans\u00a0im\u00a0EUROPARK\u00a0ins\u00a0Schw\u00e4rmen geraten.\u00a0Und so k\u00f6stlich gest\u00e4rkt kann man sich schlie\u00dflich gleich viel besser ins Shopping-Get\u00fcmmel werfen. \ud83d\ude09<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch:\u00a0<\/strong>Montag bis Samstag 9:00-13:00<\/li>\n<li><strong>Weitere Infos: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/PW7m8\/didi-maier-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Didi Maiers\u00a0<em>The Bakery<\/em><\/a>, 5020 Salzburg (im EUROPARK)<\/li>\n<li><strong>Anfahrt\u00a0mit dem Auto:\u00a0<\/strong>\u00fcber die A1, Abfahrt Salzburg-Klessheim<\/li>\n<li><strong>mit dem Rad:<\/strong> \u00fcber den Rossbr\u00e4u-EUROPARK Radweg<\/li>\n<li><strong>\u00f6ffentliche Anfahrt:\u00a0\u00a0<\/strong>\n<ul>\n<li>mit dem O-Bus, Linie 1 direkt vom Bahnhof Salzburg, alle 10 Minuten<\/li>\n<li>O-Bus-Linie 12 von Josefiau, Linie 9 und 28 von Hanuschplatz und Linie 34 von Liefering<\/li>\n<li>mit dem Postbus Linie 142 von Eugendorf und Linie 270 von Hallein<\/li>\n<li>S2 von Stra\u00dfwalchen Richtung Freilassing\/Bad Reichenhall<\/li>\n<li>S3 von Schwarzach\/Golling Richtung Freilassing<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<h3>5.\u00a0Gl\u00fcxfall: Fr\u00fchst\u00fcck mit Gl\u00fcxgef\u00fchlen<\/h3>\n<p>Mitten in der Salzburger Altstadt, hochwertige Zutaten, ruhiger Innenhof mit viel Gr\u00fcn: der Name &#8220;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/TsplH\/gl%C3%BCxfall-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Gl\u00fcxfall<\/a>&#8221; ist in diesem Lokal Programm. Nach dem Baukastenprinzip kannst du dir hier dein ganz pers\u00f6nliches Lieblingsfr\u00fchst\u00fcck basteln. Die Karte ist dabei vielf\u00e4ltig und bietet pikante Delikatessen wie Hirschschinken, Rehbratw\u00fcrstel und Avocadocreme ebenso wie s\u00fc\u00dfe Waffeln, Chiapudding oder Milchreis.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bn-w3WnDBDJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bn-w3WnDBDJ\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von GL\u00dcXFALL (@gluexfall_salzburg)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-09-21T08:00:31+00:00\">Sep 21, 2018 um 1:00 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Die zentrale Lage und die hervorragende K\u00fcche machen das Gl\u00fcxfall f\u00fcr viele zur ersten Anlaufstelle, wenn es ums Fr\u00fchst\u00fcck in Salzburg geht. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/TsplH\/gl%C3%BCxfall-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Reserviere<\/a> daher unbedingt schon im Voraus einen Tisch f\u00fcr deinen Wunschtermin. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/TsplH\/gl%C3%BCxfall-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Auf der Website<\/a>\u00a0des Restaurants geht das ganz bequem online &#8211; was f\u00fcr ein Gl\u00fcx. \ud83d\ude42<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch:\u00a0<\/strong>Mittwoch\u00a0bis\u00a0Sonntag 09:00-13:00<\/li>\n<li><strong><strong>weitere Infos:\u00a0<\/strong><\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/TsplH\/gl%C3%BCxfall-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Gl\u00fcxfall am\u00a0Franz-Josef-Kai, 5020 Salzburg<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Butterweiche Nockerl und Mozartkugeln aus zartem Marzipan: Dass Salzburg eine Hochburg der Kulinarik ist, ist weithin bekannt. Aber wo sollte man in der Mozartstadt hingehen, wenn schon morgens der Magen knurrt? Wir haben die sch\u00f6nsten 5 Lokale f\u00fcr ein besonderes Fr\u00fchst\u00fcck in Salzburg f\u00fcr dich zusammengestellt &#8211; von der Altstadt bis\u00a0nach Taxheim, vom herzhaften Hirschschinken bis zum veganen Chiapudding. Fr\u00fchst\u00fcck\u00a0&amp; Brunch in Salzburg:\u00a0von herzhaft bis s\u00fc\u00df In welchem Caf\u00e9 l\u00e4sst sich&#8217;s in Salzburg am besten fr\u00fchst\u00fccken? Und in welchem Restaurant gibt es den k\u00f6stlichsten Brunch? Wir haben 5 top Lokale f\u00fcr dich, die du bei einem Besuch in Salzburg unbedingt ausprobieren musst. 1.\u00a0Cafe Fingerlos: Mehlspeisen zum Dahinschmelzen Das Salzburger Mekka f\u00fcr alle Naschkatzen ist das Cafe Fingerlos.\u00a0Bereits die Vitrine der Patisserie &amp; Konditorei ist zum Dahinschmelzen: Feinste Naschereien aus Schokolade, Marzipan und Cremes bereiten die Qual der Wahl. (Tipp\u00a0am Rande: Zum Gl\u00fcck kann man\u00a0in diesem Caf\u00e9 gar nicht daneben greifen. \ud83d\ude09 ) In Sachen Fr\u00fchst\u00fcck erwarten dich diverse Variationen mit hochwertigem Kaffee, Kakao, S\u00e4ften und Tee. Zu schmausen gibt&#8217;s neben hausgemachten Mehlspeisen frische Weckerl, Aufstriche, K\u00e4se, Schinken, verschiedene Eierspeisen, frisches Gem\u00fcse und Obst. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Olli, 24, Student (@o.rmy) am Jan 10, 2016 um 1:53 PST Das Fingerlos ist stets gut besucht, sodass eine Reservierung sinnvoll ist. Au\u00dferhalb der Altstadt gelegen ist es wenig touristisch und bietet neben einem k\u00f6stlichen Fr\u00fchst\u00fcck eine Atmosph\u00e4re mit klassischem Kaffeehaus-Charme. Definitiv ein Muss bei jedem Salzburg-Besuch. \u00d6ffnungszeiten: Dienstag bis Sonntag 7 Uhr 30\u00a0bis 19 Uhr 30, Montag Ruhetag weitere Infos:\u00a0Cafe Fingerlos in der Franz-Josef-Stra\u00dfe, 5020 Salzburg 2. The Heart of Joy: vegetarisches &amp; veganes Fr\u00fchst\u00fcck Nur 100 Meter vom\u00a0Cafe Fingerlos entfernt liegt The Heart of Joy. Das Restaurant l\u00e4sst Montag bis Donnerstag von 8:00-11:00 die\u00a0Herzen von vegetarischen und veganen Fr\u00fchst\u00fcckern h\u00f6her schl\u00e4gen &#8211; freitags bis sonntags sogar ganztags. F\u00fcr Freunde der pflanzenbasierten K\u00fcche gibt es in dem Caf\u00e9 etwa ayurvedisches Porridge, frische Fr\u00fcchte, Gr\u00fcntee, Kaffee mit Pflanzenmilch oder\u00a0frisch gepressten Karotte-Apfel-Ingwersaft. Aber auch vegetarische Fr\u00fchst\u00fccksvarianten mit K\u00e4se, Eiern oder Honig stehen auf der Karte. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von The Heart of Joy Caf\u00e9 (@heartofjoycafe) am M\u00e4r 9, 2019 um 2:26 PST In der Ruheoase l\u00e4sst sich \u00fcbrigens auch fernab der Fr\u00fchst\u00fcckszeit wunderbar schlemmen. Neben Salaten, Omelettes, Currys und Ciabattas gibt es vegane, glutenfreie und sogar Rohkost-Kuchen. fr\u00fchst\u00fccken und brunchen:\u00a0Montag bis Donnerstag\u00a08\u00a0Uhr bis 11 Uhr, Freitag bis Sonntag ganzt\u00e4gig weitere Infos:\u00a0The Heart of Joy in der Franz-Josef-Stra\u00dfe, 5020 Salzburg 3. Cafe Classic: Fr\u00fchst\u00fcck im Mozart Wohnhaus \u00dcber 8,1 Millionen G\u00e4ste besuchten im Tourismusjahr 2018\/2019 die Stadt Salzburg. Auf der Salzburg-Bucket-List dabei meist ganz oben: das Mozart Geburtshaus in der Getreidegasse und das Mozart Wohnhaus am Makartplatz. Im Wohnhaus Mozarts findet sich dabei das Cafe Classic. In dem Kaffeehaus genie\u00dft du auf traditionellen Bugholz-Sesseln dein Fr\u00fchst\u00fcck, w\u00e4hrend klassische Musik die das geschichtstr\u00e4chtige Barock-Gem\u00e4uer durchdringt. &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Vee Vira (@cakehunter) am Feb 15, 2014 um 11:10 PST [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":152131,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt &amp; Umgebung - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt &amp; Umgebung - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-16T06:00:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-06-23T10:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/\",\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt & Umgebung - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-16T06:00:16+00:00\",\"dateModified\":\"2020-06-23T10:00:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps f\u00fcr Gourmets &#038; Naschkatzen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt & Umgebung - Herold Blog","description":"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt & Umgebung - Herold Blog","og_description":"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-06-16T06:00:16+00:00","article_modified_time":"2020-06-23T10:00:35+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/","name":"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps in der Altstadt & Umgebung - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-06-16T06:00:16+00:00","dateModified":"2020-06-23T10:00:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ob in der Altstadt oder Umgebung, vegan, oder traditionell: wir haben die Top 5 Lokale f\u00fcr Fr\u00fchst\u00fcck und Brunch in Salzburg f\u00fcr dich.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fruehstueck-salzburg\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fr\u00fchst\u00fcck Salzburg: 5 Tipps f\u00fcr Gourmets &#038; Naschkatzen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Fr\u00fchst\u00fcck-Salzburg-rachel-park-830px-Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=151690"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":213091,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/151690\/revisions\/213091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/152131"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=151690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=151690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=151690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}