{"id":15641,"date":"2021-01-27T08:00:09","date_gmt":"2021-01-27T07:00:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=15641"},"modified":"2021-02-02T10:13:54","modified_gmt":"2021-02-02T09:13:54","slug":"brautfrisuren","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/","title":{"rendered":"Hochzeitsfrisuren 2021: Die sch\u00f6nsten Frisuren Trends f\u00fcr Br\u00e4ute"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_198435\" aria-describedby=\"caption-attachment-198435\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren_258909500_peach100.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-198435 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren_258909500_peach100.jpg\" alt=\"Hochzeitsfrisur mit Blumen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren_258909500_peach100.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren_258909500_peach100-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren_258909500_peach100-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198435\" class=\"wp-caption-text\">Hochzeitsfrisuren Trends 2021: Von geflochtenen Haaren bis hin zu Frisuren mit Schleier. Foto: Adobe Stock, (c) peach100<\/figcaption><\/figure>\n<p>Egal ob\u00a0altmodisch oder trendy, zur\u00fcckhaltend oder extravagant: An ihrem gro\u00dfen Tag m\u00f6chte sich jede Frau wie eine <strong>echte Prinzessin<\/strong> f\u00fchlen! Wir haben die <strong>sch\u00f6nsten Braut- und Hochzeitsfrisuren<\/strong> f\u00fcr alle L\u00e4ngen recherchiert, verraten <strong>hilfreiche Tipps<\/strong> f\u00fcr die Vorbereitung und zeigen\u00a0dir au\u00dferdem, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>wo in Wien<\/strong><\/a> du das perfekte Brautstyling f\u00fcr den sch\u00f6nsten Tag in deinem Leben buchen kannst!<\/p>\n\n<h2>Hochzeitsfrisuren \u2013 welche Frisur f\u00fcr die Trauung?<\/h2>\n<p>Brautfrisuren gibt es wie den sprichw\u00f6rtlichen Sand am Meer. Du kannst mit romantisch verspielter Lockenfrisur, <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dutt-frisuren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">klassischem Dutt<\/a><\/strong>, kunstvollen Wasserwellen oder, wie die Herzogin von Cambridge, mit <strong>halb hochgesteckter Haarpracht<\/strong> heiraten. An M\u00f6glichkeiten herrscht also kein Mangel.\u00a0Die Frage ist vielmehr: Was passt zu dir? Die Frisur an diesem gro\u00dfen Tag muss zu deiner Pers\u00f6nlichkeit, <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">deinem Typ<\/a><\/strong> und selbstverst\u00e4ndlich auch zu <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautkleid-kaufen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">deinem Kleid<\/a><\/strong> passen. Wir zeigen dir gerne, was m\u00f6glich ist!<\/p>\n<h3>Hochzeitsfrisuren offen \u2013 Mut zur M\u00e4hne<\/h3>\n<p>Beim Thema\u00a0Hochzeitsfrisur denken die meisten Leute an <strong>kunstvolle Hochsteckfrisuren<\/strong> mit Kr\u00f6nchen und Diadem. Doch die Zeiten \u00e4ndern sich: Immer mehr Br\u00e4ute schreiten heute <strong>mit offenen Haaren<\/strong> vor den Altar. Offene Brautfrisuren sind besonders sch\u00f6n, wenn sie mit einem<strong> tr\u00e4gerlosen Brautkleid<\/strong>, zum Beispiel mit eingearbeiteter Korsage, kombiniert werden. Auf diese Weise kann deine Haarpracht \u00fcber Nacken und R\u00fccken &#8220;flie\u00dfen&#8221;, ohne die Details deines Kleides zu verdecken. Du siehst: Es muss nicht immer hochgestecktes Haar sein. \ud83d\ude09<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: F\u00fcr sch\u00f6ne Akzente in der offenen Brautfrisur sorgen Perlen,\u00a0Blumen oder ein Schleier.\u00a0Ob du deine Haare am Hochzeitstag glatt, lockig oder in sanften Wellen tragen m\u00f6chtest, besprichst du am besten mit <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">deinem Friseur<\/a><\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198447\" aria-describedby=\"caption-attachment-198447\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-231896515.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198447\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-231896515.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-231896515.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-231896515-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-231896515-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198447\" class=\"wp-caption-text\">Brautfrisuren 2021: Offene Haare mit einem Blumenkranz liegen im Trend. Foto: Adobe Stock, (c) Mikhaylovskiy<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Brautfrisuren halboffen \u2013 elegant und zur\u00fcckhaltend<\/h3>\n<p>Wem die klassische Hochsteckfrisur zu altmodisch und offene Haare zu wenig festlich sind, kann sich f\u00fcr die <strong>halboffene Hochzeitsfrisur<\/strong> entscheiden. Beim sog. &#8220;<strong>Half up, Half down<\/strong>&#8221; sind die Haare an der oberen Kopfh\u00e4lfte zusammengenommen (z.B. gesteckt oder geflochten) und etwa ab den Ohren offen. Es handelt sich um eine sehr <strong>elegante Brautfrisur<\/strong>, die im oberen Bereich optimal mit Perlen, Schmuckklammern oder Schleier erg\u00e4nzt werden kann. Die halboffene Brautfrisur eignet sich au\u00dferdem perfekt, um <strong>besonders sch\u00f6ne Ohrringe<\/strong> zur Geltung zu bringen.\u00a0Kate Middleton hat \u00fcbrigens auch &#8220;Half up, Half down&#8221; geheiratet &#8230;<\/p>\n<figure id=\"attachment_198468\" aria-describedby=\"caption-attachment-198468\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-201919382.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198468\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-201919382.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-201919382.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-201919382-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-201919382-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198468\" class=\"wp-caption-text\">Eine halboffene Hochzeitsfrisur eignet sich sehr gut f\u00fcr mittellanges Haar. Foto: Adobe Stock, (c) Viktoria<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hochzeitsfrisuren hochgesteckt \u2013 klassisch sch\u00f6n wie Sissi<\/h3>\n<p>Das barocke Haar-Kunstwerk \u00e0 la Sissi ist l\u00e4ngst durch die<strong> moderne Hochsteckfrisur<\/strong> abgel\u00f6st worden. Wenn du mit hochgesteckten Haaren vor den Altar treten m\u00f6chtest, kannst du dich zum Beispiel f\u00fcr eine verspielte Aufsteckfrisur mit Locken entscheiden oder eine besonders<strong> elegante Variante im Sleek-Style<\/strong> w\u00e4hlen. Hochsteckfrisuren harmonieren besonders gut mit <strong>hochgeschlossenen Kleidern<\/strong> und edlen Details wie Spitze oder durchbrochenem Stoff.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Wenn du obenrum nicht &#8220;nackt&#8221; sein m\u00f6chtest, solltest du die Hochsteckfrisur mit einer dezenten Halskette und sch\u00f6nen Ohrringen kombinieren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198477\" aria-describedby=\"caption-attachment-198477\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-175040478.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198477\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-175040478.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-175040478.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-175040478-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-175040478-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198477\" class=\"wp-caption-text\">Hochgesteckte Hochzeitsfrisuren k\u00f6nnen gut mit Accessoires wie Perlen oder Blumen verziert werden. Foto: Adobe Stock, (c) LIGHTFIELD STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hochzeitsfrisuren geflochten \u2013 verspielt bis romantisch<\/h3>\n<p>Geflochtene Brautfrisuren sind der <strong>goldene Mittelweg<\/strong> zwischen der klassischen Hochsteckfrisur und der verspielten Lockenpracht. Sie wirken nicht streng aber trotzdem elegant, zaubern Volumen ins Haar und vermitteln einen <strong>Hauch von Romantik<\/strong>. Klassische Flechtfrisuren passen besonders gut zu hochgeschlossenen Kleidern, die nicht viel Dekollet\u00e9 zeigen. <strong>Geflochten werden<\/strong> darf nach Lust und Laune\u00a0\u2013 je nachdem, was Haarpracht und Kreativit\u00e4t hergeben!<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Aufw\u00e4ndig geflochtene Hochzeitsfrisuren mit Perlen, K\u00e4mmen oder Bl\u00fcten sind sehr schmuckvoll. Das Styling wirkt daher schnell \u00fcberladen, wenn du die Flechtfrisur mit auff\u00e4lligem Schmuck oder einem reich verzierten Kleid kombinierst.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198480\" aria-describedby=\"caption-attachment-198480\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-166951947.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198480\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-166951947.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-166951947.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-166951947-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-166951947-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198480\" class=\"wp-caption-text\">Hochzeitsfrisuren 2021: Geflochtene Haare liegen auch dieses Jahr im Trend. Foto: Adobe Stock, (c) dmitry_dmg<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Brautfrisuren Dutt: klassisch-elegant<\/h3>\n<p>Der Dutt ist die <strong>wandlungsf\u00e4higste<\/strong> aller Brautfrisuren. Er kann streng und elegant im <strong>Sleek-Look<\/strong> gebunden sein, locker <strong>im Nacken geknotet<\/strong>, mit Diadem, Schleier oder echten Bl\u00fcten gestylt werden. Er kann am Oberkopf sitzen, niedrig gesteckt oder seitlich getragen werden. Je lockerer der Dutt sitzt, desto <strong>verspielter und romantischer<\/strong> wird der Look.\u00a0Wenn du deinen Dutt f\u00fcr den gro\u00dfen Tag klassisch-elegant stylst, bietet sich ein auff\u00e4lliger Schmuckkamm oder ein Haarschmuck aus echten Blumen an, um Akzente zu setzen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198489\" aria-describedby=\"caption-attachment-198489\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-211539380.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198489\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-211539380.jpg\" alt=\"Hochzeitsfrisur Dutt\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-211539380.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-211539380-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-211539380-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198489\" class=\"wp-caption-text\">Ein Dutt ist eine optimale Hochzeitsfrisur f\u00fcr d\u00fcnnes Haar. Foto: Adobe Stock, (c) Viktoria<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hochzeitsfrisuren Kurzhaar \u2013 von wegen langweilig!<\/h3>\n<p>Hochzeitsfrisuren klappen nur mit langem Haar? Weit gefehlt! Auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Kurzhaarschnitte<\/strong><\/a> lassen sich mit dem richtigen Styling in kleine Kunstwerke verwandeln. Sehr kurze Schnitte wie der Pixie Cut werden mit Stylingprodukten in Form gezupft und k\u00f6nnen beispielsweise mit <strong>kleinen Perlen<\/strong>, etwas Glitzer oder einem stilvollen <strong>Faszinator<\/strong> veredelt werden.\u00a0Halblange Schnitte kannst du nach hinten k\u00e4mmen und mit Klammern fixieren. Hier bietet es sich au\u00dferdem an, mit einem <strong>kleinen Schleier<\/strong> zu arbeiten: Indem dieser relativ hoch am Hinterkopf befestigt wird, entsteht der Eindruck einer volumin\u00f6sen Aufsteckfrisur. Voil\u00e0: Die Hochzeit kann kommen!<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Wenn du an deinem gro\u00dfen Tag nicht auf\u00a0die lange M\u00e4hne oder eine elegante\u00a0Hochsteckfrisur verzichten m\u00f6chtest, aber keine Geduld hast, deine Haare wachsen zu lassen, kannst du dich auch f\u00fcr eine <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kunsthaarverlaengerungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">vor\u00fcbergehende Haarverl\u00e4ngerung<\/a><\/strong> entscheiden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198501\" aria-describedby=\"caption-attachment-198501\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-227353673.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198501\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-227353673.jpg\" alt=\"Hochzeitsfrisur Kurzhaar\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-227353673.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-227353673-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-227353673-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198501\" class=\"wp-caption-text\">Kurzes Haar ist sind kein Hindernis, wenn es um die sch\u00f6nsten Brautfrisuren geht. Foto: Adobe Stock, (c) Vladimir<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Brautfrisuren Bob \u2013 zeitloser Vintage-Style<\/h3>\n<p>F\u00fcr den Bob gilt das gleiche wie f\u00fcr den Pixie Cut: F\u00fcr echte Stylisten kein Problem! Midi-L\u00e4ngen k\u00f6nnen mittels <strong>Wasserwellen volumin\u00f6ser<\/strong> gezaubert und im eleganten<strong>\u00a0Vintage-Stil<\/strong> mit ein paar Haarklammern fixiert werden. Wenn die Haare am Hinterkopf angeschr\u00e4gt sind, arbeitet der Friseur mit dem Deckhaar: Dieses wird, \u00e4hnlich wie bei der halboffenen Brautfrisur, am Oberkopf zusammengenommen und <strong>kunstvoll hochgesteckt<\/strong>. Anschlie\u00dfend kann die Brautfrisur\u00a0 mit Perlen oder kleinen Blumen veredelt werden.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Ein hoch befestigter Schleier l\u00e4sst bei der aufgesteckten Bobfrisur tats\u00e4chlich den Eindruck entstehen, die Braut h\u00e4tte lange Haare.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198516\" aria-describedby=\"caption-attachment-198516\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-163904198.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198516\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-163904198.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-163904198.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-163904198-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-163904198-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198516\" class=\"wp-caption-text\">Halblanges Haar l\u00e4sst sich f\u00fcr die Hochzeit zu zeitlosen und edlen Frisuren stylen. Foto: Adobe Stock, (c) artmim<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hochzeitsfrisuren mit Schleier \u2013 die klassische Brautfrisur<\/h3>\n<p>Der Schleier ist nicht nur<strong> das I-T\u00fcpfelchen des Stylings<\/strong>, sondern f\u00fcr viele Br\u00e4ute auch\u00a0der Liebling unter den Accessoires. Und dabei muss es gar nicht immer der traditionelle meterlange Schweif sein: Seit einigen Jahren erfreuen sich auch kurze Schleier,\u00a0Fascinators und das sogenannte <em>Bridal Cap<\/em>, eine Schleier-Variante des 19. Jahrhunderts,\u00a0 wachsender Beliebtheit. F\u00fcr einen schweren,\u00a0<strong>tief sitzenden Schleier<\/strong> w\u00e4hlst du am besten eine klassische Hochsteckfrisur, unter welcher der Schleier befestigt wird. D\u00fcnnere Schleier (zum Beispiel aus zarter Spitze) kannst du auch \u00fcber der Frisur (zum Beispiel einem Chignon) am Oberkopf befestigen.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Bei Hochzeitsfrisuren mit langem, offenem Haar sieht auch ein lockerer Schleier wundersch\u00f6n aus. Dieser wird lediglich locker festgesteckt, sodass die Stirn leicht bedeckt ist und die Haare\u00a0gut sichtbar neben dem Schleier\u00a0&#8220;flie\u00dfen&#8221;.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198519\" aria-describedby=\"caption-attachment-198519\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-237429224.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198519\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-237429224.jpg\" alt=\"Hochzeitsfrisur mit Schleier\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-237429224.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-237429224-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-237429224-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198519\" class=\"wp-caption-text\">Hochzeitsfrisuren mit Schleier wirken in der Kombination mit klassischen Hochsteckfrisuren besonders edel. Foto: Adobe Stock, (c) dimadasha<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Hochzeitsfrisuren stylen: Wo lasse ich meine Brautfrisur machen?<\/h2>\n<p>Meine liebe Freundin Silke hat ihre <strong>Brautfrisur selbst gestaltet<\/strong>. Allerdings hat sie ihren Mann, einen geb\u00fcrtigen D\u00e4nen, auch w\u00e4hrend eines Schottland-Urlaubs an den Ufern von Loch Lomond geheiratet: Keine G\u00e4ste, kein Wedding Planner, kein Probeessen, keine famili\u00e4ren Spannungen. \ud83d\ude09 F\u00fcr die meisten Paare ist die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hochzeitsplanung-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hochzeitsplanung<\/a><\/strong> allerdings <strong>recht aufw\u00e4ndig<\/strong> und der gro\u00dfe Tag selbst zeitlich sehr eng getaktet. F\u00fcr die Braut\u00a0ist es daher oft eine Erleichterung, wenn sie einen fixen Termin beim <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur\/Stylisten<\/a><\/strong> ihres Vertrauens hat.<\/p>\n<div class=\"content-box-purple\"><strong>Tipp<\/strong>: F\u00fcr ein perfektes\u00a0Braut- und Hochzeits-Styling ist es wichtig, <em>fr\u00fchzeitig zu planen<\/em>. Zu deinem ersten Termin nimmst du am besten Fotos von deinem Brautkleid und von Frisuren mit, die dir gefallen. Gemeinsam entwickelt ihr dann Ideen f\u00fcr deine Brautfrisur und macht ein <em>Probe-Styling<\/em>. So wei\u00dft du genau, was dich erwartet, und kannst dich bis zur Hochzeit auf andere Dinge konzentrieren.<\/div>\n<h3>Wie viel kosten Brautfrisuren?<\/h3>\n<p>Hochzeitsfrisuren\u00a0und passendes Make-up gibt es bei manchen Friseuren (inklusive Probe-Stecken) schon<strong> ab \u20ac 50<\/strong>, bei anderen bezahlst du locker das Vier- oder F\u00fcnffache. Es kommt immer darauf an, wie lang deine Haare sind, f\u00fcr welchen Stil du dich entscheidest und wie aufw\u00e4ndig das Styling insgesamt ist. Hier lohnt es sich auf jeden Fall, im Vorfeld verschiedene Angebote zu vergleichen!<\/p>\n<h3>Wie l\u00e4uft das Brautstyling beim Friseur ab?<\/h3>\n<p>Wer auf Nummer sicher gehen m\u00f6chte, bringt zum Beratungsgespr\u00e4ch nicht nur Fotos vom Brautkleid, sondern das <strong>Brautkleid selbst<\/strong> mit. Dem Friseur f\u00e4llt es leichter, das<strong> perfekte Styling<\/strong> zu entwerfen, wenn er dich und dein Kleid in &#8220;Aktion&#8221; sieht und direkt die eine oder andere Variante ausprobieren kann. <strong>S\u00e4mtliche Accessoires<\/strong>, die du am gro\u00dfen Tag gerne tragen m\u00f6chtest, solltest du ebenfalls zum <strong>Probe-Styling<\/strong> mitbringen. Dazu geh\u00f6ren die Brautschuhe ebenso wie das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hochzeitsbraeuche-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alte, das Blaue und das Neue<\/a><\/strong>. Das ist wichtig, damit dein Friseur dir direkt zeigen kann, wie sich Schmuckkamm, Schleier oder Diadem\u00a0in die von dir gew\u00fcnschte Frisur einf\u00fcgen und ob Ohrringe, Kette &amp; Co. gut zur Geltung kommen.<\/p>\n<p>In Vorbereitung auf das Brautstyling ist es wichtig, dass der Grundschnitt <strong>ca. zwei Wochen<\/strong> vor dem gro\u00dfen Tag erfolgt. In der perfekten Brautfrisur haben <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spliss und kaputte Spitzen<\/a><\/strong> schlie\u00dflich nichts verloren!\u00a0 Am Hochzeitstag selbst werden deine Haare gewaschen, gelegt und <strong>sanft getrocknet<\/strong>. Anschlie\u00dfend wird die Frisur f\u00fcr deinen ganz individuellen und <strong>perfekten Look<\/strong> gesteckt und geschm\u00fcckt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_198525\" aria-describedby=\"caption-attachment-198525\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-306301315.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-198525\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-306301315.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-306301315.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-306301315-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Hochzeitsfrisuren-306301315-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-198525\" class=\"wp-caption-text\">Wir haben die besten Friseure f\u00fcr Brautstyling und Brautfrisur in Wien recherchiert. Foto: Adobe Stock, (c) alexkoral<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Brautfrisur Wien: Tipps f\u00fcr das Hochzeitsstyling in der Hauptstadt<\/h3>\n<p>In den meisten Beauty Salons werden Brautfrisur und -Make-up kombiniert angeboten. Das ist aus zweierlei Gr\u00fcnden sinnvoll: Erstens stellt die Kombination ein <strong>stimmiges Gesamtergebnis<\/strong> sicher und zweitens bedeutet das, dass du dich f\u00fcr das perfekte Styling nur einmal au\u00dfer Haus begeben musst. \ud83d\ude09 F\u00fcr Wien empfehlen wir folgende Salons mit <strong>guten und sehr guten Kundenbewertungen<\/strong> f\u00fcr die Brautfrisur:<\/p>\n<ul>\n<li>Im\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GzRTz\/friseur-studio-wolfgang-pfeiffer-echt-scharf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseurstudio Wolfgang Pfeiffer<\/a><\/strong>\u00a0(Brautfrisur Wien 1050) wird das Eventstyling f\u00fcr Damen <em>ab \u20ac 25 <\/em>angeboten.<\/li>\n<li>Die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SRs3N\/km-hair-academy-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">KM Hair Academy<\/a><\/strong> (Brautfrisur Wien 1090) bietet das komplette Brautstyling inkl. Make-up ab \u20ac\u00a0<em>190<\/em>\u00a0an.<\/li>\n<li>Im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bzNs3\/haarstudio-sissi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarstudio Sissi<\/a><\/strong> (Brautfrisur Wien 1230) bekommst du deine Brautfrisur derzeit <em>ab \u20ac 40<\/em>.<\/li>\n<li>Das<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong>\u00a0(Brautfrisur Wien 1020) bietet die einfache Steckfrisur <em>ab \u20ac 39<\/em> und das Spezialstyling<em> ab \u20ac 139<\/em>\u00a0an.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Bellezza di Capilleri<\/strong><\/a>\u00a0(Brautfrisur Wien 1100) stylt Br\u00e4ute inkl. Make-up f\u00fcr \u20ac 260 im Salon. Das komplette Brautstyling zu Hause ist hier f\u00fcr<em> \u20ac 380 <\/em>zu haben.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Bildergalerie: Hochzeitsfrisuren f\u00fcr alle L\u00e4ngen und Typen<\/h3>\n<p>Ob mit oder ohne Wedding Planner: Eure Hochzeit ist eines der <strong>wichtigsten Ereignisse<\/strong> in deinem Leben! Umso wichtiger ist es, dass du <strong>deinen Look liebst<\/strong> und dich mit deiner Frisur pudelwohl f\u00fchlst. Und ganz gleich, ob du lange oder kurze Haare, lockiges oder glattes, dickes oder d\u00fcnnes Haar hast: Es gibt f\u00fcr jeden Typ und alle L\u00e4ngen die passende Frisur! Du hast schon lange gesucht und nicht das Passende gefunden? <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur wechseln<\/a><\/strong>! Geht nicht gibt&#8217;s nicht! Hier ein paar Inspirationen. \ud83d\ude09<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKvY76Apbo0\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKvY76Apbo0\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von the true bride (@thetruebride)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgBGhuCgUVZ\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgBGhuCgUVZ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kobkul Thatsanawinyu (@meawkobkul)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-07T09:37:08+00:00\">M\u00e4r 7, 2018 um 1:37 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bfq21iJjGso\/\" data-instgrm-version=\"8\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 60.18518518518518% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bfq21iJjGso\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von \u144eO\u1587\u15e9 \u146d\u157cI\u14aaO\u15f0E\u144e\u15e9 \u15f0\u15e9KE\u144c\u146d &amp; \u157c\u15e9I\u1587 (@noraphilomena_hair_makeup)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-02-26T18:16:44+00:00\">Feb 26, 2018 um 10:16 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKJH6iSAK4T\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CKJH6iSAK4T\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Hair &amp; Make-up Artist (@nicol_gehrmann)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CJytN9RhiHV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CJytN9RhiHV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von TRAVEL \u22c5 FASHION \u22c5 LIFESTYLE (@tamarasunier)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Finde den besten Wiener Friseur f\u00fcr deine Brautfrisur!<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"898316\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lzSs6\/mega-friseur-abdullah-simsek\/\" data-company=\"898316\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">MEGA FRISEUR Abdullah Simsek<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1030 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_898316\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','898316');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_898316\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4319452159\" target=\"_blank\" data-company=\"898316\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4319452159<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.friseurmega.at\" target=\"_blank\" data-company=\"898316\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1013969\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/matrei-in-osttirol\/XpLRn\/salon-lockvogel-og\/\" data-company=\"1013969\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Salon Lockvogel OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">9971 Matrei in Osttirol<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1013969\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1013969');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1013969\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43487542084\" target=\"_blank\" data-company=\"1013969\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43487542084<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.friseurmega.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1013969\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"910057\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5VdPq\/atelier-rothensteiner-andrea-luca-friseurhandwerk-zeitgen%C3%B6ssische-kunst\/\" data-company=\"910057\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Atelier Rothensteiner Andrea Luca Friseurhandwerk & Zeitgen\u00f6ssische Kunst<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1080 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.atelier-rothensteiner.at\" target=\"_blank\" data-company=\"910057\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"711593\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hall-in-tirol\/prThb\/hairby-by-nina-rudigier-%7C-friseur-f%C3%BCr-damen-und-herren\/\" data-company=\"711593\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Hairby by Nina Rudigier | Friseur f\u00fcr Damen und Herren<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6060 Hall in Tirol<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_711593\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','711593');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_711593\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43522344755\" target=\"_blank\" data-company=\"711593\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43522344755<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.hairby-hall.at\/\" target=\"_blank\" data-company=\"711593\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"213523\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/auersthal\/G7W6L\/creativ-coiffeur-doris\/\" data-company=\"213523\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/orgimg\/7\/8\/0\/8217087.gif\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Creativ Coiffeur Doris<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2214 Auersthal<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_213523\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','213523');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_213523\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4322882535\" target=\"_blank\" data-company=\"213523\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4322882535<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/creativcoiffeurdoris.at\" target=\"_blank\" data-company=\"213523\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"233946\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6rBck\/djordjevic-anika-topcoiffeur\/\" data-company=\"233946\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Djordjevic Anika - TOPCOIFFEUR<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1030 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_233946\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','233946');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_233946\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4317134302\" target=\"_blank\" data-company=\"233946\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4317134302<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.topcoiffeur-anika.at\" target=\"_blank\" data-company=\"233946\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"1070618\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PXK4T\/salon-am-markt\/\" data-company=\"1070618\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">SALON am MARKT<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1020 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/salonammarkt.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1070618\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1295130\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8TVNd\/friseur-mirac-mirac-yalmaz-og\/\" data-company=\"1295130\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Friseur Mirac - MIRAC Yalmaz OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1180 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/salonammarkt.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1295130\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"797180\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sch%C3%B6rfling-am-attersee\/MK3T1\/haarsache-bei-gernot\/\" data-company=\"797180\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/8\/5\/2\/34573258.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">haarsache bei Gernot<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4861 Sch\u00f6rfling am Attersee<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_797180\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','797180');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_797180\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43766229364\" target=\"_blank\" data-company=\"797180\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43766229364<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.haarsache.net\" target=\"_blank\" data-company=\"797180\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"876556\" data-branche=\"Friseur u Frisiersalon\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fulpmes\/T8vkF\/studio-hairlich\/\" data-company=\"876556\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/8\/6\/0\/6506068.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Studio Hairlich<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6166 Fulpmes<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_876556\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','876556');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_876556\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43522563063\" target=\"_blank\" data-company=\"876556\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43522563063<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.studiohairlich.at\" target=\"_blank\" data-company=\"876556\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Egal ob\u00a0altmodisch oder trendy, zur\u00fcckhaltend oder extravagant: An ihrem gro\u00dfen Tag m\u00f6chte sich jede Frau wie eine echte Prinzessin f\u00fchlen! Wir haben die sch\u00f6nsten Braut- und Hochzeitsfrisuren f\u00fcr alle L\u00e4ngen recherchiert, verraten hilfreiche Tipps f\u00fcr die Vorbereitung und zeigen\u00a0dir au\u00dferdem, wo in Wien du das perfekte Brautstyling f\u00fcr den sch\u00f6nsten Tag in deinem Leben buchen kannst! Hochzeitsfrisuren \u2013 welche Frisur f\u00fcr die Trauung? Brautfrisuren gibt es wie den sprichw\u00f6rtlichen Sand am Meer. Du kannst mit romantisch verspielter Lockenfrisur, klassischem Dutt, kunstvollen Wasserwellen oder, wie die Herzogin von Cambridge, mit halb hochgesteckter Haarpracht heiraten. An M\u00f6glichkeiten herrscht also kein Mangel.\u00a0Die Frage ist vielmehr: Was passt zu dir? Die Frisur an diesem gro\u00dfen Tag muss zu deiner Pers\u00f6nlichkeit, deinem Typ und selbstverst\u00e4ndlich auch zu deinem Kleid passen. Wir zeigen dir gerne, was m\u00f6glich ist! Hochzeitsfrisuren offen \u2013 Mut zur M\u00e4hne Beim Thema\u00a0Hochzeitsfrisur denken die meisten Leute an kunstvolle Hochsteckfrisuren mit Kr\u00f6nchen und Diadem. Doch die Zeiten \u00e4ndern sich: Immer mehr Br\u00e4ute schreiten heute mit offenen Haaren vor den Altar. Offene Brautfrisuren sind besonders sch\u00f6n, wenn sie mit einem tr\u00e4gerlosen Brautkleid, zum Beispiel mit eingearbeiteter Korsage, kombiniert werden. Auf diese Weise kann deine Haarpracht \u00fcber Nacken und R\u00fccken &#8220;flie\u00dfen&#8221;, ohne die Details deines Kleides zu verdecken. Du siehst: Es muss nicht immer hochgestecktes Haar sein. \ud83d\ude09 Tipp: F\u00fcr sch\u00f6ne Akzente in der offenen Brautfrisur sorgen Perlen,\u00a0Blumen oder ein Schleier.\u00a0Ob du deine Haare am Hochzeitstag glatt, lockig oder in sanften Wellen tragen m\u00f6chtest, besprichst du am besten mit deinem Friseur. Brautfrisuren halboffen \u2013 elegant und zur\u00fcckhaltend Wem die klassische Hochsteckfrisur zu altmodisch und offene Haare zu wenig festlich sind, kann sich f\u00fcr die halboffene Hochzeitsfrisur entscheiden. Beim sog. &#8220;Half up, Half down&#8221; sind die Haare an der oberen Kopfh\u00e4lfte zusammengenommen (z.B. gesteckt oder geflochten) und etwa ab den Ohren offen. Es handelt sich um eine sehr elegante Brautfrisur, die im oberen Bereich optimal mit Perlen, Schmuckklammern oder Schleier erg\u00e4nzt werden kann. Die halboffene Brautfrisur eignet sich au\u00dferdem perfekt, um besonders sch\u00f6ne Ohrringe zur Geltung zu bringen.\u00a0Kate Middleton hat \u00fcbrigens auch &#8220;Half up, Half down&#8221; geheiratet &#8230; Hochzeitsfrisuren hochgesteckt \u2013 klassisch sch\u00f6n wie Sissi Das barocke Haar-Kunstwerk \u00e0 la Sissi ist l\u00e4ngst durch die moderne Hochsteckfrisur abgel\u00f6st worden. Wenn du mit hochgesteckten Haaren vor den Altar treten m\u00f6chtest, kannst du dich zum Beispiel f\u00fcr eine verspielte Aufsteckfrisur mit Locken entscheiden oder eine besonders elegante Variante im Sleek-Style w\u00e4hlen. Hochsteckfrisuren harmonieren besonders gut mit hochgeschlossenen Kleidern und edlen Details wie Spitze oder durchbrochenem Stoff. Tipp: Wenn du obenrum nicht &#8220;nackt&#8221; sein m\u00f6chtest, solltest du die Hochsteckfrisur mit einer dezenten Halskette und sch\u00f6nen Ohrringen kombinieren. Hochzeitsfrisuren geflochten \u2013 verspielt bis romantisch Geflochtene Brautfrisuren sind der goldene Mittelweg zwischen der klassischen Hochsteckfrisur und der verspielten Lockenpracht. Sie wirken nicht streng aber trotzdem elegant, zaubern Volumen ins Haar und vermitteln einen Hauch von Romantik. Klassische Flechtfrisuren passen besonders gut zu hochgeschlossenen Kleidern, die nicht viel Dekollet\u00e9 zeigen. Geflochten werden darf nach Lust und Laune\u00a0\u2013 je nachdem, was Haarpracht und Kreativit\u00e4t hergeben! Tipp: Aufw\u00e4ndig geflochtene Hochzeitsfrisuren mit Perlen, K\u00e4mmen oder [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":198441,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[53233],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Hochzeitsfrisuren 2021 | Die sch\u00f6nsten Frisuren f\u00fcr Br\u00e4ute - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Entdecke die sch\u00f6nsten Hochzeitsfrisuren 2021 - f\u00fcr lange, mittellange und kurze Haare! Wir stellen dir die Trends, von geflochten bis hochgesteckten Haaren\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Die perfekte Brautfrisur f\u00fcr den sch\u00f6nsten Tag im Leben - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mit der richtigen Brautfrisur zum perfekten Hochzeits-Look: Welche Hochsteckfrisuren top sind und welches Braut-Make-up dazu passt\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-27T07:00:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-02-02T09:13:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren-108642240.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\",\"name\":\"Hochzeitsfrisuren 2021 | Die sch\u00f6nsten Frisuren f\u00fcr Br\u00e4ute - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-27T07:00:09+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-02T09:13:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Entdecke die sch\u00f6nsten Hochzeitsfrisuren 2021 - f\u00fcr lange, mittellange und kurze Haare! Wir stellen dir die Trends, von geflochten bis hochgesteckten Haaren\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hochzeitsfrisuren 2021: Die sch\u00f6nsten Frisuren Trends f\u00fcr Br\u00e4ute\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Hochzeitsfrisuren 2021 | Die sch\u00f6nsten Frisuren f\u00fcr Br\u00e4ute - HEROLD","description":"Entdecke die sch\u00f6nsten Hochzeitsfrisuren 2021 - f\u00fcr lange, mittellange und kurze Haare! Wir stellen dir die Trends, von geflochten bis hochgesteckten Haaren","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Die perfekte Brautfrisur f\u00fcr den sch\u00f6nsten Tag im Leben - HEROLD.at","og_description":"Mit der richtigen Brautfrisur zum perfekten Hochzeits-Look: Welche Hochsteckfrisuren top sind und welches Braut-Make-up dazu passt","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-27T07:00:09+00:00","article_modified_time":"2021-02-02T09:13:54+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren-108642240.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/","name":"Hochzeitsfrisuren 2021 | Die sch\u00f6nsten Frisuren f\u00fcr Br\u00e4ute - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-27T07:00:09+00:00","dateModified":"2021-02-02T09:13:54+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Entdecke die sch\u00f6nsten Hochzeitsfrisuren 2021 - f\u00fcr lange, mittellange und kurze Haare! Wir stellen dir die Trends, von geflochten bis hochgesteckten Haaren","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hochzeitsfrisuren 2021: Die sch\u00f6nsten Frisuren Trends f\u00fcr Br\u00e4ute"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Brautfrisuren-108642240-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15641"}],"version-history":[{"count":97,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15641\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":229328,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15641\/revisions\/229328"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/198441"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}