{"id":15685,"date":"2019-09-25T09:00:00","date_gmt":"2019-09-25T07:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=15685"},"modified":"2019-09-25T11:10:05","modified_gmt":"2019-09-25T09:10:05","slug":"haarverlaengerung-verdichtung-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/","title":{"rendered":"Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung: Was kosten Extensions?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_178469\" aria-describedby=\"caption-attachment-178469\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-178469\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-1.jpg\" alt=\"Junge Frau mit wundersch\u00f6nen langen dunklen Haaren nach der Haarverl\u00e4ngerung Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-178469\" class=\"wp-caption-text\">Shake your hair! Die Haarverl\u00e4ngerung ist mittels Clips, Tressen und Extensions aus Echt- oder Kunsthaar m\u00f6glich. Adobe Stock, (c) bellastudio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Sch\u00f6nheitsideal <strong>Rapunzel<\/strong>? Nicht wirklich. Denn beim Klick auf diesen Artikel denkst du wahrscheinlich an gesundes, volles Haar \u2013 und nicht daran, wie deine Verehrer dir den Zopf hochklettern. Und das ist auch gut so, denn den Traum von vollem Haar kannst du dir durch eine <strong>Haarverl\u00e4ngerung<\/strong> erf\u00fcllen. F\u00fcr die Zopf-Kletterei brauchst du Disney. Wir verraten dir, welche <strong>Arten der Haarverl\u00e4ngerung<\/strong> es gibt,\u00a0<a title=\"Friseur Wien\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\"><strong>welche Friseure sie anbieten<\/strong><\/a>\u00a0und wie tief du f\u00fcr die volle M\u00e4hne in die Tasche greifen musst.<\/p>\n\n<h2>Haarverl\u00e4ngerung &#8211; was bringt mir das?<\/h2>\n<p>Bei Haarverl\u00e4ngerungen mit <strong>Kunst- oder Echthaar<\/strong> geht es nicht immer darum, eine endlos lange M\u00e4hne zu zaubern. Tats\u00e4chlich entscheiden die meisten Frauen sich f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung, weil sie entweder von Natur aus <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\">sehr\u00a0feine oder wenige Haare<\/a><\/strong>\u00a0haben oder die einstige M\u00e4hne durch <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-fuer-lange-haare-pflegen-schneller-wachsen\/\">falsche Pflege<\/a><\/strong>, <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haare-bleichen-natuerliche-alternativen\/\">Blondierungen<\/a><\/strong> oder Fehlgriffe in der <strong><a title=\"Friseur Wien\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/\">Friseur-Wahl<\/a><\/strong> stark besch\u00e4digt ist. Manche Frauen lassen auch eine <strong>Haarverdichtung oder -verl\u00e4ngerung<\/strong> durchf\u00fchren, weil ihr nat\u00fcrliches Haarwachstum durch Krankheit (z.B. <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Polyzystisches_Ovar-Syndrom\">PCOS<\/a>) oder bestimmte Medikamente beeintr\u00e4chtigt ist.<\/p>\n<h3>Haarverl\u00e4ngerung oder Haarverdichtung?<\/h3>\n<p>Die Methoden, die bei Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung angewendet werden, sind fast gleich. Der Unterschied liegt nur darin, dass die eingeklebten, eingeclippten oder <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\">eingen\u00e4hten Extensions<\/a><\/strong> bei der Haarverdichtung der <strong>L\u00e4nge des Eigenhaares<\/strong> angeglichen werden. Bei der Haarverl\u00e4ngerung wird die M\u00e4hne, wie der Name schon sagt, durch die Kunst- oder Echthaartressen optisch auf eine <strong>neue L\u00e4nge<\/strong> gebracht. In der Regel werden f\u00fcr die Haarverdichtung weniger Extensions ben\u00f6tigt, weshalb sie normalerweise <strong>kosteng\u00fcnstiger<\/strong> ist als eine Haarverl\u00e4ngerung.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/L-Of5qOosgo\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Echthaar oder Kunsthaar?<\/h3>\n<p>In Sachen Haarverdichtung und -verl\u00e4ngerung hast du die Auswahl zwischen<strong> drei verschiedenen Qualit\u00e4tsstufen<\/strong>: Echthaar, halbsynthetischem Kunsthaar und vollsynthetischem Kunsthaar. Welche Qualit\u00e4t ben\u00f6tigt wird, richtet sich nach Kundenwunsch, <strong>Tragedauer<\/strong> und dem Zustand sowie der Struktur des Eigenhaares. F\u00fcr dauerhafte Haarverl\u00e4ngerungen, die &#8220;mitwachsen&#8221; sollen, wird normalerweise Echthaar gew\u00e4hlt. Handelt es sich um eine<strong> vor\u00fcbergehende Haarverl\u00e4ngerung<\/strong> (z.B. f\u00fcr ein besonderes Event wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\">Hochzeit<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\">Geburtstagsfeier<\/a>), ist vollsynthetisches Kunsthaar in der Regel ausreichend. Halbsynthetisches Kunsthaar wird h\u00e4ufig gew\u00e4hlt, um farbige Akzente zu setzen (z.B. durch bunte Blockstr\u00e4hnen).<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Echthaar<\/strong>: ist vom Eigenhaar sowohl optisch als auch in Sachen Waschen, Pflege und Styling nicht zu unterscheiden (teuerste Variante)<\/li>\n<li><strong>vollsynthetisches Kunsthaar<\/strong>: geringes Eigengewicht, optisch fast nicht vom Eigenhaar zu unterschieden, hohe Farbechtheit und weniger wasserempfindlich (mittlere Preiskategorie)<\/li>\n<li><strong>halbsynthetisches Kunsthaar<\/strong>: starker Glanz, optisch deutlich von deinem Haar unterscheidbar und sowohl hitze- als auch wasserempfindlich (preiswerteste Variante)<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Haarverl\u00e4ngerung\u00a0Methoden<\/h2>\n<p>W\u00fcnschst du dir dauerhaft mehr Volumen oder brauchst du die lange M\u00e4hne nur f\u00fcr den perfekten Auftritt an einem ganz besonderen Abend? Je nach Anlass und Tragedauer w\u00e4hlt <strong>dein Friseur<\/strong> die passende Methode der <strong>Haarverl\u00e4ngerung<\/strong> aus und ber\u00e4t dich umfassend in Bezug auf Pflege und Styling. \u00dcbrigens: Haarverl\u00e4ngerungen, die deine M\u00e4hne dauerhaft verl\u00e4ngern, werden normalerweise immer <strong>mit Echthaar<\/strong> gemacht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_93547\" aria-describedby=\"caption-attachment-93547\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/haarverlaengerung.-Adobe-Stock-focusandblur.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-93547 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/haarverlaengerung.-Adobe-Stock-focusandblur-e1527173117907.jpeg\" alt=\"Haarverl\u00e4ngerung Extensions Wien\" width=\"830\" height=\"415\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/haarverlaengerung.-Adobe-Stock-focusandblur-e1527173117907.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/haarverlaengerung.-Adobe-Stock-focusandblur-e1527173117907-300x150.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/haarverlaengerung.-Adobe-Stock-focusandblur-e1527173117907-768x384.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-93547\" class=\"wp-caption-text\">Die Haarverl\u00e4ngerung im Vorher-Nachher-Vergleich. Die \u00dcberg\u00e4nge lassen sich durch langes Eigenhaar perfekt kaschieren. Adobe Stock, (c) focusandblur<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Bonding Extensions<\/h3>\n<p>Bonding Extensions sind Haarverl\u00e4ngerungen ohne Clips und ohne kleben. Hier werden die Extensions mittels <strong>W\u00e4rmezange oder Ultraschall-Connector<\/strong> ins Eigenhaar eingearbeitet. Zu diesem Zweck befinden sich am Ende der Tressen sog.<strong> Bondings<\/strong>, die aus einem thermoelastischen Polymer bestehen, das geschmolzen und mit dem Eigenhaar verbunden wird. Die Haarverl\u00e4ngerung mit Bondings h\u00e4lt, je nach Haarwachstum, zwischen <strong>drei und sechs Monate<\/strong>. Nach Ablauf dieser Zeit m\u00fcssen die <strong>Bondings entfernt<\/strong> und ggf. neue Tressen eingearbeitet werden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Vorteil<\/strong>: Die Ultraschalltechnologie macht die Haarverdichtung bzw. -verl\u00e4ngerung mit Bondings besonders schonend, sodass sie sich auch f\u00fcr feines und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-wien-gute-bewertungen-beauty-salon\/#Haar-Rettung_Wien_Experten_fuumlr_geschaumldigtes_Haar\">strapaziertes Haar<\/a><\/strong> eignet.<\/div>\n<h3>Clip-In Extensions<\/h3>\n<p>Clip-Extensions sind die einfachste und kosteng\u00fcnstigste Variante der Haarverl\u00e4ngerung. Hierbei handelt es sich um Tressen aus\u00a0Echt- oder Kunsthaar, die mithilfe kleiner Clips im Eigenhaar befestigt werden. Haarverl\u00e4ngerungen durch Clips sind nicht dauerhaft, sondern f\u00fcr spezielle Anl\u00e4sse gedacht. Besonders beliebt ist diese Art der Haarverl\u00e4ngerung z.B. f\u00fcr <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/#Brautfrisuren_wie_Sissi_klassisch_hochgesteckt\">gesteckte Brautfrisuren<\/a><\/strong>.<\/p>\n<h3>Tape-In Extensions<\/h3>\n<p>Tape-In Extensions sind mit einem <strong>selbsthaftenden Klebestreifen<\/strong> versehen, der nach Abzug der Schutzschicht ins Eigenhaar gesetzt wird. Hochwertige Tapes zur Haarverl\u00e4ngerung sind von au\u00dfen so gut wie nicht zu sehen, da die Verbindungsstellen sehr flach sind, und k\u00f6nnen w\u00e4hrend der Tragezeit ganz normal gewaschen, gef\u00f6hnt und gestylt werden. Nach <strong>sechs bis acht Wochen<\/strong> l\u00f6st dein Friseur die Tape-Ins mit einem speziellen <strong>Remover<\/strong>, bereitet sie auf und setzt sie anschlie\u00dfend\u00a0etwas h\u00f6her wieder ein.<\/p>\n<h3>Ringmethode oder Microring Extensions<\/h3>\n<p>Bei Eigenhaar mit <strong>Struktursch\u00e4den<\/strong> ist die Ringmethode zu empfehlen. Hier werden die Tressen mit sogenannten <strong>Microrings<\/strong> versehen, durch welche die Eigenhaarstr\u00e4hne gezogen wird. Anschlie\u00dfend werden die Ringe mit einer <strong>Extensions-Zange<\/strong> zugeklemmt, sodass Kunst- bzw. Echthaarstr\u00e4hnen\u00a0 dauerhaft mit dem Eigenhaar verbunden bleiben. Wie Bondings m\u00fcssen auch die Microring Extensions, je nach Haarwachstum, nach <strong>drei bis sechs Monaten<\/strong> entfernt und erneuert werden. Anders als bei Bondings oder Tapes besteht hier jedoch nicht die Gefahr, dass das Eigenhaar durch Hitze oder Kleber\u00fcckst\u00e4nde zus\u00e4tzlich strapaziert wird.<\/p>\n<figure id=\"attachment_178484\" aria-describedby=\"caption-attachment-178484\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Berkasova.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-178484 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Berkasova.jpg\" alt=\"Junge Frau mit roten Fingern\u00e4geln, die Extensions mit Ringen vorbereitet. Haarverl\u00e4ngerung Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Berkasova.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Berkasova-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Berkasova-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-178484\" class=\"wp-caption-text\">Die Haarverdichtung oder -verl\u00e4ngerung mithilfe von Microrings ist eine besonders schonende Variante. Adobe Stock, (c) Berkasova<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Haarverl\u00e4ngerung zum Einn\u00e4hen: Weft oder Weave Extensions<\/h3>\n<p>Eine Variante der Haarverdichtung, die aus dem afrikanischen Raum kommt und auch hierzulande immer beliebter wird, sind die sogenannten\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weave-extensions-was-haelt-der-neue-trend-in-der-haarverlaengerung\/\"><strong>Weft oder Weave Extensions<\/strong><\/a>. Hier werden zun\u00e4chst <strong>Braids nahe der Kopfhaut geflochten<\/strong>, in die bereits Kunst- bzw. Echthaar eingearbeitet wird, um sie <strong>widerstandsf\u00e4higer<\/strong> zu machen. Anschlie\u00dfend werden die Tressen in die Braids <strong>eingen\u00e4ht<\/strong>. Es handelt sich um eine <strong>schonende Variante der Haarverl\u00e4ngerung<\/strong>, da weder Hitze noch Klebstoffe ben\u00f6tigt werden. F\u00fcr Weave Extensions musst du, anders als bei Bondings, nur etwa drei Stunden Zeit einrechnen. Daf\u00fcr m\u00fcssen sie, je nach Haarwachstum, allerdings auch nach <strong>sp\u00e4testens zwei Monaten<\/strong> gel\u00f6st und hochgesetzt werden.<\/p>\n<h2>Haarverl\u00e4ngerung Wien- Kontakt<\/h2>\n<p>In der Hauptstadt gibt es viele Friseure und Beauty Salons, die Haarverdichtungen und -verl\u00e4ngerungen anbieten. Wir haben jene recherchiert, die durch eine <strong>besonders hohe Kundenzufriedenheit<\/strong> und sehr gute Bewertungen auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/\">herold.at<\/a> \u00fcberzeugen (Stand September 2019):<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MK8c9\/in-rothen-haarstudio-kaffeebar\/\">I.N. rothen Haarstudio &amp; Kaffeebar<\/a><\/strong>\u00a0(Extensions Wien 1020) erh\u00e4lt<em>\u00a04, 8 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei\u00a099 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZW4TJ\/bellezza-di-capilleri-inh-lucia-raymond-capilleri\/?geo=REG_A_9\"><strong>Bellezza di Capilleri<\/strong><\/a>\u00a0(Extensions Wien 1100) erh\u00e4lt\u00a0<em>4,9 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei\u00a065 Bewertungen<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cfNzW\/haartreff-inh-evelyn-k%C3%BCnstl\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_4930_Haarverl%C3%A4ngerung+-verdichtung\">HAARTREFF Evelyn K\u00fcnstl<\/a><\/strong>\u00a0(Extensions Wien 1220) erh\u00e4lt\u00a0<em>5 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei 12 Bewertungen<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mfGlm\/frisiersalon-andre\/?geo=REG_A_9\">Frisiersalon Andre<\/a><\/strong>\u00a0(Extensions Wien 1020) erh\u00e4lt\u00a0<em>5 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei 19 Bewertungen<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kwgS\/wagner-friseursalon-inh-aliev-ajnur-friseurmeister\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_4930_Haarverl%C3%A4ngerung+-verdichtung\">Friseursalon Wagner<\/a><\/strong>\u00a0(Extensions Wien 1070)\u00a0erh\u00e4lt\u00a0<em>4,6 von 5 Sternen<\/em>\u00a0bei 4 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/984hC\/grittn-hairstylez-mobilfriseur\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grittn-Hairstylez, Mobilfriseur<\/a> (Extensions Wien 1210) erh\u00e4lt <em>4,8 von 5 Sternen<\/em> bei 5 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8HdCz\/karglmayer-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karglmayer GmbH<\/a> (Haarverl\u00e4ngerung Wien 1010) erh\u00e4lt <em>4,4 von 5 Sternen<\/em> bei 27 Bewertungen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/RXLwr\/friseur-gotschim-gmbh\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_2739_Per%C3%BCcken%2C+Toupets+u+Haarwaren\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Gotschim GmbH<\/a> (Extensions St. P\u00f6lten 3100) erh\u00e4lt <em>4,8 von 5 Sternen<\/em> bei 158 Bewertungen<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie viele Str\u00e4hnen braucht man f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung?<\/h3>\n<p>Wie viele Str\u00e4hnen du f\u00fcr eine komplette Haarverl\u00e4ngerung brauchst, h\u00e4ngt nat\u00fcrlich in erster Linie vom Zustand deines Eigenhaares ab. Bei sehr feinen Haaren werden f\u00fcr ein volumin\u00f6ses Ergebnis naturgem\u00e4\u00df also mehr Str\u00e4hnen ben\u00f6tigt als bei dicken Haaren, denen es nur an L\u00e4nge fehlt. Grunds\u00e4tzlich gilt: F\u00fcr <em>Haarverdichtungen<\/em> reichen in der Regel <strong>50 bis 100 Tressen<\/strong>, w\u00e4hrend bei einer kompletten <em>Haarverl\u00e4ngerung<\/em> <strong>bis zu 200 Str\u00e4hnen<\/strong> eingearbeitet werden. Eine Haartresse wiegt zirka 100g, d.h. f\u00fcr eine komplette Haarverl\u00e4ngerung brauchst du etwa<strong> 200 Gramm Echthaar<\/strong>.<\/p>\n<h3>Haarverl\u00e4ngerung Kosten Wien<\/h3>\n<p>Wie teuer deine Haarverl\u00e4ngerung letzten Endes wird, h\u00e4ngt von drei Kriterien ab: Ob du <strong>Kunst- oder Echthaar<\/strong> w\u00e4hlst, wie die Tressen eingearbeitet werden (Methode) und wie lang das Ganze werden soll. F\u00fcr eine dauerhafte Haarverl\u00e4ngerung mit Echthaar-Tressen um die 40 cm musst du mit Kosten <strong>zwischen \u20ac 600 und \u20ac 800<\/strong>\u00a0rechnen. Je l\u00e4nger deine M\u00e4hne werden soll, desto h\u00f6her klettern die Kosten, eh klar. Eine dauerhafte und qualitativ hochwertige Haarverdichtung ist hingegen schon f\u00fcr <strong>ca. \u20ac 300<\/strong> realistisch.<\/p>\n<h3>Wie lang m\u00fcssen die Haare f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung sein?<\/h3>\n<p>Damit die Tressen problemlos in dein Eigenhaar geclippt, geschwei\u00dft, geklebt oder gen\u00e4ht werden k\u00f6nnen, sollten deine Haare <strong>mindestens 10 cm lang<\/strong> sein. Je l\u00e4nger das Eigenhaar ist, desto unauff\u00e4lliger l\u00e4sst sich der \u00dcbergang gestalten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_178496\" aria-describedby=\"caption-attachment-178496\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-178496 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg\" alt=\"H\u00e4nde einer Friseurin, die gerade Extensions einarbeitet. Haarverl\u00e4ngerung Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-Dimid-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-178496\" class=\"wp-caption-text\">Bei einer Haarverdichtung mit Bondings ist die Ultraschall-Variante grunds\u00e4tzlich vorzuziehen, da diese schonender f\u00fcr dein Haar ist. Adobe Stock, (c) Dimid<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Kann man die Haarverl\u00e4ngerung waschen?<\/h3>\n<p>Bei Haarverl\u00e4ngerungen spielt die Haarpflege eine besondere Rolle. Wer seine Extensions nicht pflegt, kann sie n\u00e4mlich nicht lange genie\u00dfen. Hochwertige Extensions kannst du grunds\u00e4tzlich genauso <strong>waschen, f\u00f6hnen und stylen<\/strong>\u00a0wie dein normales Haar. Wichtig ist allerdings, dass im Shampoo weder \u00d6le, noch Alkohol oder Silikone enthalten sind. Idealerweise l\u00e4sst du dich bez\u00fcglich der korrekten Haarpflege von <strong>deinem Friseur beraten<\/strong> und verwendest ausschlie\u00dflich <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseurbedarf\/\"><strong>professionelle Produkte<\/strong><\/a>, die ausdr\u00fccklich f\u00fcr die Pflege von Extensions geeignet sind.<\/p>\n<h3>Muss ich meine Extensions beim Friseur kontrollieren lassen?<\/h3>\n<p>Es ist empfehlenswert, deine Extensions<strong>\u00a0etwa alle sechs Wochen <\/strong>kontrollieren zu lassen. Beim <strong>Reinigungsschnitt<\/strong> kontrolliert dein Friseur jede einzelne Tresse und entfernt totes Eigenhaar, das im Bonding, Tape oder Ring h\u00e4ngengeblieben ist. Bei vielen Friseuren ist diese Arbeit in den Kosten f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung inbegriffen, bei anderen zahlst du den Reinigungsschnitt extra. Hier lohnt es sich also, die <strong>Angebote zu vergleichen<\/strong>!<\/p>\n<h3 class=\"emojitext\">Friseure mit sehr hoher Kundenzufriedenheit in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sch\u00f6nheitsideal Rapunzel? Nicht wirklich. Denn beim Klick auf diesen Artikel denkst du wahrscheinlich an gesundes, volles Haar \u2013 und nicht daran, wie deine Verehrer dir den Zopf hochklettern. Und das ist auch gut so, denn den Traum von vollem Haar kannst du dir durch eine Haarverl\u00e4ngerung erf\u00fcllen. F\u00fcr die Zopf-Kletterei brauchst du Disney. Wir verraten dir, welche Arten der Haarverl\u00e4ngerung es gibt,\u00a0welche Friseure sie anbieten\u00a0und wie tief du f\u00fcr die volle M\u00e4hne in die Tasche greifen musst. Haarverl\u00e4ngerung &#8211; was bringt mir das? Bei Haarverl\u00e4ngerungen mit Kunst- oder Echthaar geht es nicht immer darum, eine endlos lange M\u00e4hne zu zaubern. Tats\u00e4chlich entscheiden die meisten Frauen sich f\u00fcr eine Haarverl\u00e4ngerung, weil sie entweder von Natur aus sehr\u00a0feine oder wenige Haare\u00a0haben oder die einstige M\u00e4hne durch falsche Pflege, Blondierungen oder Fehlgriffe in der Friseur-Wahl stark besch\u00e4digt ist. Manche Frauen lassen auch eine Haarverdichtung oder -verl\u00e4ngerung durchf\u00fchren, weil ihr nat\u00fcrliches Haarwachstum durch Krankheit (z.B. PCOS) oder bestimmte Medikamente beeintr\u00e4chtigt ist. Haarverl\u00e4ngerung oder Haarverdichtung? Die Methoden, die bei Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung angewendet werden, sind fast gleich. Der Unterschied liegt nur darin, dass die eingeklebten, eingeclippten oder eingen\u00e4hten Extensions bei der Haarverdichtung der L\u00e4nge des Eigenhaares angeglichen werden. Bei der Haarverl\u00e4ngerung wird die M\u00e4hne, wie der Name schon sagt, durch die Kunst- oder Echthaartressen optisch auf eine neue L\u00e4nge gebracht. In der Regel werden f\u00fcr die Haarverdichtung weniger Extensions ben\u00f6tigt, weshalb sie normalerweise kosteng\u00fcnstiger ist als eine Haarverl\u00e4ngerung. Echthaar oder Kunsthaar? In Sachen Haarverdichtung und -verl\u00e4ngerung hast du die Auswahl zwischen drei verschiedenen Qualit\u00e4tsstufen: Echthaar, halbsynthetischem Kunsthaar und vollsynthetischem Kunsthaar. Welche Qualit\u00e4t ben\u00f6tigt wird, richtet sich nach Kundenwunsch, Tragedauer und dem Zustand sowie der Struktur des Eigenhaares. F\u00fcr dauerhafte Haarverl\u00e4ngerungen, die &#8220;mitwachsen&#8221; sollen, wird normalerweise Echthaar gew\u00e4hlt. Handelt es sich um eine vor\u00fcbergehende Haarverl\u00e4ngerung (z.B. f\u00fcr ein besonderes Event wie Hochzeit oder Geburtstagsfeier), ist vollsynthetisches Kunsthaar in der Regel ausreichend. Halbsynthetisches Kunsthaar wird h\u00e4ufig gew\u00e4hlt, um farbige Akzente zu setzen (z.B. durch bunte Blockstr\u00e4hnen). Echthaar: ist vom Eigenhaar sowohl optisch als auch in Sachen Waschen, Pflege und Styling nicht zu unterscheiden (teuerste Variante) vollsynthetisches Kunsthaar: geringes Eigengewicht, optisch fast nicht vom Eigenhaar zu unterschieden, hohe Farbechtheit und weniger wasserempfindlich (mittlere Preiskategorie) halbsynthetisches Kunsthaar: starker Glanz, optisch deutlich von deinem Haar unterscheidbar und sowohl hitze- als auch wasserempfindlich (preiswerteste Variante) Haarverl\u00e4ngerung\u00a0Methoden W\u00fcnschst du dir dauerhaft mehr Volumen oder brauchst du die lange M\u00e4hne nur f\u00fcr den perfekten Auftritt an einem ganz besonderen Abend? Je nach Anlass und Tragedauer w\u00e4hlt dein Friseur die passende Methode der Haarverl\u00e4ngerung aus und ber\u00e4t dich umfassend in Bezug auf Pflege und Styling. \u00dcbrigens: Haarverl\u00e4ngerungen, die deine M\u00e4hne dauerhaft verl\u00e4ngern, werden normalerweise immer mit Echthaar gemacht. Bonding Extensions Bonding Extensions sind Haarverl\u00e4ngerungen ohne Clips und ohne kleben. Hier werden die Extensions mittels W\u00e4rmezange oder Ultraschall-Connector ins Eigenhaar eingearbeitet. Zu diesem Zweck befinden sich am Ende der Tressen sog. Bondings, die aus einem thermoelastischen Polymer bestehen, das geschmolzen und mit dem Eigenhaar verbunden wird. Die Haarverl\u00e4ngerung mit Bondings h\u00e4lt, je nach Haarwachstum, zwischen drei und sechs Monate. Nach Ablauf dieser Zeit m\u00fcssen die [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":178466,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Haarverl\u00e4ngerung Wien: Was kosten Extensions? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Traum von langen Haaren r\u00fcckt durch die Haarverl\u00e4ngerung in greifbare N\u00e4he! Hier erf\u00e4hrst du, was Extensions kosten und welche Friseure sie anbieten.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"So viel kosten Extensions, die wirklich echt aussehen\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Kunsthaarverl\u00e4ngerungen sind die g\u00fcnstige Alternative zu Echthaar-Extensions. Sie stehen als tempor\u00e4re und als dauerhafte L\u00f6sung zur Verf\u00fcgung.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-25T07:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-09-25T09:10:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Extensions-Facebook.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\",\"name\":\"Haarverl\u00e4ngerung Wien: Was kosten Extensions? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-25T07:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2019-09-25T09:10:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Der Traum von langen Haaren r\u00fcckt durch die Haarverl\u00e4ngerung in greifbare N\u00e4he! Hier erf\u00e4hrst du, was Extensions kosten und welche Friseure sie anbieten.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung: Was kosten Extensions?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Haarverl\u00e4ngerung Wien: Was kosten Extensions? - HEROLD.at","description":"Der Traum von langen Haaren r\u00fcckt durch die Haarverl\u00e4ngerung in greifbare N\u00e4he! Hier erf\u00e4hrst du, was Extensions kosten und welche Friseure sie anbieten.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"So viel kosten Extensions, die wirklich echt aussehen","og_description":"Kunsthaarverl\u00e4ngerungen sind die g\u00fcnstige Alternative zu Echthaar-Extensions. Sie stehen als tempor\u00e4re und als dauerhafte L\u00f6sung zur Verf\u00fcgung.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-25T07:00:00+00:00","article_modified_time":"2019-09-25T09:10:05+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Extensions-Facebook.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/","name":"Haarverl\u00e4ngerung Wien: Was kosten Extensions? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-25T07:00:00+00:00","dateModified":"2019-09-25T09:10:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Der Traum von langen Haaren r\u00fcckt durch die Haarverl\u00e4ngerung in greifbare N\u00e4he! Hier erf\u00e4hrst du, was Extensions kosten und welche Friseure sie anbieten.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Haarverl\u00e4ngerung und -verdichtung: Was kosten Extensions?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Haarverlaengerung-Wien-Adobe-Stock-c-bellastudio-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15685"}],"version-history":[{"count":72,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":178502,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15685\/revisions\/178502"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/178466"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}