{"id":16908,"date":"2020-07-03T09:00:58","date_gmt":"2020-07-03T07:00:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=16908"},"modified":"2020-07-07T10:36:21","modified_gmt":"2020-07-07T08:36:21","slug":"verpackungsfrei-einkaufen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/","title":{"rendered":"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_143232\" aria-describedby=\"caption-attachment-143232\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-Header-243913580.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-143232\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-Header-243913580.jpg\" alt=\"verpackungsfrei einkaufen\" width=\"830\" height=\"381\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-Header-243913580.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-Header-243913580-300x138.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-Header-243913580-768x353.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-143232\" class=\"wp-caption-text\">Wo kann man verpackungsfrei einkaufen? Wir verraten dir die besten Adressen f\u00fcr Zero Waste. Foto: Adobe Stock, (c) Newman Studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Verpackungsfrei einkaufen liegt im Trend. Immer mehr Biol\u00e4den und kleine Superm\u00e4rkte entstehen, die sich dem Gedanken von Nachhaltigkeit und &#8220;<a href=\"http:\/\/www.zerowasteaustria.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zero Waste<\/a>&#8221; verschrieben haben. Bei rund 590 Kilogramm Abfall pro \u00d6sterreicher und Jahr eine sehr positive Entwicklung.\u00a0Wir stellen dir hier kleine Superm\u00e4rkte und Biol\u00e4den in Wien und \u00d6sterreich vor, die einen gro\u00dfen Teil ihres\u00a0Sortiments verpackungsfrei anbieten.<\/p>\n<h2>Verpackungsfrei einkaufen in Wien<\/h2>\n<h3>Lunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BL3ZJlUgIaZ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Elisabeth (@hm_deliciousness)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-10-22T12:39:34+00:00\">22. Okt 2016 um 5:39 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\" async=\"\" defer=\"defer\"><\/script><\/p>\n<p>Die\u00a02014 von Andrea Lunzer er\u00f6ffnete \u201e<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18lkd\/lunzers-ma%C3%9F-grei%C3%9Flerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei<\/a>\u201c ist der <strong>erste verpackungsfreie Supermarkt Wiens<\/strong>. Man findet hier ein breites Sortiment an<strong> Lebensmitteln aus biologischem Anbau<\/strong>. Auch Pflege- und Reinigungsartikel k\u00f6nnen entweder in der selbst mitgebrachten Aufbewahrungsbox, Glasflasche, etc. oder in einem Glas der Ma\u00df-Grei\u00dflerei abgef\u00fcllt werden.\u00a0Im direkt an den Laden angeschloss\u00adenen Kaffee\u00adhaus wird t\u00e4glich ein Bio-Mittagsmen\u00fc serviert.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, Pflege- und Reinigungsmittel, Kaffeehaus<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18lkd\/lunzers-ma%C3%9F-grei%C3%9Flerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<h3>f\u00fcllbar<\/h3>\n<p>Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4nw5L\/der-grei%C3%9Fler-unverpacktehrlich-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">f\u00fcllbar<\/a>\u00a0 in 1070 Wien ist eine der<strong> Nachf\u00fcllstationen f\u00fcr \u00f6kologische Reinigungsmittel<\/strong> der \u00f6sterreichischen Marke Uni sapon. Das Vorarlberger Familienunternehmen produziert umweltfreundliche Reinigungs- und Waschmittel, die als Konzentrate verkauft werden und \u00f6sterreichweit nachgef\u00fcllt werden k\u00f6nnen. Weitere Nachf\u00fcllstationen findest du auf der Website von\u00a0<a href=\"http:\/\/www.uni-sapon.com\/haendler\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Uni sapon<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Reinigungs- und Pflegemittel (Scheuerpaste, Fettl\u00f6ser, Kalkl\u00f6ser, Waschmittel, Sauerstoffbleiche, Geschirrsp\u00fclmittel, Lederbalsam, Holzbalsam etc.).<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2dSKN\/f%C3%BCllbar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">f\u00fcllbar, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Der Grei\u00dfler unverpackt.ehrlich<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BJAWtdvA_HX\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Lina Sophie (@thegoldentopping)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-08-12T10:37:14+00:00\">12. Aug 2016 um 3:37 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\" async=\"\" defer=\"defer\"><\/script><br \/>\n\u201e<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4nw5L\/der-grei%C3%9Fler-unverpacktehrlich-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Der Grei\u00dfler<\/a>\u201c in Wien ist der erste verpackungsfreie Supermarkt in \u00d6sterreich mit einer <strong>Zertifizierung durch\u00a0<a href=\"https:\/\/www.bio-austria.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bio Austria<\/a><\/strong>. Der Laden ist komplett plastikfrei und anstelle dessen auf Glas, Papier und Stoff als Verpackungsmaterialien gesetzt. Die Gl\u00e4ser werden in einem Pfandsystem vertrieben.\u00a0 Bei den Produkten selbst wird auf Regionalit\u00e4t und fairen Handel Wert gelegt.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, Hygieneartikel<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4nw5L\/der-grei%C3%9Fler-unverpacktehrlich-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Der Grei\u00dfler unverpackt.ehrlich, 1080 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Warenhandlung Wenighofer &amp; Wanits<\/h3>\n<p>Seit Mitte M\u00e4rz 2017 gibt es nun auch im 3. Bezirk eine trendige <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NrZ7R\/warenhandlung-wenighofer-wanits\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Greisslerei mit hauseigener B\u00e4ckerei<\/strong><\/a> und einem kleinen Caf\u00e9. Das Gr\u00fcnder Duo Christiane &amp; Stephanie bietet ein breites Sortiment verpackungsfreier Waren \u2013 von frischen Milchprodukten vom Bauern, Brot, K\u00e4se, Wurst, Schinken \u00fcber hausgemachtes M\u00fcsli, selbstgebackene Mehlspeisen bis hin zu Getreide, Gem\u00fcse, Obst, H\u00fclsenfr\u00fcchten und Gew\u00fcrzen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NrZ7R\/warenhandlung-wenighofer-wanits\/\">Warenhandlung Wenighofer &amp; Wanits, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Lieber Ohne<\/h3>\n<p>Auch im Bio-Laden Lieber Ohne im 6. Wiener Bezirk kann man hervorragend verpackungsfrei einkaufen. Im Gesch\u00e4ft kannst du biologische, regionale und unverpackte Produkte kaufen: Obst, Gem\u00fcse, Milchprodukte, Getreide, Gew\u00fcrze, N\u00fcsse, Zucker, \u00d6l, Honig und Getr\u00e4nke. Einfach Beh\u00e4lter mitnehmen und bef\u00fcllen. Zudem gibt es hier auch eine K\u00fcche mit wechselndem Tagesmen\u00fc.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Gew\u00fcrze, Getr\u00e4nke, Hygieneprodukte, Reinigungsmittel, K\u00fcchenhelfer<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jqlM3\/lieber-ohne-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lieber Ohne, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_213763\" aria-describedby=\"caption-attachment-213763\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/verpackungsfrei-einkaufen-343293653.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-213763\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/verpackungsfrei-einkaufen-343293653.jpg\" alt=\"verpackungsfrei einkaufen \u00d6sterreich\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/verpackungsfrei-einkaufen-343293653.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/verpackungsfrei-einkaufen-343293653-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/verpackungsfrei-einkaufen-343293653-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-213763\" class=\"wp-caption-text\">Zero Waste einkaufen in \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den kannst du unverpackte Produkte kaufen. Foto: Adobe Stock, (c) nataliaderiabina<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Verpackungsfrei einkaufen in Graz<\/h2>\n<h3>Bio-Laden Matzer\u00a0und Kornwaage<\/h3>\n<p>Beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/PQjpt\/bio-laden-inh-fam-matzer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bioladen Matzer<\/a> sowie der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/gXWq6\/kornwaage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kornwaage<\/a> handelt es sich um zwei Filialen des Familienunternehmen Matzer. Der Bioladen wurde bereits 1979 gegr\u00fcndet und ist somit der <strong>\u00e4lteste Bioladen \u00d6sterreichs<\/strong>. Die Produkte kann man in beiden L\u00e4den weitgehend verpackungsfrei einkaufen, mitgebrachte eigene Beh\u00e4ltnisse werden sehr gerne gesehen. Dar\u00fcber hinaus setzt sich der Bioladen f\u00fcr den <strong>Erhalt vieler alter Sorten<\/strong> ein, durch Kooperationen mit regionalen Bauern werden Tomaten, Apfelsorten und vieles mehr in der Region produziert und im Bioladen angeboten.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, alte Gem\u00fcse- und Obstsorten<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/PQjpt\/bio-laden-inh-fam-matzer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bio-Laden Matzer, 8010 Graz<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/gXWq6\/kornwaage\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kornwaage, 8010 Graz<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Reformhaus Brantner<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlFuVRiAYKx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlFuVRiAYKx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von LUUPS GRAZ (@luups_graz)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-07-11T11:18:53+00:00\">Jul 11, 2018 um 4:18 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Neben einem breiten Lebensmittelsortiment kann man im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/TmL3n\/reformhaus-und-gew%C3%BCrzstube-brantner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reformhaus &amp; Gew\u00fcrzstube Brantner<\/a> in Graz <strong>Kr\u00e4uter und Tees ohne Verpackung<\/strong> und in genau jenen Mengen kaufen, die man braucht. Als besonderes Schmankerl wird der \u201ebeste Speck der Stadt\u201c angeboten. Der luftgetrocknete Speck wird nach alter K\u00e4rntner Tradition hergestellt und nat\u00fcrlich gereift.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Tee, Gew\u00fcrze, Trockenfr\u00fcchte, Speck, Trockenware (H\u00fclsenfr\u00fcchte, Reis, Getreide, N\u00fcsse etc.), selbstgemischte M\u00fcslis, Backwaren, \u00d6le, S\u00e4fte, Naturkosmetik, Nahrungserg\u00e4nzungsmittel<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/TmL3n\/reformhaus-und-gew%C3%BCrzstube-brantner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reformhaus Brantner, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Das Gramm<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bsp-fL9gKUo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bsp-fL9gKUo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Das Gramm (@dasgramm)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-15T12:52:28+00:00\">Jan 15, 2019 um 4:52 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>\u201e<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/cjsfg\/das-gramm-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Das Gramm<\/a>\u201c ist der erste Lebensmittelladen in Graz, wo man verpackungsfrei einkaufen kann. Das Produktsortiment stammt von regionalen Bio- und Kleinbetrieben. Von Montag bis Freitag gibt es ab 12 Uhr ein t\u00e4glich wechselndes, saisonales Mittagsmen\u00fc. Samstags kann man nach Vorreservierung ausgiebig fr\u00fchst\u00fccken.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Bio-Hochlandrindfleisch, Styria Beef, Getr\u00e4nke, Hygieneartikel, Zero-Waste-Ausstattung f\u00fcr unterwegs, Mittagstisch, Brunch<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/cjsfg\/das-gramm-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Das Gramm, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h2>Verpackungsfrei einkaufen in\u00a0\u00d6sterreich<\/h2>\n<h3>D&#8217;Greisslerei<\/h3>\n<p>\u201eFahr nicht fort \u2013 kauf im Ort\u201c lautet das Motto der 2016 gegr\u00fcndeten Greisslerei in der N\u00e4he von Melk in Nieder\u00f6sterreich. Kunden sollen die M\u00f6glichkeit haben, ihren t\u00e4glichen Lebensbedarf direkt im Ort einzukaufen. Um Transportwege von Lebensmitteln zu verk\u00fcrzen und die Produzenten vor Ort zu unterst\u00fctzen, werden vorzugsweise regionale Produkte angeboten.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Getr\u00e4nke<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-leonhard-am-forst\/c1PRk\/dgreisslerei\/\">D&#8217;Greisslerei, 3243 St. Leonhard\/Forst<\/a><\/p>\n<h3>Liebe und Lose<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 62.5% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BMyRHisD1Wq\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von julia (@bigeyeowl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-11-14T09:24:35+00:00\">14. Nov 2016 um 1:24 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\" async=\"\" defer=\"defer\"><\/script><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/silz\/dW1jc\/liebe-lose-handels-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Liebe und Lose<\/a> in Innsbruck verzichtet ganz im Sinne seines Namens auf Einwegverpackungen aus Plastik und ist komplett <strong>plastikfrei<\/strong>. Man bekommt hier alles f\u00fcr den t\u00e4glichen Bedarf an Lebensmitteln, Hygiene- und Haushaltsartikeln. Vorort kann man auch einen kleinen Snack zu sich nehmen. Der \u201eLiebe und Lose\u201c Genuss(fahrrad)transporter liefert den Einkauf oder Snack auch nach Hause. F\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Veranstaltungen steht auch ein Catering-Service zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Hygiene- und Haushaltsartikel, Snacks, Lieferservice, Catering<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/silz\/dW1jc\/liebe-lose-handels-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Liebe und Lose, 6020 Innsbruck<\/a><\/p>\n<h3>Frida Bioladen<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BOrve0Vje4o\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von frida bioladen cafe (@daniela.frida80)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-12-31T13:38:00+00:00\">31. Dez 2016 um 5:38 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\" async=\"\" defer=\"defer\"><\/script><br \/>\nSeit M\u00e4rz 2015 besteht der liebevoll eingerichtete <strong>Vorarlberger Bioladen<\/strong>, der sich zum Ziel gesetzt hat, komplett verpackungsfrei zu werden.\u00a0Im hauseigenen Caf\u00e9 gibt es Fr\u00fchst\u00fcck, Mittagessen und Nachmittagsjause.<\/p>\n<p><strong>Sortiment<\/strong>: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, Caf\u00e9<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hohenems\/SRCpg\/frida-bioladen-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frida Bioladen, 6845 Hohenems<\/a><\/p>\n<h3>Wo du noch verpackungsfrei einkaufen kannst:<\/h3>\n<p>Als Alternative zu einem verpackungsfreien Supermarkt bieten sich auch andere M\u00f6glichkeiten an, um verpackungsfrei einzukaufen:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/foodcoops.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FoodCoops<\/a>: \u00a0Lebensmittel k\u00f6nnen \u00fcber selbstorganisierte Vereine direkt vom Produzenten verpackungsfrei bezogen werden.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/freizeit\/einkaufen\/maerkte\/lebensmittel\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00e4rkte in Wien<\/a> und Wochenm\u00e4rkte in Bundesl\u00e4ndern: Auf M\u00e4rkten werden viele Lebensmittel ohne Verpackung angeboten. Um zus\u00e4tzlich Verpackungsmaterial einzusparen, kann man sich den Einkauf in mitgebrachte Aufbewahrungsboxen oder wiederverwendbare Tragetaschen einpacken lassen.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/biokistl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Biokistl:<\/a> Im Kistl werden Obst, Gem\u00fcse, Brot und vieles mehr weitgehend unverpackt geliefert. Das Kistl wird vom Lieferanten wieder mitgenommen.<\/li>\n<li><strong>Bio- und Naturl\u00e4den<\/strong>: In den meisten Naturkostl\u00e4den kann man einen Teil des Sortiments verpackungsfrei einkaufen. Dazu geh\u00f6ren auch Hofl\u00e4den in kleineren St\u00e4dten und Gemeinden.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Verpackungsfrei einkaufen liegt im Trend. Immer mehr Biol\u00e4den und kleine Superm\u00e4rkte entstehen, die sich dem Gedanken von Nachhaltigkeit und &#8220;Zero Waste&#8221; verschrieben haben. Bei rund 590 Kilogramm Abfall pro \u00d6sterreicher und Jahr eine sehr positive Entwicklung.\u00a0Wir stellen dir hier kleine Superm\u00e4rkte und Biol\u00e4den in Wien und \u00d6sterreich vor, die einen gro\u00dfen Teil ihres\u00a0Sortiments verpackungsfrei anbieten. Verpackungsfrei einkaufen in Wien Lunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei Ein Beitrag geteilt von Elisabeth (@hm_deliciousness) am 22. Okt 2016 um 5:39 Uhr Die\u00a02014 von Andrea Lunzer er\u00f6ffnete \u201eLunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei\u201c ist der erste verpackungsfreie Supermarkt Wiens. Man findet hier ein breites Sortiment an Lebensmitteln aus biologischem Anbau. Auch Pflege- und Reinigungsartikel k\u00f6nnen entweder in der selbst mitgebrachten Aufbewahrungsbox, Glasflasche, etc. oder in einem Glas der Ma\u00df-Grei\u00dflerei abgef\u00fcllt werden.\u00a0Im direkt an den Laden angeschloss\u00adenen Kaffee\u00adhaus wird t\u00e4glich ein Bio-Mittagsmen\u00fc serviert. Sortiment: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, Pflege- und Reinigungsmittel, Kaffeehaus Kontakt:\u00a0Lunzers Ma\u00df-Grei\u00dflerei, 1020 Wien f\u00fcllbar Die\u00a0f\u00fcllbar\u00a0 in 1070 Wien ist eine der Nachf\u00fcllstationen f\u00fcr \u00f6kologische Reinigungsmittel der \u00f6sterreichischen Marke Uni sapon. Das Vorarlberger Familienunternehmen produziert umweltfreundliche Reinigungs- und Waschmittel, die als Konzentrate verkauft werden und \u00f6sterreichweit nachgef\u00fcllt werden k\u00f6nnen. Weitere Nachf\u00fcllstationen findest du auf der Website von\u00a0Uni sapon. Sortiment: Reinigungs- und Pflegemittel (Scheuerpaste, Fettl\u00f6ser, Kalkl\u00f6ser, Waschmittel, Sauerstoffbleiche, Geschirrsp\u00fclmittel, Lederbalsam, Holzbalsam etc.). Kontakt:\u00a0f\u00fcllbar, 1070 Wien Der Grei\u00dfler unverpackt.ehrlich Ein Beitrag geteilt von Lina Sophie (@thegoldentopping) am 12. Aug 2016 um 3:37 Uhr \u201eDer Grei\u00dfler\u201c in Wien ist der erste verpackungsfreie Supermarkt in \u00d6sterreich mit einer Zertifizierung durch\u00a0Bio Austria. Der Laden ist komplett plastikfrei und anstelle dessen auf Glas, Papier und Stoff als Verpackungsmaterialien gesetzt. Die Gl\u00e4ser werden in einem Pfandsystem vertrieben.\u00a0 Bei den Produkten selbst wird auf Regionalit\u00e4t und fairen Handel Wert gelegt. Sortiment: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, Hygieneartikel Kontakt:\u00a0Der Grei\u00dfler unverpackt.ehrlich, 1080 Wien Warenhandlung Wenighofer &amp; Wanits Seit Mitte M\u00e4rz 2017 gibt es nun auch im 3. Bezirk eine trendige Greisslerei mit hauseigener B\u00e4ckerei und einem kleinen Caf\u00e9. Das Gr\u00fcnder Duo Christiane &amp; Stephanie bietet ein breites Sortiment verpackungsfreier Waren \u2013 von frischen Milchprodukten vom Bauern, Brot, K\u00e4se, Wurst, Schinken \u00fcber hausgemachtes M\u00fcsli, selbstgebackene Mehlspeisen bis hin zu Getreide, Gem\u00fcse, Obst, H\u00fclsenfr\u00fcchten und Gew\u00fcrzen. Kontakt:\u00a0Warenhandlung Wenighofer &amp; Wanits, 1030 Wien Lieber Ohne Auch im Bio-Laden Lieber Ohne im 6. Wiener Bezirk kann man hervorragend verpackungsfrei einkaufen. Im Gesch\u00e4ft kannst du biologische, regionale und unverpackte Produkte kaufen: Obst, Gem\u00fcse, Milchprodukte, Getreide, Gew\u00fcrze, N\u00fcsse, Zucker, \u00d6l, Honig und Getr\u00e4nke. Einfach Beh\u00e4lter mitnehmen und bef\u00fcllen. Zudem gibt es hier auch eine K\u00fcche mit wechselndem Tagesmen\u00fc. Sortiment: Lebensmittel, Gew\u00fcrze, Getr\u00e4nke, Hygieneprodukte, Reinigungsmittel, K\u00fcchenhelfer Kontakt: Lieber Ohne, 1060 Wien Verpackungsfrei einkaufen in Graz Bio-Laden Matzer\u00a0und Kornwaage Beim Bioladen Matzer sowie der Kornwaage handelt es sich um zwei Filialen des Familienunternehmen Matzer. Der Bioladen wurde bereits 1979 gegr\u00fcndet und ist somit der \u00e4lteste Bioladen \u00d6sterreichs. Die Produkte kann man in beiden L\u00e4den weitgehend verpackungsfrei einkaufen, mitgebrachte eigene Beh\u00e4ltnisse werden sehr gerne gesehen. Dar\u00fcber hinaus setzt sich der Bioladen f\u00fcr den Erhalt vieler alter Sorten ein, durch Kooperationen mit regionalen Bauern werden Tomaten, Apfelsorten und vieles mehr in der Region produziert und im Bioladen angeboten. Sortiment: Lebensmittel, Getr\u00e4nke, alte Gem\u00fcse- und Obstsorten [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":143235,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-03T07:00:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-07T08:36:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Lunzers-Ma\u00df-Grei\u00dflerei1.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/\",\"name\":\"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-03T07:00:58+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-07T08:36:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at","description":"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at","og_description":"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-07-03T07:00:58+00:00","article_modified_time":"2020-07-07T08:36:21+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Lunzers-Ma\u00df-Grei\u00dflerei1.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/","name":"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich: die besten L\u00e4den - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-07-03T07:00:58+00:00","dateModified":"2020-07-07T08:36:21+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Verpackungsfrei einkaufen in Wien und \u00d6sterreich: In diesen L\u00e4den bekommst du Produkte unverpackt und plastikfrei! Bio Greissler in Wien, Graz und Innsbruck","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/verpackungsfrei-einkaufen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Verpackungsfrei einkaufen in \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/verpackungsfrei-einkaufen-243913580-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16908"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16908"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16908\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":213769,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16908\/revisions\/213769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/143235"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16908"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16908"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16908"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}