{"id":170294,"date":"2019-10-25T07:00:41","date_gmt":"2019-10-25T05:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=170294"},"modified":"2022-06-20T12:53:07","modified_gmt":"2022-06-20T10:53:07","slug":"facelift-wien-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/","title":{"rendered":"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_179075\" aria-describedby=\"caption-attachment-179075\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-llhedgehogll.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-179075 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-llhedgehogll.jpg\" alt=\"Frauengesichter, an denen verschiedene Formen von Facelift Wien aufgezeigt werden.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-llhedgehogll.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-llhedgehogll-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-llhedgehogll-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179075\" class=\"wp-caption-text\">Facelift Wien: Wie lange dauert das Facelift? Wie viel darf das Lifting kosten? Und wie sehen die Risiken aus? Adobe Stock, (c) llhedgehogll<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die Zeit hinterl\u00e4sst ihre Spuren. Vor allem im Gesicht. Wer sich mit Alterserscheinungen wie H\u00e4ngeb\u00e4ckchen, Marionettenfalten und Kr\u00e4henf\u00fc\u00dfen nicht abfinden will, kann ihnen mit einem Facelift ein Schnippchen schlagen. Wir haben recherchiert, wie das Facelifting funktioniert, <strong>welche Methoden<\/strong> es gibt und mit<strong> welchen Kosten<\/strong> du f\u00fcr eine entsprechende Operation rechnen musst. Au\u00dferdem verraten wir dir, welche plastischen Chirurgen das Facelift in Wien anbieten.<\/p>\n\n<h2><strong>Facelift &#8211; was ist das genau?<\/strong><\/h2>\n<p><em>Gesichtsstraffung<\/em>, <em>Facelifting<\/em> oder kurz <em>Facelift<\/em> hei\u00dfen Sch\u00f6nheitsoperationen am Gesicht, die darauf abzielen, der Gesichtshaut oder auch dem darunterliegenden Gewebe <strong>mehr Festigkeit<\/strong> zu verleihen. Der Zweck eines solchen (auch <em>Rhytidektomie<\/em> genannten) Eingriffs? Falten und andere Alterserscheinungen zu reduzieren, damit das Gesicht einen<strong> j\u00fcngeren Eindruck<\/strong> macht. Eingriffe und Behandlungen dieser Art fallen in die Dom\u00e4ne der <strong>plastischen Chirurgie<\/strong>.<\/p>\n<h3><strong>Warum Facelifting? Ist eine Operation notwendig?<\/strong><\/h3>\n<p>Die moderne \u00e4sthetische Chirurgie bietet mehrere M\u00f6glichkeiten, abgesunkenen Augenbrauen und Lidern, Stirn-, Nasolabial- und Marionettenfalten, H\u00e4ngeb\u00e4ckchen und Co. entgegenzuwirken.\u00a0Anfangs gen\u00fcgen hierf\u00fcr oft <strong>minimal-invasive Behandlungen<\/strong> wie etwa Botox-Injektionen, das Einbringen von Eigenfett\/Fillern oder die Behandlung mit PRP, sogenanntem <em>pl\u00e4ttchenreichen Plasma<\/em> aus dem Eigenblut (siehe\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vampir-lifting-anti-age\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vampirlifting<\/a>). Sp\u00e4ter, wenn solche Therapien nicht mehr ausreichen, um die gew\u00fcnschten Effekte zu erzielen, kann nur noch eine <strong>operative Straffung des Gewebes<\/strong> eine l\u00e4nger anhaltende Gesichtsverj\u00fcngung bewirken.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179096\" aria-describedby=\"caption-attachment-179096\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179096\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78.jpg\" alt=\"Weibliche Augenpartie vor und nach dem Facelift Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179096\" class=\"wp-caption-text\">Facelift Wien: Ist die Faltenbildung am Hals oder in der Augenpartie fortgeschritten,\u00a0kann eine Operation sinnvoll sein . Adobe Stock, (c) tanya78<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Facelift &#8211; wie lange dauert der Eingriff?<\/h3>\n<p>Wie lange das Facelifting dauert, wie stark die Schwellungen sind und ob\/wie lange du anschlie\u00dfend einen Verband tragen musst, h\u00e4ngt von der jeweiligen Art des Facelifts ab. Denn die verschiedenen Arten der Gesichtsstraffung unterscheiden sich einerseits hinsichtlich der<strong> Gesichtspartien<\/strong>, die geliftet werden (z. B. Wangenlifting), andererseits in puncto<strong> Strukturen<\/strong>, die gestrafft werden (z. B. nur die Haut). Und nat\u00fcrlich auch in Bezug auf das <strong>Straffungsverfahren<\/strong>\u00a0(z. B. die Schnitttechnik). Daher l\u00e4sst sich je nach Methode und Verlauf ein Facelift <strong>ambulant<\/strong> erledigen oder erfordert einen<strong> Spitalsaufenthalt von 1 bis 3 Tagen<\/strong>.<\/p>\n<p>Beim Facelift sieht der plastische Chirurg die 4 Gesichtsregionen Stirn, Mittelgesicht, Wangen und Hals als eigene, getrennt zu korrigierende Teile. Wobei es f\u00fcr jeden davon mehrere verschiedene Eingriffe gibt, die sich hinsichtlich Wirksamkeit und Ausma\u00df der Operation unterscheiden. Je nach Methode und Umfang des Eingriffs dauert ein <strong>Facelift etwa 2 bis 5 Stunden<\/strong> und wird in <em>Lokalan\u00e4sthesie<\/em>, <em>D\u00e4mmerschlaf<\/em> oder <em>Vollnarkose<\/em> durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<h2>Welche Arten von Facelift gibt es?<\/h2>\n<p>\u201eDas eine\u201c Facelifting gibt es nicht. Denn ein Facelifting richtet sich danach, welche Ver\u00e4nderungen gew\u00fcnscht werden. So hebt etwa eine <strong>Straffung der Stirn<\/strong> die Augenbrauen an und gl\u00e4ttet Zornesfalten. Ein <strong>Schl\u00e4fenlifting<\/strong> strafft zus\u00e4tzlich die Augenpartie. Und ein Wangenlift entfernt nicht nur die Falten in dieser Region, sondern bringt auch Fettgewebe, das vom Jochbogen nach unten gerutscht ist, wieder an die richtige Stelle. Bei einer <strong>Halsstraffung <\/strong>l\u00e4sst sich durch einen weiteren kleinen Hautschnitt unter dem Kinn \u00fcbersch\u00fcssiges Fett entfernen. Wir haben die h\u00e4ufigsten Arten der operativen Gesichtsverj\u00fcngung f\u00fcr dich zusammengefasst.<\/p>\n<h3>Mittelgesichtslifting &#8211; was wird gemacht?<\/h3>\n<p>Ein Mittelgesichtslifting verj\u00fcngt die Region zwischen dem Unterrand der kn\u00f6chernen Augenh\u00f6hlen und den seitlichen Mundwinkeln, die oft fr\u00fcher altert als die \u00fcbrigen Gesichtsbereiche. Denn das Mittelgesicht senkt sich, weil es an Volumen verliert und<strong> sein Gewebe erschlafft<\/strong>. Dadurch bilden sich <strong>Augenringe<\/strong>, die Jochbeinregion flacht ab und die <strong>Nasolabialfalten<\/strong> treten deutlicher in Erscheinung.\u00a0Daher beinhaltet ein Mittelgesichtslifting die <strong>Korrektur der Augenringe<\/strong> und Nasolabialfalten sowie Aufpolsterung der abgeflachten Jochbeinregion.<\/p>\n<p>Je nachdem, welche dieser drei Problemzonen besonders der Verj\u00fcngung bedarf, kommt ein subperiostales Midface-Lifting (Jochbeingegend), ein Midface-Lifting \u00a0mit der MACS-Technik (Augenringe + Nasolabialfalten) oder ein Midface-Lifting mit erweitertem SMAS-Lappen zum Einsatz.<\/p>\n<figure id=\"attachment_171494\" aria-describedby=\"caption-attachment-171494\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-171494\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-c-Africa-Studio.jpg\" alt=\"Facelift\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-c-Africa-Studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-c-Africa-Studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-c-Africa-Studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-171494\" class=\"wp-caption-text\">Facelift Wien: Viele Eingriffe\/Behandlungen im Bereich Facelift werden unter lokaler An\u00e4sthesie durchgef\u00fchrt. Adobe Stock (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Stirnlifting &#8211; was wird gemacht?<\/h3>\n<p>Ein Stirnlifting hat die<strong> Beseitigung von Stirnfalten<\/strong> und die Anhebung der Augenbrauen zum Ziel. Denn die Position der Augenbrauen beeinflusst stark den Gesichtsausdruck. Dieser wirkt \u201cfinster\u201c, wenn die Brauen absinken. Abh\u00e4ngig von der H\u00f6he der Stirn kommen dabei verschiedene Methoden zum Einsatz. Ein coronares Stirnlifting mit bogenf\u00f6rmigem Hautschnitt innerhalb der behaarten Kopfhaut bei niedriger Stirn. Bei hoher Stirn ein pr\u00e4trichiales Stirnlifting mit Hautschnitt entlang der Stirn-Haargrenze. Und ein endoskopisches Stirnlifting hat den Vorteil, <strong>kaum Narben<\/strong> zu hinterlassen, doch erlaubt es nicht, einen Haut\u00fcberschuss zu entfernen und es ist auch weniger effizient als die anderen beiden Verfahren.<\/p>\n<h3>Halslifting &#8211; was wird gemacht?<\/h3>\n<p>Eine Halsstraffung geschieht oft in Kombination mit einem Wangenlifting. Entweder \u2013 veraltet \u2013 durch alleinige Entfernung der Haut hinter dem Ohr. Oder durch die seitw\u00e4rts gerichtete Straffung des <em>Platysmas<\/em> (gerader Halsmuskel) mit der SMAS-Technik. Am effektivsten aber mit der <strong>Korsett-Technik nach Feldmann<\/strong>, die eine Vereinigung der Platysmah\u00e4lften umfasst, wodurch ein bandartiges Gef\u00fcge entsteht, das die Halsstrukturen nach innen und oben verlagert, sodass der Hals in der Profilansicht wieder einen rechten Winkel bildet.<\/p>\n<h3>Wangenlifting &#8211; was wird gemacht?<\/h3>\n<p>Dieser am h\u00e4ufigsten durchgef\u00fchrte Facelift weist die gr\u00f6\u00dfte Bandbreite an Techniken auf, mit denen er durchgef\u00fchrt wird. Ein Wangen-Lifting <strong>korrigiert Hamsterbacken<\/strong> und polstert eine seitlich abgeflachte Jochbeinregion auf, wirkt aber kaum gegen betonte Nasolabialfalten und gar Augenringe.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179108\" aria-describedby=\"caption-attachment-179108\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-179108 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-.jpg\" alt=\"Junge Frau beim Facelift Wien w\u00e4hrend der Operation.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c--300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c--768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179108\" class=\"wp-caption-text\">Manchmal wird die Straffung mit einer Fettabsaugung kombiniert. Das Fett kann an anderer Stelle als Filler verwendet werden. Adobe Stock, (c) \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0438\u043d<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Wie lange h\u00e4lt das Facelifting?<\/strong><\/h3>\n<p>Ein operatives Facelift hinterl\u00e4sst <strong>dauerhafte Verj\u00fcngungseffekte<\/strong>. In der Regel h\u00e4lt das erzielte Ergebnis <strong>bis zu 10 Jahre<\/strong> lang an. Der Alterungsprozess l\u00e4sst sich damit zwar nicht dauerhaft aufhalten, aber ein in dieser Form behandeltes Gesicht sieht in sp\u00e4teren Jahren oft j\u00fcnger aus, als wenn kein Lifting stattgefunden h\u00e4tte. Dies gilt nat\u00fcrlich nur, wenn der Eingriff <strong>professionell durchgef\u00fchrt<\/strong> wurde. Auch besteht meistens die M\u00f6glichkeit, das Facelifting zu wiederholen. Wie lange die Effekte eines Liftings anhalten, h\u00e4ngt von den individuellen Anlagen des Behandelten und der <strong>Beschaffenheit seines Gewebes<\/strong> ab.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u00dcber eines muss man sich jedenfalls im Klaren sein: Kein Facelift kann alle Alterserscheinungen restlos beseitigen, denn es kann Alterungsprozesse nicht verhindern, die auch nach der Operation fortschreiten. Aber er kann ein <strong>j\u00fcngeres, frischeres Hautbild<\/strong> erzeugen. Idealerweise bei gleichzeitigem Erhalt der nat\u00fcrlichen, charakteristischen Gesichtsz\u00fcge.<\/div>\n<h2>Facelift Kosten &#8211; Wie teuer ist\u00a0das junge Gesicht?<\/h2>\n<p>Die Kosten f\u00fcr eine operative Gesichtsstraffung richten sich nach der <strong>Art des Eingriffs<\/strong> und den individuellen W\u00fcnschen des Patienten. Doch h\u00e4ngt der Preis f\u00fcr ein Facelift vor allem ab vom Alter des Patienten, dem Gesamtzustand seiner Haut und vom gew\u00fcnschten Ergebnis ab. Du darfst au\u00dferdem nicht vergessen, dass \u00c4rzte in \u00d6sterreich das <strong>Recht auf eine freie Honorargestaltung<\/strong> haben. Es gibt allerdings Richtwerte f\u00fcr Facelift Kosten, an denen du dich orienieren kannst. Je nach Umfang des Eingriffs solltest du dich auf Ausgaben <strong>zwischen \u20ac 4.000 (Minilift) und \u20ac 12.000<\/strong> einstellen. Am besten l\u00e4sst du dir beim Beratungsgespr\u00e4ch einen detaillierten Kostenvoranschlag machen.<\/p>\n<h3><strong>Wie lange Schwellungen nach Facelift? <\/strong><\/h3>\n<p>In den ersten Tagen nach dem Facelift zeigen sich <strong>Schwellungen<\/strong> und <strong>Bluterg\u00fcsse<\/strong>. Daher ist <strong>Schonung<\/strong> angesagt. Auch kann es sein, dass man nach operativem Lifting ca. 10 Tage lang ein spezielles <strong>Gesichtsmieder<\/strong> tragen muss. In den ersten <strong>4 Wochen<\/strong> gilt es, auf Hitzeeinwirkungen wie Sauna- und Solariumbesuche sowie direkte Sonneneinstrahlung zu <strong>verzichten<\/strong>.\u00a0Nach rund 2 Wochen werden, sofern keine selbstaufl\u00f6senden N\u00e4hte verwendet wurden, die N\u00e4hte entfernt. Dann ist man \u00fcblicherweise wieder gesellschaftsf\u00e4hig.<\/p>\n<p>Einfache, sitzende T\u00e4tigkeiten sind bereits 2 Tage nach der Operation wieder m\u00f6glich, k\u00f6rperliche Arbeiten fr\u00fchestens nach 2 Wochen, Sport ohne Einschr\u00e4nkungen nach 6 Wochen. Damit die Narben gut verheilen, sollte in den <strong>Folgemonaten<\/strong> das Gesicht mit hohem Lichtschutz vor Sonneneinstrahlung gesch\u00fctzt werden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179126\" aria-describedby=\"caption-attachment-179126\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78l.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179126\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78l.jpg\" alt=\"Vorher nachher Fotos von einer Frau mittleren Alters nach dem Facelift Wien.\" width=\"830\" height=\"270\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78l.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78l-300x98.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-tanya78l-768x250.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179126\" class=\"wp-caption-text\">Facelift vorher nachher: Je nach Methode und Umfang kann das Facelifting dich um bis zu 10 Jahre verj\u00fcngen. Adobe Stock, (c) tanya78<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Facelift Wien &#8211; unsere Welche \u00c4rzte f\u00fchren ein Facelift durch?<\/h2>\n<p>Facelifts sind eine Dom\u00e4ne der <strong>Fach\u00e4rzte f\u00fcr Plastische und \u00c4sthetische Chirurgie<\/strong>. Doch bieten auch manche <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haut\u00e4rzte<\/a> einige Verfahren zur Gesichtsverj\u00fcngung an. Jedenfalls z\u00e4hlen ausreichende Erfahrung und Kompetenz auf dem Gebiet der Gesichtsstraffung sowie die Beherrschung von mehr als nur einer Technik zu den w\u00fcnschenswerten Eigenschaften von \u00c4rzten, die Facelifts durchf\u00fchren. Wir haben Experten f\u00fcr Gesichtsstraffung in Wien recherchiert.<\/p>\n<h3>Dr. Dagmar Maria Millesi \u2013\u00a0Facelift Wien 1010<\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9nX4J\/millesi-dagmar-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Dagmar Maria Millesi<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigener Ordination im 1. Wiener Gemeindebezirk und T\u00e4tigkeit im Kompetenzzentrum f\u00fcr \u00e4sthetische Chirurgie an der Wiener Privatklink. Sie bietet diverse \u00e4sthetische Behandlungen und Operationen. F\u00fcr das Gesicht etwa Falten-, Narben-, Lid-, Lippen- und Ohrenkorrekturen, Dermabrasionen, Mini-, Face- und Halsliftings sowie Gesichtsimplantate.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">\u201eNimmt sich Zeit und scheut auch nicht, vor bestimmten Eingriffen abzuraten. Insofern absolute Empfehlung meinerseits, denn bei Dr. Dagmar Millesi ist man nicht nur gut beraten, man f\u00fchlt sich auch mit viel Gef\u00fchl umsorgt. mehr geht eigentlich nicht.\u201c<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9nX4J\/millesi-dagmar-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Dr. Dagmar Maria Millesi in 1010 Wien\u00a0<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Prim. Univ.Doz. Dr. Artur Philipp Worseg \u2013 Facelift Wien 1180<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qXGTF\/worseg-artur-univ-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herr Doz. Dr. Artur Philipp Worseg<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigener Ordination im 18. Wiener Gemeindebezirk und Leiter des Aesthetic Centers im 19. Wiener Gemeindebezirk. Er offeriert unterschiedlichste \u00e4sthetische Behandlungen und Operationen. Der Facharzt mit mehr als 20 Jahren Berufserfahrung wei\u00df, dass in der plastischen Chirurgie kein Fall wie der andere ist. Aus diesem Grund ist es ihm ein gro\u00dfes Anliegen, seine Patienten nach personalisierten Behandlungspl\u00e4nen zu betreuen, die in jedem Aspekt an die jeweiligen Voraussetzungen und Vorstellungen angepasst sind.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">\u201eHabe mir beim Dr. Worseg meine Br\u00fcste vergr\u00f6ssern lassen. Bin so von diesem Arzt begeistert. Er ist so einf\u00fchlsam und macht seine Arbeit perfekt. Das Ergebniss ist einfach super geworden. Ich empfehle Ihn weiter.\u201c<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qXGTF\/univ-doz-dr-worseg-artur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Prim. Univ.Doz. Dr. Artur Philipp Worseg<\/strong> <strong>in 1180 Wien<\/strong>\u00a0<\/a><\/p>\n<h3>Prim. Dr. Boris Peter Todoroff\u00a0&#8211; Facelift Wien 1010<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9s9fw\/todoroff-boris-peter-prim-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herr Prim. Dr. Boris Peter Todoroff<\/a>\u00a0ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigenen Ordinationen im 1. Und 14. Wiener Gemeindebezirk sowie Leiter der Abteilung f\u00fcr Plastische und Rekonstruktive Chirurgie m St. Josef Krankenhaus Wien. Er bietet unter anderem die Korrektur von abstehenden Ohren, Gesichtsfalten, Narben, Nasen, Schlupflidern und Tr\u00e4nens\u00e4cken.\u00a0Sein Credo lautet: <em>Jeder Mensch ist eine Sch\u00f6nheit. Die Hochachtung der Individualit\u00e4t meiner Patienten steht im Mittelpunkt all meiner Bem\u00fchungen<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9s9fw\/todoroff-boris-peter-prim-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong> Prim. Dr. Boris Peter Todoroff<\/strong> <strong>in 1010 Wien<\/strong>\u00a0<\/a><\/p>\n<h3>Univ.Prof. Dr. Edvin Raymond Turkof \u2013\u00a0Facelift Wien 1160<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BWNQC\/sch%C3%B6nheitschirurgie-wien-dr-turkof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Herr Prof. Dr. Edvin Raymond Turkof<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigener Ordination im 6. Wiener Gemeindebezirk und t\u00e4tig an der Abteilung f\u00fcr Wiederherstellende und Plastische Chirurgie an der Universit\u00e4tsklinik Chirurgie in Wien. Der Verfasser zahlreicher wissenschaftlicher Publikationen und Autor einer mehrb\u00e4ndigen Buchreihe \u00fcber kosmetische Eingriffe setzt in seiner Arbeit als Sch\u00f6nheitschirurg gern innovative Akzente. Etwa mit der Einf\u00fchrung des subperiostalen Mittelgesichtsliftings.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BWNQC\/sch\u00f6nheitschirurgie-wien-dr-turkof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Univ.Prof. Dr. Edvin Raymond Turkof in 1060 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Facelift Methoden &#8211; welche M\u00f6glichkeiten habe ich?<\/h3>\n<h4><strong>Klassisches Facelifting<\/strong><\/h4>\n<p>Das klassische Facelifting\u00a0verhilft auch bei starker Faltenbildung und sehr schlaffer Haut zum <strong>Wiedererlangen fr\u00fcherer Proportionen<\/strong>. Dabei setzt der Chirurg mit seinem Skalpell einen Schnitt von den Schl\u00e4fen im Haaransatz bis zum Ohr und einen hinter dem Ohr, der bis in den Haaransatz im Nacken oder \u2013 je nach Ausma\u00df der Hauterschlaffung \u2013 auch l\u00e4nger verl\u00e4uft, zudem bei Bedarf (z. B. sehr faltige Stirn) weitere Schnitte. Dann l\u00f6st er die Haut ab und zieht sie zu den Seiten und nach oben, trennt danach das Bindegewebe in der Unterhaut von der Muskulatur ab und versetzt es nach oben.<\/p>\n<p>\u00c4hnlich kann er mit der Gesichtsmuskulatur verfahren, was den Verj\u00fcngungseffekt verst\u00e4rkt, doch aufw\u00e4ndiger und komplikationstr\u00e4chtiger ist. Schlie\u00dflich entfernt er den Haut\u00fcberschuss und vern\u00e4ht die Schnitte, ohne die Haut unter Spannung zu bringen.\u00a0Der Eingriff findet in <strong>Vollnarkose<\/strong> statt, dauert etwa<strong> 3 bis 5 Stunden<\/strong> und erfordert einen<strong> ein- bis dreit\u00e4gigen Klinikaufenthalt<\/strong>.<\/p>\n<h4><strong>Vertical<\/strong> Facelifting<\/h4>\n<p>Bei dieser Variante wird die Haut vertikal nach oben gezogen und nicht seitlich\/nach oben wie beim klassischen Facelifting. Das wirkt gezielt der Schwerkraft entgegen. Damit heben Sch\u00f6nheitschirurgen vor allem <strong>abgesackte Wangen, Augenbrauen, Schl\u00e4fen und die Stirn an<\/strong>, gl\u00e4tten aber auch F\u00e4ltchen in der Mundregion. Doch eignet sich das Verfahren nicht zur Beseitigung ausgepr\u00e4gter Falten oder eines gro\u00dfen Haut\u00fcberschusses.<\/p>\n<h4>\u00a0Mini-Facelifting<\/h4>\n<p>Das Minilifting oder MACS-Facelifting (Minimal Access Cranial Suspension Facelift) genannte schonende Verfahren kommt mit<strong> kleineren Hautschnitten<\/strong> aus als klassisches Facelifting. Somit f\u00e4llt die Narbenbildung geringer aus und die <strong>Wundheilung geht schneller<\/strong> voran. Doch lassen sich mit dieser Methode lediglich die <strong>Wangenkonturen gl\u00e4tten<\/strong>, die Unterkieferlinie harmonisieren und die Jochbogenregion mit Volumen betonen, sodass das Gesicht wieder frischer, aber nicht unnat\u00fcrlich aussieht. Zudem eignet sich der Mini-Facelift zur Behebung leichterer Zeichen der Hautalterung und zur Korrektur einer nicht allzu stark erschlafften Haut.<\/p>\n<h4><strong>Endoskopisches Facelifting<\/strong><\/h4>\n<p>Diese Art von Gesichtsstraffung erfolgt mit einem Endoskop. Das hei\u00dft, mit einem r\u00f6hrenf\u00f6hrmigen, mit einer Optik ausgestatteten Ger\u00e4t. \u00c4hnlich wie es zur Spiegelung oder \u201cKnopflochchirurgie\u201c innerer Organe (z. B. Lunge, Darm) verwendet wird. Daher erfordert eine solche Gesichtsstraffung nur noch kleine Einschnitte zum Einf\u00fchren des Endoskops und der erforderlichen Instrumente, mit denen das Bindegewebe angehoben wird. Diese Methode eignet sich besonders f\u00fcr einen Facelift an der Stirn und den Augenbrauen, kann aber auch an anderen Gesichtspartien angewendet werden. Doch weiter fortgeschrittene Alterungserscheinungen bed\u00fcrfen eines klassischen Faceliftings.<\/p>\n<h4><strong>Fadenlifting<\/strong><\/h4>\n<p>So nennen Mediziner die Methode, bei der der Chirurg \u00fcber winzige Schnitte spezielle F\u00e4den mit Widerh\u00e4kchen ins Unterhautfettgewebe platziert, die mit dem Gewebe verwachsen und es anheben.<\/p>\n<h3>HIFU Facelifting<\/h3>\n<p>HIFU steht f\u00fcr<em> High Intensity Focus Ultratherapy<\/em> (Hochintensive fokusierte Ultraschalltherapie): Die <strong>schmerzfreie Alternative<\/strong> zum klassischen operativen Facelift nutzt<strong> hochkonzentrierte Ultraschallwellen<\/strong>, um die Haut von innen heraus straffer und fester zu machen. Indem die auch <em>Softlifting<\/em> genannte Methode durch kurzzeitige Hitzeentwicklung die Kollagenfasern zum Zusammenziehen bringt, was eine Straffung der Hautoberfl\u00e4che bewirkt. Dieses Kollagen-Shrinking regt die Bildung von f\u00fcr die Hautfestigkeit verantwortlichem <strong>Kollagen und Elastin<\/strong> an. Die in mehreren Sitzungen erzielten Effekte halten <strong>bis zu einem Jahr<\/strong> lang an, lassen sich durch erneute Behandlungen aber jederzeit auffrischen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179138\" aria-describedby=\"caption-attachment-179138\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179138\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg\" alt=\"Junger Mann beim Facelift Wien mittels Ultraschall.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179138\" class=\"wp-caption-text\">Das HIFU Facelifting gilt als schmerzlose Alternative f\u00fcr ein j\u00fcngeres Gesicht und frische, strahlende Haut. Adobe Stock, (c) Yakobchuk Olena<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Facelifting &#8211; was beachten? Vorher<\/strong><\/h3>\n<p>Vor der Gesichtsverj\u00fcngung erhebt der Chirurg die <strong>Krankengeschicht<\/strong>e des Patienten, in dem stattgehabte und bestehende Erkrankungen sowie eingenommene Medikamente zur Sprache kommen. Zudem will sich der Arzt vergewissern, ob Allergien oder Unvertr\u00e4glichkeiten vorliegen, um m\u00f6gliche Komplikationen durch die Wahl des richtigen Materials abzuwenden. Dann f\u00fchrt er ein ausf\u00fchrliches <strong>Beratungsgespr\u00e4ch<\/strong> durch, in dem er den Patienten \u00fcber die Machbarkeit seiner ge\u00e4u\u00dferten W\u00fcnsche und die zum Lifting verwendete Methode inklusive Ablauf und Risiken sowie die notwendigen Ma\u00dfnahmen nach dem Eingriff aufkl\u00e4rt. Auch, ob eine erg\u00e4nzende Halsstraffung ratsam ist.<\/p>\n<p>Und er legt einen individuellen <strong>Behandlungsplan<\/strong> fest. Verf\u00fcgt er \u00fcber einen <strong>3D-Scanner<\/strong>, simuliert dieser fotorealistisch das m\u00f6gliche Ergebnis, sodass der Patient einen Eindruck bekommt, wie er nach dem Eingriff aussieht. Zudem macht der Arzt <strong>Fotos<\/strong> f\u00fcr die Vorher-Nacher-Dokumentation.\u00a0Auch <strong>Voruntersuchungen<\/strong> (z. B. Blutbild, EKG) sind oft erforderlich. Etwa zur Op.-Freigabe.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Auch wichtig: Um das Risiko von Nachblutungen zu minimieren ist es wichtig, vor der Operation <strong>keine blutverd\u00fcnnenden Mitte<\/strong>l zu nehmen. Auch sollte ein etwaiger Bluthochdruck medikament\u00f6s gut eingestellt sein. Raucher sollten schon einige Wochen vorher und auch danach auf die Glimmst\u00e4ngel verzichten, um keine Wundheilungsst\u00f6rungen zu riskieren.<\/div>\n<h3><strong>Welche Risiken birgt Facelifting?<\/strong><\/h3>\n<p>Wie andere Operationen auch kann ein Facelift <strong>Nachblutungen<\/strong> oder <strong>Wundheilungsst\u00f6rungen<\/strong> hinterlassen. Letztere treten bei Rauchern aufgrund von Durchblutungsst\u00f6rungen h\u00e4ufiger auf. M\u00f6gliche Folgen sind Wundrandnekrosen (abgestorbenes Gewebe) und auff\u00e4llige Narben, die gegebenenfalls nachbehandelt werden m\u00fcssen.\u00a0Seltener kommt es zu (bakteriellen) <strong>Infektionen<\/strong> bzw. Entz\u00fcndungen oder zu <strong>Verletzungen<\/strong> der Gesichtsnerven. Nicht professionell genug durchgef\u00fchrt kann eine Gesichtsverj\u00fcngung zu einem Verziehen des Gesichts und sichtbaren Narben f\u00fchren.<\/p>\n<h3><strong>Facelift: Welche Strukturen werden gestrafft?<\/strong><\/h3>\n<p>Je nach den Ebenen (Haut, Bindegewebe, Muskeln), die angehoben werden, unterscheidet man das Minilifting, das SMAS-Lift und das Tiefenschichtlifting.<\/p>\n<p><strong>Minilifting<\/strong>: Bei diesem auch Modellifting genannten Verfahren handelt es sich um eine nicht sehr lange anhaltende Straffung nur der obersten Hautschicht im Bereich der Wangen bis hin zu den Schl\u00e4fen. Um der seitlichen Augenpartie, die meistens als erste absinkt, ein frischeres Aussehen zur\u00fcckzugeben.<\/p>\n<p><strong>SMAS-Lift<\/strong>: SMAS steht f\u00fcr superficial musculoaponeurotic System. Das bedeutet, Haut und Bindegewebe werden geliftet. Genauer gesagt wird bei diesem 2 Schichten Facelifting das Bindegewebe angehoben. Indem der Chirurg die Bindegewebsschicht von der darunter liegenden Muskulatur trennt und sie etwas nach oben versetzt. H\u00e4ufig unter zus\u00e4tzlichem Einbringen von F\u00fcllmaterial wie Hyalurons\u00e4ure oder Kollagen, um ein besseres Ergebnis zu erreichen.<\/p>\n<p>Diese Technik eignet sich besonders, wenn Wangen- und Mittelgesichtsregion bereits eine deutliche Erschlaffung zeigen. Denn sie gl\u00e4ttet Falten, stellt straffe Gesichtskonturen her und verleiht dem Jochbogen wieder mehr Volumen.<\/p>\n<p><strong>Tiefenschichtlifting<\/strong>: Hier l\u00f6st der Chirurg Haut, Bindegewebe und Muskulatur bis zur Knochenhaut ab und hebt sie danach \u00e4hnlich wie beim SMAS- Lift an, was viel Geschick und Erfahrung erfordert.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Plastischen Chirurgen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Zeit hinterl\u00e4sst ihre Spuren. Vor allem im Gesicht. Wer sich mit Alterserscheinungen wie H\u00e4ngeb\u00e4ckchen, Marionettenfalten und Kr\u00e4henf\u00fc\u00dfen nicht abfinden will, kann ihnen mit einem Facelift ein Schnippchen schlagen. Wir haben recherchiert, wie das Facelifting funktioniert, welche Methoden es gibt und mit welchen Kosten du f\u00fcr eine entsprechende Operation rechnen musst. Au\u00dferdem verraten wir dir, welche plastischen Chirurgen das Facelift in Wien anbieten. Facelift &#8211; was ist das genau? Gesichtsstraffung, Facelifting oder kurz Facelift hei\u00dfen Sch\u00f6nheitsoperationen am Gesicht, die darauf abzielen, der Gesichtshaut oder auch dem darunterliegenden Gewebe mehr Festigkeit zu verleihen. Der Zweck eines solchen (auch Rhytidektomie genannten) Eingriffs? Falten und andere Alterserscheinungen zu reduzieren, damit das Gesicht einen j\u00fcngeren Eindruck macht. Eingriffe und Behandlungen dieser Art fallen in die Dom\u00e4ne der plastischen Chirurgie. Warum Facelifting? Ist eine Operation notwendig? Die moderne \u00e4sthetische Chirurgie bietet mehrere M\u00f6glichkeiten, abgesunkenen Augenbrauen und Lidern, Stirn-, Nasolabial- und Marionettenfalten, H\u00e4ngeb\u00e4ckchen und Co. entgegenzuwirken.\u00a0Anfangs gen\u00fcgen hierf\u00fcr oft minimal-invasive Behandlungen wie etwa Botox-Injektionen, das Einbringen von Eigenfett\/Fillern oder die Behandlung mit PRP, sogenanntem pl\u00e4ttchenreichen Plasma aus dem Eigenblut (siehe\u00a0Vampirlifting). Sp\u00e4ter, wenn solche Therapien nicht mehr ausreichen, um die gew\u00fcnschten Effekte zu erzielen, kann nur noch eine operative Straffung des Gewebes eine l\u00e4nger anhaltende Gesichtsverj\u00fcngung bewirken. Facelift &#8211; wie lange dauert der Eingriff? Wie lange das Facelifting dauert, wie stark die Schwellungen sind und ob\/wie lange du anschlie\u00dfend einen Verband tragen musst, h\u00e4ngt von der jeweiligen Art des Facelifts ab. Denn die verschiedenen Arten der Gesichtsstraffung unterscheiden sich einerseits hinsichtlich der Gesichtspartien, die geliftet werden (z. B. Wangenlifting), andererseits in puncto Strukturen, die gestrafft werden (z. B. nur die Haut). Und nat\u00fcrlich auch in Bezug auf das Straffungsverfahren\u00a0(z. B. die Schnitttechnik). Daher l\u00e4sst sich je nach Methode und Verlauf ein Facelift ambulant erledigen oder erfordert einen Spitalsaufenthalt von 1 bis 3 Tagen. Beim Facelift sieht der plastische Chirurg die 4 Gesichtsregionen Stirn, Mittelgesicht, Wangen und Hals als eigene, getrennt zu korrigierende Teile. Wobei es f\u00fcr jeden davon mehrere verschiedene Eingriffe gibt, die sich hinsichtlich Wirksamkeit und Ausma\u00df der Operation unterscheiden. Je nach Methode und Umfang des Eingriffs dauert ein Facelift etwa 2 bis 5 Stunden und wird in Lokalan\u00e4sthesie, D\u00e4mmerschlaf oder Vollnarkose durchgef\u00fchrt. Welche Arten von Facelift gibt es? \u201eDas eine\u201c Facelifting gibt es nicht. Denn ein Facelifting richtet sich danach, welche Ver\u00e4nderungen gew\u00fcnscht werden. So hebt etwa eine Straffung der Stirn die Augenbrauen an und gl\u00e4ttet Zornesfalten. Ein Schl\u00e4fenlifting strafft zus\u00e4tzlich die Augenpartie. Und ein Wangenlift entfernt nicht nur die Falten in dieser Region, sondern bringt auch Fettgewebe, das vom Jochbogen nach unten gerutscht ist, wieder an die richtige Stelle. Bei einer Halsstraffung l\u00e4sst sich durch einen weiteren kleinen Hautschnitt unter dem Kinn \u00fcbersch\u00fcssiges Fett entfernen. Wir haben die h\u00e4ufigsten Arten der operativen Gesichtsverj\u00fcngung f\u00fcr dich zusammengefasst. Mittelgesichtslifting &#8211; was wird gemacht? Ein Mittelgesichtslifting verj\u00fcngt die Region zwischen dem Unterrand der kn\u00f6chernen Augenh\u00f6hlen und den seitlichen Mundwinkeln, die oft fr\u00fcher altert als die \u00fcbrigen Gesichtsbereiche. Denn das Mittelgesicht senkt sich, weil es an Volumen verliert und sein Gewebe erschlafft. Dadurch bilden sich Augenringe, die Jochbeinregion [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":179069,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Facelift: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-25T05:00:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-20T10:53:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Solarisys.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\",\"name\":\"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-25T05:00:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-20T10:53:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung? - HEROLD.at","description":"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Facelift: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung?","og_description":"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-25T05:00:41+00:00","article_modified_time":"2022-06-20T10:53:07+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Solarisys.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"15 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/","name":"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-25T05:00:41+00:00","dateModified":"2022-06-20T10:53:07+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Facelift Wien - Wer f\u00fchrt es durch? \u2713 Facelift Kosten \u2713 Arten von Facelifting \u2713 hifu Facelifting \u2713 Vorher nachher \u2713 Risiken \u2713 Ergebnis","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/facelift-wien-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Facelift Wien: Was kostet die plastische Verj\u00fcngung?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Facelift-Wien-Adobe-Stock-c-Solarisys-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170294"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=170294"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170294\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252696,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170294\/revisions\/252696"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/179069"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=170294"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=170294"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=170294"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}