{"id":170672,"date":"2019-10-26T07:00:52","date_gmt":"2019-10-26T05:00:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=170672"},"modified":"2020-02-28T10:21:42","modified_gmt":"2020-02-28T09:21:42","slug":"nasenkorrektur-wien-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/","title":{"rendered":"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_179252\" aria-describedby=\"caption-attachment-179252\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-artmim.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179252\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-artmim.jpg\" alt=\"Junge Frau vor und nach der Nasenkorrektur Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-artmim.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-artmim-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-artmim-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179252\" class=\"wp-caption-text\">Nasenkorrektur Wien : Was teuer ist die Nasen OP? Gibt es auch eine Nasenkorrektur ohne OP? Wir haben die Antworten! Adobe Stock, (c) artmim<\/figcaption><\/figure>\n<p>Sie ragt aus dem Gesicht und zieht damit unweigerlich die Blicke auf sich: die <strong>Nase<\/strong>. Ist sie verformt und\/oder kann sie ihre Funktionen nicht ausreichend erf\u00fcllen, hilft meist eine <strong>Nasenkorrektur<\/strong>. Wann sie sinnvoll ist, wie sie abl\u00e4uft, wer sie macht und was sie kostet \u2013 alles dazu findest du hier. Au\u00dferdem verraten wir dir, ob es so etwas wie eine Nasenkorrektur ohne OP gibt.<\/p>\n\n<h2><strong>Nasenkorrektur &#8211; was ist m\u00f6glich? <\/strong><\/h2>\n<p>Nasenkorrektur \u2013 das ist die (meist operative)\u00a0<strong>Berichtigung der Nase<\/strong>, medizinisch auch\u00a0<em><strong>Nasenplastik<\/strong><\/em> oder <em><strong>Rhinoplastik<\/strong><\/em> genannt. Sie hat zum Ziel, angeborene (z.B. Fehlbildung) oder durch eine Krankheit (zum Beipsiel\u00a0Tumor) oder Gewalteinwirkung (Unfall oder \u00e4hnliches) herbeigef\u00fchrte Ver\u00e4nderungen der Nase zu beheben. Oder einfach der Nase eine sch\u00f6nere Form zu geben. In diesem Fall sprechen wir nicht von einer funktionellen, sondern von einer <strong>kosmetischen oder \u00e4sthetischen Nasenkorrektur<\/strong>. Selbstverst\u00e4ndlich gibt es auch die M\u00f6glichkeit, die funktionelle mit der kosmetischen Korrektur zu verbinden.<\/p>\n<p>Die plastische Chirurgie ist heute <strong>so weit fortgeschritten<\/strong>, dass selbst relativ schwere Verformungen (zum Beispiel aufgrund von Unfallfolgen) behoben werden k\u00f6nnen. Im Bereich der \u00e4sthetischen Nasenkorrektur ist es sogar m\u00f6glich, die angeborene Nasenform <strong>vollst\u00e4ndig zu ver\u00e4ndern<\/strong>. Zum Beispiel kann eine flache Nase mit entsprechend gro\u00dfen Nasenl\u00f6chern durch eine entsprechende Plastik angehoben und verkleinert werden, wodurch auch die Nasenl\u00f6cher sich verschm\u00e4lern.<\/p>\n<h3>Nasenkorrektur &#8211; was passiert?<\/h3>\n<h4>Funktionelle Nasenkorrektur: Septorhinoplastik<\/h4>\n<p>Bei einer funktionellen Nasenkorrektur steht die\u00a0<strong>Verbesserung einer beeintr\u00e4chtigten Nasenatmung<\/strong>\u00a0im Vordergrund.\u00a0Diese ist in der Regel auf eine\u00a0<strong>Septumdeviation<\/strong>, d.h. eine Verkr\u00fcmmung der Nasenscheidewand, und\/oder\u00a0<strong>vergr\u00f6\u00dferte Nasenmuscheln<\/strong>\u00a0zur\u00fcckzuf\u00fchren.\u00a0Nasenkorrekturen erfolgen zumeist in Vollnarkose. Kleinere Eingriffe k\u00f6nnen auch im D\u00e4mmerschlaf durchgef\u00fchrt werden.\u00a0Bei einer Septorhinoplastik korrigiert der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-wien-unsere-empfehlungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HNO-Arzt<\/a> oder plastische Chirurg die <strong>Nasenscheidewand<\/strong>. Hierbei handelt es sich um die\u00a0Trennwand zwischen linker und rechter Nasenh\u00f6hle, die das Nasenger\u00fcst zentral st\u00fctzt und aus Knorpel- und Knochenteilen besteht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179303\" aria-describedby=\"caption-attachment-179303\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-romaset.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179303\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-romaset.jpg\" alt=\"Junge Frau auf dem Operationstisch bei der Nasenkorrektur Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-romaset.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-romaset-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-romaset-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179303\" class=\"wp-caption-text\">Nasenkorrektur Wien: Kleinere funktionelle Korrekturen k\u00f6nnen bei der Nasen OP auch endoskopisch durchgef\u00fchrt werden. Adobe Stock, (c) romaset<\/figcaption><\/figure>\n<p>Hierzu trennt er \u2013 meist \u00fcber einen Zugang durch die Nasenl\u00f6cher \u2013 den Nasenknorpel vom Knochen ab. Dann entfernt er entweder die verkr\u00fcmmten Septumteile (Septumresektion) oder <strong>begradigt<\/strong> (Septumplastik) sie und baut sie wieder ein. Zudem tr\u00e4gt er eventuelle Sporne und Leisten am Septum ab und korrigiert \u2013 so erforderlich \u2013 die Gr\u00f6\u00dfe der Nasenmuscheln (Conchotomie). Zuletzt setzt er die Nasenscheidewand wieder zusammen, sodass sie <strong>spannungsfrei<\/strong> in der Mittellinie der Nase steht.<\/p>\n<h4><strong>Kosmetische Nasenkorrektur: Formverbesserung<\/strong><\/h4>\n<p>Eine kosmetische Nasenkorrektur kann umfassen eine<\/p>\n<ul>\n<li>Abtragung von H\u00f6ckern<\/li>\n<li>Begradigung einer Schiefnase<\/li>\n<li>Verk\u00fcrzung eines zu langen Nasenr\u00fcckens (Stupsnase)<\/li>\n<li>Verl\u00e4ngerung eines zu kurzen Nasenr\u00fcckens (H\u00e4ngenase)<\/li>\n<li>Verschm\u00e4lerung einer breiten Nase<\/li>\n<li>Anhebung der Nasenspitze<\/li>\n<li>Verfeinerung der Nasenfl\u00fcgel<\/li>\n<li>Verkleinerung von Nasenmuscheln<\/li>\n<\/ul>\n<p>Je nach der jeweiligen Nasendeformierung und ihrer Auspr\u00e4gung sind <strong>unterschiedliche chirurgische Vorgehensweisen<\/strong> notwendig. Von diesen Gegebenheiten h\u00e4ngt auch die Dauer der Operation ab, die sich in der Regel \u00fcber<strong> 1 bis 3 Stunden<\/strong> erstreckt, sowie die Zeitspanne vom Eingriff \u00fcber die Einheilungsphase bis zum fertigen Ergebnis. In jedem Fall\u00a0ist der Chirurg bestrebt, den operativen Zugang f\u00fcr die Nasenoperation m\u00f6glichst innerhalb des Naseneingangs zu setzen, sodass <strong>keine \u00e4u\u00dferlich sichtbaren Narben<\/strong> zur\u00fcckbleiben. Bei dieser geschlossenen Technik modelliert er das Knochen- und Knorpelger\u00fcst \u00fcber Schnitte im Naseninneren.<\/p>\n<p>Das ist jedoch vor allem bei schweren Deformierungen, nach Mehrfachoperationen an der Nase oder bei Korrekturen der Nasenspitze oft nicht m\u00f6glich. Dann erfolgt als Zugang ein<strong> Schnitt im Bereich des Nasenstegs<\/strong>. Diese offene Technik sorgt f\u00fcr eine bessere \u00dcbersicht bei ausgiebigeren Ver\u00e4nderungen des Knochen- und Knorpelger\u00fcsts.\u00a0Bei jeder Nasenkorrektur wird das St\u00fctzger\u00fcst aus Knochen und Knorpel dahingehend modelliert, dass es <strong>m\u00f6glichst lange formstabil<\/strong> bleibt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179312\" aria-describedby=\"caption-attachment-179312\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-vladimirfloyd.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179312\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-vladimirfloyd.jpg\" alt=\"Junge blonde Frau vor und nach ihrer Nasenkorrektur Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-vladimirfloyd.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-vladimirfloyd-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-vladimirfloyd-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179312\" class=\"wp-caption-text\">Das endg\u00fcltige Ergebnis einer Nasenoperation ist erst etwa sechs bis zw\u00f6lf Monate nach dem Eingriff sichtbar. Adobe Stock, (c) vladimirfloyd<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Nasenkorrektur ohne OP<\/h3>\n<p>Ausgepr\u00e4gte Deformierungen oder funktionelle St\u00f6rungen der Nase erfordern so gut wie immer eine operative Korrektur. <strong>Kleine Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten<\/strong> wie zum Beispiel winzige H\u00f6cker oder Dellen am Nasenr\u00fccken lassen sich jedoch auch durch <strong>gezielte Unterspritzungen<\/strong> ausgleichen. Mit m\u00f6glichst vertr\u00e4glichen Fillern wie etwa k\u00f6rpereigenem Fett (<em>Lipofilling<\/em>), Hyalurons\u00e4ure oder Kalzium-Hydroxylapatit. Der so begradigte Nasenr\u00fccken erzeugt ein ebenm\u00e4\u00dfiges Profil, weil sich die Nase nun besser ins Gesamtbild des Gesichts einf\u00fcgt.<\/p>\n<p>Das schonende Verfahren zieht <strong>keine Ausfallszeit<\/strong> und \u2013 aufgrund der Verwendung von k\u00f6rpereigenem oder besonders vertr\u00e4glichem Material \u2013 <strong>kaum Abwehrreaktionen<\/strong> nach sich. Der Erfolg des Verfahrens h\u00e4lt allerdings nur bis zu einem Jahr an. Doch kann die Prozedur wiederholt werden.<\/p>\n<h3><strong>Vor der Nasenkorrektur &#8211; was ist zu beachten? \u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>Zun\u00e4chst erhebt der Arzt die <strong>Anamnese<\/strong>, um alles \u00fcber aktuelle Beschwerden, bestehende und abgelaufene Erkrankungen, etwaige Allergien sowie eingenommene Medikamente zu erfahren. Es folgt eine <strong>k\u00f6rperliche Untersuchung<\/strong>. Wobei gerade an der Nase viele Ver\u00e4nderungen wie z. B. eine starke Verbiegung der Nasenscheidewand oder Nasenh\u00f6cker bereits ohne Hilfsmittel optisch zu erkennen sind. Welche weiteren Schritte folgen, h\u00e4ngt davon ab, ob der Verdacht auf eine funktionelle Beeintr\u00e4chtigung besteht oder \u201cnur\u201c \u00e4sthetische Beeintr\u00e4chtigung vorliegt.<\/p>\n<p>Zum Nachweis eventueller Br\u00fcche, Stauchungen oder Verschiebungen der knorpeligen und kn\u00f6chernen Nasenstrukturen kann der Arzt beispielsweise <strong>bildgebende Verfahren<\/strong> wie R\u00f6ntgenaufnahmen oder eine Computertomographie veranlassen. Sonst ist, wenn eine Behinderung der Nasenatmung vermutet wird, der Gang zum Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen-, Ohrenkrankheiten angesagt. Oder ein Besuch beim Facharzt f\u00fcr Plastische Chirurgie, wenn es sich um \u00e4sthetische M\u00e4ngel handelt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Steht fest, dass eine Operation folgen wird, sind Voruntersuchungen im Sinne einer<strong> Op-Freigabe<\/strong> durch den Internisten erforderlich. Vor einer Nasenkorrektur m\u00fcssen bestimmte, blutverd\u00fcnnende Mittel abgesetzt werden. Auch ist es ratsam, auf den Genuss von Nikotin zu verzichten, um keine Wundheilungsst\u00f6rungen, die bei Rauchern vermehrt vorkommen, zu riskieren.<\/div>\n<h4><strong>Was macht der Plastische Chirurg?<\/strong><\/h4>\n<p>Der Sch\u00f6nheitschirurg verschafft sich einen \u00dcberblick \u00fcber den Gesundheitszustand, etwaige <strong>Voroperationen<\/strong> sowie die Vorstellungen des Patienten, wie seine Nase nach der angestrebten Operation aussehen soll. Er kl\u00e4rt den Operationswilligen \u00fcber in seinem Fall machbare M\u00f6glichkeiten der Nasenkorrektur auf. Inklusive <strong>Risiken<\/strong> und was vor und nach dem Eingriff zu beachten ist.<\/p>\n<p>Verf\u00fcgt er \u00fcber ein entsprechendes Simulationsprogramm, kann er dem Patienten per <strong>Computeranimation<\/strong> verdeutlichen, wie sich die beabsichtigten Ver\u00e4nderungen der Nase auf das Gesicht auswirken werden. Dabei gilt es zu bedenken, dass die Nase den individuellen Gesichtsproportionen <strong>harmonisch angepasst<\/strong> werden und <strong>nat\u00fcrlich aussehen<\/strong> soll. Und dass der Eingriff keine ungewollte Atembehinderung zur\u00fccklassen darf. Auch macht er <strong>Fotos<\/strong> zur <em>Vorher-nachher-Dokumentation<\/em>.<\/p>\n<h2><strong>Was kostet\u00a0die Nasenkorrektur OP?<\/strong><\/h2>\n<p>F\u00fcr eine Nasenkorrektur musst du in \u00d6sterreich mit <strong>Kosten ab etwa\u00a0\u20ac 4.000<\/strong> rechnen. Die Kosten f\u00fcr die An\u00e4sthesie und einen etwaigen Spitalsaufenthalt (bei gr\u00f6\u00dferen Eingriffen) kommen noch oben drauf. Eine \u00e4sthetische Nasenkorrektur kann dich alles in allem <strong>bis zu \u20ac 11.000<\/strong> kosten. Das liegt unter anderem daran, dass f\u00fcr \u00c4rzte in \u00d6sterreich das Recht auf freie Honorargestaltung besteht.<\/p>\n<h3>Warum ist die Nasenkorrektur so teuer?<\/h3>\n<p>Nasenkorrekturen sind so teuer, weil sie als <strong>K\u00f6nigsdisziplin<\/strong> im Bereich der \u00c4sthetischen und Plastischen Chirurgie gelten. Denn es braucht viel Geschick und Erfahrung, vier verschiedene Gewebearten (Haut, Schleimhaut, Knorpel und Knochen) zu bearbeiten. Und dabei au\u00dfer \u00e4sthetischen Aspekten wie z. B. der harmonischen Einf\u00fcgung zu ber\u00fccksichtigen, dass die Atmung nicht behindert werden darf.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179336\" aria-describedby=\"caption-attachment-179336\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Elnur.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179336\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Elnur.jpg\" alt=\"Junge blonde Frau nach der Nasenkorrektur Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Elnur.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Elnur-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Elnur-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179336\" class=\"wp-caption-text\">Nach der Nasenoperation m\u00fcssen die Patienten und Patientinnen f\u00fcr ca. zwei Wochen einen Gips\/Verband tragen. Adobe Stock, (c) Elnur<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Nasenkorrektur &#8211; wer bezahlt?<\/h3>\n<p>Liegt nachweislich eine <strong>behinderte Nasenatmung<\/strong> vor, die zu Beeintr\u00e4chtigungen f\u00fchrt, \u00fcbernehmen die <strong>gesetzlichen Krankenkasse<\/strong>n f\u00fcr einen solchen medizinisch notwendigen Eingriff im Regelfall die Kosten.\u00a0Jedenfalls empfiehlt es sich, im Vorfeld mit deiner Krankenkasse Kontakt aufzunehmen, um abzukl\u00e4ren, ob und welche Kosten sie \u00fcbernimmt bzw. beim Operateur im Rahmen des Beratungsgespr\u00e4chs einen <strong>Kostenvoranschlag<\/strong> einzuholen, um keine b\u00f6se \u00dcberraschung zu erleben.\u00a0Operationen, die <strong>kosmetischen Zwecken<\/strong> dienen hingegen sind \u00fcblicherweise <strong>vom Patienten selbst zu bezahlen<\/strong>.<\/p>\n<h2><strong>Nasenkorrektur Wien:\u00a0Das sind unsere Empfehlungen!<\/strong><\/h2>\n<p>Eine Septumrhinoplastik f\u00fchren viele Fach\u00e4rzte f\u00fcr Hals-, Nasen-, Ohrenheilkunde durch. Eingriffe zur Wiederherstellung der Nase nach Unf\u00e4llen und Operationen zur Versch\u00f6nerung der Form des Organs fallen in die <strong>Dom\u00e4ne von plastischen Chirurgen<\/strong>. Folgende plastische Chirurgen in Wien sind auf Nasen OPs spezialisiert:<\/p>\n<h3>Dr. J\u00f6rg Knabl \u2013\u00a0Nasenkorrektur Wien 1010<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1p5L5\/knabl-j%C3%B6rg-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. J\u00f6rg Knabl<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigenen Ordinationen im ersten und 14. Wiener Gemeindebezirk. Der international renommierte Sch\u00f6nheitschirurg informiert seine Patienten ausf\u00fchrlich \u00fcber die m\u00f6glichen Ergebnisse einer Nasenkorrektur und erstellt zur Veranschaulichung eine Computersimulation der geplanten Nasenform. Auf HEROLD.at hat die Ordination bisher 5 von 5 Sternen bei 9 Bewertungen erhalten.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Ausgezeichneter Arzt einfach der beste! Wenn man sch\u00f6ne Ergebnisse will und mehr Selbstwertgef\u00fchl dann ist man bei dem Arzt an der richtigen Adresse!&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1p5L5\/knabl-j\u00f6rg-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong> Dr. J\u00f6rg Knabl in 1010 Wien<\/strong>\u00a0<\/a><\/p>\n<h3>Univ.Doz. Dr. Rafic Kuzbari \u2013\u00a0Nasenkorrektur Wien 1010<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bGSCp\/kuzbari-zentrum-f%C3%BCr-%C3%A4sthetische-medizin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Doz. Dr. Rafic Kuzbari<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigenem \u00e4sthetischem Zentrum im ersten Wiener Gemeindebezirk und Besch\u00e4ftigung an der Vienna International Medical Clinic GmbH im 18. Wiener Gemeindebezirk. Die intensive Besch\u00e4ftigung mit \u00e4sthetisch-funktionellen Nasenkorrekturen, Nasenrekonstruktionen und schwierigen Nachoperationen stehen seit Jahren im Mittelpunkt seiner chirurgischen T\u00e4tigkeit.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bGSCp\/kuzbari-zentrum-f\u00fcr-\u00e4sthetische-medizin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong> Univ.Doz. Dr. Rafic Kuzbari in 1010 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Dr. Alexander Siegl \u2013\u00a0Nasenkorrektur Wien 1090<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTZGP\/siegl-alexander-dr-med-univ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Alexander Siegl<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische, Rekonstruktive und \u00c4sthetische Chirurgie mit eigenen Ordinationen im 9. Wiener Gemeindebezirk und in Linz. Er verf\u00fcgt nicht nur \u00fcber langj\u00e4hrige Erfahrung in der plastischen Chirurgie, sondern ist auch spezialisiert auf \u00e4sthetische und funktionelle Nasenkorrekturen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTZGP\/siegl-alexander-dr-med-univ\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dr. Alexander Siegl in 1090 Wien<\/strong>\u00a0<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Henriette Hospodka \u2013\u00a0Nasenkorrektur Wien 1190<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s1Mjw\/nasenkorrektur-dr-henriette-hospodka\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Henriette Hospodka<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde und \u00c4rztin f\u00fcr Allgemeinmedizin mit eigener Ordination im 19. Wiener Gemeindebezirk. Sie verf\u00fcgt \u00fcber internationale Erfahrung, ist mehrsprachig und bietet \u00e4sthetische Operationen wie Ohren- und Augenlidkorrekturen, Kinnplastiken, vor allem aber diverse funktionelle und kosmetische Nasenkorrekturen. Auf HEROLD.at hat die Ordination bisher 4 von 5 Sternen bei 7 Bewertungen erhalten.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s1Mjw\/nasenkorrektur-dr-henriette-hospodka\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dr. Henriette Hospodka<\/strong> <strong>in 1190 Wien\u00a0<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Dr. Thomas Fasching \u2013\u00a0Nasenkorrektur Wien 1060<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BfLPz\/fasching-thomas-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Fasching<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde mit eigener Ordination im 6. Wiener Gemeindebezirk und Spezialist f\u00fcr minimal invasive Nasenkorrekturen. Ihn hat schon w\u00e4hrend seiner Ausbildung die Chirurgie der Nasenscheidewand, der \u00e4u\u00dferen Nase sowie der Nasennebenh\u00f6hlen fasziniert.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BfLPz\/fasching-thomas-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Dr. Thomas Fasching in 1060 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<h3>Nasenkorrektur &#8211; was danach zu beachten ist<\/h3>\n<p>Nach der Operation tr\u00e4gst du f\u00fcr <strong>etwa zehn Tage<\/strong> einen Gips\/eine Nasenschiene\/einen Tapeverband. Nachdem dieser abgenommen wurde, kann deine Nase noch Schwellungen und blaue Flecke aufweisen, die jedoch \u00fcblicherweise innerhalb <strong>der ersten beiden Wochen<\/strong> nach der Nasenkorrektur abklingen. In dieser Zeit gilt:<\/p>\n<ul>\n<li>den Oberk\u00f6rper hochlagern, um einen Stau von Blut oder Sekret zu verhindern<\/li>\n<li>in puncto K\u00f6rperpflege: den Kopfbereich trocken halten<\/li>\n<li>am R\u00fccken schlafen<\/li>\n<li>Schwellungen mit regelm\u00e4\u00dfigen K\u00fchlungen lindern<\/li>\n<\/ul>\n<p>Da <strong>Hitzeeinwirkung<\/strong> wie intensive Sonnenbestrahlung, Sauna- oder Solariumbesuche die Durchblutung und damit die Schwellungen verst\u00e4rken k\u00f6nnen, gilt es, diese in den ersten 8 Wochen nach der Operation zu <strong>vermeiden<\/strong>. Danach sollte man auf guten Sonnenschutz bei Aufenthalten im Freien achten.<\/p>\n<p>Leichten Sport wie etwa Radfahren darf man nach 2 bis 3 Wochen wieder aus\u00fcben, Krafttraining nach ca. 6 bis 8 Wochen.<\/p>\n<p>F\u00fcr einen Zeitraum von 6 bis 8 Wochen <strong>verzichtet<\/strong> man besser auf das das Tragen einer <strong>Brille<\/strong> (Alternative: Kontaktlinsen). Und auf das <strong>Schn\u00e4uzen<\/strong> der Nase, vor allem nach einer Nasenscheidewandkorrektur. Um den Druck im Inneren der Nase nicht zu gro\u00df werden zu lassen, der das Ergebnis des Eingriffs gef\u00e4hrden kann. Danach darf man wieder Nase putzen, allerdings nicht zu heftig.<\/p>\n<h4>Wie lange Verband nach Nasenkorrektur?<\/h4>\n<p>Nach der Operation legt der Arzt f\u00fcr 10 Tage, in denen man sich schonen sollte, einen\u00a0<strong>Gip<\/strong>s, eine Nasenschiene oder einen speziellen Tapeverband an, damit die Nase<strong>\u00a0ihre neue Form beibeh\u00e4lt<\/strong>.\u00a0Ein Pflasterverband f\u00fcr weitere sechs Wochen kann das Resultat optimieren. Somit ist es f\u00fcr einige Wochen nicht m\u00f6glich, normal durch die Nase zu atmen. Das<strong> endg\u00fcltige Ergebni<\/strong>s l\u00e4sst sich <strong>nach 6 bis 12 Monaten<\/strong> beurteilen, wenn \u2013 vor allem im Bereich der Nasenspitze \u2013 alle Schwellungen zur\u00fcckgegangen sind.<\/p>\n<figure id=\"attachment_179375\" aria-describedby=\"caption-attachment-179375\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Pixel-Shot.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-179375\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Pixel-Shot.jpg\" alt=\"Junge blonde Patientin bei der Beratung f\u00fcr eine Nasenkorrektur.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Pixel-Shot.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Pixel-Shot-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Nasenkorrektur-Wien-Adobe-Stock-c-Pixel-Shot-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-179375\" class=\"wp-caption-text\">Einige Wochen nach der Nasenoperation kontrolliert der Arzt die Form und den Heilungsfortschritt deiner neuen Nase. Adobe Stock, (c) Pixel-Shot<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Nasenkorrektur Risiken &#8211; Welche Komplikationen k\u00f6nnen auftreten?<\/strong><\/h3>\n<p>Wie bei jeder anderen Operation auch kann es im Zuge der Nasen OP zu Blutungen, Infektionen Thrombosen, Schmerzen oder Sensibilit\u00e4tsst\u00f6rungen kommen. Dar\u00fcber hinaus kann eine Nasenkorrektur spezielle unerw\u00fcnschte Folgen haben wie eine<\/p>\n<ul>\n<li>Krusten- und Borkenbildung durch eingetrocknetes Wundsekret. Dem wirkt eine Nasenpflege mit \u00d6len, Salben, Emulsionen und Nasensp\u00fclungen entgegen.<\/li>\n<li>Atemst\u00f6rung.<\/li>\n<li>nicht angestrebte Formver\u00e4nderung der Nase, z.B. eine \u201cSattelnase\u201c (erinnert an einen Pferdesattel).<\/li>\n<li>Septumperforation, ein Loch in der Nasenscheidewand, das wiederholtes Nasenbluten, Atem- oder Pfeifger\u00e4usche verursachen kann.<\/li>\n<li>Blutansammlung zwischen Knorpel und Nasenschleimhaut, genannt Septumh\u00e4matom. Dieses muss per kleinem Schnitt in die Nasenschleimhaut entleert werden, damit der vom umliegenden Gewebe ern\u00e4hrte, weil gef\u00e4\u00dflose Knorpel keinen Schaden nimmt.<\/li>\n<li>vor\u00fcbergehende Riechst\u00f6rung durch Borkenbildung oder postoperative Schwellung der Nasenschleimhaut.<\/li>\n<li>bleibende Beeintr\u00e4chtigung des Riechverm\u00f6gens infolge einer Verletzung des Geruchsepithels am Nasendach.<\/li>\n<li>sp\u00e4tere nochmalige Verformung, z. B. weil eine begradigte Nasenscheidewand wieder abrutscht und neuerlich die Nasenatmung behindert.<\/li>\n<li>Kopfschmerzen oder erh\u00f6hter Druck im Kopfbereich<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wann ist eine Nasenkorrektur sinnvoll?<\/h3>\n<p>Eine Nasenkorrektur ist erst <strong>nach Abschluss des Wachstums sinnvoll<\/strong>, weil sich die knorpeligen und kn\u00f6chernen Anteile der Nase vorher noch ver\u00e4ndern. Darum finden Nasenkorrekturen bei Kindern oder Jugendlichen nur bei besonders stark ausgepr\u00e4gten Verformungen oder Funktionsbehinderungen bzw. nach schlimmen Traumata statt.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Plastischen Chirurgen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/plastischer-chirurg\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sie ragt aus dem Gesicht und zieht damit unweigerlich die Blicke auf sich: die Nase. Ist sie verformt und\/oder kann sie ihre Funktionen nicht ausreichend erf\u00fcllen, hilft meist eine Nasenkorrektur. Wann sie sinnvoll ist, wie sie abl\u00e4uft, wer sie macht und was sie kostet \u2013 alles dazu findest du hier. Au\u00dferdem verraten wir dir, ob es so etwas wie eine Nasenkorrektur ohne OP gibt. Nasenkorrektur &#8211; was ist m\u00f6glich? Nasenkorrektur \u2013 das ist die (meist operative)\u00a0Berichtigung der Nase, medizinisch auch\u00a0Nasenplastik oder Rhinoplastik genannt. Sie hat zum Ziel, angeborene (z.B. Fehlbildung) oder durch eine Krankheit (zum Beipsiel\u00a0Tumor) oder Gewalteinwirkung (Unfall oder \u00e4hnliches) herbeigef\u00fchrte Ver\u00e4nderungen der Nase zu beheben. Oder einfach der Nase eine sch\u00f6nere Form zu geben. In diesem Fall sprechen wir nicht von einer funktionellen, sondern von einer kosmetischen oder \u00e4sthetischen Nasenkorrektur. Selbstverst\u00e4ndlich gibt es auch die M\u00f6glichkeit, die funktionelle mit der kosmetischen Korrektur zu verbinden. Die plastische Chirurgie ist heute so weit fortgeschritten, dass selbst relativ schwere Verformungen (zum Beispiel aufgrund von Unfallfolgen) behoben werden k\u00f6nnen. Im Bereich der \u00e4sthetischen Nasenkorrektur ist es sogar m\u00f6glich, die angeborene Nasenform vollst\u00e4ndig zu ver\u00e4ndern. Zum Beispiel kann eine flache Nase mit entsprechend gro\u00dfen Nasenl\u00f6chern durch eine entsprechende Plastik angehoben und verkleinert werden, wodurch auch die Nasenl\u00f6cher sich verschm\u00e4lern. Nasenkorrektur &#8211; was passiert? Funktionelle Nasenkorrektur: Septorhinoplastik Bei einer funktionellen Nasenkorrektur steht die\u00a0Verbesserung einer beeintr\u00e4chtigten Nasenatmung\u00a0im Vordergrund.\u00a0Diese ist in der Regel auf eine\u00a0Septumdeviation, d.h. eine Verkr\u00fcmmung der Nasenscheidewand, und\/oder\u00a0vergr\u00f6\u00dferte Nasenmuscheln\u00a0zur\u00fcckzuf\u00fchren.\u00a0Nasenkorrekturen erfolgen zumeist in Vollnarkose. Kleinere Eingriffe k\u00f6nnen auch im D\u00e4mmerschlaf durchgef\u00fchrt werden.\u00a0Bei einer Septorhinoplastik korrigiert der HNO-Arzt oder plastische Chirurg die Nasenscheidewand. Hierbei handelt es sich um die\u00a0Trennwand zwischen linker und rechter Nasenh\u00f6hle, die das Nasenger\u00fcst zentral st\u00fctzt und aus Knorpel- und Knochenteilen besteht. Hierzu trennt er \u2013 meist \u00fcber einen Zugang durch die Nasenl\u00f6cher \u2013 den Nasenknorpel vom Knochen ab. Dann entfernt er entweder die verkr\u00fcmmten Septumteile (Septumresektion) oder begradigt (Septumplastik) sie und baut sie wieder ein. Zudem tr\u00e4gt er eventuelle Sporne und Leisten am Septum ab und korrigiert \u2013 so erforderlich \u2013 die Gr\u00f6\u00dfe der Nasenmuscheln (Conchotomie). Zuletzt setzt er die Nasenscheidewand wieder zusammen, sodass sie spannungsfrei in der Mittellinie der Nase steht. Kosmetische Nasenkorrektur: Formverbesserung Eine kosmetische Nasenkorrektur kann umfassen eine Abtragung von H\u00f6ckern Begradigung einer Schiefnase Verk\u00fcrzung eines zu langen Nasenr\u00fcckens (Stupsnase) Verl\u00e4ngerung eines zu kurzen Nasenr\u00fcckens (H\u00e4ngenase) Verschm\u00e4lerung einer breiten Nase Anhebung der Nasenspitze Verfeinerung der Nasenfl\u00fcgel Verkleinerung von Nasenmuscheln Je nach der jeweiligen Nasendeformierung und ihrer Auspr\u00e4gung sind unterschiedliche chirurgische Vorgehensweisen notwendig. Von diesen Gegebenheiten h\u00e4ngt auch die Dauer der Operation ab, die sich in der Regel \u00fcber 1 bis 3 Stunden erstreckt, sowie die Zeitspanne vom Eingriff \u00fcber die Einheilungsphase bis zum fertigen Ergebnis. In jedem Fall\u00a0ist der Chirurg bestrebt, den operativen Zugang f\u00fcr die Nasenoperation m\u00f6glichst innerhalb des Naseneingangs zu setzen, sodass keine \u00e4u\u00dferlich sichtbaren Narben zur\u00fcckbleiben. Bei dieser geschlossenen Technik modelliert er das Knochen- und Knorpelger\u00fcst \u00fcber Schnitte im Naseninneren. Das ist jedoch vor allem bei schweren Deformierungen, nach Mehrfachoperationen an der Nase oder bei Korrekturen der Nasenspitze oft nicht m\u00f6glich. Dann erfolgt als Zugang [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":172244,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-26T05:00:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-28T09:21:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Nasenkorrektur-c-twinsterphoto.jpg1_.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\",\"name\":\"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-26T05:00:52+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-28T09:21:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at","description":"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at","og_description":"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-26T05:00:52+00:00","article_modified_time":"2020-02-28T09:21:42+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Nasenkorrektur-c-twinsterphoto.jpg1_.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/","name":"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-26T05:00:52+00:00","dateModified":"2020-02-28T09:21:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Egal ob aus einem kosmetischen oder gesundheitlichen Grund, manchmal ist nur eine Nasenkorrektur die L\u00f6sung f\u00fcr das Probem. Alles \u00fcber \u00b7Ablauf \u00b7Kosten \u00b7OP","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nasenkorrektur Wien: Was kostet die neue Nase?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Nasenkorrektur-c-twinsterphoto.jpg1_-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170672"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=170672"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170672\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":204114,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/170672\/revisions\/204114"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/172244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=170672"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=170672"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=170672"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}