{"id":17208,"date":"2021-01-20T10:27:35","date_gmt":"2021-01-20T09:27:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=17208"},"modified":"2021-08-04T08:45:37","modified_gmt":"2021-08-04T06:45:37","slug":"frisurentrend-pony","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/","title":{"rendered":"Stirnfransen: Das sind die sch\u00f6nsten Pony-Frisuren 2021"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_142092\" aria-describedby=\"caption-attachment-142092\" style=\"width: 840px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Stirnfransen-Pony_59681839-e1550753803902.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-142092\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Stirnfransen-Pony_59681839-e1550753803902.jpg\" alt=\"Stirnfransen Pony dunkle Haare\" width=\"840\" height=\"401\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Stirnfransen-Pony_59681839-e1550753803902.jpg 840w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Stirnfransen-Pony_59681839-e1550753803902-300x143.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/Stirnfransen-Pony_59681839-e1550753803902-768x367.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-142092\" class=\"wp-caption-text\">Stirnfransen liegen 2021 wieder voll im Trend. Wir verraten die sch\u00f6nsten Ponyfrisuren.Foto: Adobe Stock; (c) eugenepartyzan<\/figcaption><\/figure>\n<p>Von edgy Micro Bangs bis zu romantischen Curtain Bangs im French-Look: Stirnfransen\u00a0rangieren unter den\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\">Frisurentrends<\/a>\u00a0ganz oben. Wir haben die sch\u00f6nsten Ponyfrisuren f\u00fcr dich gesammelt und verraten, welche Stirnfransen am besten zu deiner Gesichtsform passt.<\/p>\n\n<h2>Ponyfrisuren 2021: Diese Stirnfransen sind Trend<\/h2>\n<p>Seit 2020 stehen Stirnfransen wieder hoch im Kurs. Das hat sich auf 2021 nicht ge\u00e4ndert. Je nach Dichte, L\u00e4nge und Form kannst du deinem Gesicht damit einen romantischen oder edgy Look verleihen. Besonders aktuell sind die folgenden Schnitte:<\/p>\n<h3>Kurze Stirnfransen: Micro Bangs\u00a0&amp; Baby Bangs<\/h3>\n<p>Micro Bangs oder Baby Bangs sind besonders kurz und k\u00f6nnen deinen Look ma\u00dfgeblich ver\u00e4ndern. Aber Vorsicht, diese kurze Stirnfransen stehen nicht jedem!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bz31h9ZFTbx\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bz31h9ZFTbx\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Red Salon Organics (@redsalonorganics)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-13T21:43:20+00:00\">Jul 13, 2019 um 2:43 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Fransig geschnitten und in Kombination mit nat\u00fcrlichen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarfarben<\/a> wirkt der Micro-Pony frech und verspielt. In Kombination mit einem Pixie Cut, Pagenkopf oder Bob bekommen die kurzen Stirnfransen einen s\u00fc\u00dfen Retro-Touch.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0DvzSjAZgK\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0DvzSjAZgK\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von (@nicolebcshair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-18T12:44:09+00:00\">Jul 18, 2019 um 5:44 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1XjTEkBngB\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1XjTEkBngB\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Emily (@emilyewright)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-20T01:51:06+00:00\">Aug 19, 2019 um 6:51 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Gerade geschnitten in Schwarz, Platin oder bunten Farben wird es hingegen modern und schlagkr\u00e4ftig. In puncto Fashion passt er dann am besten zu cleanen und androgynen oder rockigen und ausgefallenen Looks.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMKdB8Snb8z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">View this post on Instagram<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CMKdB8Snb8z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">A post shared by Tobie Stark &#x2702;&#xfe0f; (@_the_hair_witch_)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Das\u00a0Sch\u00f6ne an den kurzen Stirnfransen: Sie\u00a0verdecken nicht deine Augenbrauen.\u00a0Du kannst also auch weiterhin zeigen, dass deine\u00a0<em>Eyebrows on Fleek<\/em> sind. \ud83d\ude09 Weniger vorteilhaft ist hingegen das Styling der kurzen Stirnfransen. Falls du keine von Natur aus glatten Haare hast, musst du den Pony morgens wahrscheinlich erst in Form f\u00f6hnen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1nSuD_AHGz\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1nSuD_AHGz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von angela tang (@angelatanghair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-26T04:34:05+00:00\">Aug 25, 2019 um 9:34 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Mit langen Haaren, weichen Wellen oder Locken k\u00f6nnen gerade Micro Bangs klassisch und feminin wirken.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1ZYc8cF0NK\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1ZYc8cF0NK\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Shelby Tymchuk (@shelbytymchuk)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-20T18:54:49+00:00\">Aug 20, 2019 um 11:54 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Sich zum ersten Mal ganz kurze Stirnfransen schneiden zu lassen kostet nat\u00fcrlich ein wenig \u00dcberwindung.\u00a0Wenn du mit dem Ergebnis allerdings nicht gl\u00fccklich sein solltest, werden aus den Micro Bangs in wenigen Wochen wieder lange Stirnfransen.<\/p>\n<h3>2. Lange Stirnfransen: voller Pony<\/h3>\n<p>Auch\u00a0volle, gerade Stirnfransen, die die gesamte Stirn bedecken, z\u00e4hlen zu den Ponyfrisuren-Trends 2021.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0lzBzlHHeU\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0lzBzlHHeU\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Suzi Stoski (@allthingslove.suzi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-31T18:06:32+00:00\">Jul 31, 2019 um 11:06 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Ein voller, gerader Pony, der die Augenbrauen bedeckt, kann schnell das Gesicht dominieren. Wenn du es nicht ganz so voll magst, bitte deinen Friseur darum, die Haare etwas luftiger zu schneiden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzwiHnsimto\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzwiHnsimto\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von WoWEbony (@wowebonyhair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-11T01:39:02+00:00\">Jul 10, 2019 um 6:39 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1l_VrZn-fx\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1l_VrZn-fx\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von (@loraieshute)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-25T16:25:30+00:00\">Aug 25, 2019 um 9:25 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Whispy Bangs: fedrig, fransiger Pony<\/h3>\n<p>Wenn dich nach Abwechslung sehnst, aber nicht direkt aufs Ganze gehen m\u00f6chtest, sind Whispy Bangs perfekt f\u00fcr dich. Die fedrig geschnittenen Stirnfransen geben die Sicht auf die Stirn weiterhin frei und wirken nicht so hart wie ein Vollpony.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0Wqxr1gqEE\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0Wqxr1gqEE\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Maisie Williams (@maisie_williams)<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BpMa-yzFLPK\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BpMa-yzFLPK\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Elise (@lisirozay)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-10-21T11:50:03+00:00\">Okt 21, 2018 um 4:50 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Selbst simple Frisuren wie ein Messy Bun oder Pferdeschwanz sehen zusammen mit Whispy Bangs top aus.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0eHVRSpDoW\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0eHVRSpDoW\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von STELLA CINI (@stellacini)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-28T18:30:02+00:00\">Jul 28, 2019 um 11:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Curtain Bangs: Retro-Stirnfransen \u00e0 la 60er<\/h3>\n<p>Auch Curtain Bangs rangieren 2021 ganz weit oben unter den Pony-Trends. Curtain Bangs sind lang und umrahmen das Gesicht, wie der Name schon verr\u00e4t, seitlich wie ein Vorhang. In der Mitte sind sie &#8211; nicht zu streng &#8211; gescheitelt.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1rly4NBLwe\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1rly4NBLwe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Yorkville Hair Salon (@fioriocumberland)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-27T20:37:44+00:00\">Aug 27, 2019 um 1:37 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzbSKwFhT1q\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzbSKwFhT1q\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Piper Flynn (@piperflynnstagram)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-02T19:35:36+00:00\">Jul 2, 2019 um 12:35 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Die langen, romantischen Stirnfransen\u00a0wurden in den 60ern von\u00a0franz\u00f6sische Ikonen wie Brigitte Bardot und Francoise Hardy getragen. Besonders chic sind sie in Kombination mit weichen Stufen und leicht zerzaustem Haar.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0i16h6ghd0\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B0i16h6ghd0\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Heinz Schumi (@heinz_schumi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-07-30T14:34:02+00:00\">Jul 30, 2019 um 7:34 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Stirnfransen f\u00fcr feines Haar: Geht das?<\/h3>\n<p>Dickes, dichtes Haar erlaubt graphische Schnitte, das kann sehr modern und stark r\u00fcberkommen. Die durch die Stirnfransen fehlende L\u00e4nge ist dann auch gut verkraftbar.\u00a0Bei\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\">feinem Haar<\/a> kann ein Vollpony hingegen wertvolles Volumen wegnehmen. Dann sind fedrige Whispy Bangs eine gute Option, f\u00fcr die du nicht so viel Haare opfern musst.<\/p>\n<h3>Stirnfransen und Locken<\/h3>\n<p>Nat\u00fcrlich passen Stirnfransen auch bei Locken. 2021 liegen sie mit dem Shag, einem schulterlangen stufigen Schnitt mit Pony,\u00a0sogar \u00fcberaus im Trend. Der Friseur muss daf\u00fcr unbedingt trocken schneiden, sodass die Stirnfransen nicht zu kurz werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Btk51JQBHQs\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Btk51JQBHQs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von AfroStudio (@afrostudio_vie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-02-07T10:06:58+00:00\">Feb 7, 2019 um 2:06 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3><\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1rBRGxh2SR\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1rBRGxh2SR\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Tiffany Faircloth (@cest_tiffany)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-27T15:18:33+00:00\">Aug 27, 2019 um 8:18 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h2>Zu welchen Gesichstformen passen Stirnfransen?<\/h2>\n<p>Man unterscheidet im Wesentlichen\u00a0<strong>sechs Gesichtsformen<\/strong>, die st\u00e4rker oder kaum merklich ausgepr\u00e4gt sein k\u00f6nnen. Die gute Nachricht ist: Pony ist bei keiner Gesichtsform verboten.\u00a0Wichtig ist nur, dass du den richtigen Pony f\u00fcr deine Gesichtsform ausw\u00e4hlst. Am besten beraten kann dich dabei nat\u00fcrlich ein erfahrener\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur und Hair Stylist<\/a>.<\/p>\n<h3>1.\u00a0ovale Gesichtsform<\/h3>\n<p>Gratuliere! Micro, gerade, kompakt, weich, mit oder ohne &#8211; bei einem ovalen Gesicht ist einfach alles m\u00f6glich. Die breiteste Stelle liegt bei dieser Gesichtsform in H\u00f6he der Wangenknochen, obere und untere Gesichtsh\u00e4lfte halten einander harmonisch die Waage. Hallo Pony!<\/p>\n<h3>2. herzf\u00f6rmiges Gesicht<\/h3>\n<p>Das Gewicht liegt optisch auf der Augenpartie, das Kinn ist zarter, die Gesichtsform verj\u00fcngt sich zum Hals hin. Das hei\u00dft, ein passender Pony schafft bitte ein Gegengewicht. Diese Gesichtsform profitiert am meisten von einem Pony. Er darf kurz sein. Wenn das \u00fcbrige Haar dann Wangen und Kinn umschmeichelt, sieht das wunderbar aus. Auch ein asymmetrischer Pony kommt hier gut. Ganz sch\u00f6n schr\u00e4g! \ud83d\ude42<\/p>\n<figure id=\"attachment_173618\" aria-describedby=\"caption-attachment-173618\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-173618\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Gesichtsformen-Stirnfransen-Pony-matsiash-830px.jpg\" alt=\"Gesichtsform oval, quadratisch, herzf\u00f6rmig, rund, eckig und passende Stirnfransen\" width=\"830\" height=\"281\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Gesichtsformen-Stirnfransen-Pony-matsiash-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Gesichtsformen-Stirnfransen-Pony-matsiash-830px-300x102.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Gesichtsformen-Stirnfransen-Pony-matsiash-830px-768x260.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-173618\" class=\"wp-caption-text\">Grunds\u00e4tzlich k\u00f6nnen alle Frauen eine Ponyfrisur tragen. Foto: Adobe Stock, frisuren haare ponyfrisur bob fashion<\/figcaption><\/figure>\n<h3>3. dreieckiges Gesicht<\/h3>\n<p>Das dreieckige Gesicht ist ein herzf\u00f6rmiges Gesicht ohne Volumen. Das hei\u00dft, da sind keine deutlichen Wangenknochen und eventuell ein spitzes Kinn. Schwierig. Man denkt sich am besten ein umgekehrte Dreieck \u00fcber die Gesichtsform gelegt und hat die passende Frisur. Weiche Locken, m\u00f6glichst viel Volumen auf Kinnh\u00f6he und blo\u00df nicht alles auf der Stirn. Ein kleiner kurzer Pony ist hier perfekt. Alles klar?<\/p>\n<h3>4. quadratische und eckige Gesichter<\/h3>\n<p>Harte Kanten hat diese Gesichtsform meist schon, ein weicher Pony setzt einen angenehmen Kontrapunkt. Oft ist das eckige Gesicht auch gro\u00dffl\u00e4chig und da kann ein Pony sehr gut Abhilfe schaffen. Nat\u00fcrlich kann man das Au\u00dfergew\u00f6hnliche unterstreichen, aber das ist nicht zwingend alltagstauglich. Schmeichelhaft sind lange, gestufte Pony, nicht ganz symmetrisch, fransig, nat\u00fcrlich in der Anmutung. Und eine Haarl\u00e4nge, die nicht genau am Kinn endet, ist auch g\u00fcnstig.<\/p>\n<figure id=\"attachment_173579\" aria-describedby=\"caption-attachment-173579\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-173579\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px.jpg\" alt=\"Eine Frau mit kurzen Stirnfransen bzw. Ponyfrisur\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-173579\" class=\"wp-caption-text\">Frisuren mit Pony k\u00f6nnen allen Frauen stehen, wenn der Schnitt stimmt. Foto: Unsplash, Allef Vinicius<\/figcaption><\/figure>\n<h3>5. rundes Gesicht<\/h3>\n<p>Ein dichter, langer geometrischer Pony ist sch\u00f6n oder ein tiefer Seitenscheitel mit ins Gesicht fallendem Pony. Alles, was die runde Form durchbricht und nicht wiederholt, eignet sich. Das Hauptgewicht des Haarschnitts sollte insgesamt nicht auf H\u00f6he der Wangen liegen, wo das Gesicht bereits breit ist.<\/p>\n<h3>6. l\u00e4ngliche Gesichtsform<\/h3>\n<p>Das kann cool aussehen, wenn man durch ganz kurze Stirnfransen die \u00fcberlange Stirn\u00a0optisch ein wenig eink\u00fcrzt. Very sophisticated! Wer es gern weiblicher mag, l\u00e4sst wie zuf\u00e4llig ein paar Str\u00e4hnen ins Gesicht fallen. Optimal ist ein dichter, voller, langer Pony, der diese Gesichtsform dann ganz und gar ins Gleichgewicht bringt. Das \u00fcbrige Haar sollte nicht zu glatt und nicht zu lang sein, das zieht n\u00e4mlich runter und macht das lange Gesicht optisch noch l\u00e4nger.<\/p>\n<h3>Kann ich mir selber einen Pony schneiden?<\/h3>\n<p>Stirnfransen selber schneiden: Sieht auf YouTube leichter aus, als es wirklich ist. Die richtige Technik\u00a0kann den gro\u00dfen Unterschied zwischen Topfschnitt und Styling-Queen machen. Ein bisschen nachschneiden, wenn du es nicht rechtzeitig zum Friseur schaffst, ist kein Problem. Dir selbst einen Pony zu schneiden, wenn du noch gar keinen hast, solltest du aber lieber vermeiden.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u00dcbrigens kostet\u00a0das Nachschneiden der Stirnfransen oft nur wenige Euro. Bei manchen Friseuren ist es sogar gratis, wenn du den Pony urspr\u00fcnglich dort schneiden hast lassen.<\/div>\n<h3>Wie lange dauert es, bis Stirnfransen rauswachsen?<\/h3>\n<p>Der Pony gef\u00e4llt dir doch nicht? Dann kannst du dir mit ein paar Tricks behelfen, bis die Stirnfransen wieder herausgewachsen sind. Zur Seite f\u00f6hnen, aus der Stirn flechten oder nach hinten klammern: Haarspray, der F\u00f6hn und Haarklammern sind in dieser Zeit deine besten Freunde. Insgesamt dauert es je nach Pony rund ein halbes Jahr, bis die Stirnfransen wieder weg sind. Bei\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kurzhaarfrisuren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kurzhaarfrisuren<\/a> geht es nat\u00fcrlich etwas schneller, bis der Pony wieder im Rest der Frisur verschwindet.<\/p>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script> Wenn du nicht bereit bist, so lange zu warten, lass dir am besten zuerst nur ein paar d\u00fcnne, lange Str\u00e4hnen in die Stirn schneiden. Solche Whispy Bangs kannst du bedeutend schneller und einfacher zur Seite k\u00e4mmen und im Rest der Haare verstecken, als einen vollen Pony oder Micro Bangs.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Friseure in deiner N\u00e4he<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Von edgy Micro Bangs bis zu romantischen Curtain Bangs im French-Look: Stirnfransen\u00a0rangieren unter den\u00a0Frisurentrends\u00a0ganz oben. Wir haben die sch\u00f6nsten Ponyfrisuren f\u00fcr dich gesammelt und verraten, welche Stirnfransen am besten zu deiner Gesichtsform passt. Ponyfrisuren 2021: Diese Stirnfransen sind Trend Seit 2020 stehen Stirnfransen wieder hoch im Kurs. Das hat sich auf 2021 nicht ge\u00e4ndert. Je nach Dichte, L\u00e4nge und Form kannst du deinem Gesicht damit einen romantischen oder edgy Look verleihen. Besonders aktuell sind die folgenden Schnitte: Kurze Stirnfransen: Micro Bangs\u00a0&amp; Baby Bangs Micro Bangs oder Baby Bangs sind besonders kurz und k\u00f6nnen deinen Look ma\u00dfgeblich ver\u00e4ndern. Aber Vorsicht, diese kurze Stirnfransen stehen nicht jedem! Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Red Salon Organics (@redsalonorganics) am Jul 13, 2019 um 2:43 PDT Fransig geschnitten und in Kombination mit nat\u00fcrlichen Haarfarben wirkt der Micro-Pony frech und verspielt. In Kombination mit einem Pixie Cut, Pagenkopf oder Bob bekommen die kurzen Stirnfransen einen s\u00fc\u00dfen Retro-Touch. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von (@nicolebcshair) am Jul 18, 2019 um 5:44 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Emily (@emilyewright) am Aug 19, 2019 um 6:51 PDT Gerade geschnitten in Schwarz, Platin oder bunten Farben wird es hingegen modern und schlagkr\u00e4ftig. In puncto Fashion passt er dann am besten zu cleanen und androgynen oder rockigen und ausgefallenen Looks. View this post on Instagram A post shared by Tobie Stark &#x2702;&#xfe0f; (@_the_hair_witch_) Das\u00a0Sch\u00f6ne an den kurzen Stirnfransen: Sie\u00a0verdecken nicht deine Augenbrauen.\u00a0Du kannst also auch weiterhin zeigen, dass deine\u00a0Eyebrows on Fleek sind. \ud83d\ude09 Weniger vorteilhaft ist hingegen das Styling der kurzen Stirnfransen. Falls du keine von Natur aus glatten Haare hast, musst du den Pony morgens wahrscheinlich erst in Form f\u00f6hnen. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von angela tang (@angelatanghair) am Aug 25, 2019 um 9:34 PDT Mit langen Haaren, weichen Wellen oder Locken k\u00f6nnen gerade Micro Bangs klassisch und feminin wirken. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Shelby Tymchuk (@shelbytymchuk) am Aug 20, 2019 um 11:54 PDT Sich zum ersten Mal ganz kurze Stirnfransen schneiden zu lassen kostet nat\u00fcrlich ein wenig \u00dcberwindung.\u00a0Wenn du mit dem Ergebnis allerdings nicht gl\u00fccklich sein solltest, werden aus den Micro Bangs in wenigen Wochen wieder lange Stirnfransen. 2. Lange Stirnfransen: voller Pony Auch\u00a0volle, gerade Stirnfransen, die die gesamte Stirn bedecken, z\u00e4hlen zu den Ponyfrisuren-Trends 2021. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Suzi Stoski (@allthingslove.suzi) am Jul 31, 2019 um 11:06 PDT Ein voller, gerader Pony, der die Augenbrauen bedeckt, kann schnell das Gesicht dominieren. Wenn du es nicht ganz so voll magst, bitte deinen Friseur darum, die Haare etwas luftiger zu schneiden. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von WoWEbony (@wowebonyhair) am Jul 10, 2019 um 6:39 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von (@loraieshute) am Aug 25, 2019 um 9:25 PDT 3. Whispy Bangs: fedrig, fransiger Pony Wenn dich nach Abwechslung sehnst, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":173648,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Stirnfransen | Die besten Ponyfrisuren 2021 f\u00fcr dein Gesicht - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Micro Bangs, gerader Pony oder Curtain Bangs? Wir verraten, welche Ponyfrisuren 2021 im Trend liegen und welche Stirnfransen zu deinem Gesicht passen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Frisurentrend Pony: einfach klassisch sch\u00f6n\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Frisurentrend Pony ist ein Dauerbrenner. Der HEROLD sagt dir, ob ein Pony zu deiner Gesichtsform passt und was er f\u00fcr dich bringen kann.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-20T09:27:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-04T06:45:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\",\"name\":\"Stirnfransen | Die besten Ponyfrisuren 2021 f\u00fcr dein Gesicht - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-20T09:27:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-04T06:45:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Micro Bangs, gerader Pony oder Curtain Bangs? Wir verraten, welche Ponyfrisuren 2021 im Trend liegen und welche Stirnfransen zu deinem Gesicht passen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Stirnfransen: Das sind die sch\u00f6nsten Pony-Frisuren 2021\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Stirnfransen | Die besten Ponyfrisuren 2021 f\u00fcr dein Gesicht - HEROLD","description":"Micro Bangs, gerader Pony oder Curtain Bangs? Wir verraten, welche Ponyfrisuren 2021 im Trend liegen und welche Stirnfransen zu deinem Gesicht passen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Frisurentrend Pony: einfach klassisch sch\u00f6n","og_description":"Der Frisurentrend Pony ist ein Dauerbrenner. Der HEROLD sagt dir, ob ein Pony zu deiner Gesichtsform passt und was er f\u00fcr dich bringen kann.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-20T09:27:35+00:00","article_modified_time":"2021-08-04T06:45:37+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/","name":"Stirnfransen | Die besten Ponyfrisuren 2021 f\u00fcr dein Gesicht - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-20T09:27:35+00:00","dateModified":"2021-08-04T06:45:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Micro Bangs, gerader Pony oder Curtain Bangs? Wir verraten, welche Ponyfrisuren 2021 im Trend liegen und welche Stirnfransen zu deinem Gesicht passen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrend-pony\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Stirnfransen: Das sind die sch\u00f6nsten Pony-Frisuren 2021"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stirnfransen-schneiden-lassen-Ponyfrisur-Pony-Allef-Vinicius-Unsplash-830px-Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17208"}],"version-history":[{"count":52,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242565,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17208\/revisions\/242565"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/173648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}