{"id":179033,"date":"2019-12-13T07:00:33","date_gmt":"2019-12-13T06:00:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=179033"},"modified":"2020-02-28T10:18:26","modified_gmt":"2020-02-28T09:18:26","slug":"bruststraffung-kosten-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/","title":{"rendered":"Bruststraffung Wien: Was kostet die OP, wer zahlt sie?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_187935\" aria-describedby=\"caption-attachment-187935\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Knut-Wiarda.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-187935 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Knut-Wiarda.jpg\" alt=\"H\u00fcbsche br\u00fcnette Frau mit nacktem Oberk\u00f6rper, die sich die Br\u00fcste h\u00e4lt. Bruststraffung Kosten Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Knut-Wiarda.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Knut-Wiarda-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Knut-Wiarda-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-187935\" class=\"wp-caption-text\">Bruststraffung Wien: Wie l\u00e4uft die OP ab? Mit was f\u00fcr Narben muss ich rechnen? Und wer tr\u00e4gt die Kosten? Wir haben recherchiert! Adobe Stock, (c) Knut Wiarda<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn Stillen, <strong>Gewichtsschwankungen<\/strong> oder einfach nur Alterungsprozesse die einst festen, vollen und runden <strong>Br\u00fcste absinken<\/strong> lassen, bedeutet das f\u00fcr viele Frauen eine emotionale Herausforderung. Dann kann der <strong>plastische Chirurg helfen<\/strong>: mit einer Bruststraffung, die eine optisch ansprechende Brust verspricht. Wie die OP abl\u00e4uft, was sie kostet und welche Wiener Chirurgen Bruststraffungen anbieten \u2013 hier alle Informationen dazu.<\/p>\n\n<h2><strong>Bruststraffung &#8211; was ist das? <\/strong><\/h2>\n<p>Bei der Bruststraffung, medizinisch <em><strong>Mastopexie<\/strong><\/em> genannt, <strong>hebt<\/strong> der plastische Chirurg <strong>die Brust an<\/strong>. Er bringt die <strong>Brustwarzen in eine h\u00f6here<\/strong> und damit \u00e4sthetisch ansprechende <strong>Position<\/strong> und<strong> entfernt \u00fcbersch\u00fcssige Haut<\/strong>. Dadurch wirkt die Form der Brust voller und jugendlicher. Bei Bedarf kombiniert der Arzt die Bruststraffung mit einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brustvergroesserung-wien-kosten-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Brustvergr\u00f6\u00dferung<\/strong><\/a>, d.h. dem Einsatz von Implantaten oder mit einer <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brustverkleinerung-kosten-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Brustverkleinerung<\/a><\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Ziel einer jeden Bruststraffung ist, die Brust in die gew\u00fcnschte Form zu bringen, die dem pers\u00f6nlichen \u00e4sthetischen Empfinden ihrer Tr\u00e4gerin entspricht, ohne dass es unnat\u00fcrlich aussieht.<\/div>\n<h3><strong>Warum Bruststraffung? <\/strong><\/h3>\n<p>Mit dem <strong>Alter<\/strong> l\u00e4sst die Spannkraft vieler Gewebe, so auch der Brust, nach und die Brust senkt sich. Erst recht, wenn sie gro\u00df und schwer ist oder <strong>Gewichtsschwankungen<\/strong> wie zum Beispiel bei Schwangerschaften und Stillzeiten durchgemacht hat.\u00a0M\u00f6gliche Folgen: Das Wohlbefinden, Selbstbewusstsein und sexuelle Interesse k\u00f6nnen unter H\u00e4ngebr\u00fcsten, vom Mediziner <em>tubul\u00e4re Br\u00fcste<\/em> oder im Volksmund <em>R\u00fcsselbrust<\/em> genannt, leiden.<\/p>\n<p>Weil sich Frauen dadurch <strong>unattraktiv f\u00fchlen<\/strong>. Viele trauen sich nicht mehr ins Schwimmbad oder vermeiden k\u00f6rperbetonte bzw. dekolletierte Kleidung, die die Form ihrer Br\u00fcste preisgibt.<\/p>\n<h3>Wann ist eine Bruststraffung sinnvoll?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich macht eine Bruststraffung vor allem dann Sinn, wenn Br\u00fcste h\u00e4ngen. Besonders bei bereits so stark <strong>erschlafftem Busen<\/strong>, dass sich die Brustwarzen auf H\u00f6he der Brustumschlagsfalte oder gar darunter befinden.\u00a0<strong>Nicht empfehlenswert<\/strong> ist eine Mastopexie <strong>vor dem Abschluss der Brustentwicklung<\/strong> bzw. des K\u00f6rperwachstums. Ebenso wenig bei Br\u00fcsten mit sehr kleinem Volumen, doch kann hier eine Kombination aus Mastopexie und Brustvergr\u00f6\u00dferung helfen.<\/p>\n<p>Im Falle einer <strong>Gewichtsreduktion<\/strong> sollte zuerst das <strong>Wunschgewicht erreicht<\/strong> sein, bevor der Eingriff stattfindet. Und dann m\u00f6glichst stabil bleiben. Auch ist es vorteilhafter, eine Bruststraffung <strong>erst nach Abschluss der Familienplanung<\/strong> durchzuf\u00fchren.<\/p>\n<figure id=\"attachment_187956\" aria-describedby=\"caption-attachment-187956\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-stokkete.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-187956 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-stokkete.jpg\" alt=\"Junges P\u00e4rchen, das im Bett streitet. Bruststraffung Kosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-stokkete.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-stokkete-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-stokkete-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-187956\" class=\"wp-caption-text\">Manchmal\u00a0sind h\u00e4ngende Br\u00fcste eine so gro\u00dfe Belastung, dass s\u00e4mtliche Lebensbereiche in Mitleidenschaft gezogen werden. Adobe Stock, (c)stokkete<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Bruststraffung Kosten &#8211; wie teuer ist der Eingriff?<\/h2>\n<p>Wie viel eine Bruststraffung kosten kann, h\u00e4ngt nat\u00fcrlich davon ab, wie der konkrete Eingriff aussieht. Der Preis f\u00fcr eine reine Straffung der Brust, bei der keine Implantate eingebracht werden, liegt in \u00d6sterreich etwa <strong>zwischen\u00a0\u20ac 4.000 und\u00a0\u20ac 6.000<\/strong>. Wird die Straffung mit einer Brustvergr\u00f6\u00dferung (Einbringen von Implantaten) kombiniert, musst du mit Kosten zwischen\u00a0<strong>\u00a0\u20ac 6.000 und\u00a0\u20ac 9.000\u00a0<\/strong>rechnen\u00a0\u2013 je nach Anbieter.<\/p>\n<p>In diesen Kosten enthalten sind <strong>s\u00e4mtliche Beratungsgespr\u00e4che<\/strong> vor der OP, alle Vorsorgeuntersuchungen, der Eingriff an sich, die Narkose, Kosten f\u00fcr Verbandsmaterialien und den speziellen St\u00fctz-BH, sowie die Kosten f\u00fcr s\u00e4mtliche Nachsorgeuntersuchungen.<\/p>\n<h3>Zahlt die Krankenkasse die Bruststraffung?<\/h3>\n<p>Die Bruststraffung gilt in \u00d6sterreich (wie auch in Deutschland) als <strong>rein kosmetischer Eingriff<\/strong> ohne medizinische Notwendigkeit. Aus diesem Grund werden die Kosten f\u00fcr eine Bruststraffung normalerweise nicht von der Krankenkasse \u00fcbernommen. In der Regel wird auch kein Kostenbeitrag geleistet. Die M\u00f6glichkeit einer <strong>Ausnahmeregelung<\/strong> besteht\u00a0nur dann, wenn die Patientin eine <strong>starke psychische Belastung<\/strong> nachweisen kann, aus welcher in der Zukunft m\u00f6glicherweise weitere Kosten f\u00fcr die Krankenkasse entstehen k\u00f6nnten (z.B. f\u00fcr die Behandlung einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Aber Vorsicht!<\/strong>\u00a0Die Kosten f\u00fcr ein entsprechendes <em>psychologisches Gutachten<\/em> m\u00fcsstest du ebenfalls privat tragen. In der Regel rechnet es sich daher nicht, diesen Weg zu gehen.<\/div>\n<h3>Bruststraffung &#8211; was wird gemacht? Methoden<\/h3>\n<p>Die Bruststraffung erfolgt meist unter <strong>Vollnarkose<\/strong>. Die Wahl der Operationsmethode richtet sich nach den anatomischen und medizinischen Gegebenheiten. Am h\u00e4ufigsten kommen <strong>zwei Verfahren<\/strong> zur Anwendung: die 1) Bruststraffung mit alleiniger Schnittf\u00fchrung rund um den Warzenhof und die 2) Straffung mit erweiterter Schnittf\u00fchrung vom Warzenvorhof abw\u00e4rts.<\/p>\n<p>Eine weitere Technik vor allem zur Straffung stark erschlaffter Br\u00fcste ist der<em> <strong>innere BH<\/strong>.<\/em> Dabei wird das \u00fcbersch\u00fcssige Gewebe nicht komplett entfernt, sondern dient zur St\u00fctzung der Brust, indem der Chirurg die \u00fcbersch\u00fcssige Haut <strong>wie einen straffen G\u00fcrte<\/strong>l um den unteren Teil der Brust legt und so vern\u00e4ht, dass die Brust straff darin zu liegen kommt.<\/p>\n<h4>Bruststraffung mit Schnittf\u00fchrung um den Warzenhof<\/h4>\n<p>Bei dieser Methode verl\u00e4uft die <strong>Schnittf\u00fchrung kreisrund um den Brustwarzenhof<\/strong> herum. \u00dcbersch\u00fcssiges Hautgewebe wird vom darunter liegenden Dr\u00fcsen- und Fettgewebe gel\u00f6st und entfernt, dann die <strong>Brustwarze neu positioniert<\/strong> und die Wundr\u00e4nder verschlossen. Das entspricht einer Neumodellierung der gesamten Brust, bei der auf Wunsch auch der Brustwarzenhof reduziert werden kann, um ein \u00e4sthetisch ansprechendes Ergebnis zu erzielen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_187977\" aria-describedby=\"caption-attachment-187977\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Bernd-Layer.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-187977 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Bernd-Layer.jpg\" alt=\"Plastischer Chirurg, der bei einer Bruststraffung die Brustwarze entfernt und neu positioniert. Bruststraffung Kosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Bernd-Layer.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Bernd-Layer-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-Bernd-Layer-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-187977\" class=\"wp-caption-text\">F\u00fcr ein \u00e4sthetisch ansprechendes Ergebnis wird bei der Bruststraffung h\u00e4ufig die Brustwarze entfernt und neu positioniert. Adobe Stock, (c) Bernd Layer<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Bruststraffung mit erweiterter Schnittf\u00fchrung nach unten<\/h4>\n<p>Diese Methode bedient sich einer <strong>erweiterten Schnittf\u00fchrung<\/strong>\u00a0um den Brustwarzenhof herum und l\u00e4ngs von der Brustwarze aus mittig nach unten, mit oder ohne kurzen queren Schnitt in der Unterbrustfalte. Dann entfernt der Chirurg \u00fcbersch\u00fcssiges Haut- und Brustgewebe. Sie kommt zur Anwendung, wenn das Brustgewebe zu stark erschlafft ist, um durch einen einfachen Einschnitt direkt an der Brustwarze gestrafft werden zu k\u00f6nnen. Diese Art von Mastopexie l\u00e4sst sich mit einem <strong>Brustaufbau<\/strong> mittels Setzung eines Implantates kombinieren.<\/p>\n<h3>Bruststraffung &#8211; wie lange h\u00e4lt das Ergebnis?<\/h3>\n<p>Wie lange der Effekt einer Bruststraffung erhalten bleibt, h\u00e4ngt zum einen von der <strong>gew\u00e4hlten Technik<\/strong> und zum anderen von der individuellen Gewebeerschlaffung ab, welche zum Teil auch genetisch bedingt ist. Der Effekt h\u00e4lt nat\u00fcrlich l\u00e4nger, wenn nach der Operation keine (gr\u00f6\u00dferen) <strong>Gewichtsschwankungen<\/strong> mehr auftreten.<\/p>\n<h2>Bruststraffung Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<p>Bruststraffungen sind eine Dom\u00e4ne der <strong>Fach\u00e4rzte f\u00fcr Plastische, \u00c4sthetische und Rekonstruktive Chirurgie<\/strong>. Wir haben recherchiert, welchen in kosmetischen Brustkorrekturen erfahrenen Anbietern in Wien ihre Patientinnen <strong>besonders gute Bewertungen<\/strong> gegeben haben.<\/p>\n<h3>Dr. Paul Pointinger &#8211; Bruststraffung Wien 1190<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SPHHF\/pointinger-paul-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Paul Pointinger<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische Chirurgie und sowohl in Wien\u00a0 als auch in Salzburg t\u00e4tig. In seiner Wahlarzt-Ordination im 19. Bezirk f\u00fchrt er schon seit vielen Jahren Bruststraffungen durch, die bei Bedarf auch mit einer Brustvergr\u00f6\u00dferung oder -verkleinerung kombiniert werden k\u00f6nnen. Auf HEROLD.at hat die Ordination Pointinger bisher <strong>5 von 5 Sternen bei 20 Bewertungen<\/strong> und viele Empfehlungen zufriedener Patientinnen erhalten.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Ein Arzt mit Herz und K\u00f6nnen! Absolut empfehlenswert! Patient(in) f\u00fchlt sich gut aufgehoben und das Ergebnis ist absolut perfekt!&#8221;<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SPHHF\/pointinger-paul-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Paul Pointinger, 1190 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Ariel Edwin Noltze &#8211; Bruststraffung Wien 1030<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D4Nkd\/noltze-ariel-edwin-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ariel Edwin Noltze<\/a> betreibt gemeinsam mit Dr. Dirk Hellekes die Wahlarzt-Ordination <em>BonVia &#8211; Institut f\u00fcr Plastische Chirurgie und Gesundheitsf\u00f6rderung<\/em> im dritten Bezirk. Neben der Bruststraffung, -vergr\u00f6\u00dferung und -verkleinerung f\u00fchren die Chirurgen bei BonVia auch <strong>Narbenkorrekturen<\/strong> und <strong>Brustaufbau<\/strong> (z.B. nach der Entfernung von Tumoren) sowie die Korrektur von ungleichen Br\u00fcsten durch. Dr. Noltze freut sich \u00fcber <strong>5 von 5 Sternen bei 5 Bewertungen<\/strong> auf HEROLD.at.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Sehr gute Beratung \u2013 super Ergebnis! Ich bin mit dem Ergebnis meiner Brust-OP sehr zufrieden. Da ich auf der linken Seite wegen Brustkrebs meine Brust verloren hatte, bekam ich jetzt ein Implantat, das mich sehr zufrieden stellt. Mein rechter Busen wurde angeglichen und ich bin mit dem Ergebnis sehr zufrieden. OA Noltze informiert einen auf das genaueste. Er nimmt sich sehr viel Zeit und erkl\u00e4rt sehr anschaulich und geduldig die Sachlage und die M\u00f6glichkeiten.&#8221;<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D4Nkd\/noltze-ariel-edwin-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BonVia, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Thomas Aigner &#8211; Bruststraffung Wien 1070<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4m69J\/aigner-thomas-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Aigner<\/a> ist plastischer Chirurg mit <strong>mehr als 15 Jahren Erfahrung<\/strong> im In- und Ausland. Was im Bereich der Plastischen Chirurgie sehr ungew\u00f6hnlich ist: Auf der Website findest du <strong>detaillierte Preisangaben<\/strong> f\u00fcr die einzelnen Leistungen. Eine Bruststraffung ohne Implantate kostet dich bei Dr. Aigner \u20ac 5.360 und eine Straffung mit Implantaten kostet \u20ac 6.360.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Vom Beratungsgespr\u00e4ch \u00fcber die OP bis zur Endkontrolle bin ich von Herrn Dr. Aigner begeistert! Professionell und auf all meine W\u00fcnsche eingegangen erhielt ich mein Traum Ergebnis &#8211; nat\u00fcrlich aussehende Br\u00fcste.&#8221;<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4m69J\/aigner-thomas-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Aigner, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Artur Worseg &#8211; Bruststraffung Wien 1180<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qXGTF\/worseg-artur-univ-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Artur Worseg<\/a>\u00a0ist seit <strong>\u00fcber 25 Jahren<\/strong> auf\u00a0Brustoperationen spezialisiert und stets um individuelle L\u00f6sungen bem\u00fcht. Er nimmt sich viel Zeit, um f\u00fcr jede Patientin die passende Behandlungsmethode auszuw\u00e4hlen. Wir empfehlen Dr. Worseg aufgrund seiner <strong>herausragenden fachlichen Kompetenz<\/strong>. Als ehemaliger Leiter des\u00a0Ludwig-Boltzmann-Forschungsinstituts hat er u.a. wesentlich an der\u00a0Entwicklung innovativer Operationstechniken in der plastischen Chirurgie mitgewirkt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eHr. Doz. Worseg ist ein sehr angenehmer, bodenst\u00e4ndiger Mensch. Er verspricht einem keine Wunder und operiert auch nicht alles und jeden. Im Gegenteil. Er r\u00e4t auch von Eingriffen ab, bei denen er das Ergebnis nicht f\u00fcr besser halten w\u00fcrde als die Ausgangslage.\u201c<\/div>\n<p class=\"emojitext\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qXGTF\/worseg-artur-univ-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Artur Worseg, 1180 Wien<\/a><\/p>\n<h3><span id=\"Kuzbari_Zentrum_ndash_Brustverkleinerung_Wien_1010\">Kuzbari Zentrum \u2013 Brustverkleinerung Wien 1010<\/span><\/h3>\n<p>Im\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dWClQ\/perfekte-brust-kuzbari-zentrum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Kuzbari Zentrum f\u00fcr \u00c4sthetische Medizin<\/a>\u00a0sind gleich<strong>\u00a0zwei renommierte plastische Chirurgen<\/strong>\u00a0am Werk:\u00a0Univ. Doz. Dr. Rafic Kuzbari\u00a0und\u00a0Dr. Andreas Dobrovits.\u00a0Dr. Dobrovits war von\u00a02009 bis 2014 Abteilungsstellvertreter und erster Oberarzt der Abteilung f\u00fcr Plastische, \u00c4sthetische und Rekonstruktive Chirurgie am Wilhelminenspital, weshalb er den Bereich\u00a0<strong>Brust- und K\u00f6rperformung<\/strong>\u00a0Im Kuzbari Zentrum als Schwerpunkt gew\u00e4hlt hat.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dWClQ\/perfekte-brust-kuzbari-zentrum\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Kuzbari Zentrum, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3><strong>D<\/strong>r. Fercan K\u00f6m\u00fcrc\u00fc &#8211; Bruststraffung Wien 1130<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/prqXk\/k%C3%B6m%C3%BCrc%C3%BC-fercan-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Fercan K\u00f6m\u00fcrc\u00fc<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Plastische Chirugie und\u00a0<strong>Interimistischer Abteilungsleiter<\/strong> in der Krankenanstalt Rudolfstiftung in der Abteilung f\u00fcr Plastische und Wiederherstellungschirurgie. In seiner Ordination im 13. Bezirk deckt\u00a0Dr. K\u00f6m\u00fcrc\u00fc <strong>s\u00e4mtliche Facetten der Brustchirurgie<\/strong> an: von der Straffung\/Hebung bis hin zur Korrektur der Gr\u00f6\u00dfe und Form.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Herr Dr. K\u00f6m\u00fcrc\u00fc ist \u00e4u\u00dferst sorgf\u00e4ltig und einf\u00fchlsam, macht keine \u00fcbertriebenen Versprechungen und nimmt sich wirklich Zeit f\u00fcr den Patienten.&#8221;<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/prqXk\/k%C3%B6m%C3%BCrc%C3%BC-fercan-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Fercan K\u00f6m\u00fcrc\u00fc, 1130 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Bruststraffung ohne OP &#8211; gibt es das?<\/h3>\n<p>Ist das Brustgewebe nur<strong> geringf\u00fcgig erschlafft<\/strong>, dann ist h\u00e4ufig keine Reduktion der Hautfl\u00e4che erforderlich. In diesem Fall kann eine Straffung mit <strong>Eigenfett<\/strong> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyaluronsaeure-falten-kosten\/\"><strong>Hyalurons\u00e4ure<\/strong><\/a>\u00a0sinnvoll sein. Diese vergleichsweise risikoarme M\u00f6glichkeit der Bruststraffung hat allerdings zwei Nachteile: Bei st\u00e4rkerer Erschlaffung der Brust ist sie wenig erfolgversprechend. Und Hyalurons\u00e4ure wird vom K\u00f6rper nach und nach abgebaut. Bei der Anwendung von Eigenfett wiederum muss dieses vorher an einer anderen K\u00f6rperstelle abgesaugt werden.<\/p>\n<h3><strong>Nach der Bruststraffung &#8211; was beachten?<\/strong><\/h3>\n<p>Nach der Operation legt der Arzt <strong>Verb\u00e4nde<\/strong> an, die trocken und sauber gehalten werden und nicht selbst abgenommen werden sollten. Auch muss ein <strong>medizinischer St\u00fctz-BH<\/strong> angelegt und <strong>rund vier bis sechs Wochen<\/strong> lang Tag und Nacht getragen werden. Er f\u00f6rdert die Wundheilung und stabilisiert die Brust w\u00e4hrend der Heilungsphase. Ohne ihn k\u00f6nnen gesetzte N\u00e4hte rei\u00dfen, was wom\u00f6glich das Ergebnis der Bruststraffung verschlechtert.<\/p>\n<figure id=\"attachment_188025\" aria-describedby=\"caption-attachment-188025\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-lenetsnikolai.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-188025 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-lenetsnikolai.jpg\" alt=\"Junge h\u00fcbsche Frau im Beratungsgespr\u00e4ch \u00fcber eine Bruststraffung mit einem Chirurgen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-lenetsnikolai.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-lenetsnikolai-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-lenetsnikolai-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-188025\" class=\"wp-caption-text\">Bruststraffung Wien: Im Vorfeld findet eine umfassende Beratung \u00fcber die jeweiligen M\u00f6glichkeiten und Risiken des Eingriffs statt. Adobe Stock, (c) lenetsnikolai<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Bruststraffung &#8211; wie lange dauert die Heilung?<\/h4>\n<p>W\u00e4hrend der <strong>Heilungsphase<\/strong> k\u00f6nnen <strong>Taubheitsgef\u00fchle<\/strong> im Bereich der Brustwarze, manchmal auch <strong>Schwellungen, Spannungsgef\u00fchle, Bluterg\u00fcsse oder Verf\u00e4rbungen<\/strong> der operierten Brust auftreten, die aber \u00fcblicherweise bald abklingen. Sind dann auch die <strong>Narben abgeheilt<\/strong> (diesen Prozess kann man mit Narbencremes f\u00f6rdern), wird das endg\u00fcltige <strong>Endergebnis<\/strong> des Eingriffs <strong>sichtbar<\/strong>. Das ist meist nach drei bis sechs Monaten der Fall. Infolge der Narbenbildung kann es zu meist leichten Formver\u00e4nderungen der Br\u00fcste kommen.<\/p>\n<h4>Wie lange auf dem R\u00fccken schlafen nach Brust OP?<\/h4>\n<p>Nach der Operation gilt es, die Wundheilung zu f\u00f6rdern, f\u00fcr ein paar Wochen \u00fcberm\u00e4\u00dfige Belastungen, bei denen die Brustmuskulatur angespannt wird, zu vermeiden und Entz\u00fcndungsrisiken zu senken. Etwa durch Wahrnehmung aller empfohlenen Kontrolltermine und Verbandwechsel. Wichtig ist auch, <strong>keinen Druck auf die Br\u00fcste auszu\u00fcben<\/strong> und st\u00fctzende Bekleidung zu tragen. Und ein bis zwei Wochen <strong>in R\u00fcckenlage<\/strong> zu <strong>schlafen<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens: <\/strong>Rauchen\u00a0reduziert die Durchblutung des Gewebes, kann daher die\u00a0Wundheilung verz\u00f6gern und sollte daher vor und nach der Operation f\u00fcr einige Zeit unterlassen werfen.<\/div>\n<h4>Bruststraffung &#8211; wie lange kein Sport?<\/h4>\n<p>Sport (z. B. Radfahren) treiben ist <strong>rund zwei Wochen<\/strong> nach der Bruststraffung wieder erlaubt, sofern er die Brust nicht au\u00dferordentlich belastet, was etwa beim H\u00fcpfen, Laufen, Reiten oder der Fall ist. Rund sechs Wochen nach dem Eingriff ist dann eine uneingeschr\u00e4nkte Sportaus\u00fcbung, auch Krafttraining, m\u00f6glich.<\/p>\n<p><strong>Sauna- und B\u00e4derbesuche<\/strong> sollten fr\u00fchestens vier Wochen nach der Bruststraffung stattfinden, um keine Entz\u00fcndungen zu provozieren. Gleiches gilt f\u00fcr <strong>sexuelle Aktivit\u00e4ten<\/strong> und die Verwendung von <strong>Pflegeprodukten<\/strong>. Denn beides kann die Wundheilung st\u00f6ren.<\/p>\n<h3>Narben nach Bruststraffung &#8211; was kann ich erwarten?<\/h3>\n<p>Die Narben, die eine Bruststraffung hinterl\u00e4sst und deren L\u00e4nge davon abh\u00e4ngt, wie hoch die Brustwarze angehoben wurde und wie gro\u00df die Brust vor der Operation war, blassen \u00fcblicherweise nach einiger Zeit deutlich ab, sodass sie <strong>kaum noch sichtbar<\/strong> sind. An Stellen mit hoher Gewebespannung k\u00f6nnen allerdings\u00a0<strong>verbreiterte Narben<\/strong> entstehen, die aber mit einem kleinen Eingriff korrigierbar sind.<\/p>\n<p>F\u00fcr eine optimale Wundheilung und Narbenbildung solltest du direkte Sonnenb\u00e4der und Solarienbesuche in den ersten sechs Monaten nach der Brust OP meiden. Danach solltest du die empfindliche Brusthaut\u00a0durch das Auftragen eines <strong>UV-Blockers<\/strong> sch\u00fctzen.<\/p>\n<h3><strong>Welche Risiken birgt eine Bruststraffung? <\/strong><\/h3>\n<p>Ist das Brustgewebe sehr schwach oder bestehen <strong>Auff\u00e4lligkeiten der Brust<\/strong> wie z. B. durch den Heilungsprozess bzw. die Narbenbildung bedingte Asymmetrien, k\u00f6nnen <strong>Nachkorrekturen erforderlich<\/strong> sein.\u00a0Manchmal, wenn Nerven durchtrennt oder besch\u00e4digt wurden, hinterl\u00e4sst eine Bruststraffung nicht nur ein zeitweises, sondern ein <strong>dauerhaftes Taubheitsgef\u00fchl<\/strong> an der Brusthaut oder -warze.<\/p>\n<p>Gelegentlich klappt es \u2013 vor allem bei Diabetikerinnen oder Raucherinnen \u2013\u00a0 auch mit der <strong>Wundheilung<\/strong> nicht so recht. Oder es bildet sich <strong>\u00fcberschie\u00dfendes Narbengewebe<\/strong>.\u00a0Weitere m\u00f6gliche <strong>Komplikationen\u00a0<\/strong>sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Infektionen<\/li>\n<li>Durchblutungsst\u00f6rungen, die schlimmstenfalls zum Absterben einzelner Hautpartien oder der Brustwarze f\u00fchren und k\u00f6nnen eine Hauttransplantation von einer anderen Stelle notwendig machen.<\/li>\n<li>eine Entrundung und Asymmetrie des Warzenvorhofs<\/li>\n<li>nachtr\u00e4gliche Formver\u00e4nderungen der Brust<\/li>\n<li>B\u00fcrzelbildungen<\/li>\n<li>Fettgewebsnekrosen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auch kann die <strong>Stillf\u00e4higkeit beeintr\u00e4chtigt<\/strong> sein, denn sie ist nur gegeben, wenn die operativ gehobene Brustwarze mit den Brustdr\u00fcsen in Verbindung bleibt.<\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Weitere Plastische Chirurgen in Wien:<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"1263009\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/grafenw%C3%B6rth\/pDWRw\/riedl-otto-dr\/\" data-company=\"1263009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Riedl Otto<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3483 Grafenw\u00f6rth<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.ordination-riedl.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1263009\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"1164058\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gmunden\/7261c\/gala-kokalj-alexandra-dr\/\" data-company=\"1164058\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Gala-Kokalj Alexandra<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4810 Gmunden<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.dr-gala.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1164058\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"933491\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/st-p%C3%B6lten\/3KsSx\/resch-roland-dr\/\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3100 St. P\u00f6lten<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_933491\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','933491');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_933491\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4318902541\" target=\"_blank\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4318902541<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/dr-resch.com\" target=\"_blank\" data-company=\"933491\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"868269\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/krems-an-der-donau\/RhXT3\/resch-roland-mr-dr\/\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">MR Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">3500 Krems an der Donau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_868269\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','868269');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_868269\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43273271070770\" target=\"_blank\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43273271070770<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/dr-resch.com\" target=\"_blank\" data-company=\"868269\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"868267\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKf5l\/resch-roland-dr\/\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Resch Roland<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1190 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_868267\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','868267');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_868267\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4318902541\" target=\"_blank\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4318902541<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/drresch.at\" target=\"_blank\" data-company=\"868267\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"616568\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MHVG3\/moser-veith-dr-med-univ\/\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. med. univ. Moser Veith<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1010 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_616568\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','616568');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_616568\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4312361336\" target=\"_blank\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4312361336<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/milani.at\" target=\"_blank\" data-company=\"616568\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"774977\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/MJrDs\/huemer--mba-msc-georg-m-univ-doz-dr\/\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Univ. Doz. Dr. Huemer , MBA, MSc Georg M.<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_774977\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','774977');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_774977\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+437242909090480\" target=\"_blank\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +437242909090480<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.drhuemer.com\" target=\"_blank\" data-company=\"774977\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"463892\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/69TTS\/%C3%A4sthetische-plastische-chirurgie-dr-thurner\/\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">\u00c4sthetische Plastische Chirurgie Dr. Thurner<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5020 Salzburg<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_463892\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','463892');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_463892\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43662872599\" target=\"_blank\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43662872599<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.aesthetische-chirurgie.at\" target=\"_blank\" data-company=\"463892\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"807813\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N3mp3\/rigel-sandra-dr\/\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Rigel Sandra<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1010 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_807813\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','807813');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_807813\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315333654\" target=\"_blank\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315333654<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.womanandhealth.at\" target=\"_blank\" data-company=\"807813\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"805957\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Plastische, \u00c4sthetische u. Rekonstruktive Chirurgie\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4m69J\/aigner-thomas-dr\/\" data-company=\"805957\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Aigner Thomas<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1070 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.dr-aigner.com\" target=\"_blank\" data-company=\"805957\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn Stillen, Gewichtsschwankungen oder einfach nur Alterungsprozesse die einst festen, vollen und runden Br\u00fcste absinken lassen, bedeutet das f\u00fcr viele Frauen eine emotionale Herausforderung. Dann kann der plastische Chirurg helfen: mit einer Bruststraffung, die eine optisch ansprechende Brust verspricht. Wie die OP abl\u00e4uft, was sie kostet und welche Wiener Chirurgen Bruststraffungen anbieten \u2013 hier alle Informationen dazu. Bruststraffung &#8211; was ist das? Bei der Bruststraffung, medizinisch Mastopexie genannt, hebt der plastische Chirurg die Brust an. Er bringt die Brustwarzen in eine h\u00f6here und damit \u00e4sthetisch ansprechende Position und entfernt \u00fcbersch\u00fcssige Haut. Dadurch wirkt die Form der Brust voller und jugendlicher. Bei Bedarf kombiniert der Arzt die Bruststraffung mit einer Brustvergr\u00f6\u00dferung, d.h. dem Einsatz von Implantaten oder mit einer Brustverkleinerung. Ziel einer jeden Bruststraffung ist, die Brust in die gew\u00fcnschte Form zu bringen, die dem pers\u00f6nlichen \u00e4sthetischen Empfinden ihrer Tr\u00e4gerin entspricht, ohne dass es unnat\u00fcrlich aussieht. Warum Bruststraffung? Mit dem Alter l\u00e4sst die Spannkraft vieler Gewebe, so auch der Brust, nach und die Brust senkt sich. Erst recht, wenn sie gro\u00df und schwer ist oder Gewichtsschwankungen wie zum Beispiel bei Schwangerschaften und Stillzeiten durchgemacht hat.\u00a0M\u00f6gliche Folgen: Das Wohlbefinden, Selbstbewusstsein und sexuelle Interesse k\u00f6nnen unter H\u00e4ngebr\u00fcsten, vom Mediziner tubul\u00e4re Br\u00fcste oder im Volksmund R\u00fcsselbrust genannt, leiden. Weil sich Frauen dadurch unattraktiv f\u00fchlen. Viele trauen sich nicht mehr ins Schwimmbad oder vermeiden k\u00f6rperbetonte bzw. dekolletierte Kleidung, die die Form ihrer Br\u00fcste preisgibt. Wann ist eine Bruststraffung sinnvoll? Grunds\u00e4tzlich macht eine Bruststraffung vor allem dann Sinn, wenn Br\u00fcste h\u00e4ngen. Besonders bei bereits so stark erschlafftem Busen, dass sich die Brustwarzen auf H\u00f6he der Brustumschlagsfalte oder gar darunter befinden.\u00a0Nicht empfehlenswert ist eine Mastopexie vor dem Abschluss der Brustentwicklung bzw. des K\u00f6rperwachstums. Ebenso wenig bei Br\u00fcsten mit sehr kleinem Volumen, doch kann hier eine Kombination aus Mastopexie und Brustvergr\u00f6\u00dferung helfen. Im Falle einer Gewichtsreduktion sollte zuerst das Wunschgewicht erreicht sein, bevor der Eingriff stattfindet. Und dann m\u00f6glichst stabil bleiben. Auch ist es vorteilhafter, eine Bruststraffung erst nach Abschluss der Familienplanung durchzuf\u00fchren. Bruststraffung Kosten &#8211; wie teuer ist der Eingriff? Wie viel eine Bruststraffung kosten kann, h\u00e4ngt nat\u00fcrlich davon ab, wie der konkrete Eingriff aussieht. Der Preis f\u00fcr eine reine Straffung der Brust, bei der keine Implantate eingebracht werden, liegt in \u00d6sterreich etwa zwischen\u00a0\u20ac 4.000 und\u00a0\u20ac 6.000. Wird die Straffung mit einer Brustvergr\u00f6\u00dferung (Einbringen von Implantaten) kombiniert, musst du mit Kosten zwischen\u00a0\u00a0\u20ac 6.000 und\u00a0\u20ac 9.000\u00a0rechnen\u00a0\u2013 je nach Anbieter. In diesen Kosten enthalten sind s\u00e4mtliche Beratungsgespr\u00e4che vor der OP, alle Vorsorgeuntersuchungen, der Eingriff an sich, die Narkose, Kosten f\u00fcr Verbandsmaterialien und den speziellen St\u00fctz-BH, sowie die Kosten f\u00fcr s\u00e4mtliche Nachsorgeuntersuchungen. Zahlt die Krankenkasse die Bruststraffung? Die Bruststraffung gilt in \u00d6sterreich (wie auch in Deutschland) als rein kosmetischer Eingriff ohne medizinische Notwendigkeit. Aus diesem Grund werden die Kosten f\u00fcr eine Bruststraffung normalerweise nicht von der Krankenkasse \u00fcbernommen. In der Regel wird auch kein Kostenbeitrag geleistet. Die M\u00f6glichkeit einer Ausnahmeregelung besteht\u00a0nur dann, wenn die Patientin eine starke psychische Belastung nachweisen kann, aus welcher in der Zukunft m\u00f6glicherweise weitere Kosten f\u00fcr die Krankenkasse entstehen k\u00f6nnten (z.B. f\u00fcr die Behandlung einer Depression). [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":187926,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-12-13T06:00:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-28T09:18:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-anetlanda.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/\",\"name\":\"Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-12-13T06:00:33+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-28T09:18:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bruststraffung Wien: Was kostet die OP, wer zahlt sie?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at","description":"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at","og_description":"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-12-13T06:00:33+00:00","article_modified_time":"2020-02-28T09:18:26+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-anetlanda.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/","name":"Bruststraffung Wien: Was kostet es, wer zahlt? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-12-13T06:00:33+00:00","dateModified":"2020-02-28T09:18:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Bruststraffung in Wien! \u2713 Bruststraffung Kosten \u2713 Narbenbildung \u2713 Kosten\u00fcbernahme durch Krankenkasse \u2713 Bruststraffung ohne OP","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bruststraffung-kosten-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bruststraffung Wien: Was kostet die OP, wer zahlt sie?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Bruststraffung-Kosten-Adobe-Stock-anetlanda-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179033"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=179033"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179033\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":204102,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/179033\/revisions\/204102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/187926"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=179033"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=179033"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=179033"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}