{"id":17994,"date":"2021-10-29T08:52:00","date_gmt":"2021-10-29T06:52:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=17994"},"modified":"2021-10-29T08:52:28","modified_gmt":"2021-10-29T06:52:28","slug":"ramen-wien-restaurants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/","title":{"rendered":"Ramen in Wien: die Top 5 Restaurants"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_156775\" aria-describedby=\"caption-attachment-156775\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-156775\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537.jpg\" alt=\"Ramen Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-156775\" class=\"wp-caption-text\">Wo gibt es die besten Ramen in Wien? Wir verraten dir die top 5 Ramen Wien! Foto: Adobe Stock, (c) fazeful<\/figcaption><\/figure>\n<p>Pho war gestern, heute schl\u00fcrfen wir mit Begeisterung Ramen. Im wahrsten Sinn des Wortes: Der HEROLD hat f\u00fcr dich unfassbar viele Lokale in Wien getestet, die sich diesem japanischen Gericht entweder ganz und gar verschrieben haben, oder es eben auch auf der Speisekarte anbieten. Die Besten der Besten haben es in unser Empfehlungsliste geschafft: Wir stellen dir die besten Ramen in Wien vor!<\/p>\n\n<h2>Wo gibt es die besten Ramen in Wien?<\/h2>\n<p>Nat\u00fcrlich gibt es mehr als f\u00fcnf und ich bin ziemlich sicher, dass in den n\u00e4chsten ein, zwei Jahren noch ein paar nennenswerte Restaurants mit Schwerpunkt Ramen dazukommen werden, vermutlich auch in den Bundesl\u00e4ndern. Aber in diesen f\u00fcnf Ramen Lokalen schmeckt&#8217;s halt momentan am besten.<\/p>\n<h3>1.&nbsp;Karma Ramen<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 53.70370370370371% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BQlEO-7g-Tp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @karmaramen geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-16T16:27:27+00:00\">16. Feb 2017 um 8:27 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nDie russischen Jungs vom <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WKNHC\/karma-ramen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karma Ramen<\/a> haben 2015 in Wien den Hype um die japanische Nudelsuppe ausgel\u00f6st, so viel ist sicher! Zu Beginn war die K\u00fcchenleistung in meiner Wahrnehmung wunderbar, dann schwankte sie hin und wieder ein wenig. Das Lokal an der Wienzeile ist fesch und eignet sich gut f\u00fcr Einsteiger ins Thema.<\/p>\n<p>Auf der Speisekarte steht z.B. der <strong>Tokyo Ramen<\/strong> mit Shoyu Ramen, Chashu Pork, Ei, Menma, Sojaspro\u00dfen und Jungzwiebeln. Hier werden auch Vegetarier und Veganer f\u00fcndig.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WKNHC\/karma-ramen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karma Ramen, 1050 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>2.&nbsp;Mochi Ramen Bar<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBfInq_FYx8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CBfInq_FYx8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von MOCHI RAMEN BAR (@mochi_ramen_bar)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-06-16T06:48:39+00:00\">Jun 15, 2020 um 11:48 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nWas war das f\u00fcr eine freudige Aufregung unter den Foodies, als auf dem <strong>Vorgartenmarkt<\/strong> das Lokal seinen Rolladen zum ersten Mal hochzog! Die k\u00f6nnen aber auch richtig gut kochen, die Leute vom&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bz74G\/mochi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>mochi<\/strong><\/a>&nbsp;und T\u00fcftler sind sie auch. \u00dcber all der Suppenherrlichkeit die Tapas und die Desserts bitte nicht links liegen lassen!<\/p>\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GGt6w\/mochi-ramen-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mochi Ramen Bar, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>3.&nbsp;Shoyu Ramen<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BSn8ZrfAefO\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BSn8ZrfAefO\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von SHOYU Ramen (@shoyuramenvienna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-04-08T12:19:31+00:00\">Apr 8, 2017 um 5:19 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Mitten im ersten Bezirk findet man das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m1ktD\/shoyu-ramen-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Shoyu Ramen<\/strong><\/a>. W\u00fcrde ich im Ersten arbeiten, w\u00e4re das meine erste Adresse f\u00fcr die Mittagspause. Geboten werden<strong>&nbsp;neun verschiedene Ramen<\/strong>. Die Suppen sind entweder auf Schweine-, H\u00fchner- oder Gem\u00fcsebasis. Dazu gibt es Einlagen aus Fleisch, Meeresfr\u00fcchten oder Gem\u00fcse. Die Nudeln sind hausgemacht, das Ambiente nicht ganz so chic wie bei anderen, daf\u00fcr ist es ein Familienbetrieb.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m1ktD\/shoyu-ramen-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Shoyu Ramen, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>4. Okra Izakaya Bar &amp; Restaurant<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BJySy8JDnMp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von #viennaeats &#x1f374; (@viennaeats)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-08-31T20:05:04+00:00\">31. Aug 2016 um 13:05 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><br \/>\nEigentlich hatte ja alles mit einem Griller begonnen. Aber der wird nur abends eingeheizt im Karmeliterviertel. Mittags verwendet man dieselbe Sorgfalt wie f\u00fcr all die anderen herrlichen japanischen K\u00f6stlichkeiten, die man hier kredenzt, auf die Zubereitung von Ramen. Und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kochkurs-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kochkurse<\/a> gibt es auch!<\/p>\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GH1ZR\/okra-izakaya-bar-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Okra Izakaya Bar &amp; Restaurant, 1020 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>5. Oreno Ramen<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CB-jvfwl_Nx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CB-jvfwl_Nx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ramen &amp; soul &#x1f436; (@oreno_ramen)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-06-28T11:42:06+00:00\">Jun 28, 2020 um 4:42 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nWer Lust auf richtig cremige Ramen hat, ist im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6LnqR\/oreno-ramen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Oreno Ramen<\/a> im 8. Wiener Bezirk gut aufgehoben. Hier gibt es aber nicht nur ausgezeichnet gute Ramen, sondern es erwartet dich auch eine hippes Ambiente.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6LnqR\/oreno-ramen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Oreno Ramen, 1080 Wien<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pho war gestern, heute schl\u00fcrfen wir mit Begeisterung Ramen. Im wahrsten Sinn des Wortes: Der HEROLD hat f\u00fcr dich unfassbar viele Lokale in Wien getestet, die sich diesem japanischen Gericht entweder ganz und gar verschrieben haben, oder es eben auch auf der Speisekarte anbieten. Die Besten der Besten haben es in unser Empfehlungsliste geschafft: Wir stellen dir die besten Ramen in Wien vor! Wo gibt es die besten Ramen in Wien? Nat\u00fcrlich gibt es mehr als f\u00fcnf und ich bin ziemlich sicher, dass in den n\u00e4chsten ein, zwei Jahren noch ein paar nennenswerte Restaurants mit Schwerpunkt Ramen dazukommen werden, vermutlich auch in den Bundesl\u00e4ndern. Aber in diesen f\u00fcnf Ramen Lokalen schmeckt&#8217;s halt momentan am besten. 1.&nbsp;Karma Ramen Ein von @karmaramen geteilter Beitrag am 16. Feb 2017 um 8:27 Uhr Die russischen Jungs vom Karma Ramen haben 2015 in Wien den Hype um die japanische Nudelsuppe ausgel\u00f6st, so viel ist sicher! Zu Beginn war die K\u00fcchenleistung in meiner Wahrnehmung wunderbar, dann schwankte sie hin und wieder ein wenig. Das Lokal an der Wienzeile ist fesch und eignet sich gut f\u00fcr Einsteiger ins Thema. Auf der Speisekarte steht z.B. der Tokyo Ramen mit Shoyu Ramen, Chashu Pork, Ei, Menma, Sojaspro\u00dfen und Jungzwiebeln. Hier werden auch Vegetarier und Veganer f\u00fcndig. Kontakt:&nbsp;Karma Ramen, 1050 Wien 2.&nbsp;Mochi Ramen Bar Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von MOCHI RAMEN BAR (@mochi_ramen_bar) am Jun 15, 2020 um 11:48 PDT Was war das f\u00fcr eine freudige Aufregung unter den Foodies, als auf dem Vorgartenmarkt das Lokal seinen Rolladen zum ersten Mal hochzog! Die k\u00f6nnen aber auch richtig gut kochen, die Leute vom&nbsp;mochi&nbsp;und T\u00fcftler sind sie auch. \u00dcber all der Suppenherrlichkeit die Tapas und die Desserts bitte nicht links liegen lassen! Kontakt:&nbsp;Mochi Ramen Bar, 1020 Wien 3.&nbsp;Shoyu Ramen Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von SHOYU Ramen (@shoyuramenvienna) am Apr 8, 2017 um 5:19 PDT Mitten im ersten Bezirk findet man das Shoyu Ramen. W\u00fcrde ich im Ersten arbeiten, w\u00e4re das meine erste Adresse f\u00fcr die Mittagspause. Geboten werden&nbsp;neun verschiedene Ramen. Die Suppen sind entweder auf Schweine-, H\u00fchner- oder Gem\u00fcsebasis. Dazu gibt es Einlagen aus Fleisch, Meeresfr\u00fcchten oder Gem\u00fcse. Die Nudeln sind hausgemacht, das Ambiente nicht ganz so chic wie bei anderen, daf\u00fcr ist es ein Familienbetrieb. Kontakt:&nbsp;Shoyu Ramen, 1010 Wien 4. Okra Izakaya Bar &amp; Restaurant Ein Beitrag geteilt von #viennaeats &#x1f374; (@viennaeats) am 31. Aug 2016 um 13:05 Uhr Eigentlich hatte ja alles mit einem Griller begonnen. Aber der wird nur abends eingeheizt im Karmeliterviertel. Mittags verwendet man dieselbe Sorgfalt wie f\u00fcr all die anderen herrlichen japanischen K\u00f6stlichkeiten, die man hier kredenzt, auf die Zubereitung von Ramen. Und Kochkurse gibt es auch! Kontakt:&nbsp;Okra Izakaya Bar &amp; Restaurant, 1020 Wien 5. Oreno Ramen Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von ramen &amp; soul &#x1f436; (@oreno_ramen) am Jun 28, 2020 um 4:42 PDT Wer Lust auf richtig cremige Ramen hat, ist im Oreno Ramen im 8. Wiener Bezirk gut aufgehoben. Hier gibt es aber nicht nur ausgezeichnet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":156784,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Ramen in Wien: die Top 5 Lokale - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramen essen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wo kann man gut Ramen essen in Wien? Frag&#039; den HEROLD! ;)\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t dir alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramenessen!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-29T06:52:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-29T06:52:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/mochi-ramen-bar-kekinwien-7-1170x731.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/\",\"name\":\"Ramen in Wien: die Top 5 Lokale - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-29T06:52:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-29T06:52:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramen essen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ramen in Wien: die Top 5 Restaurants\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Ramen in Wien: die Top 5 Lokale - HEROLD.at","description":"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramen essen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wo kann man gut Ramen essen in Wien? Frag' den HEROLD! ;)","og_description":"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t dir alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramenessen!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-10-29T06:52:00+00:00","article_modified_time":"2021-10-29T06:52:28+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/mochi-ramen-bar-kekinwien-7-1170x731.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/","name":"Ramen in Wien: die Top 5 Lokale - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-10-29T06:52:00+00:00","dateModified":"2021-10-29T06:52:28+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Ramen: Was das ist und wo es am besten schmeckt. Der HEROLD verr\u00e4t alles \u00fcber Ramen und die Top 5 Lokale in Wien zum Ramen essen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ramen-wien-restaurants\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ramen in Wien: die Top 5 Restaurants"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ramen-Wien-208499537_Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17994"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=17994"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17994\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":247638,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/17994\/revisions\/247638"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/156784"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=17994"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=17994"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=17994"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}