{"id":18029,"date":"2020-01-03T12:46:19","date_gmt":"2020-01-03T11:46:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=18029"},"modified":"2022-09-14T13:55:25","modified_gmt":"2022-09-14T11:55:25","slug":"geburtstag-feiern-wien-lokale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/","title":{"rendered":"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Geburtstag feiern in Wien:<\/strong><br>36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Die schier unendliche Auswahl an Lokalen macht es oft schwer, die perfekte Location f\u00fcr deine Geburtstagsparty zu finden. F\u00fcr einen guten&nbsp;\u00dcberblick haben wir&nbsp;<strong>die besten Lokale<\/strong>&nbsp;f\u00fcr dich in 5 Bereiche eingeteilt: Club mieten, Partyraum, Bar\/Lokal, schicke Locations und Studenten- bzw. Bierlokale. Da ist sicher&nbsp;f\u00fcr jeden Geschmack etwas dabei!<\/p>\n\n\n\n<p>Hier findest du eine \u00dcbersicht mit&nbsp;<strong>36 Lokalen f\u00fcr deine Geburtstagsfeier in Wien<\/strong>. F\u00fcr mehr Infos zu den einzelnen Locations, wie Kontaktdaten, Website, \u00d6ffnungszeiten, Fotos und Bewertungen, klicke bitte auf das HEROLD-Profil direkt unter dem Lokal!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">1. Einen Club mieten f\u00fcr deine Geburtstagsfeier<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Club Duplex<\/h3>\n\n\n\n<p>Im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SHqwX\/club-duplex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><strong>Club Duplex<\/strong><\/a>&nbsp;nutzt&nbsp;du zwei Floors f\u00fcr&nbsp;<strong>bis zu 150 G\u00e4ste<\/strong>, ohne Miete zu bezahlen. Und was du an Miete sparst, kannst du direkt in den&nbsp;<strong>Partyservice<\/strong>&nbsp;und die dazugeh\u00f6rige Bedienung investieren, die der Club ebenfalls anbietet.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SHqwX\/club-duplex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Club Duplex, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">All In<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JQNKH\/all-in-gastronomie-gmbh\/\" target=\"_blank\"><strong>ALL IN<\/strong><\/a>&nbsp;bezeichnet sich selbst als einen der modernsten und&nbsp;elegantesten Mietclubs in Wien. Er liegt direkt bei der U6-Station Alser Stra\u00dfe und kann f\u00fcr Feiern mit&nbsp;<strong>80 bis 250 Personen<\/strong>&nbsp;f\u00fcr&nbsp;kleines Geld&nbsp;gemietet werden. Neben Geburtstagen und Weihnachtsfeiern ist hier auch der richtige Ort, um ein Kundenevent auszurichten.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JQNKH\/all-in-gastronomie-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">All In, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">2. Ein exklusiver Partyraum in Wien<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Nordlicht Events<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lzPdS\/nordlicht-event-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nordlicht<\/a>&nbsp;ist ein Veranstaltungsort, der&nbsp;<strong>industriellen Charme<\/strong>&nbsp;mit klarer Modernit\u00e4t und&nbsp;<strong>gestalterischer Exklusivit\u00e4t<\/strong>&nbsp;verbindet. Die Kombination dieser architektonischen Attribute sp\u00fcrt man. Ideal f\u00fcr Geburtstagsfeiern der etwas anderen Art!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lzPdS\/nordlicht-events\/\">Nordlicht Events, 1210 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">IL TORO<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qbrhJ\/il-toro\/\" target=\"_blank\">IL TORO<\/a>&nbsp;ist eine&nbsp;<strong>kostenlose<\/strong>, eher kleine Location im ersten Bezirk und bietet Platz f\u00fcr&nbsp;<strong>50 bis 100 Personen<\/strong>. Der Veranstalter stellt, zus\u00e4tzlich zur freien Miete, auch Tonanlage, Flatscreen und Co. kostenlos zur Verf\u00fcgung. Wenn das kein gutes Angebot ist!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1440\" height=\"1080\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-254283\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation.jpg 1440w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation-250x188.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation-700x525.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation-1000x750.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/IL-TORO-Die-Wiener-Eventlocation-400x300.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1440px) 100vw, 1440px\" \/><figcaption>Das Lokal Il Toro ist die perfekte Eventlocation, egal ob Geburtstag oder Gesch\u00e4ftsessen. Bild: (c) iltoro<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0c44190200\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Avatar-m-10-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-10\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eSuper Location f\u00fcr Geburtstagsparty.\u00a0Das IL TORO ist die ideale Location f\u00fcr eine Geburtstagsfeier \u2013 und das kostenlos und mitten in der Wiener Innenstadt! Der Inhaber k\u00fcmmert sich im Vorfeld sehr gut um alle Details. Spezielle Getr\u00e4nke-Preise k\u00f6nnen ausgehandelt werden und Musik kann man auch per USB-Stick selbst abspielen lassen. F\u00fcr bis zu 100 Personen ist das Feiern hier kein Problem und bei der Gr\u00f6\u00dfe des Lokals kommt hier schnell eine super Stimmung auf! Ich w\u00fcrde auf jeden Fall wieder hier feiern und kann es nur empfehlen! Alle G\u00e4ste waren begeistert und haben den Abend sehr genossen. Danke an das gesamte IL TORO Team.\u201e<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">martin.tallafuss\u00a0<\/span>am 18.10.2016<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qbrhJ\/il-toro\/\" target=\"_blank\">IL TORO, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Razavi<\/h3>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDtht\/das-razavi\/\" target=\"_blank\">Das Razavi<\/a>&nbsp;ist ein kleines Lokal&nbsp;und eignet sich hervorragend&nbsp;f\u00fcr Feiern mit&nbsp;<strong>maximal 50 Personen<\/strong>. F\u00fcr dein Event gibt es zwei Mietversionen: zum Tagestarif (8 bis 18 Uhr f\u00fcr \u20ac 125) und zum Abendtarif (ab 20 Uhr f\u00fcr \u20ac 220).<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0c53590205\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Avatar-w-9-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-9\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p><em>\u201e<\/em>Sehr nette location! kellner freundlich und hilfsbereit. preis\/leistung passt auch! \u2026klare empfehlung! mfg chrisi<em>\u201e<\/em><\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Chrisi am 12.06.2011<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDtht\/das-razavi\/\" target=\"_blank\">das RAZAVI, 1020 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Cafe Luftbad<\/h3>\n\n\n\n<p>Im&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5TRPB\/cafe-luftbad\/\" target=\"_blank\">Cafe Luftbad<\/a>&nbsp;im hippen sechsten Bezirk feiern jeweils&nbsp;<strong>bis zu 50 G\u00e4ste<\/strong>&nbsp;im Barbereich oder im separaten Partyraum. Die Location steht dir mietfrei zur Verf\u00fcgung und du kannst auch das technische Equipment (DJ-Equipment, Soundanlage, Video-Beamer, W-LAN) kostenlos nutzen. F\u00fcr Partys gibt es an der Bar spezielle Angebote.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0c5f590206\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-4-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-4\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich habe im luftbad meinen geburtstag gefeiert. Wir waren 30 leute und gen\u00fcgend Platz f\u00fcr unser eigenes grandioses Buffet und vor allem platz zum Tanzen. Die anlage\/ Technik ist perfekt. Vicky die an diesem Abend uns mit Getr\u00e4nken versorgte war Spitze. Wenn das n\u00e4chste Fest ansteht, feiern wir wieder im luftbad&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\">\n<div class=\"small\"><span class=\"review-author\">barbara.garber67\u00a0<\/span>am 01.10.2017<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5TRPB\/cafe-luftbad\/\" target=\"_blank\">Cafe Luftbad, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Nordberg Wien<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FcWPt\/nordberg-wien-die-partylocation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Partylocation Nordberg<\/a>&nbsp;liegt in Herzen des neunten Bezirks und h\u00e4lt zwei Bereiche f\u00fcr dein Event bereit: einen&nbsp;<strong>Club-<\/strong>&nbsp;und einen&nbsp;<strong>Loungeraum<\/strong>, die&nbsp;du je nach G\u00e4steanzahl mieten&nbsp;kannst. Im gr\u00f6\u00dferen Club-Bereich k\u00f6nnt ihr Tische und St\u00fchle nach Belieben aufstellen (gr\u00f6\u00dfere Tanzfl\u00e4che ben\u00f6tigt? kein Problem!) Was gibt es sonst noch im Nordberg? Eine B\u00fchne f\u00fcr Livemusik, ein&nbsp;<strong>Dj-Pult<\/strong>&nbsp;und eine&nbsp;<strong>hauseigene Fotobox<\/strong>.&nbsp;&nbsp;Die R\u00e4umlichkeiten gibt es&nbsp;<strong>mietfrei<\/strong>, es f\u00e4llt lediglich eine kleine Putzpauschale an.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FcWPt\/nordberg-wien-die-partylocation\/\" target=\"_blank\">Nordberg Wien \u2013 Die Partylocation, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Tanzbar&nbsp;Gerard<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WHRr3\/tanzbar-gerard\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tanzbar Gerard<\/a>&nbsp;im achten Bezirk ist ideal f\u00fcr jede Party&nbsp;<strong>ab 50 Personen<\/strong>. Das klimatisierte Lokal lockt mit zwei Bars, Tanzfl\u00e4che, DJ-Pult und&nbsp;(nach eigener Aussage) \u201elegend\u00e4ren\u201c Separees. Du zahlst&nbsp;<strong>keine Miete<\/strong>&nbsp;und keine Endreinigungskosten und kannst mit deinen G\u00e4sten an 365 Tagen im Jahr hier feiern.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WHRr3\/tanzbar-gerard\/\" target=\"_blank\">Tanzbar Gerard, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mirakel<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fmfK2\/event-verein-mirakel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mirakel<\/a>&nbsp;auf der Alser Stra\u00dfe wird nur f\u00fcr geschlossene Gesellschaften vermietet \u2013 inklusive Kino und Sauna. Insgesamt stehen hier&nbsp;<strong>rund&nbsp;280m\u00b2<\/strong>&nbsp;f\u00fcr deine Party zur Verf\u00fcgung. Insgesamt gibt es drei verschiedene Clubr\u00e4ume.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fmfK2\/event-verein-mirakel\/\" target=\"_blank\">Mirakel, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">\u2026hikxs!<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Partykeller im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/16BmT\/-hikxs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u2026hikxs<\/a>!&nbsp;bietet Platz f\u00fcr&nbsp;<strong>60 bis 100 Personen<\/strong>. Wird er exklusiv gemietet, k\u00f6nnen Getr\u00e4nke auch selbst mitgebracht werden! Wenn du dich dazu entschlie\u00dft, die Getr\u00e4nke im Partykeller zu konsumieren, zahlst du&nbsp;<strong>keine Raummiete<\/strong>&nbsp;und erh\u00e4ltst einen<strong>&nbsp;attraktiven Pauschalpreis<\/strong>. Knabbereien und Buffet f\u00fcr deine Party kannst du grunds\u00e4tzlich selbst mitbringen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/16BmT\/-hikxs\/\" target=\"_blank\">Partykeller \u2026hikxs!, 1200 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">3. Bars und Lokale f\u00fcr deine&nbsp;Geburtstagsfeier<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sofie\u2019s Bar<\/h3>\n\n\n\n<p>Die sch\u00f6ne Cocktailbar&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sg5Zr\/sofies-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sofie\u2019s<\/a>&nbsp;kann f\u00fcr Privatveranstaltungen gemietet werden, inkl. Zusatzraum mit<strong>&nbsp;Bar und Tanzfl\u00e4che<\/strong>. Um die Bar zu mieten, kannst du ganz einfach eine Anfrage \u00fcber die Website schicken. Tipp: Freitag bis Samstag ist zwischen 20 und 22 Uhr Cocktail Happy Hour. &#x1f609;<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bch_k4SlMgC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bch_k4SlMgC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bch_k4SlMgC\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von District Two Vienna (@district2vienna)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbLKo4XFlGh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\"><div style=\"padding:16px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbLKo4XFlGh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div><\/div><\/div><div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div> <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\"><svg width=\"50px\" height=\"50px\" viewBox=\"0 0 60 60\" version=\"1.1\" xmlns=\"https:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" xmlns:xlink=\"https:\/\/www.w3.org\/1999\/xlink\"><g stroke=\"none\" stroke-width=\"1\" fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\"><g transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\" fill=\"#000000\"><g><path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\"><\/path><\/g><\/g><\/g><\/svg><\/div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\"> Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div><\/div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\"><\/div><\/div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div> <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div><\/div><\/div> <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div> <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div><\/div><\/a><p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\"><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbLKo4XFlGh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von Walter (@vividvisionscom)<\/a><\/p><\/div><\/blockquote> <script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sg5Zr\/sofies-bar\/\" target=\"_blank\">Sofie\u2019s Bar, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">ausklang<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XmwRR\/ausklang-%7C-bar-cafe-restaurant\/\" target=\"_blank\">ausklang<\/a>&nbsp;in der N\u00e4he der Wiener Innenstadt ist ein&nbsp;<strong>beliebtes Lokal<\/strong>, das gleich mehrere R\u00e4ume&nbsp;zum Mieten f\u00fcr deine Feier anbietet.&nbsp;Ohne Mietgeb\u00fchr und Mindestumsatz, daf\u00fcr mit&nbsp;<strong>Personal und Technik<\/strong>&nbsp;feierst du&nbsp;hier. Das Catering wird selbstverst\u00e4ndlich vom Lokal \u00fcbernommen und im Vorfeld ganz genau mit dir abgestimmt. Das ausklang bietet Platz f\u00fcr<strong>&nbsp;bis zu 130 Personen<\/strong>, wenn du alle R\u00e4ume f\u00fcr deine Feier mietest.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0c74090207\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-m-1-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-1\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich habe das Ausklang vergangene Woche besucht und habe mich wirklich angenehm wohl gef\u00fchlt. Was soll ich sagen, die Gastronomie haben sie dort nicht erfunden, gehen aber mit dieser alten Erfindung sehr angenehm f\u00fcr die G\u00e4ste unserer Zeit um. Ungezwungene nicht aufdringliche Atmosph\u00e4re und freundliche Kellner, gutes Essen und leckere Drinks runden das Gesamtangebot zu einem angenehmen Aufenthalt ab. Ich war sicher nicht zum letzten Mal dort und freue mich, eine weitere gute Adresse zu meinen \u201eTops of Vienna\u201c hinzuzuf\u00fcgen.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">Mark\u00a0<\/span>am 05.11.2016<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XmwRR\/ausklang-%7C-cafe-restaurant-bar\/\" target=\"_blank\">ausklang | cafe restaurant bar, 1030 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mon Ami<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTzHW\/mon-ami-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Mon Ami<\/a>&nbsp;ist eine<strong>&nbsp;entspannte und gem\u00fctliche Bar<\/strong>&nbsp;mit k\u00fcnstlerischem Flair im 6. Bezirk. Hier finden regelm\u00e4\u00dfig Themenabende und Poetry-Slams statt \u2013 und feiern kann man im Mon Ami auch richtig gut! Und richtig&nbsp;<strong>unkompliziert<\/strong>! Du zahlst n\u00e4mlich weder Mindestumsatz noch Raummiete und kannst trotzdem alles nutzen: Tanzfl\u00e4che, Fotoautomat, Wuzzler. Richtig gut, oder? Einfach \u00fcber die Website anfragen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTzHW\/mon-ami-kg\/\" target=\"_blank\">Mon Ami KG, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Bolena<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VcXGH\/bolena-%E2%80%93-osteria-austria\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Bolena<\/a>, das ist eine Weinbar, ein Restaurant und eine Privat-Diskothek im achten Bezirk. Der<strong>&nbsp;Partyraum<\/strong>&nbsp;mit Tanzfl\u00e4che, DJ Pult und voll ausgestatteter Bar bietet Platz&nbsp;<strong>f\u00fcr 130 Personen<\/strong>. Feiern k\u00f6nnt ihr bis 4 Uhr morgens und das Buffet kann&nbsp;<strong>selbst mitgebracht<\/strong>&nbsp;werden. Wer darauf keine Lust hat, l\u00e4sst das Catering vom Anbieter organisieren. Alles kein Problem.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VcXGH\/bolena-%E2%80%93-osteria-austria\/\" target=\"_blank\">Bolena \u2013 Osteria Austria, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Buschenschank Manhardt<\/h3>\n\n\n\n<p>Der&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8K8H7\/buschenschank-manhardt\/\" target=\"_blank\">Buschenschank Manhardt<\/a>&nbsp;im 10. Bezirk \u00f6ffnet Lokal und Gastgarten f\u00fcr Geburtstags- und Firmenfeiern. Auf der Karte steht Heurigenk\u00fcche und Eigenbauweine.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0c91890208\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-m-8-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-8\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Super leckeres Essen in gro\u00dfen Portionen, freundliche Bedienung und super ruhiger und sch\u00f6ner Gastgarten!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">jimmystinson30\u00a0<\/span>am 26.08.2017<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8K8H7\/buschenschank-manhardt\/\" target=\"_blank\">Buschenschank Manhardt, 1100 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kramladen<\/h3>\n\n\n\n<p>Der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4fPqH\/kramladen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Kramladen<\/a>&nbsp;ist eine l\u00e4ssige Bar mit Tanzfl\u00e4che, die direkt bei den&nbsp;<strong>U-Bahn-B\u00f6gen<\/strong>&nbsp;gelegen ist. Wenn du die Bar f\u00fcr deine Party mietest,&nbsp;<strong>zahlst du nichts<\/strong>&nbsp;und verpflichtest dich auch nicht zu einem Mindestumsatz. Du kannst einfach eine gute Zeit mit deinen G\u00e4sten haben und tanzen, bis euch die F\u00fc\u00dfe weh tun. Wenn ihr Gl\u00fcck habt, dann sogar mit&nbsp;<strong>Live Musik<\/strong>, denn daf\u00fcr ist der Kramladen bekannt!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/4fPqH\/kramladen\/\" target=\"_blank\">Kramladen, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Down Under Aussie Bar<\/h3>\n\n\n\n<p>Im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lJwT2\/down-under-aussie-pub\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Down Under<\/a>&nbsp;im sechsten Bezirk kann f\u00fcr<strong>&nbsp;50-100 Personen<\/strong>&nbsp;ein eigener Partykeller gemietet werden.&nbsp;Ein Barkeeper ist im Angebot inkludiert. F\u00fcr die Musik kannst du entweder selbst sorgen oder einen DJ buchen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lJwT2\/down-under-aussie-pub\/\" target=\"_blank\">Down Under, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">OMAR<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7fwWc\/omar-absinth-bar-lounge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">OMAR<\/a>&nbsp;ist eine Absinth- und Cocktailbar, in der du exklusiv mit&nbsp;<strong>bis zu 50 G\u00e4sten<\/strong>&nbsp;feiern kannst. Wird deine Party gr\u00f6\u00dfer, kannst du ein Extrazimmer zus\u00e4tzlich mieten, dann bietet das OMAR Platz f\u00fcr<strong>&nbsp;120 G\u00e4ste<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7fwWc\/omar-absinth-bar-lounge\/\" target=\"_blank\">OMAR absinth bar lounge, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">el fuego<\/h3>\n\n\n\n<p>Dir steht der Sinn nach etwas GANZ Besonderem? Dann solltest du das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6sLHq\/el-fuego-f%C3%BCr-bar-hocker\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El Fuego<\/a>, die Eventbar mit Stil mieten. Jeden&nbsp;Freitag und Samstag kannst du hier mit&nbsp;<strong>20 bis 35 G\u00e4sten<\/strong>&nbsp;exklusiv feiern \u2013 mit kreativen Getr\u00e4nken von der Bar zu attraktiven Preisen und (auf Wunsch) mit&nbsp;<strong>Catering\/Buffet<\/strong>&nbsp;im Haus.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6sLHq\/el-fuego\/\" target=\"_blank\">el fuego, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Terrassencafe Grinzing<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.terrassencafe.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Terrassencafe Grinzing<\/a>&nbsp;entf\u00fchrt mit seinen kleinen&nbsp;<strong>samtigen Logen<\/strong>&nbsp;und intimer Beleuchtung in eine lange vergangene Zeit. Das&nbsp;<strong>letzte&nbsp;authentische Tanzcafe Wiens<\/strong>&nbsp;samt&nbsp;Bar und Terrasse kannst du ausschlie\u00dflich f\u00fcr private Feiern mieten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q77xX\/partylocation-zum-mieten-terrassencafe-grinzing\/\" target=\"_blank\">Terrassencafe Grinzing, 1190 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">4. Schick Geburtstag feiern in Wien<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">AZUL&nbsp;Blue Room<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Blue Room ist der Partyraum der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5TRFH\/azul\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Azul Bar<\/a>&nbsp;in der Postgasse im Herzen von Wien. Die komplette&nbsp;Location kann f\u00fcr&nbsp;<strong>30 bis 100 Personen<\/strong>&nbsp;gemietet werden. Mehr Infos und eine Menge Fotos findest du auf der&nbsp;Fanpage&nbsp;der Azul Bar bei Facebook.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5TRFH\/azul\/\" target=\"_blank\">AZUL, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Bar and more Lounge<\/h3>\n\n\n\n<p>Die schicke Cocktail-Lounge&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhNZg\/bar-and-more\/\" target=\"_blank\">Bar and more<\/a>&nbsp;kann f\u00fcr Galamen\u00fcs f\u00fcr 50 Personen oder mit Stehtischen mit&nbsp;<strong>bis zu 90 G\u00e4sten<\/strong>&nbsp;gebucht werden.&nbsp;Ideal f\u00fcr deinen Geburtstag oder eine kleinere Hochzeitsfeier.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0ca5090209\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Avatar-w-12-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-12\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Das Catering ist sehr zu empfehlen! Vor allem die mobile Bar war klasse! Es konnten praktisch alle Getr\u00e4nke vor Ort gemixt werden und das Personal war zudem sehr freundlich. Auch die kleinen H\u00e4ppchen haben lecker geschmeckt. War sehr lecker und hat alles bestens geklappt!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">6345436543\u00a0<\/span>am 14.03.2016<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mhNZg\/bar-and-more\/\" target=\"_blank\">Bar and more Lounge, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Riverbox<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bFB4M\/riverbox\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\">Riverbox<\/a>&nbsp;ist eine Location des \u00d6GB,&nbsp;die&nbsp;im&nbsp;<strong>10. Stock<\/strong>&nbsp;des Seminar- und Veranstaltungszentrums CATAMARAN liegt. Die&nbsp;<strong>breite Fensterfront<\/strong>&nbsp;gibt den Blick \u00fcber die&nbsp;Donau-Skyline, die Donauinsel, das Praterstadion und das Riesenrad&nbsp;frei. Der moderne Veranstaltungssaal bietet auf 235 m\u00b2 Platz f\u00fcr&nbsp;<strong>maximal 120 Personen<\/strong>&nbsp;(je nach gew\u00fcnschter Bestuhlungsvariante).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bFB4M\/riverbox\/\" target=\"_blank\">Riverbox, 1020 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Studio 67<\/h3>\n\n\n\n<p>Die elegante Cocktailbar&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTwnl\/studio-67\/\" target=\"_blank\">Studio 67<\/a>&nbsp;in der Gumpendorfer Stra\u00dfe ist auf private und Firmenfeiern mit&nbsp;<strong>bis zu 300 Personen<\/strong>&nbsp;spezialisiert. Und das machen sie offenbar verdammt gut, findet zumindest bobby.rakic auf HEROLD.at:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0caa39020a\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-m-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eTop-Location f\u00fcr Geburtstagsfeiern!\u00a0Super nettes und zuvorkommendes Personal, das Lokal sieht fantastisch aus, die Preise sind wirklich fair und das Team k\u00fcmmert sich wirklich um die G\u00e4ste. Super ist, dass ich nicht das ganze Lokal buchen muss sondern nur einen Teilbereich den ich ben\u00f6tige. Die anderen Geburtstage in den anderen Teilbereichen haben \u00fcberhaupt nicht gest\u00f6rt, es war ein richtig cooler Abend! Nur zum empfehlen!\u201e<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">Gast: bobby.rakic\u00a0<\/span>am 25.02.2019<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kTwnl\/studio-67\/\" target=\"_blank\">Studio 67, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">lutz Bar und Club<\/h3>\n\n\n\n<p>Im&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rL7kN\/lutz-der-club\/\" target=\"_blank\">lutz<\/a>&nbsp;auf der Mariahilfer Stra\u00dfe hast du die Qual der Wahl: zwischen der&nbsp;<strong>Bar<\/strong>&nbsp;im ersten Stock oder dem&nbsp;<strong>Club<\/strong>&nbsp;im Keller. Perfekt f\u00fcr Geburtstage und Weihnachtsfeiern, findet auch kathi_s&nbsp;auf HEROLD.at:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0cb7b9020b\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Avatar-w-10-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-10\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eTolles Lokal um die Nacht durchzufeiern. Hier sind immer sehr interessante Leute unterwegs, die Barkeeper sind freundlich und kompetent und die Musik ist auch sehr motivierend.\u201e<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">kathi_s\u00a0<\/span>am 04.12.2012<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rL7kN\/lutz-der-club\/\" target=\"_blank\">lutz \u2013 der club, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">ocean\u2019sky<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKxBx\/oceansky-im-haus-des-meeres\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Ocean\u2019sky<\/a>&nbsp;macht seinem Namen alle Ehre: Die&nbsp;<strong>Cafe-Bar<\/strong>&nbsp;befindet sich auf der Dachterrasse eines ehemaligen Flakturms, am Dach des Haus des Meeres. Hier feierst du in exklusivem Ambiente und mit einmaligem&nbsp;<strong>360\u00b0-Blick \u00fcber Wien<\/strong>. Ein Traum!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MKxBx\/oceansky-im-haus-des-meeres\/\" target=\"_blank\">ocean\u2019sky im Haus des Meeres, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">ThirtyFive<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cg2lN\/thirtyfive\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">ThirtyFive<\/a>&nbsp;bezeichnet sich selbst als die h\u00f6chste und modernste Eventlocation Wiens und liegt im&nbsp;<strong>35. Stock<\/strong>&nbsp;des Vienna Twin Tower. Mieten kannst du die exklusive Location f\u00fcr alles von Business-Veranstaltungen \u00fcber Pressekonferenzen bis hin zu privaten Festlichkeiten jeder Art. Besonderes Highlight: Atemberaubender&nbsp;<strong>Panorama-Rundblick<\/strong>&nbsp;\u00fcber Wien!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cg2lN\/thirtyfive\/\" target=\"_blank\">ThirtyFive, 1100 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">5. Studenten- und&nbsp;Bierlokale zum Feiern<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Polkadot<\/h3>\n\n\n\n<p>Beliebig viele&nbsp;Sitzpl\u00e4tze k\u00f6nnen f\u00fcr deine Feier&nbsp;in der \u201eAlternative Music Bar\u201c&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bB1NS\/polkadot-vienna\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Polkadot<\/a>&nbsp;im achten Wiener Bezirk reserviert werden. Du darfst Kuchen und Fingerfood&nbsp;<strong>selbst mitbringen<\/strong>! Das begeistert auch Y D. auf&nbsp;HEROLD.at: \u201eSuper Preis\/Leistungsverh\u00e4ltnis, ideal f\u00fcr Studenten und sehr gem\u00fctliche Leute. Mit Stra\u00dfenbahnlinie 5 &amp; 33 super gut zum Erreichen.\u201c<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bB1NS\/polkadot-vienna\/\" target=\"_blank\">Polkadot Vienna, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Club Berlin<\/h3>\n\n\n\n<p>Der Klassiker f\u00fcr deinen&nbsp;<strong>30er<\/strong>: Der Partykeller im&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5PxLQ\/club-berlin\/\" target=\"_blank\">Club Berlin<\/a>&nbsp;hat schon einige wilde Feiern gesehen! Anfragen kannst du einfach \u00fcber das Online-Formular auf der Website. Bewertung von P F. auf HEROLD.at:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0cc129020c\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avatar-w-6-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-6\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>\u201eCooler Club mit coolen Events beispiel Montags immer Poker etc. Samstags geht sowieso immer die Post ab. Im Keller wird gefeiert was die tische aushalten. Cocktails sind preislich ok und Qualit\u00e4tsm\u00e4ssig guter durchschnitt. Ideal um seinen Geburtstag zu feiern oder einfach nur zu chillen.\u201e<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">P F.\u00a0<\/span>am 03.03.2011<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5PxLQ\/club-berlin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Club Berlin, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Himmelreich<\/h3>\n\n\n\n<p>In&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FSCww\/kolariks-himmelreich-restaurant-biergarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\">Kolariks Himmelreich<\/a>&nbsp;im Prater, mit Gastgarten und Terrasse, bekommst du f\u00fcr deine Feier sogar eine&nbsp;<strong>hausgemachte Torte<\/strong>. Das Restauanrant mit Biergarten ist aber nicht nur perfekt f\u00fcr 30er, 40er und 50er geeignet, sondern richtet auch Kindergeburtstage und Babypartys aus.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FSCww\/kolariks-himmelreich-restaurant-biergarten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\">Kolariks Himmelreich Restaurant-Biergarten, 1020 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Floyds<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lxPZ2\/the-four-bells-irish-pub\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Floyds<\/a>&nbsp;ist eine urige Bar mit kleiner Tanzfl\u00e4che, die im Kellergeschoss des Irish Pubs \u201eThe Four Bells\u201c in Wien Wieden liegt. Als Geburtstagskind wirst du hier sogar mit einer eine&nbsp;<strong>Flasche Prosecco<\/strong>&nbsp;beschenkt.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lxPZ2\/the-four-bells-irish-pub\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">The Four Bells \u2013 Irish Pub, 1040 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Shebeen<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Kellergew\u00f6lbe vom&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/shebeen.at\/\" target=\"_blank\">Shebeen<\/a>, einem internationalen Pub, gibt es Burger, Bier und eine Musikanlage f\u00fcr deine Feier. Mieten kannst du den Partykeller gratis und auf Wunsch richtet der Pub ein&nbsp;<strong>herzhaftes Buffet<\/strong>&nbsp;mit Finger Food und Beef Tartar aus. Platz ist hier f\u00fcr&nbsp;<strong>bis zu 100 Leute<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/shebeen.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Shebeen International Pub, 1070 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Caf\u00e9 Benno<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Keller des&nbsp;<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q77Bp\/cafe-benno\/\" target=\"_blank\">Studentenlokals Benno<\/a>&nbsp;haben auch gr\u00f6\u00dfere Gesellschaften Platz f\u00fcr eine Feier mit gutem Essen, Bier und ausgelassener&nbsp;Stimmung. Auf Wunsch stellt das Caf\u00e9 dir auch ein&nbsp;<strong>Buffet<\/strong>&nbsp;f\u00fcr deine Party zusammen. Jutta K. ist begeistert vom Benno:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60c0ccae9020d\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-3-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"Gute Taten\" title=\"Avatar-w-3\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>Ein sehr gem\u00fctliches Lokal, in dem es viel Platz auch f\u00fcr gro\u00dfe Gruppen gibt. Auf der Speisekarte gibt es leckere Brote\/Baguettes, au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit Gesellschaftsspiele auszuleihen. Das Benno ist ein guter Platz um einen gem\u00fctlichen Abend zu verbringen!<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">Jutta K.\u00a0<\/span>am 12.03.2011<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q77Bp\/cafe-benno\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Caf\u00e9 Benno, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Klub&nbsp;GRU<\/h3>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XjjLQ\/klub-gru\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">GRU<\/a>&nbsp;im neunten Bezirk bietet Platz f\u00fcr&nbsp;<strong>bis zu 120 Personen<\/strong>&nbsp;und stellt seine R\u00e4umlichkeiten&nbsp;<strong>mietfrei<\/strong>&nbsp;f\u00fcr deine Party zur Verf\u00fcgung. Was gibt es sonst noch in dem urigen Kellerlokal? DJ-Pult und einen eigenen&nbsp;<strong>Game Room<\/strong>&nbsp;mit Wuzzler und Darts. Und&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/craft-bier-im-trend\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Craft Beer<\/a>&nbsp;gibt es auch. Nicht schlecht!<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XjjLQ\/klub-gru\/\" target=\"_blank\">Klub GRU, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Der HEROLD w\u00fcnscht dir eine unvergessliche Geburtstagsfeier!<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F&text=Geburtstag%20feiern%20in%20Wien%3A%2036%20tolle%20Lokale%20f%C3%BCr%20deine%20Feier\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F&subject=Geburtstag%20feiern%20in%20Wien%3A%2036%20tolle%20Lokale%20f%C3%BCr%20deine%20Feier\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fgeburtstag-feiern-wien-lokale%2F%20Geburtstag%20feiern%20in%20Wien%3A%2036%20tolle%20Lokale%20f%C3%BCr%20deine%20Feier\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c0c30b901ff\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=geburtstag-feiern-wien-lokale\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c0c4ee90201\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurants-mit-aussicht-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"262\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-400x262.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Restaurants mit Aussicht in Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-400x262.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-250x164.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-700x458.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-768x502.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-260x170.jpeg 260w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249-300x196.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Restaurants_Aussicht_101100249.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">24 atemberaubende Restaurants mit Aussicht in Wien<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Lilli Koisser | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/restaurants-mit-aussicht-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neues-hobby-finden\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Hobby finden\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Hobby-finden_Titelbild.jpg 824w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Neues Hobby gesucht? \u2013 44 inspirierende Vorschl\u00e4ge<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 15 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neues-hobby-finden\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hipster-cafes-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Hipster Cafe Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">14 typische Hipster-Caf\u00e9s in Wien<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Lilli Koisser | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hipster-cafes-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Die schier unendliche Auswahl an Lokalen macht es oft schwer, die perfekte Location f\u00fcr deine Geburtstagsparty zu finden. F\u00fcr einen guten \u00dcberblick haben wir die besten Lokale f\u00fcr dich in 5 Bereiche eingeteilt: Club mieten, Partyraum, Bar\/Lokal, schicke Locations und Studenten- bzw. Bierlokale. Da ist sicher f\u00fcr jeden Geschmack etwas dabei!<\/p>\n","protected":false},"author":186,"featured_media":18393,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-03T11:46:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-14T11:55:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Geburtstag-feiern.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"530\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"353\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Lilli Koisser\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Lilli Koisser\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\",\"name\":\"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-03T11:46:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-14T11:55:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef\"},\"description\":\"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef\",\"name\":\"Lilli Koisser\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/lilli-koisser\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD","description":"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD","og_description":"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-03T11:46:19+00:00","article_modified_time":"2022-09-14T11:55:25+00:00","og_image":[{"width":530,"height":353,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Geburtstag-feiern.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Lilli Koisser","twitter_misc":{"Verfasst von":"Lilli Koisser","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/","name":"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-03T11:46:19+00:00","dateModified":"2022-09-14T11:55:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef"},"description":"Du willst deinen 30er, 40er oder 50er in Wien feiern? Hier findest du 36 Locations f\u00fcr deine unvergessliche Geburtstagsfeier in Wien!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/geburtstag-feiern-wien-lokale\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Geburtstag feiern in Wien: 36 tolle Lokale f\u00fcr deine Feier"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f6c20deadc760cca61c5bab452524fef","name":"Lilli Koisser","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/lilli-koisser\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Geburtstag-feiern.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18029"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/186"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=18029"}],"version-history":[{"count":130,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18029\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254298,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/18029\/revisions\/254298"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/18393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=18029"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=18029"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=18029"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}