{"id":181124,"date":"2019-10-09T09:12:18","date_gmt":"2019-10-09T07:12:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=181124"},"modified":"2023-06-05T15:44:12","modified_gmt":"2023-06-05T13:44:12","slug":"baumbestattung-oesterreich-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/","title":{"rendered":"Baumbestattung in \u00d6sterreich: Kosten &#038; Ablauf"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_181133\" aria-describedby=\"caption-attachment-181133\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-181133\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio-1.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-181133\" class=\"wp-caption-text\">Baumbestattung \u00d6sterreich: Was kostet die letzte Ruhest\u00e4tte unter B\u00e4umen? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? Adobe Stock, (c) Zauberkugel Studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Meine\u00a0liebste Patentante\u00a0ist mit 40 Jahren an Krebs verstorben. Beigesetzt wurde sie auf einem <strong>Waldfriedhof<\/strong> unter einem riesengro\u00dfen, uralten Kastanienbaum. Ich kann nicht behaupten, dass die Kastanie meine Trauer gemindert h\u00e4tte. Aber irgendwie fand ich den Gedanken tr\u00f6stlich, dass sie auf diese Weise f\u00fcr immer im Herzen der Natur geborgen war. Aber wie genau laufen Baumbestattungen eigentlich ab? <strong>Wo in \u00d6sterreich<\/strong> gibt es Baumbestattungen? Und <strong>was kostet<\/strong> diese besondere Form der Beisetzung?<\/p>\n\n<h2>Baumbestattung &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Die Baumbestattung, manchmal auch<em> Waldbestattung<\/em> genannt, ist eine Form der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturbestattung-wald-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung<\/a>. Bei der Baumbestattung wird die Asche des Verstorbenen am Fu\u00dfe (genauer: im <strong>Wurzelbereich<\/strong>) eines Baumes beigesetzt. Dies ist ausschlie\u00dflich auf speziell f\u00fcr Baumbestattungen zertifizierten Fl\u00e4chen m\u00f6glich. In \u00d6sterreich ist die Baumbestattung\u00a0noch eine relativ neue Form der Beisetzung, die jedoch immer beliebter wird. Das liegt unter anderem daran, dass diese Form der Bestattung als <strong>sehr kosteng\u00fcnstig<\/strong> gilt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Viele Menschen entscheiden sich auch f\u00fcr eine Baumbestattung, weil der Baum sinnbildlich f\u00fcr die <em>Kraft der Natur<\/em> steht. Indem die Asche des\/der Verstorbenen eins wird mit den Wurzeln des Baums, geht er\/sie in den ewigen <em>Kreislauf des Lebens<\/em> ein. Ein sch\u00f6ner und tr\u00f6stlicher Gedanke.<\/div>\n<h3>Wie\u00a0l\u00e4uft eine Baumbestattung ab?<\/h3>\n<p>Im Grunde ist die Baumbestattung eine <strong>normale Urnenbeisetzung<\/strong>, nur dass sie eben nicht auf einem herk\u00f6mmlichen Urnenfeld erfolgt, sondern auf einem Waldfriedhof\/Friedenshain\u00a0oder \u00c4hnlichem. Die \u00dcberreste des Verstorbenen werden nach der Kremation in einer <strong>biologisch abbaubaren Urne<\/strong> an das jeweilige Bestattungsunternehmen \u00fcberf\u00fchrt und dieses k\u00fcmmert sich um alle notwendigen Schritte. Die Angeh\u00f6rigen haben die M\u00f6glichkeit, bei der Beisetzung <strong>anwesend zu sein<\/strong>. Auf Wunsch kann im Vorfeld auch eine <strong>Abschiedsfeier<\/strong> stattfinden.\u00a0Viele Fl\u00e4chen, die f\u00fcr Baumbestattungen freigegeben sind, werden \u00f6ffentlich verwaltet.<\/p>\n<p>Manche Friedenshaine und Waldfriedh\u00f6fe werden aber auch von einzelnen Bestattern unterhalten. Wer sich schon zu Lebzeiten f\u00fcr eine Baumbestattung entscheidet, kann die genaue Stelle entweder bei einer<strong> Besichtigung<\/strong> oder anhand eines <strong>Lageplans<\/strong> aussuchen und seine W\u00fcnsche entsprechend in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a> und\/oder dem Testament festhalten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_181214\" aria-describedby=\"caption-attachment-181214\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-181214 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Studio-Porto-Sabbia.jpg\" alt=\"Waldfriedhof im Herbst. Baumbestattung \u00d6sterreich.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Studio-Porto-Sabbia.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Studio-Porto-Sabbia-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Studio-Porto-Sabbia-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-181214\" class=\"wp-caption-text\">Baumbestattung \u00d6sterreich: Immer mehr Menschen entscheiden sich\u00a0f\u00fcr den Friedenswald als letzte Ruhest\u00e4tte.\u00a0Adobe Stock, (c) Studio Porto Sabbia<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was kostet eine Baumbestattung?<\/h3>\n<p>Neben der Seebestattung ist die Baumbestattung die g\u00fcnstigste Form der Naturbestattung. Beim \u00f6sterreichischen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3NmSK\/benu-%7C-bestattungen-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestatter Benu<\/a> beispielsweise beginnen die Preise f\u00fcr Familienb\u00e4ume <strong>bei\u00a0\u20ac 2.700<\/strong>. Zus\u00e4tzliche Kosten entstehen zum Beispiel, wenn du dich daf\u00fcr entscheidest, eine Plakette am Baum anbringen zu lassen. Die anonyme Baumbestattung mit einem einfachen Basisplatz am Gemeinschaftsbaum gibt es sogar schon <strong>ab ca.\u00a0\u20ac 500.<\/strong><\/p>\n<h4>Warum sind Baumbestattungen g\u00fcnstiger?<\/h4>\n<p>Naturbestattungen sind generell g\u00fcnstiger als &#8220;klassische&#8221; Bestattungen. Das liegt vor allem daran, dass die Kosten f\u00fcr den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sarg<\/a> (ein einfacher Kremationssarg ist <strong>deutlich g\u00fcnstiger<\/strong> als ein Modell, das daf\u00fcr gemacht ist, viele Jahre zu \u00fcberdauern), die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grabpflege<\/a> und Grabnutzungsgeb\u00fchren bei dieser Form der Bestattung wegfallen. Dar\u00fcber hinaus\u00a0h\u00e4ngen die Preise bei Baumbestattungen\u00a0davon ab, welche Art von Baum du ausw\u00e4hlst. Meistens haben\u00a0Angeh\u00f6rige die Wahl zwischen <strong>Einzelb\u00e4umen<\/strong>, <strong>Partnerb\u00e4umen<\/strong>\u00a0(zwei Grabpl\u00e4tze) und <strong>Familienb\u00e4umen<\/strong>\u00a0(vier Grabpl\u00e4tze). Manchmal werden auch <strong>Gemeinschaftsb\u00e4ume<\/strong> angeboten, an deren Fu\u00df mehrere Personen zur letzten Ruhe gebettet werden.<\/p>\n<h2>Wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u00d6sterreich<\/h2>\n<p>F\u00fcr die<em>\u00a0Baum- oder Waldbestattung<\/em>\u00a0gibt es, je nach Bundesland,\u00a0unterschiedliche Konzepte und Namensgebungen. Normalerweise wird die Urne hier\u00a0<strong>am Fu\u00dfe eines Baumes<\/strong>\u00a0beigesetzt und die Stelle entsprechend markiert. Auf diese Weise haben Angeh\u00f6rige und Freunde auch nach der Beisetzung immer die M\u00f6glichkeit, das Grab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">zum Trauern<\/a>\u00a0aufzusuchen. Wir haben recherchiert, wo Baumbestattungen in \u00d6sterreich m\u00f6glich sind.<\/p>\n<h3><span id=\"Baumbestattung_Anbieter_Wien_Umgebung\">Baumbestattung Wien &amp; Umgebung<\/span><\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich hat jedes Bestattungsunternehmen, das <strong>Naturbestattungen<\/strong> anbietet, auch Zugang zu entsprechend zertifizierten Fl\u00e4chen. Manche Bestatter unterhalten sogar eigene Urnenhaine, Friedensw\u00e4lder etc. In Wien und Umgebung kannst du eine Baumbestattung bei<strong> folgenden Anbietern<\/strong> durchf\u00fchren lassen:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rVMTx\/benu-bestattung-vorsorge---wien-margareten\/\">Benu Bestattung, 1050 Wien<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hTzZK\/benu-bestattung-vorsorge---wien-neubau\/\">1070 Wien<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gmKgJ\/benu-bestattung-vorsorge---wien-ottakring\/\">1160 Wien<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3NmSK\/benu-bestattung-vorsorge---wien-w%C3%A4hring\/\">1180 Wien<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fKff4\/benu-bestattung-vorsorge---wien-floridsdorf\/\">1210 Wien<\/a> &amp; <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/w8q6n\/benu-bestattung-vorsorge---wien-donaustadt\/\">1220 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f9D39\/bestattung-furtner-gmbh-co-kg\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Furtner GmbH &amp; Co KG, 1210 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCMzJ\/bestattung-wien-kundenservice-simmering-zentrale\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BESTATTUNG WIEN, 1110 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/m%C3%B6dling\/PMML7\/bestattung-m%C3%B6dling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung M\u00f6dling, 2340 M\u00f6dling<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Himmelblau GmbH, 1130 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X5lnh\/bestattung-ex-yu-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung EX-YU GmbH, 1120 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klosterneuburg\/6pJT6\/bestattung-fuchs\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Fuchs, 3400 Klosterneuburg<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dNdxp\/pax-diebestattung-gmbh\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">PAX diebestattung GmbH, 1030 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h4>Baumbestattung Stammersdorf<\/h4>\n<p>Seit 2016 gibt es am <strong>Stammersdorfer Zentralfriedhof<\/strong> (im 21. Wiener Gemeindebezirk) ein 600 m<sup>2\u00a0<\/sup>gro\u00dfes Areal f\u00fcr Baum- und andere Naturbestattungen. Neben Familien- gibt es hier auch sogenannte <em>Freundschaftsb\u00e4ume<\/em>, die es auch ganzen Freundeskreisen oder (anderen) Interessensgemeinschaften erm\u00f6glichen, eine gemeinsame letzte Ruhest\u00e4tte zu finden. F\u00fcr die Baumbestattung Stammersdorf stehen Etagen-Hartriegel, Zierbirne, Blutpflaume, Hahnendorn, S\u00e4ulenmehlbeere und Zierapfel zur Auswahl.<\/p>\n<figure id=\"attachment_135483\" aria-describedby=\"caption-attachment-135483\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Naturbestattung.-Adobe-Stock-c-familie-eisenlohr.de_.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-135483 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Naturbestattung.-Adobe-Stock-c-familie-eisenlohr.de_-e1547648280364.jpg\" alt=\"Plakette an einem Baum im Friedwald, der f\u00fcr eine Naturbestattung genutzt wurde.\" width=\"830\" height=\"398\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Naturbestattung.-Adobe-Stock-c-familie-eisenlohr.de_-e1547648280364.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Naturbestattung.-Adobe-Stock-c-familie-eisenlohr.de_-e1547648280364-300x144.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Naturbestattung.-Adobe-Stock-c-familie-eisenlohr.de_-e1547648280364-768x368.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-135483\" class=\"wp-caption-text\">Im Friedwald Sch\u00f6ckkland (Steiermark) k\u00f6nnen Angeh\u00f6rige zwischen verschiedenen Arten der Baumbestattung w\u00e4hlen. Adobe Stock, (c) familie-eisenlohr.de<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Baumbestattung Nieder\u00f6sterreich<\/h3>\n<h4>Baumbestattung\u00a0Gie\u00dfh\u00fcbl<\/h4>\n<p>Der <em><strong>Wald der Ewigkeit<\/strong><\/em> ist die erste Naturbestattungsanlage in Nieder\u00f6sterreich. Er wurde im Herbst 2017 im Gemeindewald Gie\u00dfh\u00fcbl<strong> nahe M\u00f6dling<\/strong> er\u00f6ffnet und wird durch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gie%C3%9Fh%C3%BCbl\/KrGvk\/naturbestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung GmbH<\/a> f\u00fcr Baumbestattungen genutzt. F\u00fcr Waldbesucher ist dieser Zweck lediglich durch <strong>speziell gekennzeichnete B\u00e4ume<\/strong> ersichtlich. Derzeit gibt es den Wald der Ewigkeit Gie\u00dfh\u00fcbel (Nieder\u00f6sterreich), den Wald der Ewigkeit Mauerbach (Wien) und den Wald der Ewigkeit Kundl (Tirol). F\u00fcr Fr\u00fchjahr 2019 ist die Er\u00f6ffnung eines weiteren Waldes f\u00fcr Naturbestattungen in Bisamberg bei Kornneuburg geplant.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gie%C3%9Fh%C3%BCbl\/KrGvk\/naturbestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung GbmH, 2372 Gie\u00dfh\u00fcbl<\/a>\u00a0(Elisabeth Zadrobilek)<\/p>\n<h4>Baumbestattung Bisamberg<\/h4>\n<p>Seit Fr\u00fchjahr 2019 gibt es einen <em>Wald der Ewigkeit<\/em> in der <strong>Naturbestattungsanlage Bisamberg<\/strong> in Nieder\u00f6sterreich. Verwaltet wird die Anlage Bisamberg durch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gie%C3%9Fh%C3%BCbl\/KrGvk\/naturbestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung GbmH<\/a>. Hier haben Angeh\u00f6rige die Wahl zwischen gro\u00dfen und kleinen und sogenannten <strong>Themenb\u00e4umen<\/strong>. Hierbei handelt es sich um\u00a0m\u00e4chtige Akazien, Eichen, Linden, und Kirschb\u00e4ume ,\u00a0die verschiedenen Themen (Frieden, Weisheit, Freude, Treue usw.) gewidmet sind. Die Abschiedsfeier kann von den Angeh\u00f6rigen<strong> individuell mitgestaltet<\/strong> werden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gie%C3%9Fh%C3%BCbl\/KrGvk\/naturbestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung GbmH, 2372 Gie\u00dfh\u00fcbl<\/a>\u00a0(Elisabeth Zadrobilek)<\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Baumbestattung Steiermark<\/h3>\n<h4 class=\"mb-0\">Baumbestattung Sch\u00f6cklland<\/h4>\n<p>Der erste FriedWald \u00d6sterreichs liegt ein paar Kilometer nord\u00f6stlich von Graz <strong>am Fu\u00dfe des Sch\u00f6ckl<\/strong> in der Marktgemeinde Kumberg. Es handelt sich um ein zehn Hektar gro\u00dfes Waldgebiet, in dem Menschen aus ganz \u00d6sterreich ihre letzte Ruhe zwischen Buchen, Eichen, Eschen, Kiefern und Ahorn finden. Die einzelnen Begr\u00e4bnispl\u00e4tze sind durch\u00a0<strong>kleine Aluminiumtafeln<\/strong> erkennbar, die an den B\u00e4umen angebracht sind. <strong>Farbige B\u00e4nder<\/strong> markieren freie Pl\u00e4tze und B\u00e4ume im steirischen FriedWald. Verwaltet wird der Baumbestattungsplatz durch die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eggersdorf-bei-graz\/MKsCZ\/bestattung-gro%C3%9Fsch%C3%A4dl-gmbh-friedwald-sch%C3%B6cklland\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Gro\u00dfsch\u00e4dl GmbH Friedwald Sch\u00f6cklland<\/a>.\u00a0Bei regelm\u00e4\u00dfig stattfindenden Waldf\u00fchrungen k\u00f6nnen Interessierte\u00a0das Konzept der Baumbestattung kennenlernen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eggersdorf-bei-graz\/MKsCZ\/bestattung-gro%C3%9Fsch%C3%A4dl-gmbh-friedwald-sch%C3%B6cklland\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Gro\u00dfsch\u00e4dl GmbH Friedwald Sch\u00f6cklland,\u00a08063 Eggersdorf bei Graz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_201363\" aria-describedby=\"caption-attachment-201363\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FriedWald-Sch\u00f6cklland1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-201363 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FriedWald-Sch\u00f6cklland1.jpg\" alt=\"Foto von einem Baum im Friedwald Sch\u00f6cklland. Baumbestattung \u00d6sterreich.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FriedWald-Sch\u00f6cklland1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FriedWald-Sch\u00f6cklland1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/FriedWald-Sch\u00f6cklland1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-201363\" class=\"wp-caption-text\">Im FriedWald Sch\u00f6cklland werden freie Pl\u00e4tze mit farbigen B\u00e4ndern markiert. Foto: FriedWald\/Thomas Gasparini<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Baumbestattung\u00a0Ober\u00f6sterreich<\/h3>\n<h4>Baumbestattung in Linz<\/h4>\n<p>In Linz und Umgebung ist die Baumbestattung zum Beispiel im<em> Ruhewald Luftenberg<\/em> m\u00f6glich. Bei dem Areal handelt es sich um ein<strong> Waldgebiet<\/strong> mit viel Laubholz, das sich \u00fcber mehrere Hektar erstreckt. Im Raum Linz und Umgebung f\u00fchrt vor allem das Bestattungsunternehmen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/DfHSl\/dobretsberger-bestattung\/?geo=CTY_A_4_0_3006\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dobretsberger Bestattung<\/a>\u00a0Beisetzungen im Ruhewald durch.<\/p>\n<h4>FriedWald Clam<\/h4>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klam\/QM97X\/friedwald-clam\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>FriedWald Clam<\/strong><\/a> liegt etwa\u00a050 Kilometer s\u00fcd\u00f6stlich von Linz in der Marktgemeinde <strong>Klam bei Grein<\/strong>.\u00a0Das Waldgebiet grenzt an die romantische Klamschlucht an. Seit 2006 haben Menschen hier die M\u00f6glichkeit, sich ihre letzte Ruhest\u00e4tte an den Wurzeln eines Baumes auszusuchen. Der FriedWald liegt auf einem\u00a0<strong>Hochplateau<\/strong>, das den Blick \u00fcber das Donautal bis hin zur Steiermark freigibt.<\/p>\n<p>Auf dem gegen\u00fcberliegenden Plateau liegt die <strong>mittelalterliche Burg Clam<\/strong>, in der Schlucht dazwischen flie\u00dft der Clam-Bach. Ausgebaute Steige und <strong>gut begehbare Wege<\/strong> erleichtern den Besuch der Naturbestattungsfl\u00e4che. Die FriedWald GmbH bietet regelm\u00e4\u00dfig <strong>Waldf\u00fchrungen<\/strong> an, bei denen Interessierte\u00a0das Konzept der Baumbestattung kennenlernen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klam\/QM97X\/friedwald-clam\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FriedWald GmbH, 4352 Klam<\/a><\/p>\n<h4>Baumbestattung Steyr<\/h4>\n<p>Vor kurzem wurde auch am <strong>Steyrer Urnenhain<\/strong> die M\u00f6glichkeit einer Baumbestattung geschaffen. Die Wiese mit kleinem Baumbestand befindet sich im hinteren Teil des Hains. Angeh\u00f6rige k\u00f6nnen hier Kerzen anz\u00fcnden und so lange\u00a0am <em>Baum der Erinnerung <\/em>verweilen, wie es sich richtig anf\u00fchlt. Beisetzungen werden hier u.a. vom <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steyr\/HXXsV\/stigler-gesmbh-bestattungsunternehmen\/?geo=REG_A_4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsunternehmen Stigler<\/a> durchgef\u00fchrt.<\/p>\n<h3>Baumbestattung Salzburg<\/h3>\n<h4>Baumbestattungsf\u00e4che Maria Plein<\/h4>\n<p>Die idyllische Naturbestattungsfl\u00e4che <em><strong>Maria Plain<\/strong><\/em> liegt am Stadtrand von<strong> Salzburg<\/strong> auf einem der sch\u00f6nsten Aussichtsberge und grenzt an die Basilika. Auf der Bestattungsfl\u00e4che stehen sowohl Wiesenbestattungspl\u00e4tze als auch Baumbestattungspl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung. Der Wiesenbestattungsplatz ist um<strong> \u20ac 990<\/strong> erh\u00e4ltlich, f\u00fcr die Baumbestattung am Gemeinschaftsbaum zahlst du<strong> \u20ac\u00a01.250<\/strong>. Die\u00a0Naturbestattungsfl\u00e4che\u00a0Maria Plain wird durch die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bergheim\/4ngDd\/naturbestattung-maria-plain-gmbh-paxnatura-maria-plain\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paxnatura Bestattungs GmbH<\/a> verwaltet.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bergheim\/4ngDd\/naturbestattung-maria-plain-gmbh-paxnatura-maria-plain\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattung Maria Plain GmbH Paxnatura Maria Plain, 5101 Bergheim<\/a><\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/eTXPZ_NasOk\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Baumbestattung\u00a0Burgenland<\/h3>\n<p>Das Burgenland mit seinen lieblichen Weing\u00e4rten, saftig gr\u00fcnen Wiesen und der Pannonischen Tiefebene bietet sich f\u00fcr<strong> Beisetzungen im Herzen der Natur<\/strong> geradezu an. Entsprechend gibt es auch hier eine Reihe von Naturbestattungspl\u00e4tzen. Ein solcher ist zum Beispiel der\u00a0<strong><em>Parkfriedhof Lutzmannsburg<\/em><\/strong>\u00a0im Bezirk Oberpullendorf. Weitere Anlagen f\u00fcr Naturbestattungen im Parkfriedhof sind der Obstgarten- und der Weingartenfriedhof. Im Burgenland werden Naturbestattungen unter anderem von <strong>folgenden Bestattungsunternehmen<\/strong> angeboten:<\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eisenstadt\/RcSlP\/bestattung-ing-klaus-koch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Ing Klaus Koch, 7000 Eisenstadt<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCMzJ\/bestattung-wien-kundenservice-simmering-zentrale\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BESTATTUNG WIEN, 1110 Wien<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/rudersdorf\/jmFwP\/eden-bestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Eden Bestattung GmbH, 7571 Rudersdorf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/jennersdorf\/mcQbK\/bestattung-leiner-eu\/?geo=REG_A_1\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Leiner e.U., 8380 Jennersdorf<\/a><\/p>\n<p class=\"mb-0\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pinkafeld\/qdXLm\/bestattung-st%C3%B6gerer-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung St\u00f6gerer GesmbH, 7423 Pinkafeld<\/a><\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Bestatter in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Meine\u00a0liebste Patentante\u00a0ist mit 40 Jahren an Krebs verstorben. Beigesetzt wurde sie auf einem Waldfriedhof unter einem riesengro\u00dfen, uralten Kastanienbaum. Ich kann nicht behaupten, dass die Kastanie meine Trauer gemindert h\u00e4tte. Aber irgendwie fand ich den Gedanken tr\u00f6stlich, dass sie auf diese Weise f\u00fcr immer im Herzen der Natur geborgen war. Aber wie genau laufen Baumbestattungen eigentlich ab? Wo in \u00d6sterreich gibt es Baumbestattungen? Und was kostet diese besondere Form der Beisetzung? Baumbestattung &#8211; was ist das? Die Baumbestattung, manchmal auch Waldbestattung genannt, ist eine Form der Naturbestattung. Bei der Baumbestattung wird die Asche des Verstorbenen am Fu\u00dfe (genauer: im Wurzelbereich) eines Baumes beigesetzt. Dies ist ausschlie\u00dflich auf speziell f\u00fcr Baumbestattungen zertifizierten Fl\u00e4chen m\u00f6glich. In \u00d6sterreich ist die Baumbestattung\u00a0noch eine relativ neue Form der Beisetzung, die jedoch immer beliebter wird. Das liegt unter anderem daran, dass diese Form der Bestattung als sehr kosteng\u00fcnstig gilt. \u00dcbrigens: Viele Menschen entscheiden sich auch f\u00fcr eine Baumbestattung, weil der Baum sinnbildlich f\u00fcr die Kraft der Natur steht. Indem die Asche des\/der Verstorbenen eins wird mit den Wurzeln des Baums, geht er\/sie in den ewigen Kreislauf des Lebens ein. Ein sch\u00f6ner und tr\u00f6stlicher Gedanke. Wie\u00a0l\u00e4uft eine Baumbestattung ab? Im Grunde ist die Baumbestattung eine normale Urnenbeisetzung, nur dass sie eben nicht auf einem herk\u00f6mmlichen Urnenfeld erfolgt, sondern auf einem Waldfriedhof\/Friedenshain\u00a0oder \u00c4hnlichem. Die \u00dcberreste des Verstorbenen werden nach der Kremation in einer biologisch abbaubaren Urne an das jeweilige Bestattungsunternehmen \u00fcberf\u00fchrt und dieses k\u00fcmmert sich um alle notwendigen Schritte. Die Angeh\u00f6rigen haben die M\u00f6glichkeit, bei der Beisetzung anwesend zu sein. Auf Wunsch kann im Vorfeld auch eine Abschiedsfeier stattfinden.\u00a0Viele Fl\u00e4chen, die f\u00fcr Baumbestattungen freigegeben sind, werden \u00f6ffentlich verwaltet. Manche Friedenshaine und Waldfriedh\u00f6fe werden aber auch von einzelnen Bestattern unterhalten. Wer sich schon zu Lebzeiten f\u00fcr eine Baumbestattung entscheidet, kann die genaue Stelle entweder bei einer Besichtigung oder anhand eines Lageplans aussuchen und seine W\u00fcnsche entsprechend in der Bestattungsverf\u00fcgung und\/oder dem Testament festhalten. Was kostet eine Baumbestattung? Neben der Seebestattung ist die Baumbestattung die g\u00fcnstigste Form der Naturbestattung. Beim \u00f6sterreichischen Bestatter Benu beispielsweise beginnen die Preise f\u00fcr Familienb\u00e4ume bei\u00a0\u20ac 2.700. Zus\u00e4tzliche Kosten entstehen zum Beispiel, wenn du dich daf\u00fcr entscheidest, eine Plakette am Baum anbringen zu lassen. Die anonyme Baumbestattung mit einem einfachen Basisplatz am Gemeinschaftsbaum gibt es sogar schon ab ca.\u00a0\u20ac 500. Warum sind Baumbestattungen g\u00fcnstiger? Naturbestattungen sind generell g\u00fcnstiger als &#8220;klassische&#8221; Bestattungen. Das liegt vor allem daran, dass die Kosten f\u00fcr den Sarg (ein einfacher Kremationssarg ist deutlich g\u00fcnstiger als ein Modell, das daf\u00fcr gemacht ist, viele Jahre zu \u00fcberdauern), die Grabpflege und Grabnutzungsgeb\u00fchren bei dieser Form der Bestattung wegfallen. Dar\u00fcber hinaus\u00a0h\u00e4ngen die Preise bei Baumbestattungen\u00a0davon ab, welche Art von Baum du ausw\u00e4hlst. Meistens haben\u00a0Angeh\u00f6rige die Wahl zwischen Einzelb\u00e4umen, Partnerb\u00e4umen\u00a0(zwei Grabpl\u00e4tze) und Familienb\u00e4umen\u00a0(vier Grabpl\u00e4tze). Manchmal werden auch Gemeinschaftsb\u00e4ume angeboten, an deren Fu\u00df mehrere Personen zur letzten Ruhe gebettet werden. Wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u00d6sterreich F\u00fcr die\u00a0Baum- oder Waldbestattung\u00a0gibt es, je nach Bundesland,\u00a0unterschiedliche Konzepte und Namensgebungen. Normalerweise wird die Urne hier\u00a0am Fu\u00dfe eines Baumes\u00a0beigesetzt und die Stelle entsprechend markiert. Auf diese Weise haben Angeh\u00f6rige und Freunde auch nach [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":181130,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten &amp; M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten &amp; M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-09T07:12:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-05T13:44:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\",\"name\":\"Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten & M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-09T07:12:18+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-05T13:44:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Baumbestattung in \u00d6sterreich: Kosten &#038; Ablauf\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten & M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at","description":"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten & M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at","og_description":"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-09T07:12:18+00:00","article_modified_time":"2023-06-05T13:44:12+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/","name":"Baumbestattung \u00d6sterreich: Kosten & M\u00f6glichkeiten - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-09T07:12:18+00:00","dateModified":"2023-06-05T13:44:12+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was kostet eine Baumbestattung in \u00d6sterreich? Und wo sind Baumbestattungen m\u00f6glich? \u2713 Wien \u2713 Bisamberg \u2713 Linz \u2713 Steyr \u2713 Maria Plain","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/baumbestattung-oesterreich-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Baumbestattung in \u00d6sterreich: Kosten &#038; Ablauf"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Baumbestattung-Oesterreich-Adobe-Stock-c-Zauberkugel-Studio-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=181124"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256065,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/181124\/revisions\/256065"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/181130"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=181124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=181124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=181124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}