{"id":183089,"date":"2021-10-04T12:00:00","date_gmt":"2021-10-04T10:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=183089"},"modified":"2021-10-05T11:21:22","modified_gmt":"2021-10-05T09:21:22","slug":"allerheiligengestecke-kaufen-modern","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/","title":{"rendered":"Allerheiligengesteck 2021: 12 sch\u00f6ne Ideen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_183395\" aria-describedby=\"caption-attachment-183395\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-183395\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligen-Gestecke-Grab-Friedhof-contadora1999-830px.jpg\" alt=\"Allerheiligen Gestecke am Friedhof in orange\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligen-Gestecke-Grab-Friedhof-contadora1999-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligen-Gestecke-Grab-Friedhof-contadora1999-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligen-Gestecke-Grab-Friedhof-contadora1999-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-183395\" class=\"wp-caption-text\">Geh\u00f6rt zur Grabpflege dazu: Allerheiligengestecke am 1. November. Foto: Adobe Stock, contadora1999<\/figcaption><\/figure>\n<p>Am 1. November ist Allerheiligen. Ein wichtiger Bestandteil des Feiertages sind die\u00a0<strong>Allerheiligengestecke<\/strong>, mit denen die Hinterbliebenen die Gr\u00e4ber ihrer\u00a0Verstorbenen dekorieren. Als Inspiration haben wie 12 sch\u00f6ne und moderne Ideen f\u00fcr dein Gesteck zusammengestellt. Au\u00dferdem: wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest, damit es bis zum Feiertag frisch bleibt.<\/p>\n\n<h2>Allerheiligengestecke 2021: von modern bis traditionell<\/h2>\n<p>Allerheiligengestecke geh\u00f6ren zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grabpflege<\/a> dazu. Traditionell sind Gestecke in <strong>Rautenform\u00a0oder Kr\u00e4nze<\/strong>, sowie Arrangements in schweren Schalen, die auf das Grab gestellt werden. Aber auch Formen wie <strong>Herzen, Engelsfl\u00fcgel und Kreuze<\/strong> finden sich auf manchen Gr\u00e4bern. In Sachen Farben dominieren meist <strong>Orange, Blau, Lila und Rosa<\/strong>. Moderne Allerheiligengestecke werden dieses Jahr mit <strong>Sukkulenten, Eukalyptus oder Zuckerbusch<\/strong> dekoriert.<\/p>\n<h3>1. Modern: Allerheiligengestecke mit Sukkulenten<\/h3>\n<p>Sukkulenten und Kakteen sind in den letzten Jahren zu einem unserer Lieblingstrends in Sachen Home Decor avanciert. Auch in Allerheiligengestecken sieht man Aeonium, Agaven, Aloe oder Hauswurz immer \u00f6fter.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3pJLtYALMa\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3pJLtYALMa\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Garden Plank (@garden.plank)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-15T14:52:02+00:00\">Okt 15, 2019 um 7:52 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Nat\u00fcrliche Allerheiligengestecke mit viel Gr\u00fcn<\/h3>\n<p>Besonders nat\u00fcrlich und frisch wirken Allerheiligengestecke, die ausschlie\u00dflich aus Bl\u00e4ttern, Farnen, Moos und Zweigen bestehen. Akzente setzen wei\u00dfe Blumen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2cNJjQjHWH\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B2cNJjQjHWH\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Floristerei (@floristerei.li)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-15T17:45:10+00:00\">Sep 15, 2019 um 10:45 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Ba8W86cFEly\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Ba8W86cFEly\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von dekoriert (@bilu.dekoriert)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-01T06:47:29+00:00\">Okt 31, 2017 um 11:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<h3>3. Moderne Allerheiligengestecke mit Eukalyptus<\/h3>\n<p>Exotische <strong>Eukalyptusbl\u00e4tter<\/strong> sind eine beliebte Erg\u00e4nzung in Blumenstr\u00e4u\u00dfen und -gestecken. Auch im Grabgesteck machen sich die blassgr\u00fcnen Bl\u00e4tter wunderbar. Besonders sch\u00f6n sind sie in Kombination mit Rosa und anderen Pastellfarben.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3UkuxHonEf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3UkuxHonEf\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Blumen Koller &#8211; Nammering (@blumenkollernammering)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-07T15:08:41+00:00\">Okt 7, 2019 um 8:08 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3mtGORlqEV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3mtGORlqEV\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Heike Voss (@dekoideenmitflorashop)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-14T16:08:08+00:00\">Okt 14, 2019 um 9:08 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Allerheiligengesteck Herz<\/h3>\n<p>Herzf\u00f6rmige Allerheiligengestecke sind mittlerweile Klassiker. Sie zeigen, dass die Verstorbenen immer noch einen Platz in unseren Herzen einnehmen. Dabei gibt es verschiedene Arten von Gestecken. Das Herz kann dabei entweder durch eine Form (z. B. Sch\u00fcssel, Korb oder Ge\u00e4st) erreicht oder direkt aus Zweigen oder Moos gebunden werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3cOuyoIkeg\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3cOuyoIkeg\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von &#x1f338; Die Blumerie &#x1f338; (@die_blumerie)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-10T14:30:23+00:00\">Okt 10, 2019 um 7:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3pc_uMiA5W\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3pc_uMiA5W\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Blumen Ullmann (@blumenullmann)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-15T17:45:09+00:00\">Okt 15, 2019 um 10:45 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Wachsrosen im Allerheiligengesteck<\/h3>\n<p>Echte Rosen sind oft nur wenige Tage lang ansehnlich. Rosen aus Wachs hingegen wirken \u00fcber Monate hinweg wie frisch gepfl\u00fcckt. Einige G\u00e4rtnereien und Blumenh\u00e4ndler machen Wachsrosen selbst und bieten sie in verschiedenen Farben an. Nachfragen lohnt sich!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3bsDm3nKcD\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3bsDm3nKcD\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Lisa Wurmauer (@wurmauer)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-10T09:27:23+00:00\">Okt 10, 2019 um 2:27 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BatuONgglK5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BatuONgglK5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von STIL_&amp;_BLUME (@stil_und_blume_silke_s)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-10-26T14:22:13+00:00\">Okt 26, 2017 um 7:22 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Allerheiligengestecke in Buchform<\/h3>\n<p>Etwas Besonderes und traditionell christlich sind Allerheiligengestecke in Form einer aufgeschlagenen Bibel. W\u00e4hrend die eine Seite ein Blumen-Arrangement zieren kann, findet auf der anderen z. B. ein besonderer Bibelvers platz. Floristen haben hierzu meist passende Elemente aus Stein oder Keramik auf Lager.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3WVYEgnp58\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3WVYEgnp58\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kerstins Blumenst\u00fcberl (@kerstinblumenstueberl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-08T07:33:00+00:00\">Okt 8, 2019 um 12:33 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>\u00a07. Gesteck in Form von Engelsfl\u00fcgeln<\/h3>\n<p>\u00c4hnlich wie das Allerheiligengesteck in Bibelform sind Gestecke in Form von Engelsfl\u00fcgeln. Aufwendige Arrangements wie dieses solltest du unbedingt ein paar Wochen vor Allerheiligen im Blumenladen bestellen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbAJ_XlHTd1\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbAJ_XlHTd1\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Blimmelche B\u00e4rbel Fuhrmann (@blimmelche.baerbel_fuhrmann)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-02T18:11:11+00:00\">Nov 2, 2017 um 11:11 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<h3><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3qlqGsIA1A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3qlqGsIA1A\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Floristik | Pflanzen &#x1f338;&#x1f331; (@blumencheimer)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-16T04:20:05+00:00\">Okt 15, 2019 um 9:20 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Allerheiligengesteck Kreuz<\/h3>\n<p>Ebenfalls beliebt sind Allerheiligengestecke in Form eines Kreuzes. Als Ger\u00fcst f\u00fcr das Kreuz dienen meist \u00c4ste und Zweige.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3XPEATIx5s\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3XPEATIx5s\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kerstins Blumenst\u00fcberl (@kerstinblumenstueberl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-08T15:57:04+00:00\">Okt 8, 2019 um 8:57 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>9. Allerheiligengestecke mit Baumstamm<\/h3>\n<p>Baumstamm-Scheiben\u00a0oder ausgeh\u00f6hlte Baumstammteile k\u00f6nnen klassische Schalen oder Vasen f\u00fcr das Allerheiligengesteck abl\u00f6sen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BpPuRCGn715\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BpPuRCGn715\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Tanja Ottmann (@bluetenstiel_tanja_ottmann)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-10-22T18:36:18+00:00\">Okt 22, 2018 um 11:36 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3jiRRSIz6O\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3jiRRSIz6O\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Blumendeko Karner (@blumendeko_karner)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-13T10:35:48+00:00\">Okt 13, 2019 um 3:35 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>10. Orange Allerheiligengestecke<\/h3>\n<p>Orange ist seit vielen Jahren eine der beliebtesten Farben f\u00fcr das Allerheiligengesteck. Kein Wunder, denn die Farbe wirkt freundlich und warm und passt dar\u00fcber hinaus perfekt in den Herbst.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3fB_gPI-S3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3fB_gPI-S3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Petra Pleyer (@petrapleyer)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-11T16:36:47+00:00\">Okt 11, 2019 um 9:36 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<p>Zum Einsatz kommen farblich passende Naturelemente wie Zapfen und Bl\u00e4tter, aber auch eingef\u00e4rbte Baumschw\u00e4mme und Rinden in Orange-, Rot- und Braunt\u00f6nen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3g3yRao1LB\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3g3yRao1LB\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Floristik F\u00fcgler &#x1f490; (@fuegler)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-12T09:46:05+00:00\">Okt 12, 2019 um 2:46 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>11. Winterliche Allerheiligengestecke in Blau und Wei\u00df<\/h3>\n<p>Allerheiligengestecke in den <strong>Winterfarben<\/strong> Blau, Wei\u00df und Silber bieten sich vor allem an, wenn ein kalter November bereits absehbar ist. Naturmaterialien wie Disteln, Baumschw\u00e4mme (Schwamm, der am Baum w\u00e4chst) und Rindenst\u00fccke werden hierf\u00fcr passend eingef\u00e4rbt. Wunderbar sieht das Grab dadurch beim ersten Schneefall aus.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3bRByViG5z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3bRByViG5z\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Smithers-Oasis (@oasisfloralproducts.de)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-10T05:31:13+00:00\">Okt 9, 2019 um 10:31 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>12. Modern: Allerheiligengestecke mit Zuckerbusch<\/h3>\n<p>Modern sind dieses Jahr auch Allerheiligengestecke mit Zuckerbusch. Die gro\u00dfen Bl\u00fcten k\u00f6nnen entweder allein den Mittelpunkt des Gestecks darstellen oder mit weiteren Blumen in \u00e4hnlichen Farbt\u00f6nen kombiniert werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BabDX_Gh03F\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BabDX_Gh03F\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von G\u00e4rtnerei Berger (@gaertnerei_berger)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-10-19T08:21:29+00:00\">Okt 19, 2017 um 1:21 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3q4PqmInU5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B3q4PqmInU5\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von G\u00e4rtnerei Breitenfellner (@gaertnereibreitenfellner)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-10-16T07:02:30+00:00\">Okt 16, 2019 um 12:02 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Wie sollte ich ein Allerheiligengesteck lagern?<\/h3>\n<p>Du kannst das Allerheiligengesteck bereits Mitte Oktober kaufen, sofern du es bis zum 1. November richtig lagerst. Am besten verwahrst du das Gesteck an einem <strong>k\u00fchlen, schattigen Ort<\/strong>. Wer ein Haus besitzt, bei dem bieten sich <strong>Keller und Garage<\/strong> an. Wohnungsbesitzer\u00a0lagern ihre Allerheiligengestecke auf den Balkon aus.<\/p>\n<figure id=\"attachment_183386\" aria-describedby=\"caption-attachment-183386\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-183386 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-Pflanzen-Petra-Beerhalter-830px.jpg\" alt=\"Allerheiligen Gestecke selber basteln: DIY Trauerfloristik mit Tanne, Fichte, Trockenblumen, Zweige\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-Pflanzen-Petra-Beerhalter-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-Pflanzen-Petra-Beerhalter-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-Pflanzen-Petra-Beerhalter-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-183386\" class=\"wp-caption-text\">Allerheiligengestecke basteln: Hierf\u00fcr kannst du zum Beispiel\u00a0Zweige und Trockenblumen nutzen. Foto: Adobe Stock, Petra Beerhalter<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn du dein Gesteck bei einem Blumenh\u00e4ndler machen l\u00e4sst, kannst du es in der Regel dort lagern lassen und erst kurz vor Allerheiligen abholen.<\/p>\n<h3>Welche Pflanzen passen ins Allerheiligengesteck?<\/h3>\n<p>Der Grabschmuck zu Allerheiligen soll m\u00f6glichst lange halten. Daher kommen meist <strong>\u00c4ste, Rinde, Pinienzapfen<\/strong> und andere Materialien zum Einsatz, die \u00e4u\u00dferst widerstandsf\u00e4hig sind. Moos und<strong> immergr\u00fcne Pflanzen wie Buchsbaum, Tanne oder Fichte <\/strong>sind ebenso besonders lang haltbar. Sind sie irgendwann doch vertrocknet, wird das Gesteck vom Grab entfernt.<\/p>\n<p><strong>Materialliste f\u00fcr das Allerheiligengesteck:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Ger\u00fcst<\/strong>: Steckschaum, Sch\u00fcssel oder Topf<\/li>\n<li><strong>Kombi- oder Kneifzange<\/strong><\/li>\n<li><strong>Messer<\/strong><\/li>\n<li><strong>Draht<\/strong>: Blumendraht in verschiedenen St\u00e4rken<\/li>\n<li><strong>Nadelb\u00e4ume<\/strong>: Tannenzweige, Fichtenzweige (Spitzen benutzen)<\/li>\n<li><strong>Zapfen<\/strong>: Tannenzapfen, Kiefernzapfen<\/li>\n<li><strong>Farne<\/strong><\/li>\n<li><strong>Trockenblumen<\/strong><\/li>\n<li><strong>Deko<\/strong>: Figuren, Muscheln, Schneckenh\u00e4user, Kugeln, (eingef\u00e4rbte) Baumschw\u00e4mme, Kokosschale, Schoten&#8230;<\/li>\n<\/ul>\n<p>In puncto Deko sind der Fantasie kaum Grenzen gesetzt. Naturmaterialien wir <strong>Bl\u00fctenkapseln, Rinden und Baumschw\u00e4mme<\/strong> gibt es im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumengesch\u00e4ft<\/a>\u00a0meist schon fertig eingef\u00e4rbt in verschiedenen Farben. Zum Befestigen am Allerheiligengesteck stichst du den Draht entweder direkt durch das Dekoelement (beispielsweise bei Trockenblumen und Zapfen) oder umwickelst sie an einer unauff\u00e4lligen Stelle.<\/p>\n<h2>Wo kann ich ein Allerheiligengesteck kaufen?<\/h2>\n<p>Viele <strong>Superm\u00e4rkte<\/strong> bieten bereits Wochen vor Allerheiligen Gestecke, Blumen und Kerzen f\u00fcr Gr\u00e4ber an. Auch in <strong>Baum\u00e4rkten und G\u00e4rtnereien<\/strong> gibt es oft eine gute Auswahl an vorgefertigten Allerheiligengestecken. Wenn du eigene W\u00fcnsche einflie\u00dfen lassen m\u00f6chtest, kannst du in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnereien<\/a>\u00a0oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumengesch\u00e4ften<\/a>\u00a0auch ein ganz individuelles Allerheiligengesteck bestellen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp: <\/strong>Wenn du ein aufwendiges Allerheiligengesteck bestellen m\u00f6chtest,\u00a0gib<strong>\u00a0<\/strong>dieses unbedingt rechtzeitig (2-3 Wochen vorher) in Auftrag.<\/div>\n<h3><\/h3>\n<h3>Allerheiligengesteck in Wien kaufen:\u00a0Top 10 Floristen<\/h3>\n<p>Die folgenden Blumenh\u00e4ndler binden in Wien \u00fcbrigens ganz besondere Allerheiligengestecke:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/v7Xpf\/blumenhaus-hietzing-inh-ing-thomas-noll\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumenhaus Hietzing<\/a>, 1130 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/slZKL\/blumen-stadler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumen Stadler, 1160 Wien<\/a>,\u00a01180 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/plZWF\/g%C3%A4rtnerei-fassl-fenz-miesbauer-u-flaschberger\/?geo=REG_A_9&amp;hdg=INET_539_Blumenh%C3%A4ndler\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnerei Fassl Fenz-Miesbauer und Flaschberger<\/a>, 1190 Wien<\/li>\n<li><strong><span style=\"color: #ff9900;\">\u2605\u2605\u2605 <\/span>HEROLD Tipp:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/18kLF\/floral-garage-griessmaier\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Floral Garage Griessmaier<\/a>, 1220 Wien<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_184248\" aria-describedby=\"caption-attachment-184248\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-184248 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Wien-Floral-Garage-Florist-830px.jpg\" alt=\"Allerheiligengesteck kaufen Wien: Gestecke, Kr\u00e4nze und Trauerfloristik aus der Floral Garage Griessmaier in Wien Donaustadt\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Wien-Floral-Garage-Florist-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Wien-Floral-Garage-Florist-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Wien-Floral-Garage-Florist-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184248\" class=\"wp-caption-text\">Besonders liebevoll binden die Floristen der Floral Garage in Wien 1220 ihre Allerheiligengestecke. Foto: Floral Garage<\/figcaption><\/figure>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tl8Zm\/blumen-rath-inh-karin-tick\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Blumen Rath<\/a>,\u00a01040 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MHvmp\/blumenhaus-zum-dom\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumenhaus zum Dom<\/a>, 1010 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tQkpz\/blumen-elfen-griessmaier-brando-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumen Elfen<\/a>, 1220 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VZPht\/blumen-tamandl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumen Tamandl<\/a>,\u00a01110 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lxjLl\/blumengestalten-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">blumengestalten<\/a>,\u00a01060 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/66lsL\/blumen-schuster-in-meidling-christine-schuster\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumen Schuster in Meidling<\/a>, 1120 Wien<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Kann ich ein Allerheiligengesteck selber machen?<\/h3>\n<p>Nat\u00fcrlich kannst du dein Allerheiligengesteck auch\u00a0<strong>selber binden<\/strong>. Verwenden kannst du daf\u00fcr Zweige, Zapfen und Moos, das du bei einem Spaziergang im Wald oder deinem Garten finden kannst. Zus\u00e4tzliches Material wie spezielle Pflanzen und Dekorationen, Blumendraht, einen Steckschwamm, Reifen, eine Sch\u00fcssel oder ein Ger\u00fcst bekommst du in einer\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%A4rtnerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00e4rtnerei<\/a>\u00a0oder bei einem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Blumenh\u00e4ndler<\/a>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_183380\" aria-describedby=\"caption-attachment-183380\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-183380 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px.jpg\" alt=\"Allerheiligengestecke selber machen: Ein Mann bindet ein modernen Grabschmuck mit Tannenzweigen und Pinienzapfen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-183380\" class=\"wp-caption-text\">Allerheiligengestecke f\u00fcr den Friedhof selber machen oder doch lieber kaufen? Foto: Adobe Stock, Kzenon<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ein Allerheiligensteck selber zu machen erfordert handwerkliches Geschick und \u00dcbung. Wenn du ein\u00a0<strong>Anf\u00e4nger<\/strong>\u00a0bist, binde das Gesteck unbedingt schon ein paar Tage vor Allerheiligen. So kannst du noch ein\u00a0<strong>Ersatzgesteck<\/strong>\u00a0kaufen, falls dir das DIY-Gesteck nicht gelingen will.<\/p>\n<h3>Allerheiligengesteck kaufen:\u00a0Blumenh\u00e4ndler in deiner N\u00e4he<\/h3>\n<p>Auch abseits von Wien gibt es viele tolle Blumengesch\u00e4fte, die Allerheiligengestecke ganz nach deinen W\u00fcnschen fertigen. Gesch\u00e4fte mit ausgezeichneten Bewertungen findest du hier:<\/p>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/blumenh%C3%A4ndler\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Am 1. November ist Allerheiligen. Ein wichtiger Bestandteil des Feiertages sind die\u00a0Allerheiligengestecke, mit denen die Hinterbliebenen die Gr\u00e4ber ihrer\u00a0Verstorbenen dekorieren. Als Inspiration haben wie 12 sch\u00f6ne und moderne Ideen f\u00fcr dein Gesteck zusammengestellt. Au\u00dferdem: wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest, damit es bis zum Feiertag frisch bleibt. Allerheiligengestecke 2021: von modern bis traditionell Allerheiligengestecke geh\u00f6ren zur Grabpflege dazu. Traditionell sind Gestecke in Rautenform\u00a0oder Kr\u00e4nze, sowie Arrangements in schweren Schalen, die auf das Grab gestellt werden. Aber auch Formen wie Herzen, Engelsfl\u00fcgel und Kreuze finden sich auf manchen Gr\u00e4bern. In Sachen Farben dominieren meist Orange, Blau, Lila und Rosa. Moderne Allerheiligengestecke werden dieses Jahr mit Sukkulenten, Eukalyptus oder Zuckerbusch dekoriert. 1. Modern: Allerheiligengestecke mit Sukkulenten Sukkulenten und Kakteen sind in den letzten Jahren zu einem unserer Lieblingstrends in Sachen Home Decor avanciert. Auch in Allerheiligengestecken sieht man Aeonium, Agaven, Aloe oder Hauswurz immer \u00f6fter. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Garden Plank (@garden.plank) am Okt 15, 2019 um 7:52 PDT 2. Nat\u00fcrliche Allerheiligengestecke mit viel Gr\u00fcn Besonders nat\u00fcrlich und frisch wirken Allerheiligengestecke, die ausschlie\u00dflich aus Bl\u00e4ttern, Farnen, Moos und Zweigen bestehen. Akzente setzen wei\u00dfe Blumen. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Floristerei (@floristerei.li) am Sep 15, 2019 um 10:45 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von dekoriert (@bilu.dekoriert) am Okt 31, 2017 um 11:47 PDT 3. Moderne Allerheiligengestecke mit Eukalyptus Exotische Eukalyptusbl\u00e4tter sind eine beliebte Erg\u00e4nzung in Blumenstr\u00e4u\u00dfen und -gestecken. Auch im Grabgesteck machen sich die blassgr\u00fcnen Bl\u00e4tter wunderbar. Besonders sch\u00f6n sind sie in Kombination mit Rosa und anderen Pastellfarben. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Blumen Koller &#8211; Nammering (@blumenkollernammering) am Okt 7, 2019 um 8:08 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Heike Voss (@dekoideenmitflorashop) am Okt 14, 2019 um 9:08 PDT 4. Allerheiligengesteck Herz Herzf\u00f6rmige Allerheiligengestecke sind mittlerweile Klassiker. Sie zeigen, dass die Verstorbenen immer noch einen Platz in unseren Herzen einnehmen. Dabei gibt es verschiedene Arten von Gestecken. Das Herz kann dabei entweder durch eine Form (z. B. Sch\u00fcssel, Korb oder Ge\u00e4st) erreicht oder direkt aus Zweigen oder Moos gebunden werden. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von &#x1f338; Die Blumerie &#x1f338; (@die_blumerie) am Okt 10, 2019 um 7:30 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Blumen Ullmann (@blumenullmann) am Okt 15, 2019 um 10:45 PDT 5. Wachsrosen im Allerheiligengesteck Echte Rosen sind oft nur wenige Tage lang ansehnlich. Rosen aus Wachs hingegen wirken \u00fcber Monate hinweg wie frisch gepfl\u00fcckt. Einige G\u00e4rtnereien und Blumenh\u00e4ndler machen Wachsrosen selbst und bieten sie in verschiedenen Farben an. Nachfragen lohnt sich! Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Lisa Wurmauer (@wurmauer) am Okt 10, 2019 um 2:27 PDT Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von STIL_&amp;_BLUME (@stil_und_blume_silke_s) am Okt 26, 2017 um 7:22 PDT 6. Allerheiligengestecke in Buchform Etwas Besonderes und traditionell christlich sind Allerheiligengestecke in Form einer aufgeschlagenen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":183422,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Allerheiligengestecke f\u00fcrs Grab | 12 sch\u00f6ne und elegante Ideen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"12 Ideen f\u00fcr moderne &amp; klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"12 sch\u00f6ne Ideen f\u00fcr dein Allerheiligengesteck\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"12 Ideen f\u00fcr moderne &amp; klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-04T10:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-05T09:21:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px-Beitragsbild.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\",\"name\":\"Allerheiligengestecke f\u00fcrs Grab | 12 sch\u00f6ne und elegante Ideen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T10:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-05T09:21:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"12 Ideen f\u00fcr moderne & klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Allerheiligengesteck 2021: 12 sch\u00f6ne Ideen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Allerheiligengestecke f\u00fcrs Grab | 12 sch\u00f6ne und elegante Ideen - HEROLD","description":"12 Ideen f\u00fcr moderne & klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"12 sch\u00f6ne Ideen f\u00fcr dein Allerheiligengesteck","og_description":"12 Ideen f\u00fcr moderne & klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-10-04T10:00:00+00:00","article_modified_time":"2021-10-05T09:21:22+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px-Beitragsbild.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/","name":"Allerheiligengestecke f\u00fcrs Grab | 12 sch\u00f6ne und elegante Ideen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-10-04T10:00:00+00:00","dateModified":"2021-10-05T09:21:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"12 Ideen f\u00fcr moderne & klassische Allerheiligengestecke zum Selbermachen, bestellen und kaufen. Plus: Wie du ein Allerheiligengesteck lagern solltest.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/allerheiligengestecke-kaufen-modern\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Allerheiligengesteck 2021: 12 sch\u00f6ne Ideen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Allerheiligengesteck-kaufen-Blumenladen-Kzenon-830px-Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=183089"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":246654,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183089\/revisions\/246654"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183422"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=183089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=183089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=183089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}