{"id":183146,"date":"2019-10-22T07:00:49","date_gmt":"2019-10-22T05:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=183146"},"modified":"2022-05-31T18:12:08","modified_gmt":"2022-05-31T16:12:08","slug":"friseur-linz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/","title":{"rendered":"Friseur Linz &#8211; die besten Salons der Stadt!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Friseur Linz:<\/strong><br>die besten Salons der Stadt!<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Egal, ob du den <strong>top Farbspezialisten<\/strong> oder einfach einen richtig guten Friseur suchst: Wir stellen dir die <strong>besten Linzer Friseur Salons<\/strong> f\u00fcr trendige Schnitte, neue Farbe und haarige Probleme wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frizz-tipps-gegen-krauses-haar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frizz<\/a>, Haarbruch und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schuppen-hausmittel-trockene-kopfhaut\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trockene Kopfhaut<\/a> vor. Au\u00dferdem verraten wir dir, welche Friseure in Linz Bio Haarpflege anbieten, wer mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/henna-pflanzenfarbe-beim-friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Henna<\/a> arbeitet, und welche Linzer Salons auf Herren spezialisiert sind. (Stand Oktober 2019)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die besten Friseure in Linz &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n\n\n\n<p>Die einen wollen plaudern, die anderen 60 Minuten lang<strong> Ich-Zeit<\/strong> und ein Glas Sekt genie\u00dfen: Wer zum Friseur geht, hat eine bestimmte Vorstellung im Kopf. Und dabei geht es nicht immer um die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisurentrends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trendfrisuren<\/a> oder &#8211; <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">farben 2019<\/a>. Wo also gehst du hin, wenn du einen Experten f\u00fcr F\u00e4rbetechniken oder den perfekten Schnitt f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frisuren-fuer-feines-haar-tipps-tricks-schnitte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">d\u00fcnnes Haar<\/a> suchst? Wer kann die perfekte Beratung in Bezug auf Bio Haarpflege oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Olaplex<\/a> bieten? Und gibt es eigentlich noch Friseure mit einem guten&nbsp;<strong>Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis?<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Wir haben uns die knapp <strong>200 Friseure im Raum Linz<\/strong> einmal genauer angeschaut und empfehlen dir f\u00fcr jedes haarige Bed\u00fcrfnis den richtigen Coiffeur!&nbsp;Grundlage unserer Empfehlungen sind die Leistungen der jeweiligen Salons sowie die Kundenbewertungen auf <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/F8xLg_linz\/friseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HEROLD.at<\/a>.<\/div>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60c8ad6a367e0\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Linzer Friseure mit TOP Bewertungen<\/h3>\n\n\n\n<p>Muss der <strong>beste Friseur<\/strong> eigentlich auch immer der teuerste sein? Ganz und gar nicht! Ob das Friseur-Erlebnis positiv oder negativ ist, h\u00e4ngt nicht vom Preis ab. Oder sagen wir mal: Es h\u00e4ngt nicht von einem <em>hohen<\/em> Preis ab. Denn seien wir mal ehrlich: Wenn wir den perfekten Schnitt und unsere absolute Wunschfarbe f\u00fcr einen g\u00fcnstigen Preis bekommen, dann macht uns das besonders gl\u00fccklich! \ud83d\ude09<\/p>\n\n\n\n<p>Also haben wir recherchiert, <strong>welche Linzer Salons die&nbsp;gl\u00fccklichsten Kunden<\/strong> haben&nbsp;\u2013 damit du sicher sein kannst, bei deinem n\u00e4chsten Termin in den besten H\u00e4nden zu sein. Hier sind sie, unsere Top Friseure mit <strong>Top Bewertungen<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/p5Ggj\/salon-carina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Carina<\/a> (Friseur Linz 4020): <strong>4,9<\/strong> <strong>von 5<\/strong> Sternen bei 79 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/jmb9C\/kaarisma-style-smile-friseur-make-up-stilberatung\/?hdg=INET_1273_Friseur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaarisma<\/a> (Friseur Linz 4040): <strong>4,9<\/strong> <strong>von 5<\/strong> Sternen bei 38 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haid\/DdqTX\/frisurenmode-leitner-salon-der-weltmeisterin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurenmode Leitner<\/a> (Friseur Linz Umgebung):<strong> 5<\/strong> <strong>von 5<\/strong> Sternen bei 24 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/fnJ1W\/salon-doris-kusmitsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Doris Kusmitsch<\/a> (Friseur Linz 4020): <strong>5<\/strong> <strong>von 5<\/strong> Sternen bei 12 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eidenberg\/72rww\/nat%C3%BCrlich-monika-naturfriseur-monika-banzirsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturfriseur Monika Banzirsch<\/a> (Friseur Linz Umgebung): <strong>5<\/strong> <strong>von 5<\/strong> Sternen bei 9 Bewertungen<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/QFJkT\/wildwuchs-by-bettina-striegl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wildwuchs by Bettina Striegl<\/a> (Friseur Linz 4020): <strong>5<\/strong> v<strong>on 5<\/strong> Sternen bei 7 Bewertungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Farbspezialisten in Linz: Typver\u00e4nderung, bitte!<\/h3>\n\n\n\n<p>Du brauchst jemanden, der deinen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ratgeber-graue-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">grauen Ansatz<\/a> verschwinden l\u00e4sst? Oder m\u00f6chtest deine dunklen <strong>Haare&nbsp;grau f\u00e4rben<\/strong>, ohne dabei b\u00fcschelweise Haare zu verlieren? Vielleicht tr\u00e4umst du auch schon seit Ewigkeiten von einer neuen Haarfarbe, aber bist unsicher, welche T\u00f6ne&nbsp;deinem Typ schmeicheln. In diesem Jahr sind die Profi-F\u00e4rber \u00fcbrigens besonders gefragt:&nbsp;<em>Balayage<\/em> und <em>Ombr\u00e9-Look<\/em>&nbsp;liegen nach wie vor im Trend, aber eine Haarfarbe ist gefragter denn je: <strong>blond<\/strong>! Blond, blonder, wei\u00dfblond hei\u00dft es 2019. Ob <em>Khaleesi<\/em> oder <em>Face Framing&nbsp;<\/em>\u2013 wer blond werden will, muss <strong>den Profi ranlassen<\/strong>. Was beim DIY-Bleichen passieren kann, erf\u00e4hrst du <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haare-nicht-selbst-faerben\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">hier<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-183248\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-konradbak.jpg\" alt=\"Junge Frau mit wei\u00dfblond gef\u00e4rbten langen Haaren vor rosa Hintergrund. Friseur Linz.\" class=\"wp-image-183248\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-konradbak.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-konradbak-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-konradbak-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Friseur Linz: Du m\u00f6chtest nicht mehr dunkel, sondern wei\u00dfblond sein? Wir empfehlen dir den richtigen Friseur f\u00fcr dieses Vorhaben! Adobe Stock, (c) konradbak<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Haare f\u00e4rben Linz &#8211; begeisterte Kundenstimmen:<\/h4>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haid\/DdqTX\/frisurenmode-leitner-salon-der-weltmeisterin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurenmode Leitner<\/a> (Friseur Linz Umgebung): &#8220;<em>Tolles Team. Angenehmes Ambiente. Sehr gute Arbeit speziell bei k\u00fchlem Blond! Einfach Top<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/p5Ggj\/salon-carina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Carina<\/a> (Friseur Linz 4020): &#8220;<em>Ich bin super zufrieden mit meiner neuen Haarfarbe! Das Personal ist besonders geschult und ich hatte eine tolle Beratung bez\u00fcglich Schnitt und Farbe. Ich bin sehr zufrieden<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/DjDs5\/inmann-goes-ahead-marco-inmann\/?geo=CTY_A_4_0_3006\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Inmann Goes Ahead<\/a> (Friseur Linz 4020): &#8220;<em>Super Ambiente freundliches Personal. Endlich hab ich den Haarschnitt und Farbe so wie ich es tats\u00e4chlich wollte. Wirklich super danke daf\u00fcr ich komme wieder<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/jflSH\/ilses-haarschneiderei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ilse&#8217;s Haarschneiderei<\/a> (Friseur Linz 4020): &#8220;<em>Ganz besonders sch\u00f6n ist die M\u00f6glichkeit einer Pflanzenfarbe welche pflegend wirkt und die Nat\u00fcrlichkeit der Haarpracht unterst\u00fctzt. Ich bin hier seit 30 Jahren Stammkunde und werde dies den Rest meines Lebens bleiben. Das Personal ist flexibel und der Kenntnis einfach optimal<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Naturfriseur Linz &#8211; Pflanzenfarbe &amp;&nbsp;Bio Produkte<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-kosmetik-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vegane Kosmetik<\/a> ist kein Trend, sondern Einstellungssache. Gleiches gilt f\u00fcr Haarpflegeprodukte: Liebhaber von nat\u00fcrlichen Inhaltsstoffen und schonenden Pflanzenfarben bleiben dieser Linie f\u00fcr gew\u00f6hnlich treu. Aus diesem Grund haben wir recherchiert, welche Linzer Friseure Bio Haarpflege anbieten und\/oder mit&nbsp;<strong>tierversuchsfreien<\/strong>&nbsp;beziehungsweise&nbsp;<strong>veganen Produkten<\/strong>&nbsp;arbeiten.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eidenberg\/72rww\/nat%C3%BCrlich-monika-naturfriseur-monika-banzirsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturfriseur Monika Banzirsch<\/a> (Friseur Linz Umgebung): Monika Banzirsch setzt auf nat\u00fcrliche Inhaltsstoffe und arbeitet ausschlie\u00dflich mit schonenden Pflanzenfarben. Sie bietet auch besondere Beratung bei Haarausfall und (anderen) Kopfhautproblemen an.<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Tl56L\/haar-kunst-susanne-angerer-naturfriseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haar &amp; Kunst Susanne Angerer<\/a> (Friseur Linz 4020): Susanne Angerer arbeitet in ihrem Salon mit Naturkosmetik von CulumNatura\u00ae. S\u00e4mtliche Produkte sind zertifiziert tierversuchsfrei.<\/li><li>Friseur Huemer (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/cbl8L\/friseur-huemer\/?geo=CTY_A_4_0_3006\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Friseur Linz 4020<\/a> + <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/hxVKZ\/friseur-huemer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur Linz Urfahr<\/a>): In den Filialen von Friseur Huemer wird ebenfalls die Behandlung mit Natur-Haarkosmetik angeboten. Infos zu den \u00d6ffnungszeiten der Filialen findest du auf der jeweiligen Website.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-183296 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-drubig-photo.jpg\" alt=\"H\u00fcbsche junge Frau mit roten Henna-Haaren vor herbstlichem Hintergrund. Friseur Linz.\" class=\"wp-image-183296\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-drubig-photo.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-drubig-photo-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-drubig-photo-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Friseur Linz: Wir haben recherchiert, welche Salon auf Naturhaarfarben und tierversuchsfreie Produkte spezialisiert sind. Adobe Stock, (c) drubig-photo<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Billiger_Friseur_in_GraznbspFriseurenbspmit_gutem_Preis-Leistungs-Verhaumlltnis\">G\u00fcnstiger&nbsp;Friseur in Linz? Top Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis<\/span><\/h3>\n\n\n\n<p>Irgendwer hat mal beschlossen, dass es in Ordnung ist, f\u00fcr einen Friseurbesuch richtig tief in die Tasche zu greifen. Vor allem f\u00fcr uns Frauen sind Termine dieser Art besonders kostspielig, denn beim Friseur zahlst du normalerweise (und nicht immer gerechterweise) nach <strong>Haarl\u00e4nge<\/strong>. Farbe, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dauerwelle<\/a>&nbsp;oder die ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte Feuchtigkeitskur&nbsp;treiben die <strong>Kosten<\/strong> noch mehr in die H\u00f6he. Wir sagen: Schluss damit! Auch der perfekteste aller Haarschnitte darf dich kein Verm\u00f6gen kosten.<\/p>\n\n\n\n<p>Aus diesem Grund haben wir uns auf die Suche nach <strong>Linzer Friseuren mit fairen Preisen<\/strong> gemacht, die&nbsp;Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen f\u00fcr&nbsp;<strong>unter \u20ac&nbsp;60<\/strong>&nbsp;anbieten. Bei folgenden Friseuren in Linz loben zufriedene Kunden das&nbsp;<em>Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/jmb9C\/kaarisma-style-smile-friseur-make-up-stilberatung\/?hdg=INET_1273_Friseur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaarisma<\/a>&nbsp;(Friseur Linz 4040): Haarschnitt und Styling ab<strong>&nbsp;<\/strong>\u20ac 59<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haid\/DdqTX\/frisurenmode-leitner-salon-der-weltmeisterin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurenmode Leitner<\/a>&nbsp;(Friseur Linz Umgebung): Waschen &amp; Haarschnitt ab&nbsp;<strong>&nbsp;<\/strong>\u20ac&nbsp;23<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/QFJkT\/wildwuchs-by-bettina-striegl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wildwuchs by Bettina Striegl<\/a>&nbsp;(Friseur Linz 4020): Waschen, schneiden, f\u00f6hnen, Styling ab&nbsp;\u20ac 51<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/G6bLm\/hair-and-nails-friseurstudio-nagelstudio-radler-claudia-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hair and Nails<\/a> (Friseur Linz 4020): Waschen, schneiden, f\u00f6hnen ab&nbsp;\u20ac&nbsp;45<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ftDZJ\/roswithas-frisurenstudio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Roswitha&#8217;s Frisurenstudio<\/a> (Friseur Linz Urfahr): Modehaarschnitt ab \u20ac 28<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/sn2BP\/schnittzone-haarkunst-by-peter-fuchs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schnittzone<\/a>&nbsp;(Friseur Linz Urfahr): Waschen, Schnitt, Styling ab&nbsp;\u20ac&nbsp;43<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/vt11G\/coiffeur-vogl-hairbeautywellness\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Coiffeur Vogl<\/a>&nbsp;(Friseur Linz 4020):&nbsp;kompletter Haarschnitt&nbsp;ab&nbsp;\u20ac&nbsp;37<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Endliche eine Friseurin bei der alles passt! Leider hatte ich lange das Problem keinen guten Friseur zu haben. Entweder passte der Preis nicht, es hat ewig gedauert, die Friseure waren unfreundlich oder man bekam schlicht und einfach nicht das was man wollte. Meine Mutter hat mir den Friseursalon Heike empfohlen und ich bin begeistert! Top Beratung, kaum Wartezeit und ein unschlagbarer Preis. Als w\u00e4r das noch nicht genug, herrscht dort ein super heimeliges Klima und Heike, sowie auch ihr Personal sind \u00e4u\u00dferst kompetent und sehr freundlich.&#8221; (Kundenstimme f\u00fcr das Studio von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/telefonbuch\/heike-altendorfer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heike Altendorfer in 4020 Linz<\/a>)<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haarverl\u00e4ngerung Linz &#8211; Extensions &amp; Haarverdichtung<\/h3>\n\n\n\n<p>Es muss nicht immer die lange M\u00e4rchenm\u00e4hne f\u00fcr eine&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ballfrisur-en-styling-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ball<\/a>&#8211; oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brautfrisuren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Brautfrisur<\/a>&nbsp;sein. Immer mehr Frauen und M\u00e4nner entscheiden sich f\u00fcr eine professionelle <strong>Haarverl\u00e4ngerung oder -verdichtung<\/strong>, um d\u00fcnnes oder sch\u00fctteres Haar zu kaschieren. Vor allem Frauen, die unter starkem&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-bei-frauen-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall<\/a> leiden, kann die Verdichtung mit Kunst- oder Echthaar eine gro\u00dfe Hilfe sein. Im Gegensatz zur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haartransplantation-wien-haarverpflanzung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haartransplantation<\/a> ist die Haarverl\u00e4ngerung beim Friseur absolut <strong>schmerzfrei.<\/strong>&nbsp;Wir haben recherchiert, welche Linzer Friseurstudios Haarverl\u00e4ngerungen anbieten:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/QFJkT\/wildwuchs-by-bettina-striegl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wildwuchs by Bettina Striegl<\/a>&nbsp;(Haarverl\u00e4ngerung Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/dPjfW\/friseur-juhu-jutta-huemer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Friseur JuHu, Jutta Huemer<\/a> (Haarverl\u00e4ngerung&nbsp;Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ZNHJv\/haarperfekt-haarintegrationen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarperfekt Haarintegration<\/a> (Haarverdichtung Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/R3XMZ\/haircutters-hair-style-service-linz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haircutters Hair Style Service<\/a> (Haarverl\u00e4ngerung Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/fnJ1W\/salon-doris-kusmitsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Doris Kusmitsch<\/a>&nbsp;(Haarverl\u00e4ngerung Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/haid\/DdqTX\/frisurenmode-leitner-salon-der-weltmeisterin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frisurenmode Leitner<\/a>&nbsp;(Haarverl\u00e4ngerung Linz Umgebung)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/p5Ggj\/salon-carina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Carina<\/a>&nbsp;(Haarverl\u00e4ngerung Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/pasching\/Hqzd9\/dermavin-beauty-skincare-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dermavin Beauty<\/a> (Haarverl\u00e4ngerung Linz 4020)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-183488 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-Romvy.jpg\" alt=\"Innenansicht eines Friseursalons mit zwei Kundinnen, die warten, und einer Kundin, die gerade von der Friseurin mit einer Haarverl\u00e4ngerung bedient wird.\" class=\"wp-image-183488\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-Romvy.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-Romvy-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-Romvy-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Kompetente Beratung, gute \u00d6ffnungszeiten und ein nettes Team: So w\u00fcnschen wir uns unseren Termin im Friseur Salon! Adobe Stock, (c) Romvy<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haar-Rettung Linz: Welche Friseure arbeiten mit Olaplex?<\/h3>\n\n\n\n<p>Produkte, die s<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pr\u00f6des, trockenes<\/a> und zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spliss<\/a> und Frizz neigendes Haar angeblich in eine gl\u00e4nzende M\u00e4hne verwandeln, gibt es wie Sand am Meer. Und wirklich: Wenn die Friseurin f\u00f6hnt und stylt, sieht tats\u00e4chlich alles glatt und seidig aus. Nur leider&nbsp;bekommen die&nbsp;Wenigsten dieses Ergebnis auch zu Hause hin. Was wir brauchen, ist also ein Produkt, das die Haare nicht nur oberfl\u00e4chlich, sondern<strong> dauerhaft repariert<\/strong>. Aber Moment! Dieses Produkt gibt es bereits! Es hei\u00dft <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Olaplex<\/a>.&nbsp;Anders als Conditioner und herk\u00f6mmliche Kuren h\u00fcllt Olaplex das Haar nicht einfach ein, sondern<strong>&nbsp;<\/strong>es<strong> repariert die S<em>chwefelbr\u00fccken<\/em><\/strong><em>&nbsp;<\/em>im Inneren. Diese Schwefelbr\u00fccken sind die Voraussetzung f\u00fcr<strong>&nbsp;gl\u00e4nzendes, starkes Haar<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Olaplex wird h\u00e4ufig beim <strong>Blondieren<\/strong> eingesetzt, da es die Haarsch\u00e4digung deutlich reduziert. Auf diese Weise kann der Friseur sogar stark strapaziertes Haar, das normalerweise nur noch durch einen radikalen Haarschnitt zu &#8220;retten&#8221; w\u00e4re, noch einmal neu blondieren oder mit Farbe versorgen. Wir haben recherchiert, welche <strong>Friseur Salons in Linz mit Olaplex<\/strong>&nbsp;und\/oder anderen Methoden zur Haar-Rettung arbeiten.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/fnJ1W\/salon-doris-kusmitsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Doris Kusmitsch<\/a>&nbsp;(Friseur Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/K2Bwr\/haslinger-haarinnovationen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haslinger Haarinnovationen<\/a> (Friseur Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/vt11G\/coiffeur-vogl-hairbeautywellness\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Coiffeur Vogl<\/a> (Friseur Linz 4020)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/traun\/mhv4f\/cut-corner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cut Corner<\/a> (Friseur Linz-Land)<\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/GCN7m\/bachmayr-la-biosthetique\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">BACHMAYR La Biosthetique<\/a> (Friseur Linz 4020)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Herrenfriseur Linz &#8211; die besten Barber Shops<\/h3>\n\n\n\n<p>Irgendwie ist nat\u00fcrlich jeder Friseur auch ein Herrenfriseur. Aber wohin geht Mann, wenn er sich zum Beispiel eine&nbsp;<strong>professionelle Bartpflege<\/strong>&nbsp;mit exklusiven Produkten g\u00f6nnen m\u00f6chte?&nbsp;<em>Das<\/em>&nbsp;ist nicht ganz so einfach. Wir haben Linzer Friseur Salons recherchiert, bei denen &#8220;<em>Gentlemen only<\/em>&#8221; gilt.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a rel=\"noopener noreferrer nofollow\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Nnb57\/salon-karizma\/\" target=\"_blank\"><strong>Salon Karizma<\/strong><\/a> (Herrenfriseur Linz 4020): Im Salon Karizma\u00a0werden ausschlie\u00dflich Herren bedient. Der Salon betreibt zwar keine eigene Website, aber du kannst dich auf <a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/de-de.facebook.com\/salonnkarizma\/\" target=\"_blank\">Facebook<\/a> \u00fcber \u00d6ffnungszeiten und besondere Angebote informieren.<\/li><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/tdrhj\/herrensalon-ewinger-inh-robert-ewinger\/\" target=\"_blank\"><strong>Robert Ewinger<\/strong><\/a> (Herrenfriseur Linz 4020): Im Salon Ewinger gibt es alles, was das M\u00e4nnerherz begehrt\u00a0\u2013 vom kompletten Haarschnitt \u00fcber die klassische Rasur (<em>Hot Towel Shave<\/em>) bis hin zur professionellen Bart-Formung. Termine k\u00f6nnen online vereinbart werden.<\/li><li><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/sBXtg\/ninos-barber-shop\/\" target=\"_blank\"><strong>Nino&#8217;s Barber Shop<\/strong><\/a> (Herrenfriseur Linz 4030): Nino&#8217;s Barber Shop ist ebenfalls auf Haar- und Bartpflege f\u00fcr M\u00e4nner spezialisiert. Der Salon hat keine Website, aber eine sehr informative <a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Ninos-Barber-Shop\/1152199718148192\" target=\"_blank\">Facebook-Seite<\/a> mit vielen Vorher-Nachher-Fotos.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-183641\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-estradaanton.jpg\" alt=\"Innenansicht eines Barber Shops. Friseur Linz.\" class=\"wp-image-183641\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-estradaanton.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-estradaanton-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-estradaanton-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Ich-Zeit und Self-Care f\u00fcr die Herren der Sch\u00f6pfung: Wir haben tolle Barber Shops in Linz f\u00fcr dich gefunden! Adobe Stock, (c) estradaanton<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Guter Friseur in Linz gesucht?<\/h3>\n\n\n\n<p>Es muss nicht immer die gro\u00dfe Abendfrisur, die besondere Haarfarbe oder die meterlange Rapunzel-M\u00e4hne sein. Die meisten von uns suchen einfach nur einen <strong>richtig guten Friseur<\/strong>. Jemanden, dessen Leistung immer gleich gut ist. Und bei dem wir ganz sicher sein k\u00f6nnen, dass die Frisur sitzt&nbsp;\u2013 und das auch noch nach dem Waschen und dem ersten DIY-Styling. \ud83d\ude09 Wir haben uns auf die Suche nach <strong>Friseuren in Linz<\/strong> gemacht, die ihre Kundinnen und Kunden schon <strong>seit vielen Jahren<\/strong> gl\u00fccklich machen.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Begeisterte Kundenstimmen!<\/h4>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/QFJkT\/wildwuchs-by-bettina-striegl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wildwuchs by Bettina Striegl<\/a>. &#8220;<em>Bester Frisiersalon in Linz! Die besten! Da kommt man immer top gestylt und bestens gelaunt wieder raus!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Tl56L\/haar-kunst-susanne-angerer-naturfriseur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haar &amp; Kunst Susanne Angerer<\/a>: &#8220;<em>Ich bin vor 3 Jahren auf den Friseur gekommen und empfehle ihn immer weiter. Ich werde immer freundlich empfangen und gut bedient. Bin immer mit dem Haarschnitt zufrieden. Zwei Daumen hoch!!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/ftDZJ\/roswithas-frisurenstudio\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Roswitha&#8217;s Frisurenstudio<\/a>: &#8220;<em>Individuelle Betreuung, perfektes Zeitmanagement!&nbsp;Angenehme Atmosph\u00e4re, sch\u00f6ne Einrichtung, tolles Zeitmanagement -&gt; keine Wartezeiten. Sehr freundliche und individuelle Betreuung durch alle Damen, von der Chefin angefangen bis zum Lehrm\u00e4dchen! Kurzurlaub f\u00fcr mich!!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/eidenberg\/72rww\/nat%C3%BCrlich-monika-naturfriseur-monika-banzirsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturfriseur Monika Banzirsch<\/a>: &#8220;<em>Ein Eintauchen in eine Verw\u00f6hnungsOase wird erm\u00f6glicht. Zugleich schafft es die Naturfris\u00f6rin, die nat\u00fcrliche Sch\u00f6nheit herauszu -zu unterstreichen. Es ist jedes Mal ein sinnlicher, kreativer &#8221; Haarkunstgenuss&#8221;.<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/fnJ1W\/salon-doris-kusmitsch\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salon Doris Kusmitsch<\/a>: &#8220;<em>STAMMKUNDE. Qualit\u00e4t passt immer! Vor allem sehr freundlich und zuvorkommende Behandlung. Termine werden stets eingehalten und in wenigen Tagen erh\u00e4ltlich<\/em>.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/jflSH\/ilses-haarschneiderei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ilse&#8217;s Haarschneiderei<\/a>: &#8220;<em>Ich wurde noch nie von diesem Friseursalon entt\u00e4uscht! Ich war lange Zeit auf der Suche nach einem Friseur in Linz und fand bei Ilses Haarschneiderei in der Mozartstrasse eine sehr engagiertes Team an Friseuren vor, die von ihrem Handwerk Ahnung haben!&nbsp;[&#8230;]&nbsp;Ich kann diesen Friseur in Linz nur jedem ans Herz legen. Praktisch auch ohne Termin ist man jederzeit willkommen!<\/em>&#8220;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Dein Friseur hat keinen Termin mehr frei? Tipps<\/h2>\n\n\n\n<p>Es kommt nicht von ungef\u00e4hr, dass die meisten Leute, sobald sie einen<strong> guten Friseur gefunden<\/strong> haben, dem Salon ewig treu bleiben. Das bedeutet nat\u00fcrlich auch, dass beliebte Friseure, die entsprechend gute Bewertungen haben, auch einen entsprechend <strong>vollen Terminkalender<\/strong> haben. Das hei\u00dft aber noch lange nicht, dass Last-Minute-Haarschnitte grunds\u00e4tzlich nicht m\u00f6glich sind.&nbsp;Tipp:&nbsp;Like und\/oder abonniere&nbsp;den Salon deiner Wahl bei&nbsp;<strong>Facebook!&nbsp;<\/strong>Viele Linzer Fris\u00f6re posten&nbsp;n\u00e4mlich, wenn&nbsp;<strong>kurzfristig Termine frei werden<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Wusstest du schon?&nbsp;Seit neuestem kannst du auch direkt \u00fcber Herold.at um einen Termin beim Friseur deiner Wahl anfragen! Probier unsere Terminbuchungsfunktion doch einfach mal aus. &#x1f642;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F&text=Friseur%20Linz%20%E2%80%93%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F&subject=Friseur%20Linz%20%E2%80%93%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ffriseur-linz%2F%20Friseur%20Linz%20%E2%80%93%20die%20besten%20Salons%20der%20Stadt%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c8a72a367da\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=friseur-linz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60c8a795367db\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/all-you-can-eat-linz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"All you can eat Linz - Tisch mit unterschiedlichen Gerichten\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/all-you-can-eat-linz.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">All You Can Eat Linz: 13 Top Restaurants<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/all-you-can-eat-linz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-400x267.png\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Feiern in Linz\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-400x267.png 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-250x167.png 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-700x466.png 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-768x512.png 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-750x500.png 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366-300x200.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/AdobeStock_291391366.png 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Lasst uns feiern! Unsere Top 12 zum Feiern in Linz<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feiern-linz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Gastg\u00e4rten in Linz\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Gastgarten_Linz.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Gem\u00fctlich im Freien: Top 10 Gastg\u00e4rten in Linz<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastgarten-linz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Friseur Linz:die besten Salons der Stadt! Egal, ob du den top Farbspezialisten oder einfach einen richtig guten Friseur suchst: Wir stellen dir die besten Linzer Friseur Salons f\u00fcr trendige Schnitte, neue Farbe und haarige Probleme wie Frizz, Haarbruch und trockene Kopfhaut vor. Au\u00dferdem verraten wir dir, welche Friseure in Linz Bio Haarpflege anbieten, wer mit Henna arbeitet, und welche Linzer Salons auf Herren spezialisiert sind. (Stand Oktober 2019) Die besten Friseure in Linz &#8211; unsere Empfehlungen! Die einen wollen plaudern, die anderen 60 Minuten lang Ich-Zeit und ein Glas Sekt genie\u00dfen: Wer zum Friseur geht, hat eine bestimmte Vorstellung im Kopf. Und dabei geht es nicht immer um die Trendfrisuren oder &#8211; farben 2019. Wo also gehst du hin, wenn du einen Experten f\u00fcr F\u00e4rbetechniken oder den perfekten Schnitt f\u00fcr d\u00fcnnes Haar suchst? Wer kann die perfekte Beratung in Bezug auf Bio Haarpflege oder Olaplex bieten? Und gibt es eigentlich noch Friseure mit einem guten&nbsp;Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnis? Wir haben uns die knapp 200 Friseure im Raum Linz einmal genauer angeschaut und empfehlen dir f\u00fcr jedes haarige Bed\u00fcrfnis den richtigen Coiffeur!&nbsp;Grundlage unserer Empfehlungen sind die Leistungen der jeweiligen Salons sowie die Kundenbewertungen auf HEROLD.at. Linzer Friseure mit TOP Bewertungen Muss der beste Friseur eigentlich auch immer der teuerste sein? Ganz und gar nicht! Ob das Friseur-Erlebnis positiv oder negativ ist, h\u00e4ngt nicht vom Preis ab. Oder sagen wir mal: Es h\u00e4ngt nicht von einem hohen Preis ab. Denn seien wir mal ehrlich: Wenn wir den perfekten Schnitt und unsere absolute Wunschfarbe f\u00fcr einen g\u00fcnstigen Preis bekommen, dann macht uns das besonders gl\u00fccklich! \ud83d\ude09 Also haben wir recherchiert, welche Linzer Salons die&nbsp;gl\u00fccklichsten Kunden haben&nbsp;\u2013 damit du sicher sein kannst, bei deinem n\u00e4chsten Termin in den besten H\u00e4nden zu sein. Hier sind sie, unsere Top Friseure mit Top Bewertungen: Salon Carina (Friseur Linz 4020): 4,9 von 5 Sternen bei 79 Bewertungen Kaarisma (Friseur Linz 4040): 4,9 von 5 Sternen bei 38 Bewertungen Frisurenmode Leitner (Friseur Linz Umgebung): 5 von 5 Sternen bei 24 Bewertungen Salon Doris Kusmitsch (Friseur Linz 4020): 5 von 5 Sternen bei 12 Bewertungen Naturfriseur Monika Banzirsch (Friseur Linz Umgebung): 5 von 5 Sternen bei 9 Bewertungen Wildwuchs by Bettina Striegl (Friseur Linz 4020): 5 von 5 Sternen bei 7 Bewertungen Farbspezialisten in Linz: Typver\u00e4nderung, bitte! Du brauchst jemanden, der deinen grauen Ansatz verschwinden l\u00e4sst? Oder m\u00f6chtest deine dunklen Haare&nbsp;grau f\u00e4rben, ohne dabei b\u00fcschelweise Haare zu verlieren? Vielleicht tr\u00e4umst du auch schon seit Ewigkeiten von einer neuen Haarfarbe, aber bist unsicher, welche T\u00f6ne&nbsp;deinem Typ schmeicheln. In diesem Jahr sind die Profi-F\u00e4rber \u00fcbrigens besonders gefragt:&nbsp;Balayage und Ombr\u00e9-Look&nbsp;liegen nach wie vor im Trend, aber eine Haarfarbe ist gefragter denn je: blond! Blond, blonder, wei\u00dfblond hei\u00dft es 2019. Ob Khaleesi oder Face Framing&nbsp;\u2013 wer blond werden will, muss den Profi ranlassen. Was beim DIY-Bleichen passieren kann, erf\u00e4hrst du hier. Haare f\u00e4rben Linz &#8211; begeisterte Kundenstimmen: Frisurenmode Leitner (Friseur Linz Umgebung): &#8220;Tolles Team. Angenehmes Ambiente. Sehr gute Arbeit speziell bei k\u00fchlem Blond! Einfach Top.&#8221; Salon Carina (Friseur Linz 4020): &#8220;Ich bin super zufrieden mit meiner neuen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":183164,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-22T05:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-31T16:12:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-JackF.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/\",\"name\":\"Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-22T05:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-31T16:12:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Friseur Linz &#8211; die besten Salons der Stadt!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at","description":"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at","og_description":"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-22T05:00:49+00:00","article_modified_time":"2022-05-31T16:12:08+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-JackF.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/","name":"Top bewertete Friseure in Linz! Empfehlungen - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-22T05:00:49+00:00","dateModified":"2022-05-31T16:12:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Friseur Linzz! \u2714 Top Friseure in 4020, 4030 und Linz Urfahr \u2714 g\u00fcnstiger Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten Linz \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Linz \u2714 Extensions","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/friseur-linz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Friseur Linz &#8211; die besten Salons der Stadt!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Friseur-Linz-Adobe-Stock-c-JackF-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=183146"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251244,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/183146\/revisions\/251244"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/183164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=183146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=183146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=183146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}