{"id":189018,"date":"2019-11-26T07:30:53","date_gmt":"2019-11-26T06:30:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=189018"},"modified":"2022-06-01T16:02:23","modified_gmt":"2022-06-01T14:02:23","slug":"sternenkinder","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/","title":{"rendered":"Sternenkinder: Abschied und Trauer"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_189024\" aria-describedby=\"caption-attachment-189024\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-189024 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder2_AdobeStock.jpg\" alt=\"Sternenkinder\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder2_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder2_AdobeStock-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder2_AdobeStock-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189024\" class=\"wp-caption-text\">Der perinatale Kindstod: Sternenkinder kommen direkt in den Himmel. Foto: Adobe Stock, (c) zwiebackesser<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn Kinder noch w\u00e4hrend der Schwangerschaft, bei oder kurz nach der Geburt versterben, bezeichnen wir sie als <strong>Sternenkinder<\/strong>. Der <em>perinatale Kindstod<\/em> ist f\u00fcr Eltern mit unsagbarem Leid verbunden. Wie\u00a0Betroffene damit umgehen und auf welche Formen der Trauerarbeit sie zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen, erf\u00e4hrst du in diesem Artikel.<\/p>\n\n<h2>Sternenkinder: Wie damit umgehen?<\/h2>\n<p>F\u00fcr Eltern ist der <strong>Tod des eigenen Kindes<\/strong> die schmerzhafteste Erfahrung des Lebens. Konfrontiert mit diesem Verlust, f\u00fchlen sich Menschen mit ihrem\u00a0Schmerz allein. Denn eine emotionale Bindung zum Kind findet bereits w\u00e4hrend der Schwangerschaft statt. F\u00fcr die\u00a0Trauer um\u00a0verstorbene Kinder gibt es in unserer Welt keine gesellschaftlichen Konventionen, keine universelle Anleitung. Fr\u00fchere Generationen haben den Tod der eigenen Kinder tabuisiert. Seelische <strong>Trauerarbeit<\/strong> wurde auf diese Weise unm\u00f6glich gemacht.<\/p>\n<div class=\"content-box-green\"><strong><em>Der Wortsch\u00f6pfung &#8220;Sternenkind&#8221; liegt die Idee zugrunde, dass das Kind in den Himmel kommt und dort als Stern die Nacht erhellt.<\/em><\/strong><\/div>\n<p>In den letzten Jahrzehnten hat sich einiges zum Positiven ge\u00e4ndert: Es gibt einen offenen Diskurs, zahlreiche Selbsthilfegruppen, gemeinn\u00fctzige Organisationen, an die man sich in dieser schwierigen Zeit wenden kann. Eltern erz\u00e4hlen von ihren Erfahrungen und teilen ihr Leid mit anderen Betroffenen. Denn wer den Tod des eigenen Kindes nicht selber erlebt hat, kann den Verlust nicht nachempfinden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_189324\" aria-describedby=\"caption-attachment-189324\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder1_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-189324 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder1_AdobeStock.jpg\" alt=\"Sternenkinder: Sternenhimmel\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder1_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder1_AdobeStock-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder1_AdobeStock-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189324\" class=\"wp-caption-text\">Kinder, die bei der Geburt sterben, kommen direkt in den Himmel, wo sie nachts als Sterne leuchten. Foto: Adobe Stock, (c) robert<\/figcaption><\/figure>\n<h3 class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Sternenkinder: bew\u00e4hrte Formen der Trauerarbeit<\/h3>\n<ul>\n<li class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Bewusstes Abschiednehmen (z. B. durch Halten oder eine Ber\u00fchrung)<\/li>\n<li class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Psychotherapeutische Betreuung<\/li>\n<li class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Bestattung und Trauerrituale<\/li>\n<li class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Gespr\u00e4che mit Freunden und Betroffenen (z. B. in Selbsthilfegruppen)<\/li>\n<li class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Aufbewahren von Erinnerungen (Bilder, Wickelt\u00fccher, Mutter-Kind-Pass etc.)<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Bewusstes Abschiednehmen<\/h4>\n<p>Ein Abschiednehmen mit k\u00f6rperlicher Ber\u00fchrung kann dabei helfen, die Trauerarbeit besser zu bew\u00e4ltigen. Die Schwangerschaftswoche entscheidet nat\u00fcrlich dar\u00fcber, ob ein solcher Abschied \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist. Ist dies jedoch der Fall, sollten sich Eltern die Zeit nehmen, das Kind im Arm zu halten, es sich anzuschauen und es zu ber\u00fchren.<\/p>\n<h4>Psychotherapeutische Betreuung<\/h4>\n<p>Bereits im Krankenhaus kann es hilfreich sein, wenn der Trauerprozess\u00a0von einem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\">Psychotherapeuten<\/a> begleitet wird. Auch zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt ist es hilfreich, professionelle Hilfe in Anspruch zu nehmen. Weitergehende Informationen zu Selbsthilfgruppen, Trauerbegleitung sowie Trauer-Therapie findest du in unserem Blogbeitrag\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><em>Trauerbegleitung: zwischen Erinnern und Neuanfang<\/em><\/a>.<\/p>\n<h4>Bestattung und Trauerrituale<\/h4>\n<p>Trauer ist eine zutiefst pers\u00f6nliche und individuelle Herausforderung und folgt keinem 5-Stufen-Plan. Wichtig ist es jedoch, sich f\u00fcr seine Schmerzen so viel Zeit wie n\u00f6tig zu nehmen. Bei Paaren ist es besonders wichtig, mit der Trauer des anderen respektvoll umzugehen und auch individuelle Trauer zuzulassen. Ein Leben mit dem Tod der eigenen Kinder verlangt rund um die Uhr psychische Kraft.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\"><em>Das Trauern ist ein Ritual, das die Seele reinigt. Es besitzt die Energie, die uns von hartn\u00e4ckigen Regenwolken und offenen Wunden in unserem Leben befreien kann.<\/em>\u00a0&#8211; Sobonfu Som\u00e9<\/div>\n<p>Egal ob das Baby noch zu klein war oder nicht, um urkundlich einen Namen zu bekommen \u2013 die meisten Eltern geben ihren Sternenkindern einen Namen. Au\u00dferdem ist es f\u00fcr viele Eltern auch ein Anliegen, eine Grabstelle besuchen zu k\u00f6nnen.\u00a0Viele Bestattungsunternehmen bieten mittlerweile auch Bestattungen f\u00fcr Sternenkinder an.<\/p>\n<h4>Gespr\u00e4che mit Freunden und Betroffenen<\/h4>\n<p>Ein Gespr\u00e4ch mit nahestehenden Menschen \u00fcber das Geschehene\u00a0ist bereits ein erster Schritt in die richtige Richtung. Doch auch bei Freunden und Familie kann man auf Unverst\u00e4ndnis sto\u00dfen. Darum ist es sehr wichtig, das Gespr\u00e4ch mit Leidensgenossen zu suchen. Selbsthilfegruppen sind hier ein\u00a0gutes Mittel. Eine erste Anlaufstation ist beispielsweise die Selbsthilfegruppe\u00a0Regenbogen. Der Verein Pusteblume wurde von einer Mutter zweier Sternenkinder gegr\u00fcndet und organisiert die\u00a0Selbsthilfegruppe <a href=\"https:\/\/www.verein-pusteblume.at\/selbsthilfegruppe\/\">Ein Hauch von Leben<\/a>.<\/p>\n<h4 class=\"kno-ecr-pt PZPZlf gsmt\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwjVmv_NvfblAhWMlosKHfaiAGQQ3B0oATAPegQICxAM\">Aufbewahren von Erinnerungen<\/h4>\n<p>Ein Gipsabdruck der H\u00e4nde oder der F\u00fc\u00dfe, das Wickeltuch, ein Haarb\u00fcschel \u2013 \u00fcber eine unmittelbare Erinnerung an das gemeinsame Kind freuen sich die meisten Eltern. Ein besonderes Kleinod ist auch ein <strong>Foto vom Sternenkind<\/strong>:<\/p>\n<p>Die in Deutschland und \u00d6sterreich t\u00e4tige Organisation <em>Dein Sternenkind<\/em> (<a href=\"https:\/\/www.dein-sternenkind.eu\/\">Kontakt<\/a>) ist ein Verbund von circa 650 ehrenamtlich t\u00e4tigen Fotografen. Auf Wunsch kommen sie zu den betroffenen Eltern ins Krankenhaus, um als Erinnerung\u00a0Fotos\u00a0vom gemeinsamen Kind zu machen. Viele Eltern versp\u00fcren den Wunsch, die Erinnerung an das Kind mit einem liebevoll arrangierten Foto festzuhalten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_189486\" aria-describedby=\"caption-attachment-189486\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder5_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-189486\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder5_AdobeStock.jpg\" alt=\"Sternenkinder: brennende Kerzen\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder5_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder5_AdobeStock-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder5_AdobeStock-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189486\" class=\"wp-caption-text\">Kleine Erinnerungsst\u00fccke sind f\u00fcr die meisten Betroffenen sehr wichtig. Foto: Adobe Stock, (c) Gudrun<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie werden Sternenkinder beerdigt?<\/h3>\n<p>Die gesetzliche Lage in <strong>\u00d6sterreich<\/strong> unterscheidet zwischen Sternenkindern unter 500\u00a0g (medizinisch: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fehlgeburt-anzeichen-ursachen-nachsorge\/\"><em>Fehlgeburt<\/em><\/a>) und \u00fcber 500\u00a0g Geburtsgewicht (medizinisch: <em>Totgeburt<\/em>). Zeitlich gesehen\u00a0handelt es sich\u00a0bis zur 24. Schwangerschaftswoche um eine Fehlgeburt, ab der 24. Schwangerschaftswoche um eine Totgeburt.<\/p>\n<h4>Sternenkinder unter 500 g<\/h4>\n<p>In fast allen <strong>Bundesl\u00e4ndern<\/strong> gilt bei Sternenkindern unter 500\u00a0g eine Bestattungspflicht. Ausnahmen sind hier\u00a0K\u00e4rnten, Tirol und Ober\u00f6sterreich, wo es allerdings\u00a0\u2013\u00a0wie auch bundesweit \u2013 ein Bestattungsrecht gibt. Eltern k\u00f6nnen sich um eine Bestattung k\u00fcmmern, wenn sie dies w\u00fcnschen.<\/p>\n<p>Sternenkinder unter 500 g werden in <strong>Wien<\/strong> im Auftrag der Stadtgemeinde einge\u00e4schert und vier Mal im Jahr (1. Freitag im M\u00e4rz, Juni, September, Dezember) in einem Sammelgrab am Zentralfriedhof bestattet. Im Rahmen der Urnenbestattung der still geborenen Babys findet eine Trauerfeier statt, zu der die ganze Familie eingeladen ist. Die Bestattung wird\u00a0vom Verein Regenbogen betreut, der in\u00a0fast allen Bundesl\u00e4ndern \u00d6sterreichs Selbsthilfegruppen organisiert. Die r\u00f6misch-katholischen Pfarre Penzing bietet ebenfalls Gr\u00e4ber f\u00fcr Sternenkinder an.<\/p>\n<figure id=\"attachment_189456\" aria-describedby=\"caption-attachment-189456\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_AdobeStock-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-189456\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_AdobeStock-1.jpg\" alt=\"Sternenkinder: Eine Grabplastik\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_AdobeStock-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_AdobeStock-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_AdobeStock-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189456\" class=\"wp-caption-text\">Eigene Begr\u00e4bnisse f\u00fcr Sternenkinder helfen bei der Trauerarbeit. Foto: Adobe Stock, (c) K.U. H\u00e4\u00dfler<\/figcaption><\/figure>\n<p>Alternativ k\u00f6nnen die Eltern auch eine <strong>individuelle Bestattung<\/strong> \u00fcber ein Bestattungsunternehmen veranlassen. Die auf Begr\u00e4bnissen von Sternenkindern spezialisierten Bestatter sind darum bem\u00fcht, auf die Bed\u00fcrfnisse der Eltern einzugehen und die Kosten m\u00f6glichst gering zu halten. Auf Wunsch wird auch von der Beh\u00f6rde eine amtliche Sternenkindurkunde\u00a0ausgestellt.<\/p>\n<h4>Sternenkinder \u00fcber 500 g<\/h4>\n<p>Sternenkinder mit einem Geburtsgewicht von \u00fcber 500 g werden in das <strong>Sterberegister<\/strong> eingetragen. Die Eltern des Sternenkindes m\u00fcssen f\u00fcr eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Bestattung Sorge tragen. Wenn sie aus verschiedenen Gr\u00fcnden der Bestattungspflicht nicht nachkommen k\u00f6nnen, erfolgt im Auftrag der Gemeinde Wien eine Erdbestattung.\u00a0Die Gr\u00e4ber am Wiener Zentralfriedhof werden von der Stadt Wien f\u00fcr einen Zeitraum von zehn Jahren zur Verf\u00fcgung gestellt.<\/p>\n<h3>Warum sterben Sternenkinder?<\/h3>\n<p>In 70% der F\u00e4lle f\u00fchrt eine Erkrankung des Embryos oder F\u00f6tus zu einer Fehlgeburt. Die h\u00e4ufigsten Ursachen sind:<\/p>\n<ul>\n<li>chromosomale Erkrankungen<\/li>\n<li>hormonelle St\u00f6rungen<\/li>\n<li>Infektionen<\/li>\n<li>St\u00f6rungen der Plazenta<\/li>\n<li>Erkrankungen der Mutter<\/li>\n<li>Gewalteinwirkung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auch wenn das Kind im Leib der Mutter bereits verstorben ist, muss es entbunden werden. Abh\u00e4ngig von der Ausgangslage und der Verfassung der Mutter wird entweder ein Kaiserschnitt oder eine nat\u00fcrliche Geburt durchgef\u00fchrt. Sowohl die Eltern als auch das beteiligte Personal im Krankenhaus befinden sich hier in einer Ausnahmesituation, die seelische Kraft abverlangt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong> Circa 10-15 % der Schwangerschaften enden in \u00d6sterreich mit einer Fehlgeburt.<\/div>\n<p>Nicht immer lassen sich die Ursachen eindeutig identifizieren, auch wenn eine Obduktion stattfindet. Stirbt das Neugeborene kurz nach der Geburt, kommt noch eine Reihe anderer Gr\u00fcnde infrage:<\/p>\n<ul>\n<li>Lungen unterentwickelt<\/li>\n<li>Hirnblutungen wegen Sauerstoffmangel<\/li>\n<li>irreparable Fehlbildungen<\/li>\n<li>Blutvergiftung (Sepsis)<\/li>\n<li>Mangelversorgung<\/li>\n<li>\n<div class=\"DI6Ufb\">\n<div class=\"NFQFxe Hhmu2e viOShc LKPcQc mod\" lang=\"de-AT\" data-md=\"16\" data-hveid=\"CA0QAQ\" data-ved=\"2ahUKEwj_6e6e_frlAhVZ8aYKHWLsDVIQhygoADAUegQIDRAB\">\n<div class=\"Ftghae VgfJld\">\n<div class=\"SPZz6b\">\n<div class=\"kno-ecr-pt PZPZlf HOpgu gsmt EaHP9c\" data-local-attribute=\"d3bn\" data-attrid=\"title\" data-ved=\"2ahUKEwj_6e6e_frlAhVZ8aYKHWLsDVIQ3B0oATAUegQIDRAK\">Pena-Shokeir-Syndrom<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/li>\n<li>nicht \u00fcberlebensf\u00e4hige Fr\u00fchgeburt<\/li>\n<\/ul>\n<p>H\u00e4ufig geben sich M\u00fctter die Schuld f\u00fcr den perinatalen Kindstod.\u00a0In nahezu drei Viertel aller F\u00e4lle\u00a0liegen die Ursachen jedoch bei Erkrankungen des Embryos wie zum Beispiel\u00a0Chromosomenst\u00f6rungen. Risikofaktoren auf Seiten der Mutter sind jedoch \u00fcberm\u00e4\u00dfiger Alkoholkonsum sowie Rauchen w\u00e4hrend der Schwangerschaft.<\/p>\n<h3>Mutterschutz<\/h3>\n<p>Im Falle einer Totgeburt oder eines unerwarteten Ablebens kurz nach der Geburt d\u00fcrfen Mutter acht Wochen nach der Entbindung nicht arbeiten. Es gilt hier eine Schutzfrist beziehungsweise ein <strong>absolutes Besch\u00e4ftigungsverbot<\/strong>. Bei einer Fehlgeburt des Kindes entf\u00e4llt der Anspruch auf den gesetzlichen Mutterschutz. Betroffene M\u00fctter k\u00f6nnen hier\u00a0zumindest in den Krankenstand gehen und sich die Zeit nehmen, die sie ben\u00f6tigen.<\/p>\n<p>In \u00d6sterreich ist es<strong> seit\u00a01. April 2017<\/strong> m\u00f6glich,\u00a0still geborene\u00a0Babys unter 500 Gramm\u00a0K\u00f6rpergewicht ins Personenstandsregister eintragen zu lassen und eine Urkunde einzufordern. Es handelt sich allerdings nicht um eine Personenstandsurkunde, weshalb das Gesetz keine Auswirkungen auf andere Gesetze wie zum Beispiel auf den Mutterschutz hat.<\/p>\n<figure id=\"attachment_189150\" aria-describedby=\"caption-attachment-189150\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-189150\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Sternenkinder: Eine Engelsplastik auf Laub.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-189150\" class=\"wp-caption-text\">Sternenkinder: Trauer und Schmerz zulassen und Abschied nehmen. Foto: Adobe Stock, (c) Torben Thode<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Nach Sternenkind wieder schwanger werden<\/h3>\n<p>Nach einer Fehlgeburt haben viele Paare Angst davor, bei einer neuerlichen Schwangerschaft wieder Probleme zu haben. Je besser man jedoch die Ursachen f\u00fcr den perinatalen Kindstod kennt, desto besser kann man das Risiko einsch\u00e4tzen. Bei etwa einem Prozent aller Paarbeziehungen mit Kinderwunsch k\u00f6nnen Fehlgeburten auch hintereinander auftreten. Ein Gespr\u00e4ch mit dem behandelnden Arzt ist in diesem Fall notwendig.<\/p>\n<h2>Sternenkinder:\u00a0Bestattungsunternehmen<\/h2>\n<p>Viele Bestattungsunternehmen bieten Trauerfeiern f\u00fcr Sternenkinder mit speziellen Urnen und kleinen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">S\u00e4rgen<\/a> an. Im Vordergrund stehen die individuellen Bed\u00fcrfnisse der Eltern, die im Rahmen der Bestattung umgesetzt werden. Wir haben f\u00fcr dich Anbieter recherchiert:<\/p>\n<h3>Bestattung Himmelblau<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/\">Himmelblau<\/a> betreibt mehrere Standorte in Wien und bietet Bestattungen f\u00fcr Sternenkinder an. Die erfahrenen Mitarbeiter begleiten Betroffene bei der Trauerarbeit, leiten alle notwendigen Schritte ein und helfen mit viel Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen bei der zeremoniellen Trauerfeier.\u00a0Ihr k\u00f6nnt jederzeit eine pers\u00f6nliche, individuelle und unverbindliche Beratung in Anspruch nehmen.<\/p>\n<p class=\"mb-0\"><strong>Bestattung Himmelblau GmbH, 1130 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/\">Kontakt<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Bestattung Unvergessen<\/h3>\n<p>Umfassende Betreuung von der Vorbereitung bis zur psychologischen Betreuung bekommst du bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/brunn-am-gebirge\/9sSQj\/bestattung-unvergessen\/\">Unvergessen<\/a> s\u00fcdlich von Wien. Die Bestatter\u00a0haben Erfahrung in der Organisation von Kinderbegr\u00e4bnissen und gehen gerne auf alle individuellen Bed\u00fcrfnisse der Eltern ein.<\/p>\n<p><strong>Bestattung Unvergessen, 2345 Brunn am Gebirge: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/brunn-am-gebirge\/9sSQj\/bestattung-unvergessen\/\">Kontakt<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Bestattung Aevum<\/h3>\n<p>Das Bestattungsunternehmen Aevum ist in Wien mit drei Filialen (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWfTS\/aevum-bestattungen-gmbh\/\">1030<\/a>\/<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XB6NS\/aevum-bestattungen-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">1130<\/a>\/<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D5TDq\/aevum-bestattungen-gmbh\/\" rel=\"nofollow\">1210<\/a>) vertreten und bietet ebenfalls Bestattungen von Sternenkindern an. Von traditionellen Erdbestattungen bis hin zu individuellen W\u00fcnschen erf\u00fcllt Aevum gerne die W\u00fcnsche der Eltern. Die erfahrenen Bestatter sind um einen w\u00fcrdevollen Abschied bem\u00fcht.<\/p>\n<p><strong>Bestattung Aevum, 1030 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tWfTS\/aevum-bestattungen-gmbh\/\">Kontakt<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Bestattung Redlich<\/h3>\n<p>Die Bestattung <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%A4nserndorf\/rL82M\/bestattung-redlich-gmbh\/\">Redlich<\/a> steht dir im Trauerfall rund um die Uhr zu Verf\u00fcgung und k\u00fcmmert sich um die gesamte Organisation der Trauerzeremonie. Neben dem Friedhof in G\u00e4nserndorf werden Gr\u00e4ber in\u00a0den Gemeinden Hollabrunn, Horn, Mistelbach, Schwechat, Wiener Neustadt und Wolkersdorf betreut.<\/p>\n<p class=\"mb-1\"><strong>Bestattung Redlich GmbH, 2230 G\u00e4nserndorf: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%A4nserndorf\/rL82M\/bestattung-redlich-gmbh\/\">Kontakt<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-1\">Naturbestattung Zadrobilek<\/h3>\n<p class=\"mb-1\">Das Bestattungsunternehmen Zadrobilek bietet Baumbestattungen mit individuellen\u00a0Gestaltungsm\u00f6glichkeiten im <em>Wald der Ewigkeit<\/em> an. Die liebevoll gestaltete Grabst\u00e4tte geht hier in den organischen Kreislauf der Natur \u00fcber.<\/p>\n<p class=\"mb-1\"><strong>Naturbestattung Zadrobilek, 1190 Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bMGRD\/naturbestattung-zadrobilek\/\">Kontakt<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Bestatter in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn Kinder noch w\u00e4hrend der Schwangerschaft, bei oder kurz nach der Geburt versterben, bezeichnen wir sie als Sternenkinder. Der perinatale Kindstod ist f\u00fcr Eltern mit unsagbarem Leid verbunden. Wie\u00a0Betroffene damit umgehen und auf welche Formen der Trauerarbeit sie zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen, erf\u00e4hrst du in diesem Artikel. Sternenkinder: Wie damit umgehen? F\u00fcr Eltern ist der Tod des eigenen Kindes die schmerzhafteste Erfahrung des Lebens. Konfrontiert mit diesem Verlust, f\u00fchlen sich Menschen mit ihrem\u00a0Schmerz allein. Denn eine emotionale Bindung zum Kind findet bereits w\u00e4hrend der Schwangerschaft statt. F\u00fcr die\u00a0Trauer um\u00a0verstorbene Kinder gibt es in unserer Welt keine gesellschaftlichen Konventionen, keine universelle Anleitung. Fr\u00fchere Generationen haben den Tod der eigenen Kinder tabuisiert. Seelische Trauerarbeit wurde auf diese Weise unm\u00f6glich gemacht. Der Wortsch\u00f6pfung &#8220;Sternenkind&#8221; liegt die Idee zugrunde, dass das Kind in den Himmel kommt und dort als Stern die Nacht erhellt. In den letzten Jahrzehnten hat sich einiges zum Positiven ge\u00e4ndert: Es gibt einen offenen Diskurs, zahlreiche Selbsthilfegruppen, gemeinn\u00fctzige Organisationen, an die man sich in dieser schwierigen Zeit wenden kann. Eltern erz\u00e4hlen von ihren Erfahrungen und teilen ihr Leid mit anderen Betroffenen. Denn wer den Tod des eigenen Kindes nicht selber erlebt hat, kann den Verlust nicht nachempfinden. Sternenkinder: bew\u00e4hrte Formen der Trauerarbeit Bewusstes Abschiednehmen (z. B. durch Halten oder eine Ber\u00fchrung) Psychotherapeutische Betreuung Bestattung und Trauerrituale Gespr\u00e4che mit Freunden und Betroffenen (z. B. in Selbsthilfegruppen) Aufbewahren von Erinnerungen (Bilder, Wickelt\u00fccher, Mutter-Kind-Pass etc.) Bewusstes Abschiednehmen Ein Abschiednehmen mit k\u00f6rperlicher Ber\u00fchrung kann dabei helfen, die Trauerarbeit besser zu bew\u00e4ltigen. Die Schwangerschaftswoche entscheidet nat\u00fcrlich dar\u00fcber, ob ein solcher Abschied \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist. Ist dies jedoch der Fall, sollten sich Eltern die Zeit nehmen, das Kind im Arm zu halten, es sich anzuschauen und es zu ber\u00fchren. Psychotherapeutische Betreuung Bereits im Krankenhaus kann es hilfreich sein, wenn der Trauerprozess\u00a0von einem\u00a0Psychotherapeuten begleitet wird. Auch zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt ist es hilfreich, professionelle Hilfe in Anspruch zu nehmen. Weitergehende Informationen zu Selbsthilfgruppen, Trauerbegleitung sowie Trauer-Therapie findest du in unserem Blogbeitrag\u00a0Trauerbegleitung: zwischen Erinnern und Neuanfang. Bestattung und Trauerrituale Trauer ist eine zutiefst pers\u00f6nliche und individuelle Herausforderung und folgt keinem 5-Stufen-Plan. Wichtig ist es jedoch, sich f\u00fcr seine Schmerzen so viel Zeit wie n\u00f6tig zu nehmen. Bei Paaren ist es besonders wichtig, mit der Trauer des anderen respektvoll umzugehen und auch individuelle Trauer zuzulassen. Ein Leben mit dem Tod der eigenen Kinder verlangt rund um die Uhr psychische Kraft. Das Trauern ist ein Ritual, das die Seele reinigt. Es besitzt die Energie, die uns von hartn\u00e4ckigen Regenwolken und offenen Wunden in unserem Leben befreien kann.\u00a0&#8211; Sobonfu Som\u00e9 Egal ob das Baby noch zu klein war oder nicht, um urkundlich einen Namen zu bekommen \u2013 die meisten Eltern geben ihren Sternenkindern einen Namen. Au\u00dferdem ist es f\u00fcr viele Eltern auch ein Anliegen, eine Grabstelle besuchen zu k\u00f6nnen.\u00a0Viele Bestattungsunternehmen bieten mittlerweile auch Bestattungen f\u00fcr Sternenkinder an. Gespr\u00e4che mit Freunden und Betroffenen Ein Gespr\u00e4ch mit nahestehenden Menschen \u00fcber das Geschehene\u00a0ist bereits ein erster Schritt in die richtige Richtung. Doch auch bei Freunden und Familie kann man auf Unverst\u00e4ndnis sto\u00dfen. Darum ist es sehr wichtig, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":189120,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Sternenkinder: Bestattung &amp; Trauerarbeit - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sternenkinder: Wie verkraftet man den Tod eines Babys?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-26T06:30:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T14:02:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_BB_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/\",\"name\":\"Sternenkinder: Bestattung & Trauerarbeit - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-26T06:30:53+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T14:02:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sternenkinder: Abschied und Trauer\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Sternenkinder: Bestattung & Trauerarbeit - HEROLD","description":"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Sternenkinder: Wie verkraftet man den Tod eines Babys?","og_description":"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-11-26T06:30:53+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T14:02:23+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_BB_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/","name":"Sternenkinder: Bestattung & Trauerarbeit - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-11-26T06:30:53+00:00","dateModified":"2022-06-01T14:02:23+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Sternenkinder sind aufgrund eines perinatalen Kindstods von uns gegangen. Hier erf\u00e4hrst du alles \u00fcber Trauerarbeit, Bestattung, Psychotherapie und anderes.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sternenkinder\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sternenkinder: Abschied und Trauer"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Sternenkinder_BB_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189018"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=189018"}],"version-history":[{"count":44,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189018\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251820,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/189018\/revisions\/251820"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/189120"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=189018"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=189018"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=189018"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}