{"id":191508,"date":"2020-05-03T08:30:08","date_gmt":"2020-05-03T06:30:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=191508"},"modified":"2021-04-29T17:36:19","modified_gmt":"2021-04-29T15:36:19","slug":"morbus-crohn","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/","title":{"rendered":"Morbus Crohn: Symptome, Diagnose und Behandlung der Darmentz\u00fcndung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_209758\" aria-describedby=\"caption-attachment-209758\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209758 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len.jpg\" alt=\"Ein Mann h\u00e4lt die H\u00e4nde \u00fcber seinen Bauch und eine Grafik von D\u00fcnndarm und Dickdarm.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209758\" class=\"wp-caption-text\">Woran erkennt man die chronische Darmentz\u00fcndung Morbus Crohn und welcher Arzt hilft dir weiter? Wir verraten es! Foto: Adobe Stock, (c) Romario len<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bauchschmerzen und Durchf\u00e4lle sind h\u00e4ufige Kennzeichen\u00a0der chronisch entz\u00fcndlichen Darmerkrankung\u00a0<strong>Morbus Crohn<\/strong>, aber auch einer Reihe anderer Krankheiten. Welche Symptome sonst noch auf diese\u00a0<strong>Darmentz\u00fcndung<\/strong>\u00a0hinweisen,\u00a0an welchen Arzt du dich f\u00fcr die\u00a0<strong>Diagnose und Behandlung<\/strong>\u00a0wenden kannst und was sonst noch bei Morbus Crohn hilft, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber!<\/p>\n\n<h2><strong>Was ist Morbus Crohn?<\/strong><\/h2>\n<p>Morbus Crohn ist eine meist schubweise verlaufende\u00a0<strong>entz\u00fcndliche Krankheit<\/strong>, die den gesamten Magen-Darm-Trakt (vom Mund bis zum After) befallen kann. Da sie am h\u00e4ufigsten im Darm auftritt, z\u00e4hlt man sie zu den\u00a0<strong>chronisch-entz\u00fcndlichen Erkrankungen des Darms<\/strong>\u00a0(CED). Benannt wurde sie nach dem Arzt, der sie 1932 erstmals beschrieben hat: dem Amerikaner Burrill Bernhard Crohn. Man bezeichnet sie auch als Crohn&#8217;sche Erkrankung, Crohn-Krankheit, Enteritis regionalis, sklerosierende chronische Enteritis oder Ileitis terminalis.<\/p>\n<h3><strong>Was passiert bei<\/strong>\u00a0<strong>Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>Typisch f\u00fcr die Erkrankung sind\u00a0<strong>unterschiedlich starke Entz\u00fcndungen\u00a0<\/strong>im Darm, die nicht nur die Schleimhaut, sondern\u00a0<strong>alle Wandabschnitte des Darms<\/strong>\u00a0befallen k\u00f6nnen. Somit entstehen oft Geschw\u00fcre\u00a0und Engstellen. Die Darmentz\u00fcndung zeichnet sich durch ein sogenanntes\u00a0<strong>diskontinuierliches segmentales Befallsmuster\u00a0<\/strong>aus. Das bedeutet, gesunde und erkrankte Darmabschnitte wechseln einander ab.<\/p>\n<h3><strong>Wer bekommt Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich kann sich Morbus Crohn in jedem Lebensalter entwickeln. Meistens treten die Entz\u00fcndungen aber<strong>\u00a0<\/strong>noch\u00a0<strong>vor dem 30. Lebensjahr<\/strong>\u00a0erstmals in Erscheinung. Das Krankheitsbild ist bei beiden Geschlechtern ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig, hat in den letzten Jahrzehnten allerdings weltweit zugenommen.<\/p>\n<p>Bei der Erkrankung gibt es ein\u00a0<strong>Nord-S\u00fcd-Gef\u00e4lle<\/strong>, d.h. in Skandinavien und in England leben mehr Menschen mit\u00a0der Darmentz\u00fcndung als in s\u00fcdlichen L\u00e4ndern wie z. B. Griechenland oder Portugal. Durch den globalen Anstieg an F\u00e4llen verflacht dieses Gef\u00e4lle zunehmend, da die Zahl der Erkrankten auch im S\u00fcden steigt. In \u00d6sterreich\u00a0sind laut Sch\u00e4tzungen rund\u00a0<strong>20.000 bis 30.000 Menschen<\/strong>\u00a0von der Darmerkrankung betroffen.<\/p>\n<h3><strong>Ursachen\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013\u00a0<\/span>Wie entsteht Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>Die genaue Ursache f\u00fcr die Entwicklung von entz\u00fcndlichen Darmerkrankungen liegt derzeit noch im Dunkeln. Wahrscheinlich spielen mehrere verschiedene Faktoren dabei eine Rolle.\u00a0Dazu geh\u00f6ren etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>Eine\u00a0<strong>genetische Disposition<\/strong>,\u00a0da die Darmentz\u00fcndung in Familien geh\u00e4uft auftritt und es bestimmte Ver\u00e4nderungen der Erbanlagen gibt, die ein erh\u00f6htes Krankheitsrisiko bedingen.<\/li>\n<li><strong>Fehlfunktionen im Immunsystem<\/strong>, denn darauf weisen Besonderheiten des im Darm sitzenden lymphatischen Gewebes hin, bei dem gewisse Abwehrzellen verst\u00e4rkt aktiviert erscheinen.<\/li>\n<li>Eine gest\u00f6rte\u00a0<strong>Barrierefunktion der Darmschleimhaut<\/strong>, durch die\u00a0Bakterien der nat\u00fcrlichen Darmflora\u00a0in die Darmwand eindringen. Auch eine ver\u00e4nderte Darmflora aufgrund eines Wandels hygienischer Bedingungen\u00a0ist denkbar.<\/li>\n<li><strong>Umwelteinfl\u00fcsse<\/strong>\u00a0und\u00a0<strong>Lebensgewohnheiten<\/strong>\u00a0wie etwa Rauchen, \u00fcbertriebene Hygiene im Kindesalter oder eine erfolgte Blinddarmoperation. Einige Studien bringen auch orale Verh\u00fctungsmittel (die Pille) mit\u00a0der Krankheit in Verbindung.<\/li>\n<li><strong>Moderne Lebensstandards:\u00a0<\/strong>Weshalb\u00a0es in Gesellschaften mit hohen Hygienestandards zu einem Anstieg von Morbus Crohn und \u00e4hnlichen Verdauungskrankheiten kommt ist noch unklar.\u00a0Denkbare Ausl\u00f6ser sind etwa die gestiegene Verwendung\u00a0bestimmter Seifen, Weichmacher und Emulgatoren oder moderne Ern\u00e4hrungsgewohnheiten, die reichlich raffinierte Kohlenhydrate und geh\u00e4rtete Fette beinhalten.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Einige Untersuchungen kommen zu der Schlussfolgerung, dass Morbus Crohn nach Kontakt mit \u00e4u\u00dferen Einfl\u00fcssen wie Krankheitserregern oder Allergieausl\u00f6sern entsteht, sofern eine erbliche Veranlagung dazu vorliegt. Demgegen\u00fcber scheint das\u00a0<strong>Stillen im Kindesalter<\/strong>\u00a0das Risiko f\u00fcr entz\u00fcndliche Darmerkrankungen zu senken.<\/p>\n<h2><strong>Symptome\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013\u00a0<\/span>Wie erkennt man Morbus Crohn?<\/strong><\/h2>\n<p>Da Morbus Crohn jeden Abschnitt des Magen-Darm-Trakts befallen kann, gestalten sich die\u00a0<strong>Beschwerden<\/strong>\u00a0in Abh\u00e4ngigkeit von der\u00a0<strong>Lokalisation der Entz\u00fcndung<\/strong>\u00a0unterschiedlich. In ungef\u00e4hr der H\u00e4lfte aller F\u00e4lle bef\u00e4llt die Erkrankung sowohl den D\u00fcnndarm als auch den Dickdarm, teilweise unter Mitbeteiligung des Mastdarms. Weniger h\u00e4ufig beschr\u00e4nkt sie sich auf einen der beiden D\u00e4rme. Und nur relativ selten betrifft sie die Speiser\u00f6hre, den Magen oder Zw\u00f6lffingerdarm.<\/p>\n<p>Da Morbus Crohn\u00a0<strong>am h\u00e4ufigsten<\/strong>\u00a0und vor allem zu Erkrankungsbeginn den\u00a0<strong>letzten D\u00fcnndarmabschnitt<\/strong>\u00a0(terminales Ileum), bef\u00e4llt, wird die Erkrankung auch\u00a0<strong>Ileitis terminalis<\/strong>\u00a0genannt. Dann erstreckt sich das Krankheitsgeschehen oft auch auf den ersten Dickdarmabschnitt.\u00a0Es kommt zu typischen Symptomen wie:<\/p>\n<ul>\n<li>krampfartige Bauchschmerzen, besonders im rechten bis mittleren Unterbauch<\/li>\n<li>einem Gewichtsverlust bei Erwachsenen bzw. einer Wachstumsverz\u00f6gerung bei Kindern<\/li>\n<li>M\u00fcdigkeit, Abgeschlagenheit und allgemeinem Krankheitsgef\u00fchl<\/li>\n<li>mangelndem Appetit und \u00dcbelkeit<\/li>\n<li>mindestens drei breiig-schleimigen Durchf\u00e4llen pro Tag, meist ohne Blutbeimengung<\/li>\n<li>manchmal leichtem Fieber<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_209743\" aria-describedby=\"caption-attachment-209743\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209743 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-cimustock.jpg\" alt=\"Eine Frau \u00fcber deren Bauch ein illustrierter Darm zu sehen ist.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-cimustock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-cimustock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-cimustock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209743\" class=\"wp-caption-text\">Zu den ersten Symptomen von Morbus Crohn geh\u00f6ren Bauchschmerzen und Durchfall. Foto: Adobe Stock, (c) cimustock<\/figcaption><\/figure>\n<p>Fast immer treten solche Beschwerden\u00a0<strong>in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden<\/strong>\u00a0auf. Diese Sch\u00fcbe verlaufen leicht oder schwer, kurz oder lang-anhaltend. Was einen Schub ausl\u00f6st oder seinen Schweregrad bestimmt ist nicht klar.\u00a0Das f\u00fchrt zu einem\u00a0<strong>unvorhersehbaren Krankheitsverlauf<\/strong>.\u00a0Dabei neigt die Entz\u00fcndung dazu, eher immer wieder im gleichen Darmabschnitt aufzutreten, kann sich aber auf einen anderen Darmteil verlagern, vor allem wenn das urspr\u00fcnglich erkrankte St\u00fcck Darm operativ entfernt wurde.<\/p>\n<p>Bei\u00a0<strong>Kindern<\/strong>\u00a0bilden Bauchschmerzen und Durchfall oft nicht das wichtigste Symptom bzw. k\u00f6nnen sogar ausbleiben. Stattdessen stehen eher Wachstumsverz\u00f6gerung, Gelenkentz\u00fcndungen, Fieber sowie durch eine Blutarmut bedingte Schw\u00e4che und M\u00fcdigkeit im Vordergrund.<\/p>\n<h3><strong>Wie macht sich Morbus Crohn bemerkbar?<\/strong><\/h3>\n<p>Der Krankheitsverlauf beginnt entweder mit einem akuten Schub mit h\u00e4ufigen, breiigen St\u00fchlen und\u00a0Schmerzen im Bauch oder schleichend, etwa mit leichten Durchf\u00e4llen. Dann nimmt die Entz\u00fcndung entweder einen\u00a0<strong>schubweisen Verlauf<\/strong>, bei dem sich symptomtr\u00e4chtige Episoden (Rezidive) in nicht vorhersagbaren Abst\u00e4nden mit beschwerdefreien Phasen (Remissionen) abwechseln, oder einen\u00a0<strong>chronisch aktiven Verlauf<\/strong>\u00a0mit Beschwerden, die l\u00e4nger als ein halbes Jahr durchgehend existieren. Auch beschwerdefreie Intervalle von mehreren Jahren k\u00f6nnen vorkommen. H\u00e4ufig intensivieren sich die Beschwerden im\u00a0<strong>Fr\u00fchjahr und Herbst<\/strong>.<\/p>\n<p>Je nach Auspr\u00e4gung der Symptome und den erhobenen Laborwerten unterscheidet man zwischen<strong>\u00a0leichter, mittlerer und schwerer Krankheitsaktivit\u00e4t<\/strong>. Dementsprechend gibt es\u00a0<strong>milde Verl\u00e4ufe<\/strong>, die spontan ausheilen k\u00f6nnen oder sich mithilfe einer medikament\u00f6sen Therapie, die eine vor\u00fcbergehende oder dauerhafte Beschwerdefreiheit bewirkt, behandeln lassen.\u00a0<strong>Schwere Verl\u00e4ufe<\/strong>\u00a0sprechen nicht oder nur ungen\u00fcgend auf Arzneien an und k\u00f6nnen bei Komplikationen auch chirurgische Eingriffe erfordern.<\/p>\n<h3><strong>Welche Komplikationen drohen bei Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>Die Entz\u00fcndungssch\u00fcbe im\u00a0Verdauungstrakt k\u00f6nnen zu unliebsamen Folgen wie Stenosen, Fisteln und Abszessen f\u00fchren.<\/p>\n<p><strong>Engstellen<\/strong>\u00a0(Stenosen) im Darm verursachen zun\u00e4chst Schmerzen im Bauch. Im schlimmsten Fall kann es dadurch zu einem\u00a0<strong>Darmverschluss<\/strong>\u00a0(Ileus) kommen, der mit pl\u00f6tzlichen krampfartigen Bauchschmerzen, \u00dcbelkeit und Erbrechen einhergeht und eine Operation notwendig macht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fistel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Fisteln<\/strong><\/a>\u00a0sind r\u00f6hrenf\u00f6rmige Verbindungen\u00a0zwischen dem Darm und anderen K\u00f6rperstellen. Sie k\u00f6nnen entweder durch die Haut\u00a0<strong>nach au\u00dfen<\/strong>\u00a0f\u00fchren, wo sie Sekret abgeben und daher die Kleidung durchn\u00e4ssen k\u00f6nnen, was Betroffene als peinlich erleben. Oder sie f\u00fchren\u00a0<strong>in andere Organe<\/strong>\u00a0wie die Blase oder Scheide. Enden sie blind im Gewebe, kann ihr Sekret nicht abflie\u00dfen. Dann kommt es\u00a0oft zu eitrigen Gewebseinschmelzungen mit Abszessen, Fieber und Schmerzen. Fisteln\u00a0erfordern meist\u00a0<strong>chirurgische Eingriffe<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/abszess-eiteransammlung-mit-kapsel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Abszesse<\/strong><\/a>, v.a. am Mastdarm und After, treten oft als\u00a0<strong>erstes Symptom und Fr\u00fchzeichen<\/strong>\u00a0der Krankheit auf. Sie k\u00f6nnen in seltenen F\u00e4llen lebensbedrohliche Blutungen, einen Darmdurchbruch oder eine Bauchfellentz\u00fcndung nach sich ziehen. Sie erfordern Antibiotika und oft einen chirurgischen Eingriff.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209761\" aria-describedby=\"caption-attachment-209761\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209761 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Henadzy.jpg\" alt=\"Ein Mann mit Laptop im B\u00fcrostuhl, der sich peinlich ber\u00fchrt nach seiner Hose fasst.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Henadzy.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Henadzy-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Henadzy-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209761\" class=\"wp-caption-text\">Komplikationen wie Fisteln sind nicht nur unangenehm sondern Betroffenen oft extrem peinlich. Foto: Adobe Stock, (c) HENADZY<\/figcaption><\/figure>\n<p>Zudem entstehen aufgrund der chronischen Entz\u00fcndung gern\u00a0<strong>Narben<\/strong>, die zu einer\u00a0<strong>Darmblockierung\u00a0<\/strong>(Obstruktion) f\u00fchren k\u00f6nnen.\u00a0Auch tiefe\u00a0<strong>Darmgeschw\u00fcre\u00a0<\/strong>sind m\u00f6glich, die eine\u00a0<strong>Perforation<\/strong>\u00a0(Riss) im Darm verursachen k\u00f6nnen. Oder es kommt zu Analfissuren (Risse in der Haut des Afters). Bef\u00e4llt Morbus Crohn den Dickdarm, kann sich auch ein\u00a0<strong>toxisches Megakolon<\/strong>\u00a0entwickeln.<\/p>\n<p>Dabei f\u00fchrt der Dickdarm keine normalen Kontraktionen mehr aus und erweitert sich, was eine\u00a0<strong>massive Dickdarmentz\u00fcndung<\/strong>\u00a0nach sich zieht. Dann kann es zum Schock und Multiorganversagen kommen. Ein\u00a0<strong>lebensbedrohlicher Zustand<\/strong>, der eine intensivmedizinische Versorgung oder auch ein chirurgisches Vorgehen notwendig macht.<\/p>\n<h3><strong>Welche Folgen kann Morbus Crohn noch haben?<\/strong><\/h3>\n<p>Dar\u00fcber hinaus sind sogenannte\u00a0<strong>extraintestinale Manifestationen<\/strong>\u00a0m\u00f6glich. Das bedeutet, dass auch andere Organe als der Magen-Darm-Trakt krankhafte Ver\u00e4nderungen aufweisen. Meist\u00a0handelt es sich dabei um:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Haut<\/strong>: Erythema nodosum (entz\u00fcndliche Hautkn\u00f6tchen an Armen und Beinen), Pyoderma gangraenosum (lilafarbene eitergef\u00fcllte Hautwunden), Akrodermatitis enteropathica (Hautentz\u00fcndung an Fingern und Zehen)<\/li>\n<li><strong>Gelenke<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/arthritis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Polyarthritis<\/a>\u00a0(Entz\u00fcndung mehrerer Gelenke), ankylosierende Spondylitis (versteifende Wirbels\u00e4ulenentz\u00fcndung), Sakroiliitis (zerst\u00f6rerische Entz\u00fcndung der Gelenke zwischen Kreuz- und Darmbein)<\/li>\n<li><strong>Augen<\/strong>: Iridozyklitis (Entz\u00fcndung von Regenbogenhaut und Ziliark\u00f6rper), Uveitis (Augenhautentz\u00fcndung)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Auch die\u00a0<strong>Leber<\/strong>\u00a0kann besch\u00e4digt werden, wodurch sich eine\u00a0<strong>prim\u00e4r sklerosierende Cholangitis<\/strong>\u00a0(Gallenwegsentz\u00fcndung mit narbiger Verh\u00e4rtung) entwickelt. In seltenen F\u00e4llen greift die Erkrankung Herz, Lunge oder Gef\u00e4\u00dfe an. Auch\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/blasenentzuendung-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Harnwegsinfektionen<\/a>\u00a0oder eine Stomatitis aphtosa (Mundf\u00e4ule) sind m\u00f6glich.<\/p>\n<h3>Morbus Crohn Sp\u00e4tfolgen<\/h3>\n<p>Als\u00a0<strong>Langzeitfolgen<\/strong>\u00a0der Darmerkrankung drohen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mangelern\u00e4hrung<\/strong>\u00a0bei l\u00e4nger andauernden und schweren Sch\u00fcben, weil sie mit einer verminderten Aufnahme von Eisen, Zink, den Vitaminen A, B12, D, E und K sowie Fols\u00e4ure einhergehen. In der Folge kommt es zu einem Gewichtsverlust bzw. bei Kindern oder Jugendlichen zu Wachstumsst\u00f6rungen. Au\u00dferdem treten Krankheitsbilder wie z.B. Blutarmut (An\u00e4mie) auf.<\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/speichelsteine-co-ursachen-und-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gallensteine<\/a><\/strong>\u00a0(Cholesterin-Steine) und\u00a0<strong>Nierensteine<\/strong>\u00a0(Oxalat-Steine).<\/li>\n<li><strong>Darmkrebs\u00a0<\/strong>(vor allem Dickdarmkrebs und Mastdarmkrebs) bei langj\u00e4hrigem, schwerem Befall, sodass regelm\u00e4\u00dfige Koloskopien ratsam sind.<\/li>\n<li>eine\u00a0<strong>Amyloidose\u00a0<\/strong>(Ablagerung von Proteinen in verschiedenen Organen).<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Diagnose\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013\u00a0<\/span>Wie\u00a0wird Morbus Crohn festgestellt?<\/strong><\/h3>\n<p>Bei der Diagnostik erhebt der Arzt zun\u00e4chst die\u00a0<strong>Krankengeschichte<\/strong>. Dabei geschilderte Symptome wie andauernde Durchf\u00e4lle oder Analfisteln, verbunden mit Schw\u00e4che, Gewichtsverlust oder leichtem Fieber k\u00f6nnen ihn bereits auf die richtige Spur bringen. Stellt er bei der anschlie\u00dfenden k\u00f6rperlichen Untersuchung\u00a0<strong>Druckschmerzen<\/strong>\u00a0im\u00a0<strong>rechten Unterbauch<\/strong>\u00a0fest bzw. ertastet dort einen\u00a0<strong>walzenf\u00f6rmigen Widerstand<\/strong>, erh\u00e4rtet sich der Verdacht.<\/p>\n<p>Es folgt eine\u00a0<strong>Blutabnahme\u00a0<\/strong>und Laboruntersuchung. Bei einer Darmentz\u00fcndung zeigen sich im Blut\u00a0<strong>Entz\u00fcndungszeichen<\/strong>\u00a0wie eine erh\u00f6hte Zahl wei\u00dfer Blutk\u00f6rperchen, ein Anstieg des C-reaktiven Proteins (CRP) und eine beschleunigte Blutsenkungsgeschwindigkeit. Oft kommen auch ein Vitamin- und Eisenmangel oder An\u00e4mie als Symptom vor.<\/p>\n<p>Zudem kann der Arzt eine\u00a0<strong>Stuhluntersuchung<\/strong>\u00a0auf Bakterien und Parasiten veranlassen, um eine Infektion mit solchen Krankheitserregern als Ursache f\u00fcr die Symptome auszuschlie\u00dfen. Durch die Bestimmung des Calprotectin-Wertes im Stuhl kann der Arzt so au\u00dferdem eine Entz\u00fcndung nachweisen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209755\" aria-describedby=\"caption-attachment-209755\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209755 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-phonlamaiphoto.jpg\" alt=\"Eine Endoskopkamera w\u00e4hrend einer Darmspiegelung zur Diagnostik von Entz\u00fcndungen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-phonlamaiphoto.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-phonlamaiphoto-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-phonlamaiphoto-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209755\" class=\"wp-caption-text\">Zur endg\u00fcltigen Abkl\u00e4rung der Symptome ist oft eine Darmspiegelung notwendig. Foto: Adobe Stock, (c) phonlamaiphoto<\/figcaption><\/figure>\n<p>T<\/p>\n<p>Tats\u00e4chlich Klarheit, ob es sich um Morbus Crohn handelt, erbringen jedoch oft erst Untersuchungen wie:<\/p>\n<ul>\n<li>eine\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/darmspiegelung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Darmspiegelung<\/strong><\/a>, die das typische abschnittsweise Befallsmuster,\u00a0eventuelle Folgen wie Ulzerationen, sowie die Ausdehnung des Darmbefalls zeigt und die Entnahme von Gewebeproben zur feinstofflichen Untersuchung unter dem Mikroskop erlaubt.<\/li>\n<li><strong>bildgebende Verfahren<\/strong>, wie z. B. Ultraschall, eine R\u00f6ntgen-Untersuchung des D\u00fcnndarms mit Kontrastmittel, Computer- oder Magnetresonanztomographie, um das Gesamtausma\u00df des Darmbefalls zu beurteilen.<\/li>\n<li>eine\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenspiegelung-vorbereitung-ablauf-nachsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Magenspiegelung<\/a>\u00a0<\/strong>und Spiegelung der Speiser\u00f6hre\u00a0und des Zw\u00f6lffingerdarms.<\/li>\n<\/ul>\n<h3><strong>Ist Morbus Crohn leicht zu erkennen?<\/strong><\/h3>\n<p>Da die Symptome der Darmentz\u00fcndung oft von Betroffenen\u00a0<strong>lange Zeit ignoriert<\/strong>\u00a0werden und auch von Medizinern\u00a0oft\u00a0<strong>nicht richtig<\/strong><strong>\u00a0zugeordnet<\/strong>\u00a0werden, kann recht viel Zeit vergehen, bis die korrekte Diagnose gestellt wird.\u00a0Probleme mit der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/darmgesundheit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Darmgesundheit<\/a>\u00a0lassen sich oft nur sehr schwer bestimmen. Der Verdacht kann hier zun\u00e4chst etwa in Richtung eines\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/reizdarmsyndrom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reizdarm-Syndroms<\/a>\u00a0gehen.<\/p>\n<p>Neben der \u00c4hnlichkeit zum Reizdarm ist es in manchen F\u00e4llen zudem kaum m\u00f6glich, Morbus Crohn von einer anderen chronisch entz\u00fcndlichen Darmerkrankung abzugrenzen, die nur den Dickdarm bef\u00e4llt: der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/colitis-ulcerosa\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Colitis ulcerosa<\/a>.\u00a0Man spricht in diesem Fall von einer Colitis indeterminata, also einer unbestimmten Darmentz\u00fcndung.<\/p>\n<p>Steht die Diagnose fest, kann der Arzt Hilfsmittel nutzen, um den Schweregrad der Erkrankung einzusch\u00e4tzen. Dazu geh\u00f6ren der\u00a0<strong>Crohn\u2019s Disease Activity Index<\/strong>\u00a0und der\u00a0<strong>Harvey-Bradshaw-Index<\/strong>: Zwei Punktesysteme, die sich auf die Stuhlfrequenz, das Vorhandensein von Beschwerden und Komplikationen usw. st\u00fctzen.<\/p>\n<h2><strong>Behandlung\u00a0\u2013 Was hilft bei Morbus Crohn?<\/strong><\/h2>\n<h3><strong>Wohin bei Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>Die Erkennung und\u00a0Therapie von Darmentz\u00fcndungen fallen in den Zust\u00e4ndigkeitsbereich von\u00a0<strong>Fach\u00e4rzten f\u00fcr Innere Medizin<\/strong>, vorzugsweise mit dem Zusatzgebiet\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gastroenterologe-wien-empfehlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gastroenterologie<\/a>\u00a0und Hepatologie. Auch gibt es an einigen gr\u00f6\u00dferen Krankenh\u00e4usern, wie etwa am Wiener AKH, Spezialambulanzen f\u00fcr chronisch entz\u00fcndliche Darmerkrankungen. Ist eine Darmresektion oder ein anderer chirurgischer Eingriff erforderlich, ist ein Allgemeinchirurg bzw. ein Bauchchirurg der richtige Ansprechpartner.<\/p>\n<p>Hier findest du einige\u00a0<strong>Spezialisten im Bereich Morbus Crohn<\/strong>, Colitis Ulcerosa und\u00a0chronische Darmentz\u00fcndungen (CED).<\/p>\n<h3>Dr Martin Scharf &#8211; Wien<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XjtMH\/scharf-martin-dr-med\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Martin Scharf<\/a>\u00a0ist Facharzt f\u00fcr Innere Medizin mit den Zusatzf\u00e4chern Gastroenterologie und Hepatologie. In seiner Ordination ber\u00e4t er Patienten zu allen Fragestellungen rund um Verdaungsst\u00f6rungen und Darmerkrankungen. Zudem bietet er Gastroskopie und Kolonoskopie an.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XjtMH\/scharf-martin-dr-med\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Martin Scharf, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Sema Robl &#8211; Wien<\/h3>\n<p>In der Gruppenpraxis Robl Sporn befasst sich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f9RN4\/robl-sema-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sema Robl<\/a>\u00a0mit chronisch-entz\u00fcndlichen Darmkrankheiten (CED) aller Art.\u00a0Auch die Endoskopie zur diagnostischen Abkl\u00e4rung geh\u00f6rt zum Angebot der Ordination. N\u00e4here Informationen findest du auf der Website der Praxis.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f9RN4\/robl-sema-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sema Robl, 1220 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Marco\u00a0Carniel &#8211; Wiener Neustadt<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/Dlt7v\/dr-marco-carniel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Marco Carniel<\/a>\u00a0ist Gastroenterologe und Experte f\u00fcr chronisch-entz\u00fcndliche Darmerkrankungen wie Colitis Ulcerosa. Um eine genaue Diagnose zu erreichen f\u00fchrt er sowohl Magenspiegelungen als auch Darmspiegelungen durch und unterst\u00fctzt Patienten zudem bei der individuellen Therapie ihrer Beschwerden.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/Dlt7v\/dr-marco-carniel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Marco Carniel, 2700 Wiener Neustadt<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Michael Siller &#8211; Salzburg<\/h3>\n<p>Bevor sich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Qr4cV\/dr-med-univ-michael-siller\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Michael Siller<\/a>\u00a0in Salzburg niedergelassen hat, war er in der Internen Abteilung des Krankenhaus Hallein als Oberarzt und Leiter der Ambulanz f\u00fcr Magen-Darm-Krankheiten t\u00e4tig. Dank seiner langj\u00e4hrigen Erfahrung ist er bestens mit den Symptomen und der\u00a0Therapie von chronischen Darmentz\u00fcndungen vertraut.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Qr4cV\/dr-med-univ-michael-siller\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Michael Siller, 5020 Salzburg<\/a><\/p>\n<h3>\u00d6sterreichische Morbus Crohn \/ Colitis Ulcerosa Vereinigung<\/h3>\n<p>Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jk3Tg\/%C3%B6sterreichische-morbus-crohn-colitis-ulcerosa-vereinigung-%C3%B6mccv\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6sterreichische Morbus Crohn \/ Colitis Ulcerosa Vereinigung<\/a>\u00a0(\u00d6MCCV) versteht sich Patientenvertretung f\u00fcr Betroffene von chronischen Darmentz\u00fcndungen. Die Organisation hat Zweigstellen in jedem Bundesland und betreibt regelm\u00e4\u00dfige Treffen f\u00fcr Patienten. Hier k\u00f6nnen sich Betroffene \u00fcber ihren Krankheitsverlauf austauschen, finden kompetente Hilfe und Beratung ebenso wie Informationen zu Spezialisten und \u00c4rzten in ihrer N\u00e4he.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jk3Tg\/%C3%B6sterreichische-morbus-crohn-colitis-ulcerosa-vereinigung-%C3%B6mccv\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6sterreichische Morbus Crohn \/ Colitis Ulcerosa Vereinigung<\/a><\/p>\n<h3><strong>Morbus Crohn: Welche Medikamente helfen?<\/strong><\/h3>\n<p>Medikamente zur Behandlung von Darmentz\u00fcndungen kommen in Form einer\u00a0<strong>Schubtherapie\u00a0<\/strong>zum Einsatz, die die Linderung der akuten Symptome zum Ziel hat. Bei Patienten mit schweren oder h\u00e4ufigen Sch\u00fcben sowie jenen, bei denen die Krankheit nach dem Absetzen von Kortison immer wieder aufflammt, wenden \u00c4rzte dar\u00fcber hinaus\u00a0eine\u00a0<strong>remissionserhaltenden Therapie\u00a0<\/strong>an, die die beschwerdearme Zeit zwischen den Sch\u00fcben verl\u00e4ngern und Zahl der Sch\u00fcbe verringern soll.<\/p>\n<p>Leichtere Krankheitssch\u00fcbe k\u00f6nnen auf\u00a0<strong>entz\u00fcndungshemmende Medikamente<\/strong>\u00a0aus der Gruppe der\u00a0<strong>Aminosalicylate<\/strong>\u00a0ansprechen. Oft sind\u00a0in einem akuten Schub aber f\u00fcr mehrere Wochen\u00a0<strong>Kortikosteroide<\/strong>\u00a0notwendig,\u00a0die in Form von Tabletten, Schaum, Einl\u00e4ufen oder auch intraven\u00f6s verabreicht werden k\u00f6nnen. Dabei werden m\u00f6glichst\u00a0auch Vitamin-D- und Kalzium-Pr\u00e4parate verabreicht um einem Knochenschwund vorzubeugen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209752\" aria-describedby=\"caption-attachment-209752\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209752 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-mi-viri.jpg\" alt=\"Eine Frau mit einer Abbildung des Verdauungssystems.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-mi-viri.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-mi-viri-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-mi-viri-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209752\" class=\"wp-caption-text\">Entz\u00fcndungshemmende Medikamente helfen w\u00e4hrend akuter Sch\u00fcbe. Foto: Adobe Stock, (c) mi_viri<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wirken Kortikosteroide nicht ausreichend oder werden nicht vertragen, bieten sich Biologika wie etwa Antik\u00f6rper gegen den\u00a0<strong>Tumornekrose-Faktor alpha<\/strong>\u00a0(TNF-alpha), Anti-Integrine, Interleukin-12-23 Hemmer oder Januskinase-Hemmer an. Oder\u00a0<strong>Immunsuppressiva<\/strong>, d.h. die k\u00f6rpereigene Abwehr d\u00e4mpfende Substanzen. Diese finden auch Verwendung um nach einer Remission (symptomloses Intervall) neuerliche Beschwerden zu verhindern.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus ist oft die\u00a0<strong>zus\u00e4tzliche Zufuhr<\/strong>\u00a0von Eisen,\u00a0<strong>Vitaminen<\/strong>\u00a0(A, D, E, K, B12, Fols\u00e4ure), Kalzium, Magnesium und Zink notwendig, um Folgeerscheinungen wie Blutarmut und Osteoporose vorzubeugen. Zudem erfordern schwere Krankheitssch\u00fcbe oder ein komplizierter Verlauf der Krankheit manchmal auch eine spezielle ballaststoffarme und kalorienreiche Ern\u00e4hrung, genannt\u00a0<strong>Astronautenkost<\/strong>. Im Extremfall ist auch die N\u00e4hrstoffzufuhr per\u00a0<strong>Nasen-Magen-Sonde<\/strong>\u00a0oder eine\u00a0<strong>parenterale Ern\u00e4hrung\u00a0<\/strong>m\u00f6glich, bei der die Substanzen intraven\u00f6s zugef\u00fchrt werden.<\/p>\n<p>Gegen Fisteln oder Abszesse verschreibt der Arzt Antibiotika, gegen Schmerzen Spasmolytika (krampfl\u00f6sende Substanzen) und gegen Durchfall entsprechende Mittel. Etwaige Begleiterscheinungen an Augen, Haut oder Gelenken behandelt er gesondert.<\/p>\n<h3><strong>Ist Morbus Crohn heilbar? \u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>F\u00fcr Morbus Crohn gibt es bislang\u00a0<strong>keine Heilung<\/strong>. Daher zielt seine\u00a0Therapie in erster Linie darauf ab, die Beschwerden zu lindern, die Entz\u00fcndungen zu bek\u00e4mpfen und den Abstand zwischen den einzelnen Sch\u00fcben der Erkrankung zu vergr\u00f6\u00dfern.<\/p>\n<h3><strong>Wann muss man Morbus Crohn operieren?<\/strong><\/h3>\n<p>Manchmal ist es nicht m\u00f6glich, die Krankheit mit Medikamenten gen\u00fcgend einzud\u00e4mmen. Dann ist die\u00a0<strong>Entfernung von stark zerst\u00f6rten Darmteilen<\/strong>\u00a0eine Therapieoption. Doch erreicht man damit nur selten eine Heilung, denn Morbus Crohn neigt dazu, an den Verbindungsstellen des restlichen Darms wiederzukehren, weshalb solche Operationen eher sparsam zum Einsatz kommen sollten.<\/p>\n<p>Allerdings gibt es Ver\u00e4nderungen, die\u00a0<strong>chirurgische Eingriffe unbedingt notwendig<\/strong>\u00a0machen. Allen voran stehen gl\u00fccklicherweise eher seltene\u00a0<strong>lebensbedrohliche Komplikationen<\/strong>\u00a0wie ein Darmdurchbruch, Darmverschluss oder eine Bauchfellentz\u00fcndung. Oft erfordern aber auch narbige Darmstenosen mit \u00dcberdehnung des davor liegenden Darmabschnitts Operationen. Zum Teil ist dies auch bei Fisteln oder Abszessen der Fall. Bei Fisteln im Enddarmbereich, die in die Haut m\u00fcnden, muss nicht immer operiert werden, sondern auch eine antibiotische Therapie kann ausreichen.<\/p>\n<p>Jedenfalls sollte auch nach chirurgischen Eingriffen auch die\u00a0<strong>medikament\u00f6se Behandlung<\/strong>\u00a0fortgesetzt werden. Nach der Entfernung bestimmter Darmabschnitte (\u00dcbergang von D\u00fcnn- zu Dickdarm) sollte au\u00dferdem die Gabe von Vitaminen, vor allem von Vitamin B12, erfolgen.<\/p>\n<h3><strong>Was hilft noch gegen Morbus Crohn?<\/strong><\/h3>\n<p>W\u00e4hrend eines akuten Schubs ist eine\u00a0<strong>magen- und darmschonende Kost<\/strong>\u00a0ratsam.\u00a0Als Erg\u00e4nzung sollte man eine professionelle\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ernaehrungsberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ern\u00e4hrungsberatung<\/a>\u00a0in Anspruch nehmen um etwaigen\u00a0Mangelerscheinungen\u00a0entgegenzuwirken. Auch ist es wichtig, den durch den Durchfall entstandenen Fl\u00fcssigkeitsverlust durch\u00a0<strong>ausreichendes Trinken<\/strong>\u00a0auszugleichen.<\/p>\n<p>Da Rauchen\u00a0den Verlauf der Erkrankung verschlimmern kann,\u00a0sollte man m\u00f6glichst\u00a0<strong>auf Zigaretten verzichten<\/strong>\u00a0und mit dem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rauchen-aufhoeren-beste-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rauchen aufh\u00f6ren<\/a>. Neben den\u00a0k\u00f6rperlichen Folgen hat die Krankheit auch massive<strong>\u00a0psychosoziale Effekte<\/strong>. Deshalb\u00a0ist es wichtig, den Krankheitsverlauf nicht nur medikament\u00f6s zu mildern.\u00a0Zur Unterst\u00fctzung der Heilung helfen auch Entspannungsverfahren, Psychotherapie, Selbsthilfegruppen oder kreativen Therapien (z. B. Maltherapie).<\/p>\n<h3><strong>Wie sieht ein Leben mit Morbus Crohn aus?<\/strong><\/h3>\n<p>Abgeschlagenheit, Bauchschmerzen oder \u00dcbelkeit \u2013 solche Beschwerden machen nicht gerade Lust auf Unternehmungen. Wie bei vielen chronischen Erkrankungen f\u00fchlen sich Betroffene daher\u00a0in ihrer\u00a0<strong>Lebensqualit\u00e4t<\/strong>\u00a0\u2013 vor allem w\u00e4hrend aktiven Krankheitssch\u00fcben \u2013 sehr\u00a0<strong>beeintr\u00e4chtigt<\/strong>. Besonders der\u00a0<strong>h\u00e4ufige Stuhldrang<\/strong>\u00a0und etwaige \u00c4ngste vor Inkontinenz und Geruchsbel\u00e4stigung anderer bedingt, dass sie sich m\u00f6glichst in der\u00a0<strong>N\u00e4he<\/strong>\u00a0<strong>von\u00a0Toiletten<\/strong>\u00a0aufhalten.<\/p>\n<p>Deshalb kommen Sport und andere Freizeitaktivit\u00e4ten oft zu kurz.\u00a0H\u00e4ufig leiden darunter auch die\u00a0<strong>Mobilit\u00e4t<\/strong>\u00a0(z. B. Reisen), das\u00a0<strong>Sozialleben<\/strong>\u00a0und die<strong>\u00a0Sexualit\u00e4t<\/strong>. Vor allem, wenn Fisteln und Abszesse im Genitalbereich auftreten, die Schmerzen beim Geschlechtsverkehr ausl\u00f6sen.\u00a0Es kann soweit gehen, dass die Erkrankten auf vieles verzichten,\u00a0sich zur\u00fcckziehen\u00a0oder gar vereinsamen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209749\" aria-describedby=\"caption-attachment-209749\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209749 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-jamrooferpix.jpg\" alt=\"Ein Mann, der mit heruntergelassener Hose auf dem Klo sitzt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-jamrooferpix.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-jamrooferpix-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-jamrooferpix-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209749\" class=\"wp-caption-text\">Die Angst vor Durchfall kann zu starken Einschr\u00e4nkungen im Sozialleben f\u00fchren. Foto: Adobe Stock, (c) jamrooferpix<\/figcaption><\/figure>\n<p>Neben dem\u00a0<strong>\u00fcberm\u00e4\u00dfigen Verzicht<\/strong>\u00a0gibt es auch einige Bereiche, in denen Patienten aufgrund ihrer Beschwerden nicht alles mitmachen k\u00f6nnen oder sollen. So ist es etwa ratsam, nach\u00a0<strong>Darmoperationen<\/strong>\u00a0auf Sportarten, die die Bauchmuskulatur stark beanspruchen, zu verzichten. Bei anderen Aktivit\u00e4ten ist es notwendig besondere Vorkehrungen zu treffen. Etwa gegen Reisedurchfall bei Fernreisen oder bei der Wahl der Verh\u00fctungsmittel. Denn die Hormone der Pille k\u00f6nnen bei starken Durchf\u00e4llen nicht aufgenommen werden.<\/p>\n<p>In Bezug auf Ausbildung und Arbeit k\u00f6nnen<strong>\u00a0krankheitsbedingte Fehlzeiten<\/strong>\u00a0zum Problem werden.\u00a0Das kann einen erfolgreichen Lehr- oder Schulabschlusses unm\u00f6glich oder\u00a0den Wechsel der Besch\u00e4ftigung notwendig machen.<\/p>\n<p>Zu diesen Beeintr\u00e4chtigungen hinzu kommen\u00a0<strong>\u00c4ngste<\/strong>\u00a0vor dem n\u00e4chsten Schub, oft auch vor dem n\u00e4chsten Krankenhausaufenthalt oder einer drohenden Operation. Kein Wunder, dass die Krankheit, vor allem wenn sie in jungen Jahren beginnt oder einen schweren Verlauf nimmt, die Entwicklung\u00a0<strong>psychischer Erkrankungen<\/strong>\u00a0wie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depressionen<\/a>\u00a0oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rungen<\/a>\u00a0f\u00f6rdert. Diese wiederum lassen die Krankheit noch schlimmer erscheinen.<\/p>\n<h3><strong>Morbus Crohn Ern\u00e4hrung\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">\u2013<\/span>\u00a0Was soll ich essen, was nicht?<\/strong><\/h3>\n<p>Eine dezidierte\u00a0<strong>Morbus Crohn Di\u00e4t<\/strong>\u00a0gibt es zwar nicht.\u00a0Allerdings\u00a0haben sich erfahrungsgem\u00e4\u00df einige Lebensmittel als besser vertr\u00e4glich bzw. leichter verdaulich erwiesen als andere.<\/p>\n<p>Auch gibt es ein paar allgemeine Empfehlungen. Bei der Zubereitung von Speisen sollte man etwa m\u00f6glichst\u00a0<strong>fettarme Methoden<\/strong>\u00a0wie Grillen oder D\u00fcnsten w\u00e4hlen, da fettreiche Nahrungsmittel und Zubereitungsarten f\u00fcr Menschen mit Entz\u00fcndungen des Darmes oft weniger gut vertr\u00e4glich sind. Das Gleiche gilt f\u00fcr\u00a0<strong>zu viel Zucker<\/strong>\u00a0und Zuckeraustauschstoffe wie Sorbit, Xylit oder Isomalt.<\/p>\n<h4><strong>Obst und Gem\u00fcse<\/strong><\/h4>\n<p>Obst und Gem\u00fcse sind wertvolle Lieferanten von Vitaminen, Mineralstoffen, Ballaststoffen und sekund\u00e4ren Pflanzenstoffen, die unter anderem als\u00a0<strong>Antioxidantien<\/strong>\u00a0wirken, also die bei der Darmentz\u00fcndung entstehenden freie Radikale unsch\u00e4dlich machen. Aber manche Sorten haben eine\u00a0<strong>bl\u00e4hende und abf\u00fchrende Wirkung<\/strong>, sodass sie nicht unbedingt als Kost f\u00fcr Betroffene taugen.<\/p>\n<p>Dazu geh\u00f6ren etwa\u00a0<strong>rohes Steinobst<\/strong>\u00a0(z. B. Pflaumen, Kirschen),\u00a0<strong>kernreiche Beerenfr\u00fcchte<\/strong>\u00a0(z. B. Johannisbeeren, Stachelbeeren), Zitrusfr\u00fcchte, Weintrauben, Trockenobst, Avocados, Kraut, Rotkraut, Kohlsprossen, Kohl, Sauerkraut, Paprika, Zwiebeln, Porree, Gurken als Salat, Rettich, Radieschen, Pilze, Oliven, Rhabarber und H\u00fclsenfr\u00fcchte. Ungeeignet ist auch unreifes Obst oder solches mit harter Schale, rohes Gem\u00fcse oder sauer eingelegtes Gem\u00fcse, Salate aus rohem Gem\u00fcse oder mit fettreichen So\u00dfen.<\/p>\n<p>Hingegen als eher\u00a0<strong>gut vertr\u00e4glich<\/strong>\u00a0gelten Kompotte, Bananen, reife \u00c4pfel, weiche Birnen, Erd-, Him- und Heidelbeeren, Pfirsiche, Nektarinen, Marillen, Melonen, Mangos, Kiwis, gegartes Gem\u00fcse, Melanzani, Karotten, Karfiol, Spargel, Brokkoli, Zucchini, Spinat, Mangold, Fenchel, Chicor\u00e9e, Bambussprossen, Sellerie, Chinakohl, Kohlrabi, gesch\u00e4lte Gurken, Rote R\u00fcben, K\u00fcrbis, Schwarzwurzeln, gesch\u00e4lte Tomaten, Kopf- Endivien- und Feldsalat sowie\u00a0unter den H\u00fclsenfr\u00fcchten feine gr\u00fcne Erbsen oder Fisolen und Sojaprodukte.<\/p>\n<h4>Kartoffeln<\/h4>\n<p>Kartoffeln sind\u00a0<strong>dem\u00a0Verdauungstrakt zutr\u00e4glich<\/strong>, solange\u00a0sie gekocht, als Salzkartoffeln, P\u00fcree, Folienkartoffeln, Kartoffelauflauf oder Kn\u00f6del zubereitet werden. Und\u00a0<strong>nicht<\/strong>\u00a0als Pommes Frites, Bratkartoffeln, Kartoffelpuffer, Kroketten, R\u00f6sti oder Kartoffelsalat mit Mayonnaise.<\/p>\n<figure id=\"attachment_209746\" aria-describedby=\"caption-attachment-209746\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-209746 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-exclusive-design.jpg\" alt=\"Ein Arzt, auf dessen Schreibtisch gesundes Gem\u00fcse wie Paprika, Brokkoli und Kiwi liegen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-exclusive-design.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-exclusive-design-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-exclusive-design-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-209746\" class=\"wp-caption-text\">Die Ern\u00e4hrung mit Schonkost kann helfen, die Beschwerden einer Darmentz\u00fcndung zu lindern. Foto: Adobe Stock, (c) exclusive-design<\/figcaption><\/figure>\n<h4>Getreide<\/h4>\n<p>Bei Getreideprodukten gilt es zu beachten, dass es sich um fein gemahlenes Getreide (z. B. Mehl, Grie\u00df), Getreideflocken, Buchweizen, Gr\u00fcnkern, Dinkel, Hafer, Hirse, Quinoa, Amaranth, Reis und Nudeln, altbackenes Brot, fein gemahlenes Vollkornbrot, Zwieback, Toast- oder Kn\u00e4ckebrot, fettarmes Geb\u00e4ck oder Backwaren aus R\u00fchr-, Hefe-, Biskuit- und Topfen-\u00d6l-Teig handelt.\u00a0<strong>Lieber meiden<\/strong>\u00a0sollte man grob geschrotete Vollkornprodukte, ganze K\u00f6rner, Weizen, fertige M\u00fcslimischungen, grobes Vollkornbrot, Pumpernickel, frische oder fette Backwaren (z. B. Cremetorten), Bl\u00e4tterteig und Fettgebackenes.<\/p>\n<h4><strong>Milch<\/strong><\/h4>\n<p>Milch und Erzeugnisse daraus dienen als\u00a0<strong>wichtige Kalziumlieferanten<\/strong>, die helfen, einer Osteoporose vorzubeugen. Dabei sollten Betroffene\u00a0<strong>bevorzugt<\/strong>\u00a0Milch, Topfen, fermentierte Milchprodukte wie z.B. Joghurt, Buttermilch, Kefir oder Sauermilch sowie milde, kurz gereifte K\u00e4sesorten wie z. B. junger Gouda, Butterk\u00e4se oder Brie konsumieren. Auch kleine Mengen Schlagobers sind erlaubt. Cr\u00e8me fra\u00eeche sowie sehr w\u00fcrzige, lange gereifte K\u00e4sesorten und Schimmelk\u00e4se (z. B. Gorgonzola, Roquefort)\u00a0sollte man\u00a0<strong>hingegen meiden<\/strong>.<\/p>\n<h4>Fisch und Fleisch<\/h4>\n<p>Fleisch, Fisch\u00a0und Eier sind zwar\u00a0<strong>gute Eiwei\u00dflieferanten<\/strong>, doch auch sie gibt es in mehr und in weniger vertr\u00e4glichen Varianten. Zu bevorzugen sind\u00a0<strong>mageres und fettarm zubereitetes Fleisch<\/strong>\u00a0(etwa gekocht, gegrillt oder geschmort) von Huhn, Pute, Rind, Wild, Lamm, Kaninchen, Ziege, magere Wurstsorten, Braten- und Gefl\u00fcgelaufschnitt, gekochter, luftgetrockneter oder Lachsschinken sowie\u00a0<strong>die meisten Fischsorten<\/strong>, sofern sie fettarm zubereitet werden. Eier sind ideal in weichgekochter Form, als Eierspeise, Omelette oder Eierstich.<\/p>\n<p>Hingegen als eher\u00a0<strong>wenig vertr\u00e4glich<\/strong>\u00a0erwiesen haben sich ger\u00e4uchertes, gep\u00f6keltes, paniertes, scharf gew\u00fcrztes oder scharf angebratenes Fleisch, sehr fettes Fleisch von Rind, Hammel, Schwein, Gans oder Ente, Innereien, ger\u00e4ucherte oder fette Wurstsorten (z. B. Leberwurst, Salami, Cervelatwurst), hart gekochte Eier, Spiegeleier, fettreiche Eierspeisen und Mayonnaise. Au\u00dferdem fetter\u00a0(z. B. Aal, Lachs, Karpfen, Makrele), in Marinade oder \u00d6l eingelegter, frittierter, panierter oder ger\u00e4ucherter Fisch sowie fertige Fischsalate.<\/p>\n<h3>Die besten Gastroenterologen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/gastroenterologe\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bauchschmerzen und Durchf\u00e4lle sind h\u00e4ufige Kennzeichen\u00a0der chronisch entz\u00fcndlichen Darmerkrankung\u00a0Morbus Crohn, aber auch einer Reihe anderer Krankheiten. Welche Symptome sonst noch auf diese\u00a0Darmentz\u00fcndung\u00a0hinweisen,\u00a0an welchen Arzt du dich f\u00fcr die\u00a0Diagnose und Behandlung\u00a0wenden kannst und was sonst noch bei Morbus Crohn hilft, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber! Was ist Morbus Crohn? Morbus Crohn ist eine meist schubweise verlaufende\u00a0entz\u00fcndliche Krankheit, die den gesamten Magen-Darm-Trakt (vom Mund bis zum After) befallen kann. Da sie am h\u00e4ufigsten im Darm auftritt, z\u00e4hlt man sie zu den\u00a0chronisch-entz\u00fcndlichen Erkrankungen des Darms\u00a0(CED). Benannt wurde sie nach dem Arzt, der sie 1932 erstmals beschrieben hat: dem Amerikaner Burrill Bernhard Crohn. Man bezeichnet sie auch als Crohn&#8217;sche Erkrankung, Crohn-Krankheit, Enteritis regionalis, sklerosierende chronische Enteritis oder Ileitis terminalis. Was passiert bei\u00a0Morbus Crohn? Typisch f\u00fcr die Erkrankung sind\u00a0unterschiedlich starke Entz\u00fcndungen\u00a0im Darm, die nicht nur die Schleimhaut, sondern\u00a0alle Wandabschnitte des Darms\u00a0befallen k\u00f6nnen. Somit entstehen oft Geschw\u00fcre\u00a0und Engstellen. Die Darmentz\u00fcndung zeichnet sich durch ein sogenanntes\u00a0diskontinuierliches segmentales Befallsmuster\u00a0aus. Das bedeutet, gesunde und erkrankte Darmabschnitte wechseln einander ab. Wer bekommt Morbus Crohn? Grunds\u00e4tzlich kann sich Morbus Crohn in jedem Lebensalter entwickeln. Meistens treten die Entz\u00fcndungen aber\u00a0noch\u00a0vor dem 30. Lebensjahr\u00a0erstmals in Erscheinung. Das Krankheitsbild ist bei beiden Geschlechtern ungef\u00e4hr gleich h\u00e4ufig, hat in den letzten Jahrzehnten allerdings weltweit zugenommen. Bei der Erkrankung gibt es ein\u00a0Nord-S\u00fcd-Gef\u00e4lle, d.h. in Skandinavien und in England leben mehr Menschen mit\u00a0der Darmentz\u00fcndung als in s\u00fcdlichen L\u00e4ndern wie z. B. Griechenland oder Portugal. Durch den globalen Anstieg an F\u00e4llen verflacht dieses Gef\u00e4lle zunehmend, da die Zahl der Erkrankten auch im S\u00fcden steigt. In \u00d6sterreich\u00a0sind laut Sch\u00e4tzungen rund\u00a020.000 bis 30.000 Menschen\u00a0von der Darmerkrankung betroffen. Ursachen\u00a0\u2013\u00a0Wie entsteht Morbus Crohn? Die genaue Ursache f\u00fcr die Entwicklung von entz\u00fcndlichen Darmerkrankungen liegt derzeit noch im Dunkeln. Wahrscheinlich spielen mehrere verschiedene Faktoren dabei eine Rolle.\u00a0Dazu geh\u00f6ren etwa: Eine\u00a0genetische Disposition,\u00a0da die Darmentz\u00fcndung in Familien geh\u00e4uft auftritt und es bestimmte Ver\u00e4nderungen der Erbanlagen gibt, die ein erh\u00f6htes Krankheitsrisiko bedingen. Fehlfunktionen im Immunsystem, denn darauf weisen Besonderheiten des im Darm sitzenden lymphatischen Gewebes hin, bei dem gewisse Abwehrzellen verst\u00e4rkt aktiviert erscheinen. Eine gest\u00f6rte\u00a0Barrierefunktion der Darmschleimhaut, durch die\u00a0Bakterien der nat\u00fcrlichen Darmflora\u00a0in die Darmwand eindringen. Auch eine ver\u00e4nderte Darmflora aufgrund eines Wandels hygienischer Bedingungen\u00a0ist denkbar. Umwelteinfl\u00fcsse\u00a0und\u00a0Lebensgewohnheiten\u00a0wie etwa Rauchen, \u00fcbertriebene Hygiene im Kindesalter oder eine erfolgte Blinddarmoperation. Einige Studien bringen auch orale Verh\u00fctungsmittel (die Pille) mit\u00a0der Krankheit in Verbindung. Moderne Lebensstandards:\u00a0Weshalb\u00a0es in Gesellschaften mit hohen Hygienestandards zu einem Anstieg von Morbus Crohn und \u00e4hnlichen Verdauungskrankheiten kommt ist noch unklar.\u00a0Denkbare Ausl\u00f6ser sind etwa die gestiegene Verwendung\u00a0bestimmter Seifen, Weichmacher und Emulgatoren oder moderne Ern\u00e4hrungsgewohnheiten, die reichlich raffinierte Kohlenhydrate und geh\u00e4rtete Fette beinhalten. Einige Untersuchungen kommen zu der Schlussfolgerung, dass Morbus Crohn nach Kontakt mit \u00e4u\u00dferen Einfl\u00fcssen wie Krankheitserregern oder Allergieausl\u00f6sern entsteht, sofern eine erbliche Veranlagung dazu vorliegt. Demgegen\u00fcber scheint das\u00a0Stillen im Kindesalter\u00a0das Risiko f\u00fcr entz\u00fcndliche Darmerkrankungen zu senken. Symptome\u00a0\u2013\u00a0Wie erkennt man Morbus Crohn? Da Morbus Crohn jeden Abschnitt des Magen-Darm-Trakts befallen kann, gestalten sich die\u00a0Beschwerden\u00a0in Abh\u00e4ngigkeit von der\u00a0Lokalisation der Entz\u00fcndung\u00a0unterschiedlich. In ungef\u00e4hr der H\u00e4lfte aller F\u00e4lle bef\u00e4llt die Erkrankung sowohl den D\u00fcnndarm als auch den Dickdarm, teilweise unter Mitbeteiligung des Mastdarms. Weniger h\u00e4ufig beschr\u00e4nkt sie sich auf einen der beiden [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":209740,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-03T06:30:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-29T15:36:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"533\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"20 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\",\"name\":\"Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-03T06:30:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T15:36:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Morbus Crohn: Symptome, Diagnose und Behandlung der Darmentz\u00fcndung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog","description":"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog","og_description":"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-05-03T06:30:08+00:00","article_modified_time":"2021-04-29T15:36:19+00:00","og_image":[{"width":830,"height":533,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"20 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/","name":"Morbus Crohn: Was hilft bei der Darmentz\u00fcndung? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-05-03T06:30:08+00:00","dateModified":"2021-04-29T15:36:19+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Morbus Crohn bezeichnet eine chronische Darmentz\u00fcndung, die in wiederkehrenden Sch\u00fcben auftritt. Hier erf\u00e4hrst du alles zu Diagnose und Behandlung!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/morbus-crohn\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Morbus Crohn: Symptome, Diagnose und Behandlung der Darmentz\u00fcndung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/Morbus-Crohn-Adobe-Stock-c-Romario-len-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=191508"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":232211,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/191508\/revisions\/232211"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/209740"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=191508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=191508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=191508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}