{"id":193281,"date":"2021-05-16T06:00:00","date_gmt":"2021-05-16T04:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=193281"},"modified":"2022-06-01T15:31:06","modified_gmt":"2022-06-01T13:31:06","slug":"guter-hautarzt-graz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/","title":{"rendered":"Hautarzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Hautarzt Graz:<\/strong><br>Die besten Haut\u00e4rzte<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Die Suche nach einem <strong>guten Hautarzt<\/strong> kann Jahre dauern. Vor allem, wenn&nbsp;du darauf angewiesen bist, dass dein neuer Dermatologe mit der<strong> Grazer GKK<\/strong> oder anderen Kassen zusammenarbeitet. Aber keine Sorge! Wir haben recherchiert, welche Haut\u00e4rzte in Graz<strong> von ihren Patienten empfohlen<\/strong> werden, bei welchen die Kosten privat zu zahlen sind und wo die <strong>Verrechnung mit der Kassa<\/strong> m\u00f6glich ist. Au\u00dferdem kl\u00e4ren wir dar\u00fcber auf, in welchen&nbsp;F\u00e4llen der Dermatologe der richtige Ansprechpartner ist.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Hautarzt \u2013 was macht der genau?<\/h2>\n\n\n\n<p>Der Facharzt f\u00fcr Dermatologie bzw. Haut- und Geschlechtskrankheiten&nbsp;diagnostiziert und behandelt&nbsp;<strong>Erkrankungen der Haut<\/strong>, der (hautnahen) Schleimh\u00e4ute und der sog.&nbsp;<strong>Hautanhangsgebilde<\/strong>. Dazu z\u00e4hlen zum Beispiel die exokrinen Dr\u00fcsen (Schwei\u00df-, Talg- und Tr\u00e4nendr\u00fcsen), aber auch Haare und N\u00e4gel.&nbsp;Die Dermatologie gliedert sich weiter auf in drei gro\u00dfe Teilbereiche: Die<strong>&nbsp;Allergologie<\/strong>&nbsp;besch\u00e4ftigt sich mit der Entstehung und Behandlung von Allergien, die&nbsp;<strong>Venerologie<\/strong> ist die Lehre von sexuell \u00fcbertragbaren Krankheiten und die&nbsp;<strong>onkologische Dermatologie<\/strong> besch\u00e4ftigt sich mit der Erforschung, Behandlung und Pr\u00e4vention von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hautkrebs<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Dar\u00fcber hinaus gibt es auch Haut\u00e4rzte, die auf<strong> \u00e4sthetische Behandlungen<\/strong> wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tattoos-loswerden-und-cover-ups\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tattooentfernung<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mesotherapie-wien-haut-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mesotherapie<\/a>,<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> PRP<\/a> (Eigenbluttherapie) oder die Gabe von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/botox-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Botox gegen Falten<\/a> spezialisiert sind. Und das ist auch gut so, denn Behandlungen dieser Art sollten&nbsp;ausschlie\u00dflich von jemandem durchgef\u00fchrt werden, der \u00fcber die notwendige Expertise verf\u00fcgt!<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wof\u00fcr ist der Hautarzt zust\u00e4ndig?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Haut ist unser <strong>gr\u00f6\u00dftes Organ<\/strong>. Trotzdem f\u00e4llt sie uns normalerweise erst dann auf, wenn sie sich ungew\u00f6hnlich verh\u00e4lt. Wenn die Haut juckt, spannt oder brennt, sich Pickel bilden oder R\u00f6tungen zu sehen sind. Obwohl viele Hautprobleme Folge falscher Pflege oder allergischer Reaktionen sind (z.B. aufgrund von ungeeigneten Kosmetika), ist der Besuch beim Hautarzt angeraten, wenn die Probleme<strong> schlimmer<\/strong> werden und\/oder \u00fcber einen<strong> l\u00e4ngeren Zeitraum<\/strong> hinweg auftreten. Grunds\u00e4tzlich ist der Hautarzt f\u00fcr folgende Auff\u00e4lligkeiten\/Beschwerden und Erkrankungen der richtige Ansprechpartner:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><em>Haarprobleme<\/em>&nbsp;wie&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schuppen-hausmittel-trockene-kopfhaut\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">trockene\/juckende Kopfhaut<\/a>, extrem fettende\/<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schuppen-hausmittel-trockene-kopfhaut\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">stark schuppende Kopfhaut<\/a>&nbsp;und&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-bei-frauen-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarausfall<\/a><\/li><li><em>Hautprobleme<\/em>&nbsp;wie Akne,&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Psoriasis<\/a>&nbsp;oder&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neurodermitis<\/a>\/<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis-baby\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baby Neurodermitis<\/a><\/li><li><em>allergische Reaktionen<\/em>&nbsp;(z.B. durch&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sonnenallergie-symptome-behandlung-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sonnenallergie<\/a>&nbsp;oder andere Unvertr\u00e4glichkeiten)<\/li><li><em>Ver\u00e4nderunge<\/em>n der Haut (Ausschl\u00e4ge, sich ver\u00e4ndernde oder neu entstehende Leberflecke)<\/li><li>Hautkrebs (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schwarzer-hautkrebs-malignes-melanom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">schwarzer Hautkrebs<\/a> u. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/weisser-hautkrebs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">wei\u00dfer Hautkrebs<\/a>)<\/li><li>Ver\u00e4nderungen der&nbsp;<em>Finger- oder Fu\u00dfn\u00e4gel<\/em>&nbsp;(zum Beispiel durch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nagelpilz-behandeln-hausmittel-arzt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pilzinfektionen<\/a>)<\/li><li>Verdacht auf&nbsp;<em>Geschlechtskrankheit<\/em>&nbsp;(Jucken\/Brennen im Intimbereich)<\/li><li><em>kosmetische Probleme<\/em>&nbsp;wie&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/starkes-schwitzen-hyperhidrose-schweissdruesen-entfernen-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">extremes Schwitzen<\/a>,&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microdermabrasion-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aknenarben<\/a>&nbsp;oder&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/pigmentflecken-im-gesicht\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pigmentst\u00f6rungen<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kein Termin? Ab in die Ambulanz!<\/h3>\n\n\n\n<p>Haut\u00e4rzte sind leider daf\u00fcr bekannt, dass&nbsp;man<strong>&nbsp;lange auf einen Termin warten<\/strong> muss.&nbsp;Es gibt aber Situationen, in denen man nicht warten kann. Akute allergische Reaktionen mit&nbsp;anaphylaktischem Schock oder&nbsp;Erkrankungen wie die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guertelrose-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00fcrtelrose<\/a> sind <strong>dermatologische Notf\u00e4lle<\/strong>.&nbsp;Notf\u00e4lle dieser Art werden&nbsp;normalerweise in jeder&nbsp;Hautarzt-Praxis priorisiert. Im Zweifel solltest du aber direkt eine&nbsp;<em>dermatologische Klinik<\/em>&nbsp;bzw. ein Spital mit dermatologischer Abteilung aufsuchen!<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Romolo-Tavani.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Romolo-Tavani.jpg\" alt=\"Hand mit Herpesbl\u00e4schen von einer G\u00fcrtelrose, die der Kamera entgegengestreckt ist. Hautarzt Graz.\" class=\"wp-image-193368\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Romolo-Tavani.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Romolo-Tavani-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Romolo-Tavani-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Hautarzt Graz: Bakterielle Infektionen und ansteckende Viruserkrankungen (z.B. Hand-Fu\u00df-Mund-Krankheit) sind Notf\u00e4lle. Adobe Stock, (c) Romolo Tavani<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hautarzt \u2013 was zahlt die Krankenkasse?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei Haut\u00e4rzten mit Kassenvertrag bezahlt dein Versicherungstr\u00e4ger&nbsp;laut&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.gesundheit.gv.at\/gesundheitsleistungen\/arztbesuch\/was-zahlt-sozialversicherung\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">www.gesundheit.gv.at<\/a> alle Leistungen, die &#8220;<em>zweckm\u00e4\u00dfig<\/em>&nbsp;und&nbsp;<em>notwendig<\/em>&#8221; sind und das &#8220;Ma\u00df des Notwendigen&#8221; nicht \u00fcberschreiten. Dazu z\u00e4hlen s\u00e4mtliche <strong>Basis-Untersuchungen<\/strong>, die notwendig sind, um Erkrankungen abzukl\u00e4ren (z.B. die Muttermalkontrolle oder die Biopsie bei Verdacht auf Hauttumor). Aufw\u00e4ndigere und\/oder kostenintensive Untersuchungen m\u00fcssen ggf. im Vorfeld <strong>chef\u00e4rztlich bewilligt<\/strong> werden. Am besten informierst du dich auf der Website deiner Krankenkasse, welche Leistungen \u00fcbernommen werden und welche nicht.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdb6c97fc42\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Achtung:<\/strong>\u00a0Kosmetische Behandlungen gelten grunds\u00e4tzlich <strong>nicht<\/strong> als \u201ezweckm\u00e4\u00dfige und notwendige\u201c Leistungen im Sinne der Krankenkassen und sind daher grunds\u00e4tzlich aus eigener Tasche zu zahlen.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Was kostet ein Hautarzt privat?<\/h4>\n\n\n\n<p>Bei <strong>Wahl\u00e4rzten<\/strong> (keine Kassenvertr\u00e4ge) zahlst du die Rechnung zun\u00e4chst selbst, kannst in vielen F\u00e4llen aber eine <strong>R\u00fcckerstattung<\/strong> bei deiner Krankenkasse beantragen. Bei Leistungen, die medizinisch notwendig sind, erstattet der Versicherungstr\u00e4ger in der Regel<strong> bis zu 80 %<\/strong> des Kassentarifs (!). Arbeitet der Hautarzt privat, ist keine R\u00fcckerstattung m\u00f6glich. Die dermatologische Ordination selbst kostet in Graz zwischen&nbsp;<strong>zwischen \u20ac&nbsp;50 und \u20ac&nbsp;80<\/strong>, jede weitere Leistung wird dir zus\u00e4tzlich berechnet.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Hautarzt Graz &#8211; das sind unsere Empfehlungen!<\/h2>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60bdb7cd7fc43\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Stefan Werner &#8211; Hautarzt Graz 8010<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qf9fz\/dr-stefan-werner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Stefan Werner<\/a> ist&nbsp;<strong>Wahlarzt<\/strong>&nbsp;in Graz Geidorf. Zu den Leistungen der Praxis z\u00e4hlen neben der allgemeinen auch die pr\u00e4ventive (z.B. Muttermalkontrolle) und die operative Dermatologie (z.B. Entfernung von Tumoren). Au\u00dferdem ist Dr. Werner Experte f\u00fcr Venenerkrankungen und bietet u.a. die Sklerosierung von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/besenreiser-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Besenreisern<\/a> an. Bei den Patienten ist die Ordination enorm beliebt und Dr. Werner kann sich \u00fcber <strong>4,9 Sterne bei 32 Bewertungen<\/strong> auf HEROLD.at freuen! <strong>Online Termin<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdb8067fc44\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Avatar-w-9-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-9\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Besser geht es nicht! Zur Ordination: sehr sch\u00f6ne Ordination, sehr gepflegt. [&#8230;] Zum Hautarzt: Dr. Werner ist sehr freundlich und fachlich sehr kompetent. Die Aufkl\u00e4rung erfolgt ohne Umschweife, Fragen werden klar und verst\u00e4ndlich beantwortet. [&#8230;] Die Organisation TOP, ebenso die Nachsorge und weitere Aufkl\u00e4rung \u00fcber m\u00f6gliche weitere Behandlungsmethoden. Vielen Dank!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p><span class=\"review-author\">helmwei\u00a0<\/span>am 09.09.2019<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qf9fz\/dr-stefan-werner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Stefan Werner, 8010 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Paulus Zenahlik &#8211; Hautarzt Graz 8020<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bwSBn\/dr-paulus-zenahlik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Paulus Zenahlik<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Dermatologie und Venerologie. Der <strong>Wahlarzt<\/strong>&nbsp;praktiziert in 8020 Graz (Lend). Neben s\u00e4mtlichen dermatologischen Untersuchungen bietet die Ordination auch Hilfe bei Haarerkrankungen und die Behandlung mit Lasertechnik an. Auf HEROLD.at erreicht Dr. Zenahlik <strong>4,9 Sterne <\/strong>bei 17 Empfehlungen. <strong>Online Terminbuchung<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdb8977fc45\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-3-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"Gute Taten\" title=\"Avatar-w-3\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Kann Dr. Zenahlik guten Gewissens weiterempfehlen. Sehr nett und kompetent.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">ingrideder <\/span>am 06.11.2017<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bwSBn\/dr-paulus-zenahlik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Paulus Zenahlik, 8020 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Gertraud Tunus &#8211; Hautarzt Graz 8010<\/h3>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/QBczg\/tunus-gertraud-dr\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Gertraud Tunus<\/a> ist Haut\u00e4rztin in Graz (Innere Stadt). Ihre Schwerpunkte sind&nbsp;Akne, Allergien, Allergietestungen, Kinderdermatologie, Nagel- und Haarkrankheiten, Pilzerkrankungen, Warzen und Muttermalvorsorge. Au\u00dferdem verf\u00fcgt sie \u00fcber das \u00d6AK-Diplom f\u00fcr Hom\u00f6opathie. Frau Dr. Tunus ist <strong>Wahl\u00e4rztin<\/strong> und freut sich \u00fcber <strong>4,9 Sterne<\/strong> und drei Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdb9097fc46\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Avatar-w-1-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-1\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Keine langen Wartezeiten. Schnell einen Termin bekommen, fachlich kompetent.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">Rebecca\u00a0<\/span>am 21.08.2013<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/QBczg\/tunus-gertraud-dr\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Gertraud Tunus, 8010 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Prof. Dr. Steven Kaddu &#8211; Hautarzt Graz 8052<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/4kRtw\/univ-prof-dr-steven-kaddu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. Steven Kaddu<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Dermatologie und Venerologie in Graz-Wetzelsdorf. Seine Schwerpunkte liegen im Bereich Melanom und Hauttumorvorsorge, Kosmetik und Gesichtsdermatosen, Allergische Hauterkrankungen, Operative Dermatologie und Venenerkrankungen. Der <strong>Wahlarzt<\/strong> erreicht auf HEROLD.at<strong> 4,5 Sterne<\/strong> bei sieben Bewertungen.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdb9987fc47\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-w-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Schnelle Terminvergabe, kurze Wartezeit, einf\u00fchlsam, nimmt sich Zeit &#8211; insgesamt: man f\u00fchlt sich sehr gut aufgehoben.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p><span class=\"review-author\">evawagner32\u00a0<\/span>am 16.08.2019<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/4kRtw\/univ-prof-dr-steven-kaddu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. Steven Kaddu, 8052 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Nicola Ravnik-Ehrengruber &#8211; Hautarzt Graz 8020<\/h3>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bxtPQ\/dr-med-univ-nicola-ravnik-ehrengruber\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. univ. Nicola Ravnik-Ehrengruber<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Dermatologie und Venerologie in Graz Lend. Frau Dr. Ravnik-Ehrengruber ist auf allgemeine und \u00e4sthetische Dermatologie spezialisiert. Dar\u00fcber hinaus ist sie Expertin f\u00fcr <strong>Hauterkrankungen bei Kindern<\/strong>. Da es sich um eine Wahlarzt-Ordination handelt, ist die volle Kosten\u00fcbernahme durch die Krankenkasse leider nicht m\u00f6glich. Es besteht jedoch die M\u00f6glichkeit der R\u00fcckverg\u00fctung.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bxtPQ\/dr-med-univ-nicola-ravnik-ehrengruber\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frau med. univ. Nicola Ravnik-Ehrengruber, 8020 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Christina Ambros-Rudolph &#8211; Hautarzt Graz 8010<\/h3>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/lzQm9\/ambros-rudolph-christina-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Doz. Dr. Christiana Ambros-Rudolph<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Haut- und Geschlechtskrankheiten in der Inneren Stadt in Graz. Sie arbeitet als Wahl\u00e4rztin und bietet alle g\u00e4ngigen dermatologischen Untersuchungen und Behandlungen an. Empfehlung auf HEROLD.at:<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdba337fc48\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-m-7-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-7\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Nachdem es in Graz schlicht keine tragbaren GKK-Haut\u00e4rzte gibt, mu\u00df man wohl auf private ausweichen. [&#8230;] Fr. Dr. Ambros-Rudolph ist sehr freundlich, nimmt sich sehr viel Zeit, h\u00f6rt ausgiebig zu und hat offenbar die n\u00f6tige Erfahrung. Dermatologie ist ja fast mehr Kunst als Wissenschaft&#8230; Bei Haut\u00e4rzten in Graz ist es schon bemerkenswert, da\u00df man \u00fcberhaupt einen Termin bekommt &#8211; hier kommt dann noch dazu, da\u00df die Wartezeit in der Ordination minimal ist.<br \/>\nAch ja &#8211; selbst auch meine (absichtlich hinterlistige :-)) Suggestivfrage, ob meine Beschwerden denn nichts mit der Ern\u00e4hrung zu tun haben k\u00f6nnten, hat sie verneint. So mag ich das, kein Voodoo, keine sinnfreien Belehrungen.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">KoenigKunde\u00a0<\/span>am 12.10.2013<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/lzQm9\/ambros-rudolph-christina-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christiana Ambros-Rudolph, 8010 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hautarzt Graz \u2013 Kassen<\/h3>\n\n\n\n<p>Wer sichergehen will, dass die Kosten f\u00fcr Untersuchung und Behandlung definitiv von der Krankenkasse getragen werden, sollte einen&nbsp;Hautarzt aufsuchen, der einen entsprechenden Kassenvertrag hat. Wir haben Anbieter in&nbsp;Graz recherchiert, die einen Vertrag mit der GKK oder mit&nbsp;<strong>mindestens einem anderen Sozialversicherungstr\u00e4ger<\/strong>&nbsp;haben.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dr.&nbsp;Ralf Ludwig \u2013 Hautarzt Graz 8010 (alle Kassen)<\/h4>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/QxJLX\/dr-med-ralf-ludwig\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Ralf Ludwig<\/a> ist Dermatologe in Graz Waltendorf. Zu seinen Spezialgebieten z\u00e4hlen die operative Dermatologie, Genitalchirurgie, Venenchirurgie und Tattooentfernung. Dr. Ludwig hat <strong>Kassenvertr\u00e4ge<\/strong> mit der <strong>GKK <\/strong>und allen anderen Versicherungstr\u00e4gern.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdc18a7fc49\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Avatar-m-5-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-5\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ausgezeichnete Tattooentfernung! Habe lange gez\u00f6gert da es bei Bekannten entweder zu Narben gekommen ist oder R\u00fcckst\u00e4nde blieben. Bei mir keine R\u00fcckst\u00e4nde und keine Narben- wie wegradiert. Sehr gut gearbeitet!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">VYLP80\u00a0<\/span>am 06.07.2015<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/QxJLX\/dr-med-ralf-ludwig\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Ralf Ludwig, 8010 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dr. Michaela Stangl \u2013 Hautarzt Graz&nbsp;Geidorf (alle Kassen)<\/h4>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/rFQ54\/dr-med-univ-michaela-stangl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. med. univ. Michaela Stangl<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Haut- und Geschlechtskrankheiten in Graz Geidorf. Sie hat <strong>Vertr\u00e4ge mit allen Krankenkassen<\/strong>, bietet aber auch Leistungen an, die privat zu zahlen sind (kosmetische und \u00e4sthetische Dermatologie). Frau Dr. Stangl freut sich \u00fcber <strong>5 Sterne<\/strong> bei vier Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/rFQ54\/dr-med-univ-michaela-stangl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. med. univ. Michaela Stangl, 8010 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dr. Regina Herzl-Kofler \u2013 Hautarzt Graz Andritz<\/h4>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/PQsnN\/herzl-kofler-regina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Regina Herzl-Kofler<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Haut- und Geschlechtskrankheiten in 8045 Graz. Sie ist Vertrags\u00e4rztin und hat Kassenvertr\u00e4ge mit der<strong> BVA<\/strong>, der <strong>SVA<\/strong> und der <strong>KFA<\/strong>. F\u00fcr alle anderen Kassen ist sie als Wahl\u00e4rztin t\u00e4tig.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/PQsnN\/herzl-kofler-regina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frau Dr. Regina Herzl-Kofler, 8045 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hautarzt Graz Umgebung<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dr. Miran Drofenik \u2013 Hautarzt Kindberg (alle Kassen)<\/h4>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kindberg\/LVxWZ\/dr-miran-drofenik\/?geo=LPD_A_18\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Miran Drofenik<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Dermatologie in <strong>Graz Umgebung<\/strong> (8650 Kindberg). Zu seinen Kernkompetenzen z\u00e4hlen die Muttermal- und Hautkrebsvorsorge, die Behandlung von Akne und Schuppenflechte, diverse Allergietests und Anti-Aging-Behandlungen. Dr. Drofenik hat Vertr\u00e4ge mit <strong>allen Krankenkassen<\/strong> und freut sich \u00fcber eine Gesamtnote von <strong>4,6 Sternen<\/strong> bei 11 Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60bdc2057fc4a\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avatar-w-7-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-7\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich bin schon seit langer Zeit Patientin bei Herrn Dr. Drofenik und ich war immer sehr zufrieden. Seine Assistentinnen unter der Leitung von Frau Anita Atzler sind bei jedem meiner Besuche immer sehr freundlich und hilfsbereit gewesen. Das auch, wenn das Wartezimmer voll war und daher Stress angesagt war. Herr Dr. Drofenik ist ein Arzt mit sehr hoher Fachkompetenz und nimmt sich auch immer ausreichend Zeit, um freundlich und genau auf mein Problem einzugehen.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><div class=\"small\"><span class=\"review-author\">Johanna H.\u00a0<\/span>am 01.09.2019<\/div>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kindberg\/LVxWZ\/dr-miran-drofenik\/?geo=LPD_A_18\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Miran Drofenik, 8650 Kindberg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Dr. Michaela Wiednig \u2013 Hautarzt Seiersberg-Pirka<\/h4>\n\n\n\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seiersberg-pirka\/jpcS7\/wiednig-michaela-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Michaela Wiednig<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Dermatologie und Venerologie in Graz Umgebung (8054 Seiersberg-Pirka). Neben allgemeinen dermatologischen Leistungen ist Frau Dr. Wiednig auf \u00e4sthetische Dermatologie und Kinderdermatologie spezialisiert. Zu den besonderen Leistungen der Ordination geh\u00f6rt au\u00dferdem das sogenannte <b>Ultherapy<\/b>\u00ae. Dabei handelt es sich um ein Lifiting ohne OP. Frau Dr. Wiednig hat einen Kassenvertrag mit der <strong>KFA<\/strong>. F\u00fcr Patienten aller anderen Krankenkassen ist sie als <strong>Wahl\u00e4rztin<\/strong> t\u00e4tig.<\/p>\n\n\n\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/seiersberg-pirka\/jpcS7\/wiednig-michaela-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Michaela Wiednig, 8054 Seiersberg-Pirka<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was macht der Hautarzt bei &#8230; ? h\u00e4ufig gestellte Fragen<\/h3>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Was_macht_der_Hautarzt_bei_Haarausfall\">Was macht der Hautarzt bei Haarausfall?<\/span><\/h4>\n\n\n\n<p>Jede\/r verliert am Tag bis zu 100 Haare. Sollte der Haarverlust aber \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum anhalten oder schlimmer werden, ist der Besuch beim Dermatologen angeraten. Dieser f\u00fchrt zun\u00e4chst eine&nbsp;<strong>ausf\u00fchrliche Anamnese<\/strong>&nbsp;durch, um sich ein Bild von deiner Lebensweise (z.B. Ern\u00e4hrung, Stresslevel usw.) zu machen. Anschlie\u00dfend entnimmt er oder sie eine&nbsp;<strong>Haarprobe<\/strong>&nbsp;und untersucht die Haarwurzeln unter dem Mikroskop. So l\u00e4sst sich z.B. herausfinden, ob der <strong>Wachstumszyklus <\/strong>deiner Haare normal ist.<\/p>\n\n\n\n<p>Manchmal erfolgt auch ein&nbsp;<strong>Abstrich<\/strong>&nbsp;oder eine<strong>&nbsp;Biopsie<\/strong>&nbsp;(Gewebeentnahme) an der Kopfhaut. So kann der Arzt Pilzinfektionen und bakterielle Infektionen erkennen. Je nach Diagnose&nbsp;schl\u00e4gt der Hautarzt anschlie\u00dfend einen entsprechenden Behandlungsplan vor.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\" alt=\"Mann mit starken Geheimratsecken, der eine Eigenbluttherapie beim Hautarzt Graz durchf\u00fchren l\u00e4sst.\" class=\"wp-image-193404\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Auch M\u00e4nner m\u00fcssen sich nicht zwangsl\u00e4ufig mit dem Haarausfall abfinden. In vielen F\u00e4llen kann der Hautarzt helfen. Adobe Stock, (c) LIGHTFIELD STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Was_macht_der_Hautarzt_gegen_Pickel\">Was macht der Hautarzt&nbsp;bei Akne?<\/span><\/h4>\n\n\n\n<p>Was der Hautarzt gegen Akne unternimmt, variiert von Fall zu Fall. Das liegt daran, dass es <strong>unz\u00e4hlige Formen<\/strong> dieser Hauterkrankung gibt und au\u00dferdem nicht f\u00fcr jeden Hauttyp&nbsp;die gleiche Behandlung infrage kommt. Zun\u00e4chst einmal versucht der Dermatologe, die <strong>Ursachen<\/strong> (z.B. Allergie, genetische Veranlagung, hormonelles Ungleichgewicht oder schlicht extrem empfindliche Haut) zu ergr\u00fcnden. Ist die Akne Symptom einer anderen Erkrankung, besteht die Therapie in der Behandlung dieser Krankheit.<\/p>\n\n\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus wird dein Hautarzt\/deine Haut\u00e4rztin versuchen, die <strong>Symptome zu lindern<\/strong>. Dies ist sowohl \u00e4u\u00dferlich (Salben, Peelings) als auch<em> <\/em>innerlich und systemisch (Medikamente) m\u00f6glich. Weitere M\u00f6glichkeiten sind Vereisungen, Bedampfungen oder das (sterile!)&nbsp;<strong>Er\u00f6ffnen und Ausdr\u00fccken<\/strong> von Akne-Pickeln oder -Abszessen. Erfolgversprechend bei der Behandlung von Akne sind auch die Bestrahlung mit UV-Licht, Farblichttherapie und die&nbsp;<a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/microdermabrasion-wien\/\" target=\"_blank\">Microdermabrasion<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Was macht der Hautarzt bei Nagelpilz?<\/h4>\n\n\n\n<p>Zun\u00e4chst einmal muss der Hautarzt kl\u00e4ren, ob es sich tats\u00e4chlich um eine Pilzerkrankung handelt. Manche Hautkrankheiten bewirken n\u00e4mlich Ver\u00e4nderungen der Fu\u00dfn\u00e4gel, die der Laie leicht mit Nagelpilz verwechseln kann. Um dies auszuschlie\u00dfen, nimmt der Arzt eine<strong> mikroskopische Untersuchung<\/strong> des Nagels vor und legt eine <strong>Bakterienkultur<\/strong> an. Handelt es sich tats\u00e4chlich um einen Nagelpilz, gibt es verschiedene M\u00f6glichkeiten der Behandlung, die h\u00e4ufig kombiniert werden. Zun\u00e4chst einmal wird der Hautarzt die<strong> befallenen Bereiche<\/strong> deiner N\u00e4gel so weit wie m\u00f6glich<strong> entfernen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Magryt.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Magryt.jpg\" alt=\"Haut\u00e4rztin, die einen Patienten wegen Fu\u00dfpilz behandelt. Hautarzt Graz.\" class=\"wp-image-193422\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Magryt.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Magryt-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-Magryt-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Die Behandlung gegen Nagelpilz kann einige Wochen dauern und setzt auch Mitwirkung von Seiten des Patienten voraus. Adobe Stock, (c) Magryt<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Anschlie\u00dfend wird normalerweise eine <strong>Pilzcreme<\/strong>\/ein <strong>Pilzlack<\/strong> auf die behandelten Stellen gegeben, welche ein Antipilzmittel (<em>Antimykotikum<\/em>) enthalten. Es gibt auch Medikamente gegen Nagelpilz, die in Form von <strong>Tabletten<\/strong> eingenommen werden. In jedem Fall kann die Nagelpilz-Behandlung mehrere Wochen dauern, weshalb du deinen Hautarzt so fr\u00fch wie m\u00f6glich aufsuchen solltest.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Warum_nimmt_der_Hautarzt_Blut_ab\">Warum nimmt der Hautarzt Blut ab?<\/span><\/h4>\n\n\n\n<p>In vielen F\u00e4llen wird der Hautarzt dir bei der Untersuchung Blut abnehmen. Das ist notwendig, damit er sich ein Bild von deinem&nbsp;<strong>allgemeinen Gesundheitszustand<\/strong>&nbsp;machen kann. Au\u00dferdem geben Werte wie <strong>Entz\u00fcndungsmarker<\/strong>, <strong>Hormonspiegel <\/strong>und die Versorgung mit wichtigen Vitaminen und\/oder Spurenelementen h\u00e4ufig schon einen Hinweis darauf, was mit deiner Haut nicht stimmen k\u00f6nnte. Dar\u00fcber hinaus dient die Blutabnahme auch dazu, andere (prim\u00e4re)&nbsp;<strong>Erkrankungen<\/strong>&nbsp;als Ursache deiner Beschwerden auszuschlie\u00dfen.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-company_carousel-block_60bdc2bf7fc4b\" class=\"flex_wrapper company_carousel \">\n <ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><\/ul><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script> <div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\">\n <span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span>\n <span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span>\n <\/div>\n \n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F&text=Hautarzt%20in%20Graz%20gesucht%3F%20Unsere%20Empfehlungen%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F&subject=Hautarzt%20in%20Graz%20gesucht%3F%20Unsere%20Empfehlungen%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fguter-hautarzt-graz%2F%20Hautarzt%20in%20Graz%20gesucht%3F%20Unsere%20Empfehlungen%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60bdb4fb7fc3d\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=guter-hautarzt-graz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60bdb6507fc3e\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"266\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-400x266.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Psoriasis oder Schuppenflechte an der Hand\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-400x266.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-250x166.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-700x465.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-768x511.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-1000x665.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Psoriasis.-Adobe-Stock-c-Ban.jpg 1194w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Psoriasis: Ursache, Formen und Behandlung<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 19 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/psoriasis-symptome-schuppenflechte\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kraetze-scabies-symptome-behandlung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Kr\u00e4tze erkennen\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/Kraetze-erkennen.-Adobe-Stock-c-ampyang-e1597390690859.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Milben unter der Haut! Kr\u00e4tze erkennen &#038; behandeln<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 9 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kraetze-scabies-symptome-behandlung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Junge Frau, die ihre von Neurodermitis ger\u00f6tete Hand in die Kamera h\u00e4lt. Neurodermitis Erwachsene.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Neurodermitis-Erwachsene-Adobe-Stock-c-Prostock-studio-1.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Neurodermitis bei Erwachsenen: Symptome &#038; Therapie<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 12 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/neurodermitis\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hautarzt Graz:Die besten Haut\u00e4rzte Die Suche nach einem guten Hautarzt kann Jahre dauern. Vor allem, wenn&nbsp;du darauf angewiesen bist, dass dein neuer Dermatologe mit der Grazer GKK oder anderen Kassen zusammenarbeitet. Aber keine Sorge! Wir haben recherchiert, welche Haut\u00e4rzte in Graz von ihren Patienten empfohlen werden, bei welchen die Kosten privat zu zahlen sind und wo die Verrechnung mit der Kassa m\u00f6glich ist. Au\u00dferdem kl\u00e4ren wir dar\u00fcber auf, in welchen&nbsp;F\u00e4llen der Dermatologe der richtige Ansprechpartner ist. Hautarzt \u2013 was macht der genau? Der Facharzt f\u00fcr Dermatologie bzw. Haut- und Geschlechtskrankheiten&nbsp;diagnostiziert und behandelt&nbsp;Erkrankungen der Haut, der (hautnahen) Schleimh\u00e4ute und der sog.&nbsp;Hautanhangsgebilde. Dazu z\u00e4hlen zum Beispiel die exokrinen Dr\u00fcsen (Schwei\u00df-, Talg- und Tr\u00e4nendr\u00fcsen), aber auch Haare und N\u00e4gel.&nbsp;Die Dermatologie gliedert sich weiter auf in drei gro\u00dfe Teilbereiche: Die&nbsp;Allergologie&nbsp;besch\u00e4ftigt sich mit der Entstehung und Behandlung von Allergien, die&nbsp;Venerologie ist die Lehre von sexuell \u00fcbertragbaren Krankheiten und die&nbsp;onkologische Dermatologie besch\u00e4ftigt sich mit der Erforschung, Behandlung und Pr\u00e4vention von Hautkrebs. Dar\u00fcber hinaus gibt es auch Haut\u00e4rzte, die auf \u00e4sthetische Behandlungen wie Tattooentfernung, Mesotherapie, PRP (Eigenbluttherapie) oder die Gabe von Botox gegen Falten spezialisiert sind. Und das ist auch gut so, denn Behandlungen dieser Art sollten&nbsp;ausschlie\u00dflich von jemandem durchgef\u00fchrt werden, der \u00fcber die notwendige Expertise verf\u00fcgt! Wof\u00fcr ist der Hautarzt zust\u00e4ndig? Die Haut ist unser gr\u00f6\u00dftes Organ. Trotzdem f\u00e4llt sie uns normalerweise erst dann auf, wenn sie sich ungew\u00f6hnlich verh\u00e4lt. Wenn die Haut juckt, spannt oder brennt, sich Pickel bilden oder R\u00f6tungen zu sehen sind. Obwohl viele Hautprobleme Folge falscher Pflege oder allergischer Reaktionen sind (z.B. aufgrund von ungeeigneten Kosmetika), ist der Besuch beim Hautarzt angeraten, wenn die Probleme schlimmer werden und\/oder \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum hinweg auftreten. Grunds\u00e4tzlich ist der Hautarzt f\u00fcr folgende Auff\u00e4lligkeiten\/Beschwerden und Erkrankungen der richtige Ansprechpartner: Haarprobleme&nbsp;wie&nbsp;trockene\/juckende Kopfhaut, extrem fettende\/stark schuppende Kopfhaut&nbsp;und&nbsp;Haarausfall Hautprobleme&nbsp;wie Akne,&nbsp;Psoriasis&nbsp;oder&nbsp;Neurodermitis\/Baby Neurodermitis allergische Reaktionen&nbsp;(z.B. durch&nbsp;Sonnenallergie&nbsp;oder andere Unvertr\u00e4glichkeiten) Ver\u00e4nderungen der Haut (Ausschl\u00e4ge, sich ver\u00e4ndernde oder neu entstehende Leberflecke) Hautkrebs (schwarzer Hautkrebs u. wei\u00dfer Hautkrebs) Ver\u00e4nderungen der&nbsp;Finger- oder Fu\u00dfn\u00e4gel&nbsp;(zum Beispiel durch Pilzinfektionen) Verdacht auf&nbsp;Geschlechtskrankheit&nbsp;(Jucken\/Brennen im Intimbereich) kosmetische Probleme&nbsp;wie&nbsp;extremes Schwitzen,&nbsp;Aknenarben&nbsp;oder&nbsp;Pigmentst\u00f6rungen Kein Termin? Ab in die Ambulanz! Haut\u00e4rzte sind leider daf\u00fcr bekannt, dass&nbsp;man&nbsp;lange auf einen Termin warten muss.&nbsp;Es gibt aber Situationen, in denen man nicht warten kann. Akute allergische Reaktionen mit&nbsp;anaphylaktischem Schock oder&nbsp;Erkrankungen wie die G\u00fcrtelrose sind dermatologische Notf\u00e4lle.&nbsp;Notf\u00e4lle dieser Art werden&nbsp;normalerweise in jeder&nbsp;Hautarzt-Praxis priorisiert. Im Zweifel solltest du aber direkt eine&nbsp;dermatologische Klinik&nbsp;bzw. ein Spital mit dermatologischer Abteilung aufsuchen! Hautarzt \u2013 was zahlt die Krankenkasse? Bei Haut\u00e4rzten mit Kassenvertrag bezahlt dein Versicherungstr\u00e4ger&nbsp;laut&nbsp;www.gesundheit.gv.at alle Leistungen, die &#8220;zweckm\u00e4\u00dfig&nbsp;und&nbsp;notwendig&#8221; sind und das &#8220;Ma\u00df des Notwendigen&#8221; nicht \u00fcberschreiten. Dazu z\u00e4hlen s\u00e4mtliche Basis-Untersuchungen, die notwendig sind, um Erkrankungen abzukl\u00e4ren (z.B. die Muttermalkontrolle oder die Biopsie bei Verdacht auf Hauttumor). Aufw\u00e4ndigere und\/oder kostenintensive Untersuchungen m\u00fcssen ggf. im Vorfeld chef\u00e4rztlich bewilligt werden. Am besten informierst du dich auf der Website deiner Krankenkasse, welche Leistungen \u00fcbernommen werden und welche nicht. Was kostet ein Hautarzt privat? Bei Wahl\u00e4rzten (keine Kassenvertr\u00e4ge) zahlst du die Rechnung zun\u00e4chst selbst, kannst in vielen F\u00e4llen aber eine R\u00fcckerstattung bei deiner Krankenkasse beantragen. Bei Leistungen, die medizinisch notwendig sind, erstattet der Versicherungstr\u00e4ger in der Regel bis zu 80 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":193299,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-16T04:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T13:31:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-zinkevych.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/\",\"name\":\"Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-05-16T04:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T13:31:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hautarzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at","description":"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at","og_description":"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-05-16T04:00:00+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T13:31:06+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-zinkevych.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/","name":"Hautarzt Graz: die besten Grazer Dermatologen! - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-05-16T04:00:00+00:00","dateModified":"2022-06-01T13:31:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Hautarzt Graz: das sind die besten! \u2713 echte Empfehlungen \u2713 8010 \u2713 8020 \u2713 Graz Umgebung \u2713 alle Kassen \u2713 GKK \u2713 Hautarzt Graz Andritz \u2713 Geidorf \u2713 St. Peter","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-hautarzt-graz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hautarzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Hautarzt-Graz-Adobe-Stock-c-zinkevych-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=193281"}],"version-history":[{"count":56,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251784,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/193281\/revisions\/251784"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/193299"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=193281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=193281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=193281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}