{"id":194820,"date":"2020-04-13T07:00:06","date_gmt":"2020-04-13T05:00:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=194820"},"modified":"2022-10-18T15:05:02","modified_gmt":"2022-10-18T13:05:02","slug":"guter-lungenfacharzt-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/","title":{"rendered":"Lungenfacharzt in Wien gesucht? Unsere Empfehlungen!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_194853\" aria-describedby=\"caption-attachment-194853\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-prachid.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-194853 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-prachid.jpg\" alt=\"Lungenfach\u00e4rztin im Gespr\u00e4ch mit einem Patienten. Am Laptop ist das R\u00f6ntgenbild der Lungen zu sehen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-prachid.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-prachid-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-prachid-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-194853\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfacharzt Wien: Lungen\u00e4rzte sind Fach\u00e4rzte f\u00fcr Innere Medizin mit entsprechender\u00a0zus\u00e4tzlicher Qualifikation.\u00a0Adobe Stock, (c) prachid<\/figcaption><\/figure>\n<p>Lungenkrankheiten wie Asthma, Tuberkulose und COPD (Raucherlunge), aber auch Lungenkrebs und die potenziell gef\u00e4hrliche Schlafapnoe bed\u00fcrfen der regelm\u00e4\u00dfigen Kontrolle und Behandlung durch einen Lungenfacharzt. Wir haben recherchiert, wie <strong>pneumologische Untersuchungen<\/strong> ablaufen und in welchen F\u00e4llen der Lungenarzt der richtige Ansprechpartner ist. Au\u00dferdem stellen wir dir Fach\u00e4rzte f\u00fcr Lungenkrankheiten in Wien vor, die von ihren Patienten <strong>besonders empfohlen<\/strong> werden.<\/p>\n\n<h2>Was ist ein Lungenfacharzt?<\/h2>\n<p>Die Lungenheilkunde oder <em>Pneumologie<\/em> ist ein Teilgebiet der<strong> Inneren Medizin<\/strong>.\u00a0Lungenfach\u00e4rzte sind also <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/internist-wien-empfehlungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Internisten<\/a> mit einer speziellen Zusatzausbildung im Bereich Pneumologie, welche sie dazu bef\u00e4higt, Lungenkrankheiten zu diagnostizieren und zu behandeln. Die Lungenheilkunde umfasst die Erkennung (Diagnostik), Vorbeugung (Prophylaxe) und Behandlung von Erkrankungen der <strong>Lunge<\/strong>, der <strong>Bronchien<\/strong>, des <strong>Mittelfells<\/strong> (senkrecht verlaufender Gewebsraum in der\u00a0Brusth\u00f6hle) und der <strong>Pleura\u00a0<\/strong>(Brustfell) bzw. des <strong>Pleuraraums<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Angrenzende Fachgebiete, die jedoch nicht direkt in den Aufgabenbereich des Lungenfacharztes fallen, sind die <strong>Thoraxchirurgie\u00a0<\/strong>und die Behandlung von <strong>Lungentumoren<\/strong>\u00a0mittels\u00a0Strahlentherapie und\/oder Chemotherapie. Bei Lungenkrebs ist die Betreuung durch einen Lungenfacharzt, erg\u00e4nzend zu der Behandlung durch einen spezialisierten Onkologen, jedoch sinnvoll.<\/div>\n<h3>Warum zum Lungenfacharzt?<\/h3>\n<p>Ist anhaltender Husten bereits ein Fall f\u00fcr den Lungenfacharzt? Wenn der Husten <strong>mehr als zwei Wochen anh\u00e4lt<\/strong>, schlimmer wird oder Schmerzen verursacht, sollte die Ursache auf jeden Fall durch den Facharzt abgekl\u00e4rt werden. Weitere <strong>Beschwerden oder Symptome<\/strong>, die einen Besuch beim Pneumologen erfordern bzw. regelm\u00e4\u00dfig kontrolliert werden sollten, sind folgende:<\/p>\n<ul>\n<li>Asthma und generell Luftnot (z.B. unter Belastung)<\/li>\n<li>(starkes) Schnarchen\/(Verdacht auf) Schlafapnoe<\/li>\n<li>anhaltender Husten\/Husten mit Auswurf<\/li>\n<li>jahrelanges Rauchen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Heuschnupfen<\/a> mit Atemnot<\/li>\n<li>allergische Reaktionen der Atemwege<\/li>\n<li>st\u00e4rkere Belastung der Lungen am\u00a0Arbeitsplatz (vornehmlich bei Berufen wie B\u00e4cker, Tischler, Landwirt, Vogelz\u00fcchter etc.)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Was f\u00fcr Lungenkrankheiten gibt es?<\/h3>\n<p>Typische Krankheitsbilder, die Patienten zum Lungenfacharzt f\u00fchren, und in vielen F\u00e4llen eine<strong> begleitende\/erg\u00e4nzende Behandlung<\/strong> (z.B. bei gutartigen oder b\u00f6sartigen Tumoren, Lungenmetastasen und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenkrebs-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lungenkrebs<\/a>) bzw. eine<strong> Grund- und Langzeitversorgung<\/strong> notwendig machen, sind Asthma, chronische, eitrige und spastische Bronchitis,\u00a0Lungenemphyseme, Allergien, Schlafapnoe (Aussetzen der Atmung in der Nacht), <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raucherlunge-copd\/\">COPD<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\">Lungenfibrose<\/a>.<\/p>\n<p>Auch Lungenhochdruck,\u00a0Lungenger\u00fcsterkrankungen und pulmonale Hypertonie machen\u00a0eine<strong> regelm\u00e4\u00dfige Kontrolle<\/strong> notwendig. Lungenkrankheiten, bei denen <strong>akuter Handlungsbedarf<\/strong> besteht, sind z.B. Thrombosen, die Lungenembolie und die Lungenentz\u00fcndung.<\/p>\n<figure id=\"attachment_194964\" aria-describedby=\"caption-attachment-194964\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-194964\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-1.jpg\" alt=\"\u00c4lterer Lungenfacharzt, der ein R\u00f6ntgenbild mit einem Patienten bespricht.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-194964\" class=\"wp-caption-text\">Auch chronische Lungenkrankheiten wie Asthma machen die Betreuung durch einen Lungenfacharzt\u00a0notwendig. Adobe Stock, (c) Blue Planet Studio<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was macht ein Lungenfacharzt f\u00fcr Untersuchungen?<\/h3>\n<p>Wie jede medizinische Untersuchung beginnt auch die Untersuchung beim Lungenfacharzt mit einer <em>Anamnese<\/em>. Der Experte befragt dich also nach deiner <strong>Krankengeschichte<\/strong>, l\u00e4sst sich die konkreten <strong>Symptome\/Beschwerden<\/strong> beschreiben, sowie die Umst\u00e4nde und Situationen, in denen sie auftreten.<\/p>\n<p>Auch pers\u00f6nliche und\/oder berufliche <strong>Risikofaktoren<\/strong> (z.B. Rauchen, starke Belastungen im Arbeitsalltag oder genetische Vorbelastungen) werden in diesem Erstgespr\u00e4ch in Erfahrung gebracht. F\u00fcr die folgende Untersuchung stehen dem Lungenarzt verschiedene (apparative) Verfahren zur Verf\u00fcgung. Dies sind die Wichtigsten:<\/p>\n<ul>\n<li>Allergie-Tests auf der Haut\/im Blut bzw. Provokationstest (Aufbringen des Allergens auf die Schleimh\u00e4ute)<\/li>\n<li>CT (Computertomografie)<\/li>\n<li>Pleurapunktion<\/li>\n<li>Diagnostik mittels R\u00f6ntgen und Ultraschall (Sonografie)<\/li>\n<li>Blutgasanalyse<\/li>\n<li>MRT (Kernspintomografie)<\/li>\n<li>endoskopische Methoden (z.B. Endoskopie der Bronchien)<\/li>\n<li>Lungenfunktionsuntersuchung (Spirometrie)<\/li>\n<li>Lungenszintigramm<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Was testet ein Lungenfacharzt?<\/h4>\n<p>Neben den apparativen Untersuchungsm\u00f6glichkeiten stehen dem Lungenfacharzt auch andere diagnostische Methoden zur Verf\u00fcgung, unter denen die <strong>Palpation<\/strong> (Untersuchung durch Betasten), die <strong>Perkussion<\/strong> (Untersuchung durch Abklopfen der K\u00f6rperoberfl\u00e4che) und das <strong>Abh\u00f6ren<\/strong> die g\u00e4ngigsten sind. W\u00e4hrend der Arzt deine Lungen abhorcht, bittet er dich in der Regel, einige Male <strong>zu husten<\/strong>. Die Ver\u00e4nderungen, die er dadurch beim Abh\u00f6ren wahrnehmen kann, geben h\u00e4ufig schon Aufschluss dar\u00fcber, wodurch deine Beschwerden verursacht werden k\u00f6nnten.<\/p>\n<figure id=\"attachment_194997\" aria-describedby=\"caption-attachment-194997\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-RFBSIP.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-194997 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-RFBSIP.jpg\" alt=\"\u00c4lterer Lungenfacharzt, der einen Patienten untersucht, der f\u00fcr die Untersuchung husten muss.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-RFBSIP.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-RFBSIP-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-RFBSIP-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-194997\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfacharzt Wien: Bei der pneumologischen Untersuchung horcht der Arzt deine Lungenfl\u00fcgel ab und bittet dich, zu husten. Adobe Stock, (c) RFBSIP<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Lungenfacharzt Wien &#8211; unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<h3>Dr. Helmut Hirsch &#8211; Lungenfacharzt Wien 1100<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VTr8n\/hirsch-helmut-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helmut Hirsch<\/a>\u00a0betreibt gemeinsam mit Frau Dr. med. Elisabeth Vesely eine Fachpraxis f\u00fcr Lungenheilkunde im zehnten Wiener Gemeindebezirk. Behandelt werden Patienten <strong>aller Kassen<\/strong>. Patienten mit akuten Beschwerden nimmt die Praxis auch <strong>ohne Termin<\/strong> auf, allerdings ist dies ausnahmslos in der ersten regul\u00e4ren Ordinationsstunde m\u00f6glich. Ansonsten wird um Terminvereinbarung per Telefon gebeten.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Kurze Wartezeiten.\u00a0Herr Dr. Hirsch ist sehr bem\u00fcht und nimmt sich Zeit f\u00fcr seine Patienten. Bei meinem Termin kam ich ohne l\u00e4ngere Wartezeit dran. Auch den Termin bekam ich relativ schnell.&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VTr8n\/hirsch-helmut-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helmut Hirsch, 1100 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4316165361\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:244185\">+43 1 6165361<\/a><\/p>\n<h3>Lungen Ambulanz im Gesundheitszentrum Favoriten<\/h3>\n<p>Die Lungen Ambulanz im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sn3H9\/%C3%B6sterreichische-gesundheitskasse-lungen-ambulanz-im-gesundheitszentrum-wien-favoriten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gesundheitszentrum Favoriten<\/a> ist eine Leistung der \u00d6sterreichischen Gesundheitskasse. Dementsprechend werden hier Patienten<strong> aller Kassen<\/strong> behandelt.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sn3H9\/%C3%B6sterreichische-gesundheitskasse-lungen-ambulanz-im-gesundheitszentrum-wien-favoriten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gesundheitszentrum Favoriten, 1100 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4350766111722\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:822010\">05 0766-111722<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Lea Sator &#8211; Lungenfacharzt Wien 1110<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QrSGG\/dr-lea-sator\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Lea Sator<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Lungenerkrankungen im 11. Bezirk. In der Ordination werden\u00a0alle g\u00e4ngigen pneumologischen Untersuchungen von der Lungenfunktionspr\u00fcfung \u00fcber die Blutgasanalyse bis hin zu Impfungen, Raucherberatung und Schlafuntersuchung durchgef\u00fchrt. <strong>Online Termin<\/strong> m\u00f6glich. Vertr\u00e4ge mit allen Kassen au\u00dfer der SVB.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QrSGG\/dr-lea-sator\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Lea Sator, 1110 Wien<\/a>\u00a0|<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4317493373\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:228832\">+43 1 7493373<\/a><\/p>\n<h3>Dr. med. Irene Tomala &#8211; Lungenfacharzt Wien 1130<\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SVDQN\/dr-med-irene-tomala\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Irene Tomala<\/a> ist Lungenfach\u00e4rztin in 1130 Wien. Die Schwerpunkte der Ordination umfassen die Behandlung von\u00a0Bronchitis, chronischem Husten, COPD und Asthma. Dar\u00fcber hinaus ist Frau Dr. Tomala auf <strong>H\u00f6henmedizin<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rauchen-aufhoeren-beste-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Raucherentw\u00f6hnung<\/a> spezialisiert. Frau Dr. Tomala hat einen Kassenvertrag mit der KFA. F\u00fcr alle anderen Krankenkassen ist sie als <strong>Wahl\u00e4rztin<\/strong> t\u00e4tig. Informationen dar\u00fcber, welche Leistungen refundiert werden k\u00f6nnen, findest du in der Regel auf der Website der \u00d6sterreichischen Gesundheitskasse. <strong>Online Termin<\/strong> m\u00f6glich.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Dr. med. Tomala ist f\u00fcr mich der beste Lungenfacharzt, den ich je kennen lernen durfte trotz schwerer Zeit. Sie ist sehr einf\u00fchlsam, menschlich, kompetent und nimmt sich Zeit f\u00fcr den Patienten.&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SVDQN\/dr-med-irene-tomala\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. Irene Tomala, 1130 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4318046539\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1341379\">+43 1 8046539<\/a><\/p>\n<h3>Univ. Doz. Dr. Theodor Wanke &#8211; Lungenfacharzt Wien 1190<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3FNkJ\/univ-doz-dr-theodor-wanke\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Theodor Wanke<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Lungenheilkunde mit Ordination im 19. Bezirk. Univ. Doz. Dr. Wanke\u00a0ist auch als\u00a0Konsiliar- und Belegsarzt im\u00a0Rudolfinerhaus\u00a0sowie in der\u00a0Confraternit\u00e4t t\u00e4tig. Au\u00dferdem ist er <strong>gerichtlich beeideter Sachverst\u00e4ndiger<\/strong> auf dem Gebiet Lungenheilkunde. In der <strong>Wahl- und Kassen-Ordination<\/strong> im 19. Bezirk werden s\u00e4mtliche g\u00e4ngigen Lungen-Untersuchungen durchgef\u00fchrt (u.a. auch die Schlafuntersuchung). Dr. Wanke hat Vertr\u00e4ge mit der SVA, VA, BVA und der KFA. Online Termin m\u00f6glich.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Einfach grandios! Ich hatte akut f\u00fcr meinen Sohn an einem Freitag um 17 Uhr (!!) einen Termin ben\u00f6tigt. Andere \u00c4rzte haben trotz der Notlage keinen Termin f\u00fcr uns. Dr. Wanke und seine Frau waren unglaublich spontan und hilfsbereit, mein Sohn wurde ausf\u00fchrlich und au\u00dferordentlich freundlich und ruhig untersucht. Ich habe selten so eine gute fachliche und menschliche Behandlung erfahren. Vielen Dank daf\u00fcr!&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3FNkJ\/univ-doz-dr-theodor-wanke\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Doz. Dr. Theodor Wanke, 1190 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4313206979\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:405876\">+43 1 3206979<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Thomas Wiesinger &#8211; Lungenfacharzt Wien 1200<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRJC2\/dr-thomas-wiesinger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Wiesinger<\/a> ist Lungenfacharzt im 20. Bezirk. Zu seinen Schwerpunkten z\u00e4hlen Asthma, Bronchitis, Lungenentz\u00fcndung, <strong>Lungenkrebs<\/strong>, Lungentuberkulose und die Legion\u00e4rskrankheit. Die Ordination f\u00fchrt Vertr\u00e4ge mit allen Krankenkassen au\u00dfer der SVB.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Genaueste Untersuchung, Pr\u00fcfung in allen Richtungen bez\u00fcglich Analyse. Sehr kompetent. \u00dcbernimmt keine vorgegebenen Ergebnisse (R\u00f6ntgen), sondern analysiert exakt, pr\u00fcft alle Fakten, nimmt sich viel Zeit und stellt sich einem Therapieversuch. Es war f\u00fcr mich die optimale Therapie. Vielen Dank!&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRJC2\/dr-thomas-wiesinger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Wiesinger, 1200 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4313502697\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:442420\">+43 1 3502697<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Christof Brunner &#8211; Lungenfacharzt Wien 1200<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WKzmX\/dr-christof-brunner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christof Brunner<\/a> ist Pneumologe mit Ordination im 20. Bezirk. Angeboten werden eine\u00a0umfassende Diagnostik inklusive Lungenfunktion, Blutgasanalyse, R\u00f6ntgen, Schlafuntersuchung, Allergietest und EKG. Dr. Brunner hat Vertr\u00e4ge mit<strong> allen Krankenkassen<\/strong> und erm\u00f6glicht seinen Patienten eine\u00a0rasche und kurzfristige Terminvergabe.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WKzmX\/dr-christof-brunner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christof Brunner. 1200 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4313329231\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:889403\">+43 1 3329231<\/a><\/p>\n<h3>Univ. Doz. Dr. Felix Wantke &#8211; Lungenfacharzt Wien 21<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4XGG\/univ-doz-dr-felix-wantke\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Doz. Dr. Felix Wantke<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Pneumologie und Allgemeinmediziner im 21. Bezirk. Seit 2011 leitet er das <em>Floridsdorfer Allergie Zentrum<\/em>. Wir empfehlen Herrn Dr. Wantke aufgrund seiner <strong>besonderen Expertise im Bereich Allergien<\/strong>. Er ist\u00a0Leiter des Arbeitskreises f\u00fcr Allergologie der \u00d6GP und Mitglied der \u00d6GAI (\u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Allergologie &amp; Immunologie), \u00d6GP (\u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Pneumologie), AAAAI (American Academy of Allergy, Asthma &amp; Immunology) und ERS (European Respiratory Society). Es handelt sich um eine Privat-Ordination.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s4XGG\/univ-doz-dr-felix-wantke\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Doz. Dr. Felix Wantke<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4312702542\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:840931\">+43 1 2702542<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Wilhelm Uhor &#8211; Lungenfacharzt Wien 22<\/h3>\n<p>Dr. Wilhelm Uhor ist Pneumologe mit Ordination in Wien 22. Die Ordination hat Vertr\u00e4ge mit <strong>allen Kassen<\/strong> au\u00dfer der SVB. Angeboten werden alle g\u00e4ngigen Untersuchungen von der Lungenfunktionspr\u00fcfung \u00fcber die Blutgasanalyse bis hin zu Impfungen, Raucherberatung und Schlafuntersuchung.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: Dr. Wilhelm Uhor, 1220 Wien<\/p>\n<h3>Dr. med. univ. Beti Hochsteger &#8211; Lungenfacharzt Wien 23<\/h3>\n<p>Frau <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m5PX5\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-lungenkrankheiten-dr-med-univ-beti-hochsteger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. univ. Beti Hochsteger<\/a> ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Lungenkrankheiten in Wien 23. In der Ordination werden die Allergieimpfung (<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hyposensibilisierung<\/a>), Raucherberatung, Infusionen, Akupunktur, diverse Impfungen und Langzeitsauerstofftherapie angeboten. Frau Dr. Hochsteger hat <strong>Vertr\u00e4ge mit allen Krankenkassen<\/strong> und bietet dar\u00fcber hinaus auch Leistungen an, die du <strong>privat<\/strong> zahlen musst. Online Termin.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">&#8220;Sehr genaue einf\u00fchlsame \u00c4rztin, nimmt sich Zeit f\u00fcr die Patienten u erkl\u00e4rt genau ! Empfehlenswert ! Mitarbeiter sehr freundlich. Ordination sehr sch\u00f6n u auf dem neuesten modernen Stand.&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m5PX5\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-lungenkrankheiten-dr-med-univ-beti-hochsteger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med. univ. Beti Hochsteger, 1230 Wien<\/a>\u00a0| <span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4313535317\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1478573\">+43 1 3535317<\/a><\/p>\n<div class=\"old_carousel\"><h3>Weitere Lungenfach\u00e4rzte in Wien<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"408476\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T4wmb\/dr-michael-w%C3%BCrtz-facharzt-f%C3%BCr-lungenkrankheiten\/\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/1\/8\/38638817.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Michael W\u00fcrtz - Facharzt f\u00fcr Lungenkrankheiten<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_408476\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','408476');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_408476\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43732775160\" target=\"_blank\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43732775160<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.wuertz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"887516\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dornbirn\/Nn6tg\/dr-ali-sensoy\/\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Ali Sensoy<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6850 Dornbirn<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_887516\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','887516');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_887516\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+435572908008\" target=\"_blank\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +435572908008<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.lungenheilpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"372370\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/qWGJj\/kofler-claudia-dr\/\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Kofler Claudia<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_372370\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','372370');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_372370\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512587533\" target=\"_blank\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512587533<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.lungenheilpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"939506\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schwaz\/bzg8G\/liener-strasser-claudia-dr\/\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Liener-Strasser Claudia<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6130 Schwaz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_939506\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','939506');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_939506\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43524265528\" target=\"_blank\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43524265528<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfacharztschwaz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"466280\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRV7x\/lungenspezialist-mr-dr-obermair-dr-brunner-dr-popp-og\/\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/2\/8\/2\/35929282.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Lungenspezialist MR Dr. Obermair, Dr. Brunner & Dr. Popp OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1190 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_466280\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','466280');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_466280\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4313696899\" target=\"_blank\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4313696899<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenzentrumwien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1390770\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-johann-im-pongau\/Rn16K\/hofer-johann-peter-dr\/\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Hofer Johann Peter<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5600 St. Johann\/Pongau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1390770\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1390770');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1390770\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4364128943\" target=\"_blank\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4364128943<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenzentrumwien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"1285890\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/CP38D\/lungenpraxis-am-akademiepark\/\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Lungenpraxis am Akademiepark<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2700 Wiener Neustadt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1285890\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1285890');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1285890\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43262227822\" target=\"_blank\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43262227822<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.meine-lungenpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1157238\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/oberwart\/D6bRj\/dr-wolfgang-auer\/\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Wolfgang Auer<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">7400 Oberwart<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1157238\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1157238');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1157238\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+433352326550\" target=\"_blank\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +433352326550<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.meine-lungenpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"989773\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Ld2nQ\/heindl-bettina-dr\/\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Heindl Bettina<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1060 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_989773\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','989773');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_989773\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315863900\" target=\"_blank\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315863900<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfachaerztin-wien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1478573\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m5PX5\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-lungenkrankheiten-dr-med-univ-beti-hochsteger\/\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fach\u00e4rztin f\u00fcr Lungenkrankheiten Dr med univ Beti Hochsteger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1230 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1478573\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1478573');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1478573\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4313535317\" target=\"_blank\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4313535317<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfachaerztin-wien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lungenkrankheiten wie Asthma, Tuberkulose und COPD (Raucherlunge), aber auch Lungenkrebs und die potenziell gef\u00e4hrliche Schlafapnoe bed\u00fcrfen der regelm\u00e4\u00dfigen Kontrolle und Behandlung durch einen Lungenfacharzt. Wir haben recherchiert, wie pneumologische Untersuchungen ablaufen und in welchen F\u00e4llen der Lungenarzt der richtige Ansprechpartner ist. Au\u00dferdem stellen wir dir Fach\u00e4rzte f\u00fcr Lungenkrankheiten in Wien vor, die von ihren Patienten besonders empfohlen werden. Was ist ein Lungenfacharzt? Die Lungenheilkunde oder Pneumologie ist ein Teilgebiet der Inneren Medizin.\u00a0Lungenfach\u00e4rzte sind also Internisten mit einer speziellen Zusatzausbildung im Bereich Pneumologie, welche sie dazu bef\u00e4higt, Lungenkrankheiten zu diagnostizieren und zu behandeln. Die Lungenheilkunde umfasst die Erkennung (Diagnostik), Vorbeugung (Prophylaxe) und Behandlung von Erkrankungen der Lunge, der Bronchien, des Mittelfells (senkrecht verlaufender Gewebsraum in der\u00a0Brusth\u00f6hle) und der Pleura\u00a0(Brustfell) bzw. des Pleuraraums. Angrenzende Fachgebiete, die jedoch nicht direkt in den Aufgabenbereich des Lungenfacharztes fallen, sind die Thoraxchirurgie\u00a0und die Behandlung von Lungentumoren\u00a0mittels\u00a0Strahlentherapie und\/oder Chemotherapie. Bei Lungenkrebs ist die Betreuung durch einen Lungenfacharzt, erg\u00e4nzend zu der Behandlung durch einen spezialisierten Onkologen, jedoch sinnvoll. Warum zum Lungenfacharzt? Ist anhaltender Husten bereits ein Fall f\u00fcr den Lungenfacharzt? Wenn der Husten mehr als zwei Wochen anh\u00e4lt, schlimmer wird oder Schmerzen verursacht, sollte die Ursache auf jeden Fall durch den Facharzt abgekl\u00e4rt werden. Weitere Beschwerden oder Symptome, die einen Besuch beim Pneumologen erfordern bzw. regelm\u00e4\u00dfig kontrolliert werden sollten, sind folgende: Asthma und generell Luftnot (z.B. unter Belastung) (starkes) Schnarchen\/(Verdacht auf) Schlafapnoe anhaltender Husten\/Husten mit Auswurf jahrelanges Rauchen Heuschnupfen mit Atemnot allergische Reaktionen der Atemwege st\u00e4rkere Belastung der Lungen am\u00a0Arbeitsplatz (vornehmlich bei Berufen wie B\u00e4cker, Tischler, Landwirt, Vogelz\u00fcchter etc.) Was f\u00fcr Lungenkrankheiten gibt es? Typische Krankheitsbilder, die Patienten zum Lungenfacharzt f\u00fchren, und in vielen F\u00e4llen eine begleitende\/erg\u00e4nzende Behandlung (z.B. bei gutartigen oder b\u00f6sartigen Tumoren, Lungenmetastasen und Lungenkrebs) bzw. eine Grund- und Langzeitversorgung notwendig machen, sind Asthma, chronische, eitrige und spastische Bronchitis,\u00a0Lungenemphyseme, Allergien, Schlafapnoe (Aussetzen der Atmung in der Nacht), COPD und Lungenfibrose. Auch Lungenhochdruck,\u00a0Lungenger\u00fcsterkrankungen und pulmonale Hypertonie machen\u00a0eine regelm\u00e4\u00dfige Kontrolle notwendig. Lungenkrankheiten, bei denen akuter Handlungsbedarf besteht, sind z.B. Thrombosen, die Lungenembolie und die Lungenentz\u00fcndung. Was macht ein Lungenfacharzt f\u00fcr Untersuchungen? Wie jede medizinische Untersuchung beginnt auch die Untersuchung beim Lungenfacharzt mit einer Anamnese. Der Experte befragt dich also nach deiner Krankengeschichte, l\u00e4sst sich die konkreten Symptome\/Beschwerden beschreiben, sowie die Umst\u00e4nde und Situationen, in denen sie auftreten. Auch pers\u00f6nliche und\/oder berufliche Risikofaktoren (z.B. Rauchen, starke Belastungen im Arbeitsalltag oder genetische Vorbelastungen) werden in diesem Erstgespr\u00e4ch in Erfahrung gebracht. F\u00fcr die folgende Untersuchung stehen dem Lungenarzt verschiedene (apparative) Verfahren zur Verf\u00fcgung. Dies sind die Wichtigsten: Allergie-Tests auf der Haut\/im Blut bzw. Provokationstest (Aufbringen des Allergens auf die Schleimh\u00e4ute) CT (Computertomografie) Pleurapunktion Diagnostik mittels R\u00f6ntgen und Ultraschall (Sonografie) Blutgasanalyse MRT (Kernspintomografie) endoskopische Methoden (z.B. Endoskopie der Bronchien) Lungenfunktionsuntersuchung (Spirometrie) Lungenszintigramm Was testet ein Lungenfacharzt? Neben den apparativen Untersuchungsm\u00f6glichkeiten stehen dem Lungenfacharzt auch andere diagnostische Methoden zur Verf\u00fcgung, unter denen die Palpation (Untersuchung durch Betasten), die Perkussion (Untersuchung durch Abklopfen der K\u00f6rperoberfl\u00e4che) und das Abh\u00f6ren die g\u00e4ngigsten sind. W\u00e4hrend der Arzt deine Lungen abhorcht, bittet er dich in der Regel, einige Male zu husten. Die Ver\u00e4nderungen, die er dadurch beim Abh\u00f6ren [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":194847,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-13T05:00:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-18T13:05:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\",\"name\":\"Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-13T05:00:06+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-18T13:05:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lungenfacharzt in Wien gesucht? Unsere Empfehlungen!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","description":"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","og_description":"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-04-13T05:00:06+00:00","article_modified_time":"2022-10-18T13:05:02+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/","name":"Lungenfacharzt Wien: Das sind unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-04-13T05:00:06+00:00","dateModified":"2022-10-18T13:05:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Du suchst einen guten Lungenfacharzt in Wien? Wir wissen, wer von Patienten besonders empfohlen wird! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-lungenfacharzt-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lungenfacharzt in Wien gesucht? Unsere Empfehlungen!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt-Wien-Adobe-Stock-c-Blue-Planet-Studio-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194820"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=194820"}],"version-history":[{"count":37,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194820\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254632,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194820\/revisions\/254632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/194847"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=194820"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=194820"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=194820"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}