{"id":194979,"date":"2020-01-15T08:00:48","date_gmt":"2020-01-15T07:00:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=194979"},"modified":"2022-06-01T15:44:04","modified_gmt":"2022-06-01T13:44:04","slug":"lungenfibrose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/","title":{"rendered":"Lungenfibrose von A bis Z"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_195057\" aria-describedby=\"caption-attachment-195057\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195057\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-1.jpg\" alt=\"Lungenfibrose\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195057\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfibrose ist am h\u00e4ufigsten bei M\u00e4nnern zwischen 50 und 70. Foto: Adobe Stock, (c) yodiyim<\/figcaption><\/figure>\n<p>Die <strong>Lungenfibrose<\/strong>\u00a0bezeichnet eine irreversible Vernarbung des Lungengewebes. Betroffenen f\u00e4llt das Atmen mit der Zeit immer schwerer. Wir erkl\u00e4ren dir in diesem Beitrag, welche Anzeichen auf eine Lungenfibrose hindeuten k\u00f6nnen, warum sie oft sp\u00e4t diagnostiziert wird und welche therapeutischen M\u00f6glichkeiten dir zur Verf\u00fcgung stehen.<\/p>\n\n<h2>Was ist eine Lungenfibrose?<\/h2>\n<p>Bei einer Fibrose (Latein <em>fibra<\/em> = Faser) handelt es sich um eine<strong>\u00a0Entz\u00fcndungsreaktion<\/strong>, bei welcher es zu einer \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Vermehrung von\u00a0Bindegewebsfasern kommt. Die Fibrosierung kann verschiedene Organe betreffen, wie zum Beispiel die Leber, wo eine Entz\u00fcndung aufgrund \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Alkoholkonsums\u00a0auftreten kann. Ein Fibrose f\u00fchrt zu einer eingeschr\u00e4nkten Organleistung und kann unbehandelt in schweren F\u00e4llen zum Tod f\u00fchren beziehungsweise die Lebenserwartung drastisch senken.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong> In \u00d6sterreich sind circa 20 von 100.000 Menschen von einer idiopathischen (= Ursache ist unbekannt) Lungenfibrose betroffen.<\/div>\n<p>Mit der sogenannten <strong>Lungenfibrose<\/strong>\u00a0(auch &#8220;Narbenlunge&#8221;)bezeichnen \u00c4rzte circa 100 verschiedene Erkrankungen der Lunge, bei denen eine chronische Entz\u00fcndung des Bindegewebes vorliegt. Der K\u00f6rper reagiert auf die Entz\u00fcndung mit einer unkontrollierten Umwandlung des Lungengewebes in Bindegewebe.<\/p>\n<p>Bei diesem Prozess sind auch die hauchd\u00fcnnen W\u00e4nde der Luftbl\u00e4schen (Alveolen) sowie das zwischen Bronchien und Bronchiolen befindliche Lungenger\u00fcst (Interstitium) betroffen.\u00a0Die &#8220;versteifte&#8221; Lunge erschwert das Atmen, wodurch der Sauerstoffgehalt im Blut abnimmt. Der Patient empfindet Luftnot.<\/p>\n<figure id=\"attachment_195342\" aria-describedby=\"caption-attachment-195342\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195342\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Lungenfibrose\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195342\" class=\"wp-caption-text\">Die idiopathische Lungenfibrose wird, wenn \u00fcberhaupt, eher sp\u00e4t diagnostiziert. Foto: Adobe Stock, (c) Dariusz T. Oczkowicz<\/figcaption><\/figure>\n<h3 id=\"firstHeading\" class=\"firstHeading\" lang=\"de\">Idiopathische Lungenfibrose (ILF)<\/h3>\n<p>Bei rund 50% der F\u00e4llen von Lungenfibrose ist die Ursache bekannt. Oftmals handelt es sich um eine berufsbedingte Fibrose, die beispielsweise durch das Einatmen berufsspezifischer Schadstoffe verursacht wird. <strong>Anorganische St\u00e4ube<\/strong> wie\u00a0Asbeststaub, Berylliumstaub, Aluminiumstaub, Hartmetallstaub oder Quarzstaub sind als Hauptverursacher der berufsbedingten Lungenfibrose zu nennen.<\/p>\n<p>Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen auch organische St\u00e4ube, sogenannte <strong>Allergene<\/strong>, eine Lungenfibrose verursachen. Diese Allergene sind Mikroorganismen (z.B. Schimmelpilzsporen), die mit der Zeit eine allergische Reaktion der Lunge hervorrufen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Bei der anderen H\u00e4lfte aller F\u00e4lle von Lungenfibrose ist die Ursache f\u00fcr die Erkrankung unbekannt. Man spricht hier von der <strong>idiopathischen Lungenfibrose<\/strong>, die meist sehr sp\u00e4t erkannt wird und einen aggressiven Krankheitsverlauf hat.\u00a0Erstmals diagnostiziert wird ILF in der Regel ab dem 50. Lebensjahr. M\u00e4nner sind weitaus \u00f6fters betroffen als Frauen.<\/p>\n<h3>Wie \u00e4u\u00dfert sich Lungenfibrose?<\/h3>\n<p>Betroffene haben unter Belastung, sp\u00e4ter auch in Ruhe Luftnot. Die Atmung wird flacher und schneller, weil Patienten oftmals nicht mehr so tief einatmen k\u00f6nnen wie fr\u00fcher. In weiterer Folge m\u00fcssen Patienten in der Regel ihre gewohnten Alltagsaktivit\u00e4ten (z.B. Einkauf, Spaziergang, Sport) reduzieren, weil die Kraft daf\u00fcr nicht mehr ausreicht. Im Unterschied zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raucherlunge-copd\/\">COPD<\/a>, wo das Ausatmen erschwert wird, macht sich hier die Atemnot beim Einatmen bemerkbar.<\/p>\n<p>Die <strong>h\u00e4ufigsten Beschwerden<\/strong> bei Lungenfibrose:<\/p>\n<ul>\n<li>Luftnot<\/li>\n<li>Kraftlosigkeit<\/li>\n<li>Husten<\/li>\n<li>Anstieg der Atemfrequenz<\/li>\n<\/ul>\n<p>In einem <strong>fortgeschrittenen Stadium<\/strong> k\u00f6nnen durch Sauerstoffmangel <strong>weitere Symptome<\/strong> hinzukommen:<\/p>\n<ul>\n<li>Appetitlosigkeit und Gewichtsverlust<\/li>\n<li>M\u00fcdigkeit<\/li>\n<li>Muskel- und Gelenkschmerzen<\/li>\n<li>Blauf\u00e4rbung der Lippen und Finger<\/li>\n<li>Trommelschlegelfinger und Uhrglasn\u00e4gel<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_195048\" aria-describedby=\"caption-attachment-195048\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195048\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock.jpg\" alt=\"Lungenfibrose\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_header_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195048\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfibrose erkennen und behandeln. Foto: Adobe Stock, (c) Stockwerk-Fotodesign<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie erkennt man Lungenfibrose?<\/h3>\n<p>Besonders die idiopathische Lungenfibrose (IPF) wird oft sehr sp\u00e4t erkannt,\u00a0weil sich das Krankheitsbild anfangs sehr langsam herausbildet. Au\u00dferdem betrifft IPF meist \u00e4ltere Menschen, die aufkommende Beschwerden zun\u00e4chst mit nat\u00fcrlichen Alterserscheinung in Verbindung bringen. F\u00fchlen sich Betroffenen im Alltag jedoch immer st\u00e4rker eingeschr\u00e4nkt, suchen sie irgendwann\u00a0einen Arzt\u00a0auf.<\/p>\n<h3>Wie wird Lungenfibrose diagnostiziert?<\/h3>\n<p>Am Beginn der Diagnose steht ein ausf\u00fchrliches <strong>Anamnesegespr\u00e4ch<\/strong> mit deinem behandelnden Arzt. Im Anschluss beginnt die k\u00f6rperliche Untersuchung, bei welcher dein Arzt nach und nach auf verschiedene diagnostische Verfahren zur\u00fcckgreifen kann. Als erstes beginnt er mit dem\u00a0<strong>Abklopfen des Brustkorbs<\/strong> (Perkussion), um Hinweise auf eine St\u00f6rung der Lungenkapazit\u00e4t zu erhalten.\u00a0Hierbei kann dein Arzt feststellen, ob die Lunge sich verkleinert hat.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend untersucht dein Arzt mithilfe eines Stethoskop deine Lunge auf verd\u00e4chtige Ger\u00e4usche hin: Ein Knisterrasseln\u00a0am Ende der Einatmung ist charakteristisch f\u00fcr die Lungenfibrose. Dar\u00fcber hinaus sind\u00a0Uhrglasn\u00e4gel oder Trommelschl\u00e4gelfinger eindeutige Hinweise auf eine unzureichende Sauerstoffversorgung.<\/p>\n<figure id=\"attachment_195180\" aria-describedby=\"caption-attachment-195180\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195180\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose2_AdobeStock.jpg\" alt=\"Lungenfibrose\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose2_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose2_AdobeStock-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose2_AdobeStock-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195180\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfibrose betrifft meist \u00e4ltere M\u00e4nner ab 50 Jahren. Foto: Adobe Stock, (c) Blue Planet Studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine <strong>Lungenfunktionspr\u00fcfung<\/strong> mit Hilfe eines Spirometers gibt Auskunft dar\u00fcber, welche Luftmenge mobilisiert und wie schnell diese ausgeatmet werden kann. Weiters kann die\u00a0Blutgasanalyse als diagnostisches Mittel zum Einsatz kommen. Die Blutgasanalyse gibt\u00a0Auskunft \u00fcber den Sauerstoffgehalt im Blut sowohl im Ruhezustand als auch unter Belastung. Sp\u00e4testens jetzt sollten sich die Hinweise auf eine Lungenfibrose verdichten.<\/p>\n<p>Das <strong>Lungenr\u00f6ntgen<\/strong> kann lediglich in einem fortgeschrittenen Stadium Hinweise auf eine Fibrose liefern. Das <strong>Thorax-CT<\/strong> hingegen ist hier eines der zuverl\u00e4ssigsten diagnostischen Werkzeuge: Zeigen die dreidimensionalen Schnitt-f\u00fcr-Schnitt-Bilder keine verd\u00e4chtigen Ver\u00e4nderungen des Lungengewebes, kann die Lungenfibrose ausgeschlossen werden. F\u00fcr die Diagnosesicherung kann auch eine <strong>Bronchoskopie<\/strong> bzw. Lungenspiegelung notwendig sein. Hierbei entnimmt dein Arzt Gewebeproben (Biopsie) aus deiner Lunge, um sie anschlie\u00dfend im Labor untersuchen zu lassen.<\/p>\n<p>Bevor eine zuverl\u00e4ssige Diagnose erstellt wird,\u00a0m\u00fcssen Leidtragende in der Regel viele Arztbesuche absolvieren. Eine exakte Diagnose bekommen Betroffene oft erst in Spezialkliniken, nachdem sich ein multidisziplin\u00e4res Diagnoseteam der Sache angenommen hat.<\/p>\n<figure id=\"attachment_195759\" aria-describedby=\"caption-attachment-195759\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195759\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-1.jpg\" alt=\"Ein Mann tr\u00e4gt eine Sauerstoffmaske.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose3_AdobeStock-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195759\" class=\"wp-caption-text\">In schweren F\u00e4llen von Lungenfibrose ist eine k\u00fcnstliche Sauerstoffzufuhr notwendig. Foto: Adobe Stock, (c) familylifestyle<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ist eine Lungenfibrose heilbar?<\/h3>\n<p>Vernarbungen des Lungengewebes lassen sich nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig machen. Ziel einer Therapie ist es daher, das Voranschreiten der Krankheit zu verlangsamen oder in g\u00fcnstigen F\u00e4llen zum Stillstand zu bringen. Wesentlicher Bestandteil der Therapie ist die medikament\u00f6se Behandlung. Anwendung findet beispielsweise das in Tablettenform einzunehmende Medikament <strong>OFEV<\/strong>, welches aufgrund des hohen Preises chefarztpflichtig ist.<\/p>\n<p>Mit weiterf\u00fchrenden therapeutischen Ma\u00dfnahmen (z.B. Luftkur, gesunde Lebensweise) und etwas Gl\u00fcck im <strong>Krankheitsverlauf<\/strong> ist es m\u00f6glich, ein beschwerdefreies oder zumindest beschwerdearmes Leben zu f\u00fchren. Generell gilt: Je fr\u00fcher eine Lungenfibrose erkannt wird, desto besser. Ist die Verh\u00e4rtung des Lungengewebes weit vorangeschritten, kann dies letztlich auch eine <strong>Langzeitsauerstofftherapie (LOT)<\/strong> notwendig machen.<\/p>\n<p>Die medizinische Forschung hat in diesem Bereichgro\u00dfe Fortschritte gemacht: Es ist nicht auszuschlie\u00dfen, dass eine <strong>vollst\u00e4ndige Heilung<\/strong> der Lungenfibrose in ein paar Jahren m\u00f6glich sein wird.<\/p>\n<h3>Wie lange kann man mit Lungenfibrose leben?<\/h3>\n<p>Seit einigen Jahren\u00a0gibt es\u00a0verschiedene Pr\u00e4parate, mit denen\u00a0du die\u00a0Lungenfibrose gut in Schach halten kannst.\u00a0Entscheidend ist nach wie vor jedoch die <strong>Fr\u00fcherkennung<\/strong>: Je fr\u00fcher die Sch\u00e4digung der Lunge aufh\u00f6rt und eine entsprechende Therapie eingeleitet wird, desto h\u00f6her die<strong> Lebensqualit\u00e4t<\/strong> des Patienten.<\/p>\n<h3>Erfahrene\u00a0Lungenfach\u00e4rzte in Wien:<\/h3>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rzZD1\/junker-wilfrid-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Dr. Junker Wilfrid, 1020 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/VTr8n\/hirsch-helmut-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Helmut Hirsch, 1100 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/QrSGG\/dr-lea-sator\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Lea Sator, 1110 Wien<\/a> (alle Kassen)\u00a0<\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6r5WZ\/dr-susanne-hellwagner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Susanne Hellwagner, 1150 Wien<\/a> (alle Kassen)<\/strong><\/li>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9nC74\/kohout-ernst-mr-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Kohout Ernst, 1160 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/strong><\/li>\n<li class=\"mb-0\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRJC2\/dr-thomas-wiesinger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Wiesinger, 1200 Wien<\/a>\u00a0(alle Kassen)<\/strong><\/li>\n<li class=\"mb-0\"><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/korneuburg\/vCF7r\/oa-dr-med-lukas-grafenauer\/?geo=REG_A_9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Lukas Grafenauer, 2100 Korneuburg<\/a>\u00a0(Wahlarzt)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Hier findest du die besten Lungenfach\u00e4rzte in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/lungenfacharzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Lungenfibrose\u00a0bezeichnet eine irreversible Vernarbung des Lungengewebes. Betroffenen f\u00e4llt das Atmen mit der Zeit immer schwerer. Wir erkl\u00e4ren dir in diesem Beitrag, welche Anzeichen auf eine Lungenfibrose hindeuten k\u00f6nnen, warum sie oft sp\u00e4t diagnostiziert wird und welche therapeutischen M\u00f6glichkeiten dir zur Verf\u00fcgung stehen. Was ist eine Lungenfibrose? Bei einer Fibrose (Latein fibra = Faser) handelt es sich um eine\u00a0Entz\u00fcndungsreaktion, bei welcher es zu einer \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Vermehrung von\u00a0Bindegewebsfasern kommt. Die Fibrosierung kann verschiedene Organe betreffen, wie zum Beispiel die Leber, wo eine Entz\u00fcndung aufgrund \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Alkoholkonsums\u00a0auftreten kann. Ein Fibrose f\u00fchrt zu einer eingeschr\u00e4nkten Organleistung und kann unbehandelt in schweren F\u00e4llen zum Tod f\u00fchren beziehungsweise die Lebenserwartung drastisch senken. Info: In \u00d6sterreich sind circa 20 von 100.000 Menschen von einer idiopathischen (= Ursache ist unbekannt) Lungenfibrose betroffen. Mit der sogenannten Lungenfibrose\u00a0(auch &#8220;Narbenlunge&#8221;)bezeichnen \u00c4rzte circa 100 verschiedene Erkrankungen der Lunge, bei denen eine chronische Entz\u00fcndung des Bindegewebes vorliegt. Der K\u00f6rper reagiert auf die Entz\u00fcndung mit einer unkontrollierten Umwandlung des Lungengewebes in Bindegewebe. Bei diesem Prozess sind auch die hauchd\u00fcnnen W\u00e4nde der Luftbl\u00e4schen (Alveolen) sowie das zwischen Bronchien und Bronchiolen befindliche Lungenger\u00fcst (Interstitium) betroffen.\u00a0Die &#8220;versteifte&#8221; Lunge erschwert das Atmen, wodurch der Sauerstoffgehalt im Blut abnimmt. Der Patient empfindet Luftnot. Idiopathische Lungenfibrose (ILF) Bei rund 50% der F\u00e4llen von Lungenfibrose ist die Ursache bekannt. Oftmals handelt es sich um eine berufsbedingte Fibrose, die beispielsweise durch das Einatmen berufsspezifischer Schadstoffe verursacht wird. Anorganische St\u00e4ube wie\u00a0Asbeststaub, Berylliumstaub, Aluminiumstaub, Hartmetallstaub oder Quarzstaub sind als Hauptverursacher der berufsbedingten Lungenfibrose zu nennen. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen auch organische St\u00e4ube, sogenannte Allergene, eine Lungenfibrose verursachen. Diese Allergene sind Mikroorganismen (z.B. Schimmelpilzsporen), die mit der Zeit eine allergische Reaktion der Lunge hervorrufen k\u00f6nnen. Bei der anderen H\u00e4lfte aller F\u00e4lle von Lungenfibrose ist die Ursache f\u00fcr die Erkrankung unbekannt. Man spricht hier von der idiopathischen Lungenfibrose, die meist sehr sp\u00e4t erkannt wird und einen aggressiven Krankheitsverlauf hat.\u00a0Erstmals diagnostiziert wird ILF in der Regel ab dem 50. Lebensjahr. M\u00e4nner sind weitaus \u00f6fters betroffen als Frauen. Wie \u00e4u\u00dfert sich Lungenfibrose? Betroffene haben unter Belastung, sp\u00e4ter auch in Ruhe Luftnot. Die Atmung wird flacher und schneller, weil Patienten oftmals nicht mehr so tief einatmen k\u00f6nnen wie fr\u00fcher. In weiterer Folge m\u00fcssen Patienten in der Regel ihre gewohnten Alltagsaktivit\u00e4ten (z.B. Einkauf, Spaziergang, Sport) reduzieren, weil die Kraft daf\u00fcr nicht mehr ausreicht. Im Unterschied zu COPD, wo das Ausatmen erschwert wird, macht sich hier die Atemnot beim Einatmen bemerkbar. Die h\u00e4ufigsten Beschwerden bei Lungenfibrose: Luftnot Kraftlosigkeit Husten Anstieg der Atemfrequenz In einem fortgeschrittenen Stadium k\u00f6nnen durch Sauerstoffmangel weitere Symptome hinzukommen: Appetitlosigkeit und Gewichtsverlust M\u00fcdigkeit Muskel- und Gelenkschmerzen Blauf\u00e4rbung der Lippen und Finger Trommelschlegelfinger und Uhrglasn\u00e4gel Wie erkennt man Lungenfibrose? Besonders die idiopathische Lungenfibrose (IPF) wird oft sehr sp\u00e4t erkannt,\u00a0weil sich das Krankheitsbild anfangs sehr langsam herausbildet. Au\u00dferdem betrifft IPF meist \u00e4ltere Menschen, die aufkommende Beschwerden zun\u00e4chst mit nat\u00fcrlichen Alterserscheinung in Verbindung bringen. F\u00fchlen sich Betroffenen im Alltag jedoch immer st\u00e4rker eingeschr\u00e4nkt, suchen sie irgendwann\u00a0einen Arzt\u00a0auf. Wie wird Lungenfibrose diagnostiziert? Am Beginn der Diagnose steht ein ausf\u00fchrliches Anamnesegespr\u00e4ch mit deinem behandelnden Arzt. Im Anschluss beginnt die k\u00f6rperliche Untersuchung, bei welcher [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":194994,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Lungenfibrose: Symptome, Diagnose &amp; Therapie - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose &amp; optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lungenfibrose: Symptome, Diagnose &amp; Therapie - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose &amp; optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-15T07:00:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T13:44:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\",\"name\":\"Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & Therapie - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-15T07:00:48+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T13:44:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lungenfibrose von A bis Z\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & Therapie - HEROLD.at","description":"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & Therapie - HEROLD.at","og_description":"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-15T07:00:48+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T13:44:04+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/","name":"Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & Therapie - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-15T07:00:48+00:00","dateModified":"2022-06-01T13:44:04+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Hier erf\u00e4hrst du alles zum Thema Lungenfibrose: Symptome, Diagnose & optimale Therapie, Probleme bei der Fr\u00fcherkennung, Lebenserwartung uvm.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lungenfibrose von A bis Z"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfibrose_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=194979"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251805,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/194979\/revisions\/251805"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/194994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=194979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=194979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=194979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}