{"id":196494,"date":"2020-01-25T08:05:45","date_gmt":"2020-01-25T07:05:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=196494"},"modified":"2021-04-29T16:39:52","modified_gmt":"2021-04-29T14:39:52","slug":"lungenfacharzt-graz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/","title":{"rendered":"Lungenfacharzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_196530\" aria-describedby=\"caption-attachment-196530\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_Header_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-196530 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_Header_AdobeStock.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_Header_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_Header_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_Header_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196530\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfacharzt Graz: Wir haben f\u00fcr dich die besten Pneumologen gefunden. Foto: Adobe Stock, (c) peshkov<\/figcaption><\/figure>\n<p>Wenn dir bei leichter Anstrengung allzu schnell die Luft ausgeht, solltest du \u00fcber einen Besuch beim\u00a0<strong>Lungenfacharzt<\/strong>\u00a0nachdenken. Die Ursachen f\u00fcr deine Beschwerden m\u00fcssen zwar nicht mit deinen Atmungsorganen zusammenh\u00e4ngen \u2013 eine fr\u00fchzeitige Diagnose kann im Zweifelsfall eine\u00a0<strong>bestm\u00f6gliche Therapie<\/strong>\u00a0garantieren.\u00a0Wir haben f\u00fcr dich recherchiert, wann du einen Lungenfacharzt aufsuchen solltest, was dich\u00a0dort im Rahmen einer Untersuchung erwartet und wo du in\u00a0<strong>Graz<\/strong>\u00a0einen guten Lungenfacharzt findest.<\/p>\n\n<h2>Was\u00a0ist\u00a0ein Lungenfacharzt?<\/h2>\n<p>Als Teilgebiet der Inneren Medizin befasst sich\u00a0die Atemwegs- und Lungenheilkunde (auch Pneumologie) mit\u00a0der Diagnostik, Vorbeugung und Therapie von Erkrankungen der\u00a0<strong>Lunge<\/strong>, der\u00a0<strong>Bronchien<\/strong>, des\u00a0<strong>Mittelfells<\/strong>\u00a0und der\u00a0<strong>Pleura<\/strong>.\u00a0Der Lungenfacharzt ist daher ein\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz-stadt\/internist\/\">Internist<\/a>\u00a0mit einer Zusatzausbildung.\u00a0Ein T\u00e4tigkeitsschwerpunkt liegt auch in der pneumologischen Onkologie, also in der Behandlung des Lungenkrebs und b\u00f6sartiger Tumore.<\/p>\n<h3>Warum zum Lungenfacharzt?<\/h3>\n<p>Die\u00a0<strong>Lunge (lat. pulmo)<\/strong>\u00a0ist das aus zwei Fl\u00fcgel bestehende Atmungsorgan des Menschen. Als sogenanntes Kommunikationsorgan\u00a0befindet sich unsere Lunge in regem Austausch mit unserer Umwelt:\u00a0Wir atmen Sauerstoff ein und atmen Kohlendioxid aus. Dieser Gasaustausch ist die Hauptfunktion unserer Lunge, die also ununterbrochen \u00e4u\u00dferen Umwelteinfl\u00fcsse ausgesetzt ist. Abgase und Schadstoffe werden teils unfreiwillig, teils freiwillig (z. B. Nikotin) eingeatmet. Unter Dauerbelastung kann unsere Lunge und somit unsere Gesundheit schwer gesch\u00e4digt werden. Sch\u00e4digungen der \u00fcberlebenswichtigen Lunge sind jedoch oftmals irreversibel.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_3_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-196692\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_3_AdobeStock.jpg\" alt=\"Lungenfacharzt Graz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_3_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_3_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_3_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a>Vor diesem Hintergrund sollte es daher nicht verwundern:\u00a0<strong>Lungenkrankheiten<\/strong>\u00a0sind global gesehen die\u00a0<strong>zweith\u00e4ufigste Todesursache<\/strong>. Vor allem mit fortschreitendem Alter und schlechten Gewohnheiten (z. B.: Rauchen) wird unsere Lunge anf\u00e4llig f\u00fcr verschiedene Krankheiten.<\/p>\n<p>Im folgenden haben wir f\u00fcr dich\u00a0<strong>Beschwerden und Krankheitsbilder<\/strong>\u00a0zusammengefasst, die dich dazu veranlassen k\u00f6nnten, einen Lungenfacharzt aufzusuchen:<\/p>\n<ul>\n<li>(inad\u00e4quate) Luftnot unter Belastung<\/li>\n<li>chronischer Husten mit Auswurf (AHA-Symptome)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\">Heuschnupfen\u00a0<\/a>mit Atemnot<\/li>\n<li>arbeitsspezifische Belastung<\/li>\n<li>Asthma<\/li>\n<li>starkes Schnarchen<\/li>\n<li>Allergien des Atemtraktes<\/li>\n<\/ul>\n<p>Au\u00dferdem musst du auch Gewohnheiten und Lebensumst\u00e4nde mit in Rechnung stellen.\u00a0<strong>Jahrelanges Rauchen<\/strong>\u00a0oder eine spezielle Luftbelastung\u00a0am Arbeitsplatz (B\u00e4cker, Tischler, Vogelz\u00fcchter usw.) sind wesentliche Risikofaktoren f\u00fcr Lungenerkrankungen. Auch eine famili\u00e4re H\u00e4ufung von Lungenkrankheiten ist ein berechtigter Grund, um einen Pneumologen aufzusuchen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong>\u00a0Symptome wie Atemnot, Husten und Auswurf (<strong>AHA<\/strong>)\u00a0k\u00f6nnen auf eine Lungenkrankheit hindeuten!<\/div>\n<p>Die\u00a0<strong>h\u00e4ufigsten Lungenerkrankungen<\/strong>\u00a0sind:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raucherlunge-copd\/\">COPD<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenkrebs-symptome\/\">Lungenkrebs<\/a><\/li>\n<li>Asthma (chronische Atemnot)<\/li>\n<li>Lungenentz\u00fcndung<\/li>\n<li>Tuberkulose<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfibrose\/\">Lungenfibrose<\/a><\/li>\n<li>Schlafapnoe<\/li>\n<\/ul>\n<h3><span id=\"Was_macht_ein_Lungenfacharzt_fuumlr_Untersuchungen\">Was macht ein Lungenfacharzt f\u00fcr Untersuchungen?<\/span><\/h3>\n<p>Zu Beginn einer jeden Behandlung stellt dir dein Lungenfacharzt Fragen zu deiner Krankengeschichte (<strong>Anamnese<\/strong>). Hierbei interessiert er sich besonders f\u00fcr m\u00f6gliche Zusammenh\u00e4nge mit deinen Beschwerden, die du ihm ebenfalls genau beschreibst. Im\u00a0<strong>Erstgespr\u00e4ch<\/strong>\u00a0versucht dein Arzt au\u00dferdem alle relevanten Umwelt- bzw. Risikofaktoren abzukl\u00e4ren.<\/p>\n<p>Anschlie\u00dfend beginnt die\u00a0<strong>k\u00f6rperliche Untersuchung<\/strong>. Hierf\u00fcr stehen dem Facharzt abh\u00e4ngig vom Verdachtsmoment\u00a0verschiedene diagnostische Verfahren zur Verf\u00fcgung:<\/p>\n<ul>\n<li>Physikalische Untersuchung (Abhorchen\/Abklopfen)<\/li>\n<li>Lungenfunktionstest (Spirometrie)<\/li>\n<li>Allergietest<\/li>\n<li>Lungendurchleuchtung<\/li>\n<li>Lungenr\u00f6ntgen und Ultraschall (Sonografie)<\/li>\n<li>Blutgasuntersuchung (Sauerstoffgehalt im Blut)<\/li>\n<li>CT (Computertomografie)<\/li>\n<li>MRT (Kernspintomografie)<\/li>\n<li>Pleurapunktion<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_196551\" aria-describedby=\"caption-attachment-196551\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz2_AdobeStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-196551 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz2_AdobeStock.jpg\" alt=\"Lungenfacharzt Graz\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz2_AdobeStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz2_AdobeStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz2_AdobeStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-196551\" class=\"wp-caption-text\">Lungenfach\u00e4rzte sind gefragt. Wir haben f\u00fcr dich Spezialisten f\u00fcr Lungenheilkunde in Graz gefunden! Foto: Adobe Stock, (c) zhenliu<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Lungenfacharzt Graz &#8211; unserer Empfehlungen!<\/h2>\n<h3 class=\"mb-0\">Dr. Hans Zach &#8211; Lungenfacharzt Graz (alle Kassen)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/WF6Lf\/dr-hans-zach\/?geo=CTY_A_6_99_2876\">Dr. Hans Zach<\/a>\u00a0ist Facharzt f\u00fcr Lungenkrankheiten und kann auf eine langj\u00e4hrige Erfahrung als Diagnostiker zur\u00fcckblicken. In seiner zentral gelegenen Ordination hei\u00dft Dr. Zach alle Patienten willkommen und hat ein offenes Ohr f\u00fcr ihre Anliegen. Ein besonderes Augenmerk liegt auf Allergie-Diasgnostik. Termine k\u00f6nnen telefonisch oder per Mail vereinbart werden.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">\u201eEin sehr kompetenter Lungenfacharzt mit rascher Terminvergabe (in meinem Fall mit akuten Asthmabeschwerden). Trotz vollem Wartezimmer musste ich nicht allzulange warten und befinde mich nach einer zielf\u00fchrenden Diagnose und richtiger Medikation endlich auf dem Wege der Besserung.\u201c [Bewertung auf HEROLD.at]<\/div>\n<div class=\"content-box-grey\"><\/div>\n<div class=\"content-box-grey\"><strong>Ordinationszeiten:\u00a0<\/strong><\/div>\n<ul>\n<li class=\"content-box-grey\">Montag: 14:00-19:00<\/li>\n<li class=\"content-box-grey\">Dienstag: 8:00-12:00<\/li>\n<li class=\"content-box-grey\">Mittwoch: 8:00-12:00<\/li>\n<li class=\"content-box-grey\">Donnerstag: 14:00-19:00<\/li>\n<li class=\"content-box-grey\">Freitag: 8:00-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kassenleistung:\u00a0<\/strong>BVAEB\/\u00d6GK\/KFA\/SVS<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/WF6Lf\/dr-hans-zach\/?geo=CTY_A_6_99_2876\">Dr. Hans Zach, 8010 Graz<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Dr. Martin Trinker, MScMBA &#8211; Lungenfacharzt Graz (alle Kassen)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CLVbp\/prim-dr-martin-trinker-msc-mba\/\">Dr. Martin Trinker<\/a>\u00a0ist Lungenfacharzt und erfahrener Internist, der sich ausreichend Zeit f\u00fcr eine eingehende Diagnose nimmt. In der bestens ausgestatteten Ordination steht eine Vielzahl an modernen Instrumenten zur Diagnostik zur Verf\u00fcgung.\u00a0Ein Schwerpunkt liegt in der Diagnose und Behandlung von COPD, Asthma, Schlafst\u00f6rungen und Lungenentz\u00fcndung. Um telefonische Voranmeldung wird gebeten.<\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Montag: 9:00-12:00 \/ 13:00-17:00<\/li>\n<li>Dienstag: 16:00-19:00<\/li>\n<li>Mittwoch: 8:00-12:00 \/ 13:00-17:00<\/li>\n<li>Donnerstag: 8:00-14:00<\/li>\n<li>Freitag: 8:00-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kassenleistung:\u00a0<\/strong>BVAEB\/\u00d6GK\/KFA\/SVS<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/CLVbp\/prim-dr-martin-trinker-msc-mba\/\">Dr. Martin Trinker, MScMBA, 8010 Graz<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Heimo Liendl &#8211; Lungenfacharzt Graz (alle Kassen)<\/h3>\n<p>In zentraler Lage nimmt sich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/8MkBD\/liendl-heimo-dr\/?geo=CTY_A_6_99_2876\">Dr. Heimo Liendl<\/a>\u00a0in seiner Ordination ausreichend Zeit f\u00fcr dein Anliegen. Dr. Liendl behandelt Patienten jeden Alters ab 3 Jahren. Das Leistungsspektrum reicht von der Durchf\u00fchrung verschiedener Tests (z. B. Lungenfunktionstest, Blutgasuntersuchung) bis hin zur Raucherberatung. Auf Wunsch kann auch ein Termin zur Rauchentw\u00f6hnung mittels medizinischer Hypnose vereinbart werden. Weiterf\u00fchrende Informationen findest du auf der Website der Ordination. Telefonische Voranmeldung erbeten.<\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Montag: 14:00-18:00<\/li>\n<li>Dienstag: 8:00-12:00<\/li>\n<li>Mittwoch: 14:00-18:00<\/li>\n<li>Donnerstag: 8:00-12:00<\/li>\n<li>Freitag: 8:00-12:00<\/li>\n<li>Samstag: 10:00-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kassenleistung:\u00a0<\/strong>BVAEB\/\u00d6GK\/KFA\/SVS<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/8MkBD\/liendl-heimo-dr\/?geo=CTY_A_6_99_2876\">Dr. Heimo Liendl, 8010 Graz<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3 class=\"mb-0\">Dr. Ingrid Thom\u00fcller &#8211; Lungenfacharzt Graz (alle Kassen)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/K3W5M\/dr-med-ingrid-thom%C3%BCller\/\">Dr. Ingrid Thom\u00fcller<\/a>\u00a0ist Fach\u00e4rztin f\u00fcr Atemwegs- und Lungenerkrankungen mit Kassenvertrag. Die Leistungen der erfahrenen \u00c4rztin umfassen folgende Punkte: R\u00f6ntgen, Lungenfunktionsuntersuchung, Blutgasanalyse, Allergieaustestung, Schlafapnoe-Screening, Untersuchungen bei Rauchern und vieles mehr. Weiter Informationen findest du auf der Website. Anmeldung erfolgt telefonisch oder per Mail.<\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">\u201eSchnelle und fachkundige Behandlung: Einfach die beste Lungenfach\u00e4rztin in der Stadt. Schnelle Terminvereinbarung. Nur weiter zu empfehlen.\u201c [Bewertung auf HEROLD.at]<\/div>\n<p><strong>Ordinationszeiten:\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Montag: 9:00-12:00<\/li>\n<li>Dienstag: 9:00-12:00 \/ 16:00-19:00<\/li>\n<li>Mittwoch: 9:00-12:00<\/li>\n<li>Donnerstag: 9:00-12:00 \/ 16:00-19:00<\/li>\n<li>Freitag: 9:00-12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kassenleistung:\u00a0<\/strong>BVAEB\/\u00d6GK\/KFA\/SVS<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/K3W5M\/dr-med-ingrid-thom%C3%BCller\/\">Dr. Ingrid Thom\u00fcller, 8020 Graz<\/a>\u00a0<\/strong><\/p>\n<h3>Dr. Gerlinde Fasching &#8211; Lungenfacharzt Graz (Wahlarzt)<\/h3>\n<p>Seit 2006 k\u00fcmmert sich\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qbGsm\/dr-gerlinde-fasching\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" rel=\"nofollow\">Dr. Gerlinde Fasching<\/a>\u00a0in ihrer Grazer Ordination um das Wohl ihrer Patienten. Die erfahrene Fach\u00e4rztin f\u00fcr Lungenheilkunde bietet ein breites Spektrum an pneumologischen Untersuchungen und Therapieformen.\u00a0Besondere Fachkenntnisse hat sie sich im Bereich der Rehabilitationsmedizin und Allergologie angeeignet.\u00a0F\u00fcr einen reibungslosen Ablauf ohne lange Wartezeiten ist eine Voranmeldung telefonisch oder per Mail erw\u00fcnscht.\u00a0<strong>Wahlordination\/KFA.<\/strong><\/p>\n<div class=\"content-box-grey\">\u201eFrau Dr. Fasching ist eine kompetente \u00c4rztin und eine ausgezeichnete Diagnostikerin die sich viel Zeit f\u00fcr ihre Patienten nimmt. In der Therapiephase begleitet sie ihre Patienten immer mit Rat und Tat. Das Ordinationsteam ist \u00fcberaus hilfsbereit und freundlich.\u201c [Bewertung auf HEROLD.at]<\/div>\n<div class=\"content-box-grey\"><\/div>\n<div class=\"content-box-grey\"><\/div>\n<div class=\"content-box-grey\"><strong>Kassenleistung:<\/strong>\u00a0KFA<\/div>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/qbGsm\/dr-gerlinde-fasching\/?geo=CTY_A_6_99_2876\" rel=\"nofollow\">Dr. Gerlinde Fasching, 8051 Graz\u00a0<\/a><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: inherit; font-family: -apple-system, BlinkMacSystemFont, 'Segoe UI', Roboto, Oxygen-Sans, Ubuntu, Cantarell, 'Helvetica Neue', sans-serif; font-weight: 300;\"><div class=\"old_carousel\"><h3>Weitere Lungenfach\u00e4rzte in Graz und Umgebung<\/h3><ul class=\"company_carousel slider_carousel_extended \"><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"1\" data-sid=\"408476\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/T4wmb\/dr-michael-w%C3%BCrtz-facharzt-f%C3%BCr-lungenkrankheiten\/\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/7\/1\/8\/38638817.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Michael W\u00fcrtz - Facharzt f\u00fcr Lungenkrankheiten<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">4020 Linz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_408476\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','408476');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_408476\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43732775160\" target=\"_blank\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43732775160<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.wuertz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"408476\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"2\" data-sid=\"887516\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dornbirn\/Nn6tg\/dr-ali-sensoy\/\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Ali Sensoy<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6850 Dornbirn<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_887516\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','887516');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_887516\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+435572908008\" target=\"_blank\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +435572908008<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.lungenheilpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"887516\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"3\" data-sid=\"372370\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/qWGJj\/kofler-claudia-dr\/\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Kofler Claudia<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6020 Innsbruck<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_372370\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','372370');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_372370\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43512587533\" target=\"_blank\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43512587533<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"http:\/\/www.lungenheilpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"372370\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"4\" data-sid=\"939506\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schwaz\/bzg8G\/liener-strasser-claudia-dr\/\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Liener-Strasser Claudia<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">6130 Schwaz<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_939506\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','939506');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_939506\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43524265528\" target=\"_blank\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43524265528<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfacharztschwaz.at\" target=\"_blank\" data-company=\"939506\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"5\" data-sid=\"466280\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kRV7x\/lungenspezialist-mr-dr-obermair-dr-brunner-dr-popp-og\/\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/picture\/2\/8\/2\/35929282.jpg\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Lungenspezialist MR Dr. Obermair, Dr. Brunner & Dr. Popp OG<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1190 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_466280\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','466280');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_466280\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4313696899\" target=\"_blank\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4313696899<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenzentrumwien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"466280\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"6\" data-sid=\"1390770\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-johann-im-pongau\/Rn16K\/hofer-johann-peter-dr\/\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Hofer Johann Peter<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">5600 St. Johann\/Pongau<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1390770\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1390770');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1390770\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4364128943\" target=\"_blank\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4364128943<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenzentrumwien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1390770\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"7\" data-sid=\"1285890\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wiener-neustadt\/CP38D\/lungenpraxis-am-akademiepark\/\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Lungenpraxis am Akademiepark<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">2700 Wiener Neustadt<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1285890\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1285890');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1285890\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+43262227822\" target=\"_blank\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +43262227822<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.meine-lungenpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1285890\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"8\" data-sid=\"1157238\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/oberwart\/D6bRj\/dr-wolfgang-auer\/\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Wolfgang Auer<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">7400 Oberwart<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1157238\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1157238');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1157238\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+433352326550\" target=\"_blank\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +433352326550<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.meine-lungenpraxis.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1157238\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"9\" data-sid=\"989773\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Ld2nQ\/heindl-bettina-dr\/\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Dr. Heindl Bettina<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1060 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_989773\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','989773');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_989773\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4315863900\" target=\"_blank\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4315863900<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfachaerztin-wien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"989773\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><li class=\"owl-item herold_carousel\" data-zaehler=\"10\" data-sid=\"1478573\" data-branche=\"Arzt \/ Facharzt f Lungenkrankheiten\" data-totalfirmen=\"15\"> <div class=\"herold_carousel_container carousel_outer_wrapper\" data-link=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/m5PX5\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-lungenkrankheiten-dr-med-univ-beti-hochsteger\/\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Organization\"><div class=\"sh_inner\"><div class=\"herold_review_logo herold_carousel_web_event carousel_img_wrapper\"><img class=\"main_img\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/FS\/app\/6\/6\/0\/6506066.png\" width=\"300\" height=\"300\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\"><\/div><div class=\"herold_carousel_content inner_wrapper\"><div class=\"herold_carousel_main herold_carousel_web_event carousel_company_name\"><div class=\"herold_carousel_company\" itemprop=\"name\">Fach\u00e4rztin f\u00fcr Lungenkrankheiten Dr med univ Beti Hochsteger<\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_address herold_carousel_web_event carousel_company_address\" itemprop=\"postalCode\" itemprop=\"addressLocality\">1230 Wien<\/div><\/div><div class=\"cta_btn_wrapper\"><div><div class=\"herold_carousel_phone cta_btn blue border_blue phone desktop\"><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phonehide hcph_1478573\" onclick=\"herold_ga_send('blog','phonetrack','1478573');\">Nr. anzeigen<\/div><div itemprop=\"telephone\" class=\"herold_carousel_phoneshow herold_phone_1478573\" style=\"display: none;\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_tel\" href=\"tel:+4313535317\" target=\"_blank\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"call\"> +4313535317<\/a><\/div><\/div><div class=\"herold_carousel_web cta_btn blue\"><a class=\"herold_carousel_ga_event herold_carousel_website\" href=\"https:\/\/www.lungenfachaerztin-wien.at\" target=\"_blank\" data-company=\"1478573\" data-category=\"blog\" data-event=\"pageview\" itemprop=\"url\">Website<\/a><\/div><\/div><\/div><\/div><\/div><\/li><\/ul><div class=\"arrows_beneath_3 herold_arrows_wrapper\"><span class=\"herold_prev_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_left-01.svg\"><\/span><span class=\"herold_next_4 herold_slick_btn_4\"><img src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/assets\/images\/slide_right-01.svg\"><\/span><\/div><script type=\"text\/javascript\">\n      jQuery(document).ready(function() {jQuery(\".herold_carousel_ga_event\").on(\"click\",function (e) {\n        \t\t\t   herold_ga_send(jQuery(this).attr(\"data-category\"),jQuery(this).attr(\"data-event\"), jQuery(this).attr(\"data-company\"));\n                      });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_carousel_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });\n        \t\t\t\n                    jQuery(\".herold_review_web_event\").on(\"click\",function (e) {\n                        var el = jQuery(this).parentsUntil(\".herold_carousel\").last();\n                        herold_ga_send(el.attr(\"data-category\"),el.attr(\"data-event\"), el.attr(\"data-company\"));\n                        window.open(el.attr(\"data-link\"),\"_blank\");\n                     });                     });\n        <\/script><script type=\"text\/javascript\">function herold_ga_send(category,event,company) {\n        \t\t\t    ga(\"send\", \"event\", {\n                        eventCategory: category,\n                        eventAction: event,\n                        eventLabel: company\n                      });    \n        \t\t\t}\n        \t\t\t<\/script><\/div><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Wenn dir bei leichter Anstrengung allzu schnell die Luft ausgeht, solltest du \u00fcber einen Besuch beim\u00a0Lungenfacharzt\u00a0nachdenken. Die Ursachen f\u00fcr deine Beschwerden m\u00fcssen zwar nicht mit deinen Atmungsorganen zusammenh\u00e4ngen \u2013 eine fr\u00fchzeitige Diagnose kann im Zweifelsfall eine\u00a0bestm\u00f6gliche Therapie\u00a0garantieren.\u00a0Wir haben f\u00fcr dich recherchiert, wann du einen Lungenfacharzt aufsuchen solltest, was dich\u00a0dort im Rahmen einer Untersuchung erwartet und wo du in\u00a0Graz\u00a0einen guten Lungenfacharzt findest. Was\u00a0ist\u00a0ein Lungenfacharzt? Als Teilgebiet der Inneren Medizin befasst sich\u00a0die Atemwegs- und Lungenheilkunde (auch Pneumologie) mit\u00a0der Diagnostik, Vorbeugung und Therapie von Erkrankungen der\u00a0Lunge, der\u00a0Bronchien, des\u00a0Mittelfells\u00a0und der\u00a0Pleura.\u00a0Der Lungenfacharzt ist daher ein\u00a0Internist\u00a0mit einer Zusatzausbildung.\u00a0Ein T\u00e4tigkeitsschwerpunkt liegt auch in der pneumologischen Onkologie, also in der Behandlung des Lungenkrebs und b\u00f6sartiger Tumore. Warum zum Lungenfacharzt? Die\u00a0Lunge (lat. pulmo)\u00a0ist das aus zwei Fl\u00fcgel bestehende Atmungsorgan des Menschen. Als sogenanntes Kommunikationsorgan\u00a0befindet sich unsere Lunge in regem Austausch mit unserer Umwelt:\u00a0Wir atmen Sauerstoff ein und atmen Kohlendioxid aus. Dieser Gasaustausch ist die Hauptfunktion unserer Lunge, die also ununterbrochen \u00e4u\u00dferen Umwelteinfl\u00fcsse ausgesetzt ist. Abgase und Schadstoffe werden teils unfreiwillig, teils freiwillig (z. B. Nikotin) eingeatmet. Unter Dauerbelastung kann unsere Lunge und somit unsere Gesundheit schwer gesch\u00e4digt werden. Sch\u00e4digungen der \u00fcberlebenswichtigen Lunge sind jedoch oftmals irreversibel. Vor diesem Hintergrund sollte es daher nicht verwundern:\u00a0Lungenkrankheiten\u00a0sind global gesehen die\u00a0zweith\u00e4ufigste Todesursache. Vor allem mit fortschreitendem Alter und schlechten Gewohnheiten (z. B.: Rauchen) wird unsere Lunge anf\u00e4llig f\u00fcr verschiedene Krankheiten. Im folgenden haben wir f\u00fcr dich\u00a0Beschwerden und Krankheitsbilder\u00a0zusammengefasst, die dich dazu veranlassen k\u00f6nnten, einen Lungenfacharzt aufzusuchen: (inad\u00e4quate) Luftnot unter Belastung chronischer Husten mit Auswurf (AHA-Symptome) Heuschnupfen\u00a0mit Atemnot arbeitsspezifische Belastung Asthma starkes Schnarchen Allergien des Atemtraktes Au\u00dferdem musst du auch Gewohnheiten und Lebensumst\u00e4nde mit in Rechnung stellen.\u00a0Jahrelanges Rauchen\u00a0oder eine spezielle Luftbelastung\u00a0am Arbeitsplatz (B\u00e4cker, Tischler, Vogelz\u00fcchter usw.) sind wesentliche Risikofaktoren f\u00fcr Lungenerkrankungen. Auch eine famili\u00e4re H\u00e4ufung von Lungenkrankheiten ist ein berechtigter Grund, um einen Pneumologen aufzusuchen. Info:\u00a0Symptome wie Atemnot, Husten und Auswurf (AHA)\u00a0k\u00f6nnen auf eine Lungenkrankheit hindeuten! Die\u00a0h\u00e4ufigsten Lungenerkrankungen\u00a0sind: COPD Lungenkrebs Asthma (chronische Atemnot) Lungenentz\u00fcndung Tuberkulose Lungenfibrose Schlafapnoe Was macht ein Lungenfacharzt f\u00fcr Untersuchungen? Zu Beginn einer jeden Behandlung stellt dir dein Lungenfacharzt Fragen zu deiner Krankengeschichte (Anamnese). Hierbei interessiert er sich besonders f\u00fcr m\u00f6gliche Zusammenh\u00e4nge mit deinen Beschwerden, die du ihm ebenfalls genau beschreibst. Im\u00a0Erstgespr\u00e4ch\u00a0versucht dein Arzt au\u00dferdem alle relevanten Umwelt- bzw. Risikofaktoren abzukl\u00e4ren. Anschlie\u00dfend beginnt die\u00a0k\u00f6rperliche Untersuchung. Hierf\u00fcr stehen dem Facharzt abh\u00e4ngig vom Verdachtsmoment\u00a0verschiedene diagnostische Verfahren zur Verf\u00fcgung: Physikalische Untersuchung (Abhorchen\/Abklopfen) Lungenfunktionstest (Spirometrie) Allergietest Lungendurchleuchtung Lungenr\u00f6ntgen und Ultraschall (Sonografie) Blutgasuntersuchung (Sauerstoffgehalt im Blut) CT (Computertomografie) MRT (Kernspintomografie) Pleurapunktion Lungenfacharzt Graz &#8211; unserer Empfehlungen! Dr. Hans Zach &#8211; Lungenfacharzt Graz (alle Kassen) Dr. Hans Zach\u00a0ist Facharzt f\u00fcr Lungenkrankheiten und kann auf eine langj\u00e4hrige Erfahrung als Diagnostiker zur\u00fcckblicken. In seiner zentral gelegenen Ordination hei\u00dft Dr. Zach alle Patienten willkommen und hat ein offenes Ohr f\u00fcr ihre Anliegen. Ein besonderes Augenmerk liegt auf Allergie-Diasgnostik. Termine k\u00f6nnen telefonisch oder per Mail vereinbart werden. \u201eEin sehr kompetenter Lungenfacharzt mit rascher Terminvergabe (in meinem Fall mit akuten Asthmabeschwerden). Trotz vollem Wartezimmer musste ich nicht allzulange warten und befinde mich nach einer zielf\u00fchrenden Diagnose und richtiger Medikation endlich auf dem Wege der Besserung.\u201c [Bewertung auf HEROLD.at] Ordinationszeiten:\u00a0 Montag: 14:00-19:00 Dienstag: [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":196509,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-25T07:05:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-04-29T14:39:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_AdobeStock.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/\",\"name\":\"Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-25T07:05:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-04-29T14:39:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lungenfacharzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","description":"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","og_description":"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-01-25T07:05:45+00:00","article_modified_time":"2021-04-29T14:39:52+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_AdobeStock.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/","name":"Top Lungenfach\u00e4rzte in Graz: unsere Empfehlungen! - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-01-25T07:05:45+00:00","dateModified":"2021-04-29T14:39:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Auf der Suche nach einem guten Lungenfacharzt in Graz? Hier wirst du f\u00fcndig! \u2713 Lungenfunktionstest \u2713 Blutgasanalyse \u2713 Schlaflabor uvm.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lungenfacharzt-graz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lungenfacharzt in Graz gesucht? Unsere Empfehlungen!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lungenfacharzt_Graz_AdobeStock-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=196494"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":232124,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/196494\/revisions\/232124"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/196509"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=196494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=196494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=196494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}