{"id":202281,"date":"2020-02-28T09:40:14","date_gmt":"2020-02-28T08:40:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=202281"},"modified":"2020-02-28T09:52:15","modified_gmt":"2020-02-28T08:52:15","slug":"olaplex-wien-friseur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/","title":{"rendered":"Olaplex Wien! Hair Care Behandlung im Salon"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_202290\" aria-describedby=\"caption-attachment-202290\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Casther.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-202290 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Casther.jpg\" alt=\"Schwarz-wei\u00df-Aufnahme von einer wundersch\u00f6nen Frau mit wundervoll durch Olaplex gepflegtem Haar. Olaplex Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Casther.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Casther-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Casther-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-202290\" class=\"wp-caption-text\">Olaplex Wien: Die Behandlung rettet gesch\u00e4digtes Haar, sch\u00fctzt deine M\u00e4hne beim Blondieren und st\u00e4rkt d\u00fcnne Strukturen. Adobe Stock, (c) Casther<\/figcaption><\/figure>\n<p>Glanzlose M\u00e4hne? Br\u00fcchige Spitzen? Und die Haare lassen sich einfach nicht \u00fcber Schulterl\u00e4nge z\u00fcchten? Auf Haarprobleme dieser Art gibt es eine Antwort: <strong>Olaplex<\/strong>! Und das Neue daran: Es <strong>funktioniert wirklich<\/strong>! Dank seiner einzigartigen Formel gelingt es dem Wundermittel aus Kalifornien, stark beanspruchtes, oft coloriertes und im Allgemeinen als &#8220;hoffnungslos&#8221;\u00a0aufgegebenes Haar wieder aufzubauen \u2013 und zwar OHNE Schere! Wir verraten dir, <strong>wie Olaplex funktioniert<\/strong>, was der wundersame Wirkstoff kostet und welche <strong>Wiener Friseur Salons<\/strong> die Olaplex Behandlung anbieten.<\/p>\n\n<h2>Olaplex &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Olaplex ist nicht einfach nur eine weitere Wunderkur, deren Erfinder Versprechungen machen, die sie nicht halten k\u00f6nnen. Dr. Craig Hawker (Chemiker) und Dr. Eric Pressly (Werkstofftechniker) haben mit Olaplex einen Wirkstoff entwickelt, der tats\u00e4chlich dazu in der Lage ist,<strong> gesch\u00e4digtes Haar zu reparieren<\/strong>\u00a0\u2013 und zwar dauerhaft! Der Aktivstoff in Olaplex ist eine\u00a0Molek\u00fclkette namens <em>Bis-Aminopropyl Diglycol Dimaleate.\u00a0<\/em>Klingt kompliziert? Egal. Uns interessiert\u00a0eh nur, wie das Wundermittel wirkt! \ud83d\ude09<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Olaplex poliert nicht, wie andere Pflegeprodukte, einfach nur deine\u00a0<em>Haaroberfl\u00e4che <\/em> auf, um eine bessere Optik zu erreichen. Der Wirkstoff dringt\u00a0<strong>tief in dein Haar ein<\/strong> und repariert die gesch\u00e4digte Haarstruktur von INNEN. Deshalb ist das Ergebnis eine\u00a0<strong>dauerhafte <\/strong>Verbesserung.<\/div>\n<h3>Was bewirkt Olaplex?<\/h3>\n<p>Back to the roots! Dein Haar besteht aus <strong>Schwefelbr\u00fccken<\/strong> (Disulfidbr\u00fccken), die die einzelnen Haarfasern zusammenhalten. Werden diese Schwefelbr\u00fccken <strong>besch\u00e4digt<\/strong>, sind Haarbruch,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spliss<\/a>\u00a0und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frizz-tipps-gegen-krauses-haar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Frizz<\/a> die Folge.\u00a0Vor allem die Lockenk\u00f6pfe unter uns k\u00f6nnen davon ein Lied singen, denn Haare mit lockiger, welliger oder krauser Struktur neigen von Natur aus zu Trockenheit. Und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haare\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">je trockener die Haare<\/a> sind, desto leichter k\u00f6nnen die Schwefelbr\u00fccken brechen.<\/p>\n<p>Aber nat\u00fcrlich ist nicht nur Trockenheit ein Problem: Auch h\u00e4ufiges <strong>F\u00e4rben<\/strong>, Gl\u00e4tten oder<strong> t\u00e4gliches Styling<\/strong>\u00a0greift die Schwefelverbindungen an. Und genau hier kommt Olaplex ins Spiel: Der Wirkstoff dringt in dein Haar ein und <strong>repariert die Br\u00fcche<\/strong> in den Disulfidbr\u00fccken. Dadurch wird die Haarstruktur gest\u00e4rkt, der <strong>Haarbruch gestoppt<\/strong> und deine M\u00e4hne erh\u00e4lt einen\u00a0gesunden Glanz.<\/p>\n<figure id=\"attachment_202389\" aria-describedby=\"caption-attachment-202389\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-202389 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg\" alt=\"Junge Frau mit langen, gl\u00e4nzenden Haaren nach der Olaplex Behandlung. Olaplex Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-202389\" class=\"wp-caption-text\">Du w\u00fcnschst dir eine lange, kr\u00e4ftige M\u00e4hne, aber dein Haar bricht ab einer gewissen L\u00e4nge? Olaplex\u00a0baut dein Haar von innen auf. Adobe Stock, (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Olaplex f\u00fcr Blondierung und Co.<\/h3>\n<p>Olaplex repariert nicht nur bereits besch\u00e4digtes Haar, sondern ist auch in der Lage, das Haar <em>w\u00e4hrend<\/em> einer strapazierenden Behandlung<strong> zu sch\u00fctzen<\/strong>. In vielen Salons werden Treatments wie Blondierung, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dauerwelle<\/a> oder chemische Gl\u00e4ttung mittlerweile sogar nur noch in Kombination mit einer Olaplex Behandlung angeboten, weil der Wirkstoff den <strong>Haarbruch<\/strong> w\u00e4hrend der Prozedur <strong>drastisch reduziert<\/strong>.\u00a0Dadurch werden selbst krasse Farbver\u00e4nderungen wie dunkel auf blond in <strong>nur einer einzigen Sitzung<\/strong> m\u00f6glich, da\u00a0der Wirkstoff die strapazierende Wirkung der Chemikalien\u00a0ausgleicht.<\/p>\n<h3>Olaplex &#8211; was bedeuten die Nummern?<\/h3>\n<p>Damit Olaplex wirkt, muss es <strong>korrekt angewendet<\/strong> werden. Und ja, daf\u00fcr musst (und solltest) du <strong>einen Profi aufsuchen<\/strong>. Olaplex ist n\u00e4mlich ein perfekt aufeinander abgestimmtes<strong> 3-Phasen-System<\/strong>, das nur in der richtigen Reihenfolge und der richtigen Handhabung ein optimales Vorher-Nachher-Ergebnis erzielt. Olaplex No. 1 und Olaplex No. 2 sind <em>salonexklusiv.\u00a0<\/em>Das bedeutet, dass sie vom Hersteller ausschlie\u00dflich an Friseursalons abgegeben und auch <strong>nur beim Friseur<\/strong> angewendet werden sollten. Olaplex No. 3 wendest du zu Hause an, um das Ergebnis zu stabilisieren.<\/p>\n<h4>No. 1: Bond Multiplier<\/h4>\n<p>Im ersten Schritt gibt die Friseurin <em>Olaplex Bond Multiplier No.1<\/em> entweder direkt auf dein Haar oder arbeitet es in die Blondierung, Farbe oder\u00a0Balayage ein, je nach gebuchter Behandlung. Es handelt sich um ein <strong>fl\u00fcssiges Produkt<\/strong>, das direkt ins Innere deiner Haare eindringt und Sch\u00e4den in den Schwefelbr\u00fccken repariert bzw. daf\u00fcr sorgt, dass deine Haare den Prozess des F\u00e4rbens, Blondierens usw. unbeschadet \u00fcberstehen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxWk6GLgUYi\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxWk6GLgUYi\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von G I N G E R | L E M O N (@gingerlemonhair)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-12T06:40:21+00:00\">Mai 11, 2019 um 11:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h4>No. 2: Bond Perfector<\/h4>\n<p>Im zweiten Schritt w\u00e4scht dein Stylist\/deine Stylistin den Multiplier bzw. die\u00a0Farbe, Balayage oder Blondierung sorgf\u00e4ltig aus und tr\u00e4gt den <em>Olaplex Bond Perfector No. 2<\/em> auf. Das cremige Produkt muss ca. <strong>zehn Minuten einwirken<\/strong> und sorgt daf\u00fcr, dass sich die in Schritt eins reparierten Schwefelbr\u00fccken nachhaltig<strong> miteinander verbinden<\/strong> und sich die <strong>Schuppenschicht<\/strong> deiner Haare wieder vollst\u00e4ndig<strong> schlie\u00dft<\/strong>. Dein Haar ist nun also nicht mehr &#8220;nur&#8221; repariert, sondern auch gegen \u00e4u\u00dfere Einfl\u00fcsse und damit gegen erneute Struktursch\u00e4den gesch\u00fctzt. Die (jetzt) intakte Schuppenschicht sorgt au\u00dferdem daf\u00fcr, dass\u00a0dein Haar die <strong>Feuchtigkeit<\/strong> besser halten kann.<\/p>\n<h4>No. 3: Hair Perfector<\/h4>\n<p>Der dritte Schritt erfolgt <strong>zu Hause<\/strong>: Den <em>Olaplex Hair Perfector No. 3<\/em> nimmst du nach der Behandlung bei deinem Friseur mit heim. Du wendest ihn wie eine intensive Haarmaske nach <strong>jeder dritten oder vierten Haarw\u00e4sche<\/strong> an. Olaplex No. 3 dient dazu, deine Haarstruktur zu st\u00e4rken und kleinere Sch\u00e4den an den Schwefelbr\u00fccken, die im Alltag (durch Hitze, K\u00e4lte, mechanische Reibung) entstehen, direkt zu reparieren.<\/p>\n<p>Du solltest den Hair Perfector mindestens <strong>zehn Minuten einwirken<\/strong> lassen und anschlie\u00dfend mit einem milden Shampoo auswaschen. Wenn deine Haare\u00a0von Natur aus sehr trocken sind und zu Frizz, Spliss und spr\u00f6den Spitzen neigen,\u00a0kannst du Olaplex No. 3 auch <strong>\u00fcber Nacht einwirken<\/strong> lassen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_202422\" aria-describedby=\"caption-attachment-202422\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Parilov.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-202422 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Parilov.jpg\" alt=\"Kupferrote lange Haare vor und nach der Olaplex Behandlung, Gegen\u00fcberstellung, Vergleich. Olaplex Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Parilov.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Parilov-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Parilov-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-202422\" class=\"wp-caption-text\">Der Renner unter den Beauty Treatments: Olaplex verwandelt strohiges, strapaziertes Haar in eine gl\u00e4nzende M\u00e4hne! Foto: Adobe Stock, (c) Parilov<\/figcaption><\/figure>\n<h4>No. 4 und No 5: Bond Maintenance<\/h4>\n<p>Olaplex No. 4 und No. 5 sind erst seit kurzem auf dem Markt und runden die <strong>@home-Pflege<\/strong> perfekt ab. <em>Olaplex\u00a0Bond Maintenance No.<\/em> 4 ist ein Shampoo, das du zur (t\u00e4glichen) Haarw\u00e4sche verwendest und\u00a0<em>Olaplex\u00a0Bond Maintenance No. 5<\/em> ist der dazugeh\u00f6rige Conditioner. Die Olaplex Pflege f\u00fcr zu Hause stabilisiert das Ergebnis des Treatments beim Friseur und <strong>repariert neue kleinere Struktursch\u00e4den<\/strong> zwischen den Friseurbesuchen. Klingt gut, oder? Das Internet jedenfalls ist begeistert und es\u00a0wimmelt von Beschreibungen, wie\u00a0geschmeidig, kr\u00e4ftig, griffig, gl\u00e4nzend und seidig Olaplex die Haare macht.<\/p>\n<h3>Wie oft muss ich Olaplex anwenden?<\/h3>\n<p>Das <strong>beste Vorher-Nachher-Ergebnis<\/strong> erh\u00e4ltst du laut Hersteller nat\u00fcrlich, wenn du die Olaplex Behandlung beim Friseur (inklusive Olaplex No. 3 f\u00fcr die Nachbehandlung zu Hause) mit der @home-Pflege aus Olaplex No. 4 und Olaplex No. 5 kombinierst. Das hei\u00dft aber NICHT, dass die Wirkung aufh\u00f6rt, sobald du aufh\u00f6rst, Olaplex zu verwenden. Die<strong> gesunde Struktur<\/strong>, die der Wirkstoff durch No. 1, No. 2 und No. 3 in deinem Haar aufgebaut hat, ist <strong>dauerhaft<\/strong>. H\u00f6rst du danach auf, Olaplex zu verwenden, hei\u00dft das nur, dass im Alltag brechende\u00a0Disulfidbr\u00fccken ab diesem Zeitpunkt <strong>nicht mehr repariert<\/strong> werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Byvul8iiM59\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Byvul8iiM59\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von The fringe friseur wien (@thefringe_vienna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-15T21:37:23+00:00\">Jun 15, 2019 um 2:37 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Warum ist Olaplex so teuer?<\/h3>\n<p>Okay, hier kommt nun doch ein kleiner Haken: Olaplex ist<strong> nicht ganz g\u00fcnstig<\/strong>. Je nach L\u00e4nge und F\u00fclle deiner Haare bezahlst du beim Friseur <strong>zwischen\u00a0\u20ac 30 und\u00a0\u20ac 60<\/strong> f\u00fcr No. 1 und 2 (Blondierung\/Haarfarbe nicht inbegriffen) und noch einmal <strong>rund\u00a0\u20ac 50\u00a0<\/strong>f\u00fcr No. 3. No. 4 und 5 (Olaplex f\u00fcr zu Hause) kosten <strong>jeweils\u00a0\u20ac 30<\/strong>. Also, warum ist Olaplex so teuer? Erstens: Es handelt sich um ein mittlerweile <strong>8-fach patentiertes Produkt<\/strong>, das am Markt bisher einzigartig ist. Und zweitens schafft es, was kein Conditioner und keine Keratin-Kur vor ihm geschafft hat: eine <strong>dauerhafte (!) Reparatur<\/strong> deiner Haare.<\/p>\n<p>Und jetzt rechne doch einfach mal hoch, wie viel Geld du in den letzten Jahren f\u00fcr Drogerie-Produkte ausgegeben hast, immer in der Hoffnung, nun endlich das EINE Wundermittel f\u00fcr <strong>sch\u00f6nes, kr\u00e4ftiges Haar<\/strong> gefunden zu haben. Hier 10 Euro f\u00fcr ein Shampoo, da 8 Euro f\u00fcr eine Kur &#8230; und was hat es gebracht? \ud83d\ude09<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7RmRlKho4P\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B7RmRlKho4P\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von OLAPLEX (@olaplex)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-01-13T21:30:02+00:00\">Jan 13, 2020 um 1:30 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Wo kann man Olaplex kaufen?<\/h3>\n<p>Auch, wenn du Olaplex No. 1 und No. 2 theoretisch bei Amazon kaufen kannst: Die Aufbau-Kur ist <span style=\"text-decoration: underline;\">nicht<\/span> f\u00fcr den Hausgebrauch gemacht. Ein optimales Ergebnis ist n\u00e4mlich nur bei <strong>korrekter Anwendung<\/strong> garantiert. Au\u00dferdem ist es nicht gesagt, dass du Geld sparst, wenn du Olaplex online kaufst. Da No. 1 und 2 eigentlich <em>salonexklusiv<\/em> sind, werden sie im Internet h\u00e4ufig sogar zu einem <strong>h\u00f6heren Preis<\/strong> angeboten als du f\u00fcr die Anwendung im Salon zahlen w\u00fcrdest. Die Olaplex-3-Kur sowie die @home-Pflege No. 4 und No. 5 kannst du sowohl <strong>online<\/strong> als auch in deinem\u00a0<strong>Friseursalon<\/strong> kaufen.<\/p>\n<h2>Olaplex Wien &#8211; diese Friseure bieten es an!<\/h2>\n<h3>KM Hair Academy GesmbH\u00a0&#8211; Olaplex Wien 1090<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SRs3N\/km-hair-academy-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">KM Hair Academy GesmbH<\/a> ist im neunten Bezirk und hat sich dem F\u00e4rben, Blondieren und Pflegen mit Olaplex verschrieben. Die Olaplex Aufbaubehandlung f\u00fcr stark gesch\u00e4digtes Haar bekommst du hier ab<strong>\u00a0\u20ac\u00a081 <\/strong>und die extra Portion Olaplex-Pflege in Haarfarbe, Blondierung oder Dauerwelle gibt es ab\u00a0<strong>\u20ac\u00a035<\/strong>. Die Hair Academy freut sich \u00fcber<strong> 5 von 5 Sternen<\/strong> bei f\u00fcnf Bewertungen auf HEROLD.at.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Ich habe die Hairacademy nach einem absoluten Friseurdesaster aufgesucht. Sie haben mir nicht nur sprichw\u00f6rtlich den Kopf gerettet, sondern \u00fcberzeugen jedesmal mit Professionalit\u00e4t und Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Kunden und Handwerk. Ich bin begeistert und kann sie nur jedem empfehlen!!&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SRs3N\/km-hair-academy-gesmbh\/\" rel=\"nofollow\">KM Hair Academy GesmbH, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Shaby Schnitt Vintage Saloon\u00a0&#8211; Olaplex Wien 1090<\/h3>\n<p>Der Salon <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FWvrT\/shaby-schnitt-vintage-saloon-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Shaby Schnitt Vintage<\/a>\u00a0im neunten Bezirk ist zwar auf Vintage-Frisuren und Retro-Look spezialisiert, aber die Profis setzen dir nat\u00fcrlich auch jeden anderen Wunsch gerne um. Die Olaplex-Reparatur inkl. Frisur und Kopfmassage kostet hier<strong> \u20ac 55<\/strong> und Olaplex in Farbe, T\u00f6nung oder Blondierung gibt es <strong>ab \u20ac 35<\/strong>. Auf HEROLD.at erreicht der Salon <strong>5 von 5 Sternen<\/strong> bei vier sehr positiven Bewertungen.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FWvrT\/shaby-schnitt-vintage-saloon-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Shaby Schnitt Vintage Saloon, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BcA4fLIHv8F\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BcA4fLIHv8F\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Shaby Schnitt (@shabyschnitt)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-27T21:28:52+00:00\">Nov 27, 2017 um 1:28 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Kopf &amp; Quer &#8211; Olaplex Wien 1030<\/h3>\n<p>Den Salon <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jkJth\/kopf-quer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Kopf &amp; Quer<\/a> habe ich kurz vor Weihnachten 2019 besucht. Und ja, ich habe eine<strong> Blondierung mit Olaplex<\/strong> machen lassen. Inhaberin Sandra ist sehr lieb, hat mich ausf\u00fchrlich beraten und selbst vorgeschlagen, die Farbver\u00e4nderung von dunkelbraun auf Rotblond nicht ohne den zus\u00e4tzlichen Schutz durch Olaplex zu machen. Und ich muss sagen: <strong>kein Haarbruch<\/strong> beim F\u00e4rben und auch <strong>kein gro\u00dfer Haarverlust<\/strong> in den Tagen danach! Mittlerweile bin ich zwar nicht mehr blond, aber Olaplex bin ich treu geblieben. \ud83d\ude09 Bezahlt habe ich f\u00fcr einen neuen Schnitt, Blondierungs-Cocktail mit Olaplex und anschlie\u00dfende T\u00f6nung keine<strong>\u00a0\u20ac\u00a090. <\/strong>Einfach top!<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jkJth\/kopf-quer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Kopf &amp; Quer, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5n1OYKptJ_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5n1OYKptJ_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Nele Nikolaisen (@nelenikla)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-12-03T19:41:11+00:00\">Dez 3, 2019 um 11:41 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn\u00a0&#8211; Olaplex Wien 1220<\/h3>\n<p>Die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn<\/a>\u00a0versorgt die haarigen Probleme der Donaustadt mit dem Wundermittel aus den USA. F\u00fcr kurzes und mittellanges Haar kostet die Olaplex Aufbau-Behandlung <strong>\u20ac 29,00<\/strong> und f\u00fcr eine lange M\u00e4hne zahlst du <span class=\"itemprice preamble\"><strong>\u20ac 31,00<\/strong>. Nat\u00fcrlich ist auch das F\u00e4rben\/Blondieren mit Olaplex m\u00f6glich. Die Haarplauderei hat eine begeisterte und sehr <strong>treue Kundschaft<\/strong>, was dem Salon auf HEROLD.at eine Gesamtnote von <strong>5,0 Sternen bei 59 (!) Bewertungen<\/strong> einbringt. Genug gesagt, Zeit f\u00fcr einen Termin!<\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/srsnl\/haarplauderei-sturm-und-kuhn-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Haarplauderei Sturm &amp; Kuhn, 1220 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1nd3NdoJ_n\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1nd3NdoJ_n\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Haarplauderei (@_haarplauderei_)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-26T06:11:28+00:00\">Aug 25, 2019 um 11:11 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Hier findest du die bestbewerteten Friseure in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Glanzlose M\u00e4hne? Br\u00fcchige Spitzen? Und die Haare lassen sich einfach nicht \u00fcber Schulterl\u00e4nge z\u00fcchten? Auf Haarprobleme dieser Art gibt es eine Antwort: Olaplex! Und das Neue daran: Es funktioniert wirklich! Dank seiner einzigartigen Formel gelingt es dem Wundermittel aus Kalifornien, stark beanspruchtes, oft coloriertes und im Allgemeinen als &#8220;hoffnungslos&#8221;\u00a0aufgegebenes Haar wieder aufzubauen \u2013 und zwar OHNE Schere! Wir verraten dir, wie Olaplex funktioniert, was der wundersame Wirkstoff kostet und welche Wiener Friseur Salons die Olaplex Behandlung anbieten. Olaplex &#8211; was ist das? Olaplex ist nicht einfach nur eine weitere Wunderkur, deren Erfinder Versprechungen machen, die sie nicht halten k\u00f6nnen. Dr. Craig Hawker (Chemiker) und Dr. Eric Pressly (Werkstofftechniker) haben mit Olaplex einen Wirkstoff entwickelt, der tats\u00e4chlich dazu in der Lage ist, gesch\u00e4digtes Haar zu reparieren\u00a0\u2013 und zwar dauerhaft! Der Aktivstoff in Olaplex ist eine\u00a0Molek\u00fclkette namens Bis-Aminopropyl Diglycol Dimaleate.\u00a0Klingt kompliziert? Egal. Uns interessiert\u00a0eh nur, wie das Wundermittel wirkt! \ud83d\ude09 Olaplex poliert nicht, wie andere Pflegeprodukte, einfach nur deine\u00a0Haaroberfl\u00e4che auf, um eine bessere Optik zu erreichen. Der Wirkstoff dringt\u00a0tief in dein Haar ein und repariert die gesch\u00e4digte Haarstruktur von INNEN. Deshalb ist das Ergebnis eine\u00a0dauerhafte Verbesserung. Was bewirkt Olaplex? Back to the roots! Dein Haar besteht aus Schwefelbr\u00fccken (Disulfidbr\u00fccken), die die einzelnen Haarfasern zusammenhalten. Werden diese Schwefelbr\u00fccken besch\u00e4digt, sind Haarbruch,\u00a0Spliss\u00a0und Frizz die Folge.\u00a0Vor allem die Lockenk\u00f6pfe unter uns k\u00f6nnen davon ein Lied singen, denn Haare mit lockiger, welliger oder krauser Struktur neigen von Natur aus zu Trockenheit. Und je trockener die Haare sind, desto leichter k\u00f6nnen die Schwefelbr\u00fccken brechen. Aber nat\u00fcrlich ist nicht nur Trockenheit ein Problem: Auch h\u00e4ufiges F\u00e4rben, Gl\u00e4tten oder t\u00e4gliches Styling\u00a0greift die Schwefelverbindungen an. Und genau hier kommt Olaplex ins Spiel: Der Wirkstoff dringt in dein Haar ein und repariert die Br\u00fcche in den Disulfidbr\u00fccken. Dadurch wird die Haarstruktur gest\u00e4rkt, der Haarbruch gestoppt und deine M\u00e4hne erh\u00e4lt einen\u00a0gesunden Glanz. Olaplex f\u00fcr Blondierung und Co. Olaplex repariert nicht nur bereits besch\u00e4digtes Haar, sondern ist auch in der Lage, das Haar w\u00e4hrend einer strapazierenden Behandlung zu sch\u00fctzen. In vielen Salons werden Treatments wie Blondierung, Dauerwelle oder chemische Gl\u00e4ttung mittlerweile sogar nur noch in Kombination mit einer Olaplex Behandlung angeboten, weil der Wirkstoff den Haarbruch w\u00e4hrend der Prozedur drastisch reduziert.\u00a0Dadurch werden selbst krasse Farbver\u00e4nderungen wie dunkel auf blond in nur einer einzigen Sitzung m\u00f6glich, da\u00a0der Wirkstoff die strapazierende Wirkung der Chemikalien\u00a0ausgleicht. Olaplex &#8211; was bedeuten die Nummern? Damit Olaplex wirkt, muss es korrekt angewendet werden. Und ja, daf\u00fcr musst (und solltest) du einen Profi aufsuchen. Olaplex ist n\u00e4mlich ein perfekt aufeinander abgestimmtes 3-Phasen-System, das nur in der richtigen Reihenfolge und der richtigen Handhabung ein optimales Vorher-Nachher-Ergebnis erzielt. Olaplex No. 1 und Olaplex No. 2 sind salonexklusiv.\u00a0Das bedeutet, dass sie vom Hersteller ausschlie\u00dflich an Friseursalons abgegeben und auch nur beim Friseur angewendet werden sollten. Olaplex No. 3 wendest du zu Hause an, um das Ergebnis zu stabilisieren. No. 1: Bond Multiplier Im ersten Schritt gibt die Friseurin Olaplex Bond Multiplier No.1 entweder direkt auf dein Haar oder arbeitet es in die Blondierung, Farbe oder\u00a0Balayage ein, je nach gebuchter Behandlung. Es handelt sich um [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":204039,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-28T08:40:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-02-28T08:52:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Sofia-Zhuravetc.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/\",\"name\":\"Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-28T08:40:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-02-28T08:52:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Olaplex Wien! Hair Care Behandlung im Salon\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at","description":"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at","og_description":"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-02-28T08:40:14+00:00","article_modified_time":"2020-02-28T08:52:15+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Sofia-Zhuravetc.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/","name":"Olaplex Wien: Was kostet es, wer bietet es an? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-02-28T08:40:14+00:00","dateModified":"2020-02-28T08:52:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Welche Wiener Friseure arbeiten mit Olaplex? Wie teuer ist die dauerhafte Haar Reparatur? \u2713 Olaplex Wien \u2713 Olaplex Kosten \u2713 Olaplex No. 1,2,3, 4 und 5","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/olaplex-wien-friseur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Olaplex Wien! Hair Care Behandlung im Salon"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Olaplex-Wien-Adobe-Stock-c-Sofia-Zhuravetc-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=202281"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":204042,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/202281\/revisions\/204042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/204039"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=202281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=202281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=202281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}