{"id":206592,"date":"2021-11-22T07:40:00","date_gmt":"2021-11-22T06:40:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=206592"},"modified":"2021-11-23T12:07:33","modified_gmt":"2021-11-23T11:07:33","slug":"corona-schule-kindergarten-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/","title":{"rendered":"Corona Lockdown Nummer 4: Situation in \u00d6sterreichs Kinderg\u00e4rten und Schulen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Corona Lockdown #4:<\/strong><br>Situation in Schule und Kindergarten<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Das neuartige Virus <strong>Corona<\/strong> (= fachsprachlich SARS-CoV-2) hat unser Leben nach wie vor fest im Griff. Nun hat die Regierung weitere harte Schritte im Kampf gegen das Virus angek\u00fcndigt, die mit <strong>22. November 2021 beginnen<\/strong>. Auch Schulen sind davon betroffen. In welchem Ausma\u00df erf\u00e4hrst du in diesem Beitrag.<\/p>\n\n\n\n<p>Wir haben die wichtigsten Infos zu Schulen und Kinderg\u00e4rten noch einmal f\u00fcr dich zusammengefasst. (Stand: <strong>22. November 2021<\/strong>)<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Corona: Infos zu \u00d6ffnungszeiten von Schulen und Kinderg\u00e4rten<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Haben Schulen und Kinderg\u00e4rten im harten Lockdown ge\u00f6ffnet?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja.<\/strong> Die Schulen und Kinderg\u00e4rten in ganz \u00d6sterreich haben weiterhin ge\u00f6ffnet und stehen f\u00fcr alle offen, die diese Einrichtungen brauchen. In Schulen bleibt der Stundenplan aufrecht, das hei\u00dft die Schulkinder werden nach wie vor unterrichtet. W\u00e4hrend des Lockdowns sollen Leistungs\u00fcberpr\u00fcfungen (wie Schularbeiten und Tests) explizit vermieden werden.<\/p>\n\n\n\n<p>Erziehungsberechtigte haben die M\u00f6glichkeit, ihre Kinder ohne Attest zu Hause zu lassen. Eine Entschuldigung eines Erziehungsberechtigten reicht aus.<\/p>\n\n\n\n<p>Auch in Kinderg\u00e4rten werden Kinder weiterhin beaufsichtigt, wenn dieses Betreuungsangebot ben\u00f6tigt wird. Allerdings wird auch hier empfohlen, die Kinder &#8211; wenn m\u00f6glich &#8211; zu Hause zu beaufsichtigen, <strong>um das Infektionsgeschehen im Lande bestm\u00f6glich zu reduzieren<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ist die Schulpflicht in \u00d6sterreich aufgehoben?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Nein. <\/strong>Die Schulpflicht in \u00d6sterreich ist wegen Corona derzeit nicht aufgehoben, allerdings entf\u00e4llt w\u00e4hrend des 4. Lockdowns die <strong>Pr\u00e4senzpflicht<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Gibt es eine Nachmittagsbetreuung?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja.<\/strong> Die&nbsp;Nachmittagsbetreuung kann von all jenen in Anspruch genommen werden, die auch bisher daf\u00fcr angemeldet waren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wird es spezielle Ma\u00dfnahmen in den Schulen geben?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja.<\/strong> Auch in den Schulen werden Ma\u00dfnahmen gesetzt um einen m\u00f6glichst sicheren Schulbetrieb zu gew\u00e4hrleisten. Zu diesen Ma\u00dfnahmen z\u00e4hlen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Maskenpflicht<\/strong> in allen Schulstufen im gesamten Schulgeb\u00e4ude inkl. den Klassen- und Gruppenr\u00e4umen.<\/li><li><strong>Mund-Nasen-Schutz<\/strong> f\u00fcr Primarstufe (Volksschule) und Sekundarstufe 1 (Unterstufe)<\/li><li><strong>FFP2-Maske<\/strong> in Sekundarstufe 2 (Oberstufe) sowie f\u00fcr das Lehr- und Verwaltungspersonal im gesamten Schulgeb\u00e4ude inklusive der Klassen- und Gruppenr\u00e4ume.<\/li><li>Maskenpausen sind f\u00fcr alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler einzuplanen.<\/li><li>Vermeidung von Ansammlungen<\/li><li>Abstand&nbsp;halten wo m\u00f6glich<\/li><li>regelm\u00e4\u00dfiges L\u00fcften der R\u00e4ume<\/li><li>regelm\u00e4\u00dfiges H\u00e4ndewaschen<\/li><li>in Armbeuge oder Taschentuch niesen und husten<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Muss im Schulgeb\u00e4ude eine Maske getragen werden?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja. <\/strong>F\u00fcr&nbsp;alle Personen im Schulgeb\u00e4ude&nbsp;gilt&nbsp;<strong>das verpflichtende Tragen einer den Mund- und Nasenbereich abdeckenden mechanischen Schutzvorrichtung.<\/strong> F\u00fcr <strong>Lehrkr\u00e4fte und Sch\u00fcler der Sekundarstufe 2<\/strong> gilt das verpflichtende Tragen einer <strong>FFP2-Maske<\/strong>. Diese Regeln gelten im gesamten Innenbereich.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wird Hybrid-Unterricht (manche Sch\u00fcler sind in der Schule, die anderen per Videokonferenz) durchgef\u00fchrt?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Nur im Burgenland<\/strong>. Grunds\u00e4tzlich ist in \u00d6sterreich kein Hybrid-Unterricht angedacht, das Burgenland stellt hier eine Ausnahme dar. Im Burgenland wird es laut Bildungslandesr\u00e4tin Daniela Winkler die M\u00f6glichkeit auf Hybrid-Unterricht geben.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sind die Kinderg\u00e4rten geschlossen?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Nein<\/strong>. Auch Kinderg\u00e4rten&nbsp;sind nach wie vor ge\u00f6ffnet. Obwohl Kinderg\u00e4rten in den Verantwortungsbereich des jeweiligen Bundeslandes fallen, gilt hier das <strong>gleiche wie bei Schulen<\/strong>: Wer seine Kinder selbst beaufsichtigen kann,&nbsp;soll sie zu Hause lassen, wer eine Beaufsichtigung ben\u00f6tigt, weil er berufst\u00e4tig ist,&nbsp;darf sie in den Kindergarten bringen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wessen Kinder werden derzeit&nbsp;im Kindergarten beaufsichtigt?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Alle.&nbsp;<\/strong>Derzeit werden alle Kinder in Kinderg\u00e4rten beaufsichtigt. Um die Infektionszahlen&nbsp;zu reduzieren, sollen <strong>nicht berufst\u00e4tige Eltern<\/strong> <strong>ihre Kinder<\/strong> aber nach M\u00f6glichkeit zuhause lassen und <strong>selbst beaufsichtigen<\/strong>. Bei Kindern im letzten verpflichtenden Kindergartenjahr, soll die weitere Vorgehensweise mit der jeweiligen Kindergarten-Leitung besprochen werden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wann f\u00e4ngt der regul\u00e4re Kindergartenbetrieb wieder an?<\/h3>\n\n\n\n<p>Der regul\u00e4re Kindergartenbetrieb soll nach derzeitigem Stand <strong>mit 13. Dezember 2021 <\/strong>wieder aufgenommen werden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Muss mein Kind im letzten Kindergartenjahr in den Kindergarten?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Nein.<\/strong> Die<strong>&nbsp;Besuchspflicht<\/strong> f\u00fcr Kinder im letzten Kindergartenjahr ist f\u00fcr die Dauer des Lockdowns (also derzeit bis 13. Dezember 2021) <strong>aufgehoben<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Werden Sch\u00fcler in Sonderschulen betreut?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja.<\/strong> Sonderschulen verbleiben weiter im Pr\u00e4senzbetrieb.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Corona: Infos zu Schularbeiten<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wird w\u00e4hrend des Lockdowns neuer Stoff vermittelt?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja. <\/strong>Lehrer dazu angehalten, auch neuen Stoff zu vermitteln. Allerdings&nbsp;mit Ma\u00df und Ziel. Den jeweiligen Lehrern wird zugemutet, die entsprechende Dosis an neuen Inhalten selbst zu&nbsp;entscheiden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Gibt es w\u00e4hrend des Lockdowns Schularbeiten in der Volksschule?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Jain. <\/strong>Theoretisch k\u00f6nnen Schularbeiten in der Primarstufe (4. Schulstufe) stattfinden, allerdings wurden die Lehrer explizit darum gebeten, Schularbeiten zu verschieben.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Gibt es w\u00e4hrend des Lockdowns Schularbeiten f\u00fcr die Sekundarstufe I?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Jain. <\/strong>Theoretisch k\u00f6nnen Schularbeiten in der Sekundarstufe I stattfinden, allerdings wurden die Lehrer auch hier explizit darum gebeten, neue Termine zu finden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Gibt es w\u00e4hrend des 4. Lockdowns\u00a0Schularbeiten f\u00fcr die Sekundarstufe II?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Jain.<\/strong> Auch hier gilt, dass Schularbeiten theoretisch stattfinden k\u00f6nnen, allerdings lieber verschoben werden sollen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Corona: Rechtliche Grundlagen f\u00fcr Lehrer und Eltern<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wann darf ich mein Kind von der Schule zuhause lassen?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja<\/strong>. Eltern und Erziehungsberechtigte d\u00fcrfen Kinder w\u00e4hrend des Lockdown zuhause lassen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Werden Sch\u00fcler weiterhin regelm\u00e4\u00dfig getestet?<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Ja<\/strong>. Die Testung aller ungeimpften und geimpften Sch\u00fcler und Sch\u00fclerinnen bleibt aufrecht.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wer gilt bei einem Corona-Fall in der Volksschule als K1?<\/h3>\n\n\n\n<p>Handelt es sich bei dem best\u00e4tigten Fall um ein <strong>Kind unter 10 Jahren <\/strong>(Volksschule), sind alle Personen aus dem Gruppen-\/Klassenverband inkl. Betreuungspersonen, mit Ausnahme von begr\u00fcndeten Einzelf\u00e4llen, als <strong>Kontaktperson II<\/strong> (K2) zu klassifizieren. Werden \u2265 2 Kinder oder eine Lehr- bzw. Betreuungsperson innerhalb von 5 Tagen in derselben Klasse\/Gruppe positiv getestet und die direkten Sitznachbarn\/engen Kontaktpersonen k\u00f6nnen nicht eindeutig identifiziert werden, k\u00f6nnen Teilgruppen oder der gesamte Klassen- oder Gruppenverband als <strong>Kontaktperson I<\/strong> (K1) klassifiziert werden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wer gilt bei einem Corona-Fall in der Unterstufe und Oberstufe als K1?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>direkten Sitznachbarn sowie alle weiteren engen Kontakte<\/strong> des best\u00e4tigten Falls sind jedenfalls als die <strong>Kontaktperson I<\/strong> (K1) zu klassifizieren. Die restlichen Personen aus dem Klassenverband inkl. Betreuungspersonen sind grunds\u00e4tzlich als <strong>Kontaktperson II<\/strong>&nbsp;(K2) mit Ausnahme von begr\u00fcndeten Einzelf\u00e4llen zu klassifizieren.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Matura-Corona.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"906\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Matura-Corona.jpg\" alt=\"Matura trotz Corona viele Fragezeichen\" class=\"wp-image-206778\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Matura-Corona.jpg 906w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Matura-Corona-300x136.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Matura-Corona-768x348.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" \/><\/a><figcaption>Wie die Zentralmatura 2022 genau stattfinden wird, ist derzeit noch offen. Foto: Adobe Stock; (c) Ideenkoch<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Quellen:<\/span><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.bmbwf.gv.at\/Themen\/schule\/beratung\/corona\/\">https:\/\/www.bmbwf.gv.at\/Themen\/schule\/beratung\/corona\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/orf.at\/stories\/3237398\/\">https:\/\/orf.at\/stories\/3237398\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000131204604\/kontaktverfolgung-masken-corona-chaos-im-klassenzimmer\">https:\/\/www.derstandard.at\/story\/2000131204604\/kontaktverfolgung-masken-corona-chaos-im-klassenzimmer<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F&text=Corona%20Lockdown%20Nummer%204%3A%20Situation%20in%20%C3%96sterreichs%20Kinderg%C3%A4rten%20und%20Schulen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F&subject=Corona%20Lockdown%20Nummer%204%3A%20Situation%20in%20%C3%96sterreichs%20Kinderg%C3%A4rten%20und%20Schulen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fcorona-schule-kindergarten-oesterreich%2F%20Corona%20Lockdown%20Nummer%204%3A%20Situation%20in%20%C3%96sterreichs%20Kinderg%C3%A4rten%20und%20Schulen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_619bc09ef07d5\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=corona-schule-kindergarten-oesterreich\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_619bc1b3f07d6\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/recht\/\"><span class=\"ad_span\">Info &amp; Aktuelles<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"302\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-400x302.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"gelbe Maske, die eine Person von sich wegh\u00e4lt, im Hintergrund ein See\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-400x302.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-250x189.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-700x529.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich-768x581.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Corona-Virus-Oesterreich.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Corona Virus: aktuelle Lage in \u00d6sterreich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 38 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brettspiele-distanz-social-distancing-spiele\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Social Distance Spiele \u00fcber Video Call mit Skype\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Brettspiele-Distanz-Adobe-Stock-c-Robert-Kneschke-Beitrag.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Brettspiele \u00fcber Distanz: Spieleabend mit Freunden trotz Corona!<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brettspiele-distanz-social-distancing-spiele\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"FFP2 Masken aus \u00d6sterreich Aventrium und Hygiene Austria\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/FFP2-Masken-aus-Oesterreich.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">FFP2 Masken kaufen: Wirklich zu 100% aus \u00d6sterreich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die Regierung hat neuerlich einen Lockdown verk\u00fcndet. Auch Schulen und Kinderg\u00e4rten sind davon betroffen. In welchem Ausma\u00df erf\u00e4hrst du in diesem Beitrag.<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":206772,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[147399],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-22T06:40:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-23T11:07:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Schulklasse.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1280\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"844\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\",\"name\":\"Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-22T06:40:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-23T11:07:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Corona Lockdown Nummer 4: Situation in \u00d6sterreichs Kinderg\u00e4rten und Schulen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD","description":"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD","og_description":"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-11-22T06:40:00+00:00","article_modified_time":"2021-11-23T11:07:33+00:00","og_image":[{"width":1280,"height":844,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Schulklasse.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/","name":"Corona \u00d6sterreich | Infos zu Schule und Kindergarten - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-11-22T06:40:00+00:00","dateModified":"2021-11-23T11:07:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Versch\u00e4rfter Corona-Lockdown: Auswirkungen auf Schulen und Kinderg\u00e4rten. Alle wichtigen Infos f\u00fcr Sch\u00fcler, Lehrlinge und Lehrer zur Situation in \u00d6sterreich.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Corona Lockdown Nummer 4: Situation in \u00d6sterreichs Kinderg\u00e4rten und Schulen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Corona-Schulklasse-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206592"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=206592"}],"version-history":[{"count":94,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206592\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":248814,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/206592\/revisions\/248814"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/206772"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=206592"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=206592"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=206592"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}