{"id":214528,"date":"2020-08-08T08:30:36","date_gmt":"2020-08-08T06:30:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=214528"},"modified":"2023-11-17T10:29:52","modified_gmt":"2023-11-17T09:29:52","slug":"hno-arzt-graz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/","title":{"rendered":"HNO-Arzt in Graz gesucht? Die besten \u00c4rzte!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_214669\" aria-describedby=\"caption-attachment-214669\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214669 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Elnur.jpg\" alt=\"Ein Facharzt untersucht das Innenohr einer Patientin.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Elnur.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Elnur-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Elnur-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-214669\" class=\"wp-caption-text\">Wir haben die besten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in Graz f\u00fcr dich gefunden! Foto: Adobe Stock, (c) Elnur<\/figcaption><\/figure>\n<p>Allergische Reaktionen, entz\u00fcndete Mandeln oder Nebenh\u00f6hlen, H\u00f6rprobleme: Es gibt viele Symptome, die einen Besuch beim <strong>Hals-Nasen-Ohren-Arzt<\/strong> notwendig machen k\u00f6nnen. Du bist auf der Suche nach einem <strong>HNO-Arzt in Graz<\/strong>? In unserem \u00dcberblick findest du Grazer HNO-\u00c4rzte, die besonders oft von ihren Patienten weiterempfohlen werden!<\/p>\n\n<h2>HNO\u00a0Graz\u00a0\u2013 Die besten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte!<\/h2>\n<p>Hier haben wir <strong>empfehlenswerte HNO-\u00c4rzte in Graz<\/strong> f\u00fcr dich zusammengestellt, die von ihren Patienten <strong>besonders gute Bewertungen<\/strong> bekommen haben. Du findest in unserer Aufstellung sowohl <strong>\u00d6GK-Vertrags\u00e4rzte<\/strong> als auch <strong>Wahl\u00e4rzte mit Kostenr\u00fcckerstattung<\/strong>. Alle wichtigen Informationen (Kontaktdaten, \u00d6ffnungszeiten) sind ebenfalls in unserem \u00dcberblick enthalten!<\/p>\n<h3>Dr. Georg Philipp Hammer\u00a0\u2013 HNO Graz<\/h3>\n<p>Mitten in der Grazer Innenstadt findest du die Ordination des Wahlarztes <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/pxQdp\/hno-ordination-priv-doz-dr-hammer-georg-philipp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Priv. Doz. Dr. Georg Philipp Hammer<\/a>. Gemeinsam mit seinem Team bietet er hier umfassende Betreuung im Bereich Hals-Nasen-Ohrenheilkunde. Zu seinen Leistungen geh\u00f6ren alle Arten an Vorsorgeuntersuchungen\u00a0und H\u00f6rpr\u00fcfungen ebenso wie Notfallbehandlungen. Auf HEROLD.at erzielt Dr. Hammer dabei ein perfektes Ergebnis von <strong>5 von 5 Sternen<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Telefon:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436649138007\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1292499\" rel=\"noopener\">+43 664 9138007<\/a><\/p>\n<p><strong>Mail:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:office@hno-hammer.at\">office@hno-hammer.at<\/a><\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Di:\u00a0<\/strong>15:00 bis 20:00<\/li>\n<li><strong>Mi:\u00a0<\/strong>8:00 bis 11:00<\/li>\n<li><strong>Sa:\u00a0<\/strong>9:00 bis 12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/pxQdp\/hno-ordination-priv-doz-dr-hammer-georg-philipp\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Priv. Doz. Dr. Georg Philipp Hammer, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Wilhelm Posawetz\u00a0\u2013 HNO Graz (alle Kassen)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/4jGXF\/dr-med-wilhelm-posawetz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med Wilhelm Posawetz<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Hals-Nasen-Ohrenheilkunde. Seine Praxis befindet sich in der N\u00e4he des Krankenhaus der Barmherzigen Br\u00fcder, dort behandelt er\u00a0alle Arten an HNO-Erkrankungen, wie Schwerh\u00f6rigkeit bzw. H\u00f6rsturz oder <strong>Sprachst\u00f6rungen<\/strong>. F\u00fcr Termine ist eine <strong>telefonische Voranmeldung<\/strong> n\u00f6tig.<\/p>\n<p><strong>Telefon:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43316723682\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:473146\" rel=\"noopener\">+43 316 723682<\/a><\/p>\n<p><strong>Mail:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:hno.posawetz@medway.at\">hno.posawetz@medway.at<\/a><\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mo:\u00a0<\/strong>13:00 bis 17:00<\/li>\n<li><strong>Di:\u00a0<\/strong>13:00 bis 17:00<\/li>\n<li><strong>Mi:\u00a0<\/strong>13:00 bis 17:00<\/li>\n<li><strong>Do:\u00a0<\/strong>8:00 bis 12:00<\/li>\n<li><strong>Fr:\u00a0<\/strong>8:00 bis 12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/4jGXF\/dr-med-wilhelm-posawetz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. med Wilhelm Posawetz, 8020 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Josef Kainz \u2013 HNO Graz<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/JL7bg\/univ-prof-dr-med-josef-kainz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. med. Josef Kainz<\/a> ist Experte f\u00fcr <strong>Gesichtschirurgie<\/strong> und bietet in seiner\u00a0Ordination \u00e4sthetische Operationen an Gesicht, Hals, Ohren und Augenlidern an. Neben plastisch-rekonstruktiven\u00a0Operationen\u00a0f\u00fchrt er aber auch endoskopische Untersuchungen und Eingriffe an der Nebenh\u00f6hle durch.\u00a0Du kannst eine <strong>Terminanfrage auch online<\/strong> \u00fcber die Website von\u00a0 Dr. Kainz stellen.<\/p>\n<p><strong>Telefon:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436644334440\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:407524\" rel=\"noopener\">+43 664 4334440<\/a><\/p>\n<p><strong>Mail:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:josef-kainz@a1.net\">josef-kainz@a1.net<\/a><\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Mi:\u00a0<\/strong>17:00 bis 19:00<\/li>\n<li>weitere Termine nach Vereinbarung<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/JL7bg\/univ-prof-dr-med-josef-kainz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Dr. med. Josef Kainz, 8020 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Patricia Steinwender\u00a0\u2013 HNO Graz<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/KsNSB\/steinwender-patricia-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Patricia Steinwender<\/a> ist Ober\u00e4rtzin im Krankenhaus der Elisabethinen und in eigener Ordination als Wahl\u00e4rztin t\u00e4tig. Zu ihren Leistungen geh\u00f6ren Endoskopie, Allergietests und Hyposensibilisierung, sowie <strong>Ultraschall-Untersuchungen<\/strong>, etwa im Rahmen der onkologischen Nachsorge f\u00fcr Tumor-Patienten. Auf HEROLD.at k\u00f6nnen Dr. Steinwender und ihr Team sich \u00fcber eine Bewertung von <strong>5 von 5 Sternen<\/strong> freuen.<\/p>\n<p><strong>Telefon:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+4366473539823\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:873486\" rel=\"noopener\">+43 664 73539823<\/a><\/p>\n<p><strong>Mail:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:ordination@steinwender-hno.at\">ordination@steinwender-hno.at<\/a><\/p>\n<p><strong>Ordinationszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Do:\u00a0<\/strong>16:00 bis 20:00<\/li>\n<li>weitere Termine nach Vereinbarung<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/KsNSB\/steinwender-patricia-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Patricia Steinwender, 8020 Graz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_214672\" aria-describedby=\"caption-attachment-214672\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214672 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta.jpg\" alt=\"Eine Patientin bei einem Termin, den sie \u00fcber die Website gebucht hat.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-214672\" class=\"wp-caption-text\">Du suchst einen HNO-Facharzt in Graz? Das sind unsere Empfehlungen! Foto: Adobe Stock, (c) malkovkosta<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Dr. Ulrich Moser<\/h3>\n<p>Auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jFRk9\/dr-ulrich-moser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dr. Ulrich Moser<\/a> (Wahlarzt) ist als Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde in Graz t\u00e4tig. In seinen Bewertungen auf herold.at wird er als einf\u00fchlsamer und verst\u00e4ndnisvoller Arzt beschrieben, der sich ausreichend Zeit f\u00fcr seine Patienten nimmt. Seine Schwerpunkte liegen u.a. in den Bereichen <strong>Gesichtschirurgie, HNO f\u00fcr Kinder, Allergien und schlafbezogene Atemst\u00f6rungen<\/strong>. Termine k\u00f6nnen auch ganz einfach online gebucht werden.<\/p>\n<p><strong>Tel.:<\/strong> <a href=\"tel:+43 664 4644991\">+43 664 4644991<\/a><\/p>\n<p><strong>E-Mail:<\/strong> <a href=\"mailto:office@hno-moser.at\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">office@hno-moser.at<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong> Dienstag, 15:30 bis 19:30 Uhr (nach Terminvereinbarung)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jFRk9\/dr-ulrich-moser\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Dr. Ulrich Moser, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Tilman Keck \u2013 HNO Graz Geidorf<\/h3>\n<p>Der Grazer HNO-Arzt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/7hHMP\/prim-prof-dr-tilman-keck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Prim. Prof. Dr. Tilman Keck<\/a> hat sich besonders auf die Gesichtschirurgie spezialisiert. Neben den \u00fcblichen Leistungen bietet er deshalb auch\u00a0<strong>operative Eingriffe<\/strong> an, etwa Mandel-Operationen, Implantate im Mittelohr und Innenohr oder die Entfernung von Haut-Tumoren im Gesicht. Eine Aufstellung seiner Spezialgebiete findest du auf seiner Website. Dr. Keck ist Vertragsarzt der KFA und f\u00fcr die \u00d6GK als Wahlarzt t\u00e4tig.<\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436769514573\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:874652\" rel=\"noopener\">+43 676 9514573<\/a><\/p>\n<p><strong>Email:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:ordination@hno-keck.at\">ordination@hno-keck.at<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Montag:\u00a0<\/strong>10 bis 18 Uhr<\/li>\n<li><strong>Dienstag:\u00a0<\/strong>10 bis 18 Uhr<\/li>\n<li><strong>Mittwoch:\u00a0<\/strong>10 bis 18 Uhr<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/7hHMP\/prim-prof-dr-tilman-keck\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Prim. Prof. Dr. Tilman Keck, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>HNO Ordination Wolf \u2013 HNO Graz Geidorf (online Termin)<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/KGKlF\/wolf-axel-priv-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Priv. Doz. Dr. Axel Wolf<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZdlF4\/wolf-gerald-prof-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Univ. Prof. Gerald Wolf<\/a> f\u00fchren gemeinsam eine HNO-Ordination in Graz Geidorf. Der Schwerpunkt ihrer Arbeit liegt in der HNO-Chirurgie, etwa zur Behandlung von Schnarchen, Erkrankungen der Nebenh\u00f6hlen oder einer Schlafapnoe. Selbstverst\u00e4ndlich kannst du hier aber auch s\u00e4mtliche weiteren Leistungen der Ohren-Nasen-Heilkunde in Anspruch nehmen: H\u00f6rtests, Diagnose von Allergien, Kinderbehandlungen, etc. <strong>Wahlarztpraxis<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tel:<\/strong><i> <\/i><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436644511947\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1531806\" rel=\"noopener\">+43 664 4511947<\/a><\/p>\n<p><strong>Email:<\/strong> <a href=\"mailto:office@hno-wolf.at\">office@hno-wolf.at<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Termine nach Vereinbarung per Telefon oder Website<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/KGKlF\/wolf-axel-priv-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Priv. Doz. Dr. Axel Wolf, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Reinfried Lichtenegger\u00a0\u2013 HNO Graz St. Peter (alle Kassen)<\/h3>\n<p>Der HNO-Facharzt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f8Pjv\/dr-reinfried-lichtenegger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Reinfried Lichtenegger<\/a> hat seine Praxis im Grazer Stadteil St. Peter. Zu seinem Behandlungsspektrum geh\u00f6ren die <strong>H\u00f6rger\u00e4teanpassung und -beratung<\/strong>, ebenso wie die Therapie von Schwindel-Beschwerden, Atemwegserkrankungen und Sprechst\u00f6rungen.\u00a0Zudem ist Dr. Lichtenegger Spezialist f\u00fcr die HNO Behandlung bei Kindern. <strong>Alle Krankenkassen.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tel:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43316422436\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:797579\" rel=\"noopener\">+43 316 422436<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Montag:\u00a0<\/strong>8:00 bis 12:00<\/li>\n<li><strong>Dienstag:\u00a0<\/strong>14:00 bis 18:00<\/li>\n<li><strong>Mittwoch:\u00a0<\/strong>8:00 bis 12:00<\/li>\n<li><strong>Donnerstag:\u00a0<\/strong>14:00 bis 18:00<\/li>\n<li><strong>Freitag:\u00a0<\/strong>8:00 bis 12:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/f8Pjv\/dr-reinfried-lichtenegger\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Reinfried Lichtenegger, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Wolfgang Anderhuber\u00a0\u2013 HNO Graz St. Peter<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/j3CFw\/anderhuber-wolfgang-univ-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Wolfgang Anderhuber<\/a> ist Facharzt f\u00fcr Kopf- und Halschirurgie. Neben Vorsorgeuntersuchungen, Gutachten und Attesten bietet er deshalb auch zahlreiche chirurgische Eingriffe an. Du bist in seiner Praxis also bestens aufgehoben, falls bei dir eine Mandel-OP oder <strong>Nasenscheidewand-OP<\/strong> notwendig ist. N\u00e4here Informationen findest du auf der Website von Dr. Anderhuber.<\/p>\n<p><strong>Telefonnummer:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+436504505533\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:701385\" rel=\"noopener\">+43 650 4505533<\/a><\/p>\n<p><strong>Email:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:wolfgang.anderhuber@chello.at\">wolfgang.anderhuber@chello.at<\/a><\/p>\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Montag:\u00a0<\/strong>16:00 bis 19:00<\/li>\n<li><strong>Dienstag:\u00a0<\/strong>16:00 bis 19:00<\/li>\n<li><strong>Mittwoch:\u00a0<\/strong>16:00 bis 19:00<\/li>\n<li><strong>Donnerstag:\u00a0<\/strong>16:00 bis 19:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/j3CFw\/anderhuber-wolfgang-univ-doz-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Wolfgang Anderhuber, 8042 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Christiana Brezjak-Kahlert\u00a0\u2013 HNO Graz Andritz<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/j4jll\/dr-med-univ-christiana-brezjak-kahlert\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christiana Brezjak-Kahlert<\/a> ist die richtige Adresse f\u00fcr HNO-Patienten im Grazer Stadtteil Andritz. Zu ihrem Angebot geh\u00f6ren alle g\u00e4ngigen Untersuchungen, von der Ohrmikroskopie bis zur Endoskopie und Sonografie. Zudem f\u00fchrt die Wahl\u00e4rztin auch Mutter-Kind-Pass-Untersuchungen durch.<\/p>\n<p><strong>Telefonnummer:\u00a0<\/strong><a class=\"btn-hbd btn-phone callPhone overlapping\" href=\"tel:+43316228296\" target=\"_top\" data-yxt=\"phn\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:880275\" rel=\"noopener\">+43 316 228296<\/a><\/p>\n<p><strong>Email:\u00a0<\/strong><a href=\"mailto:dr.brezjak@hno-graz.at\">dr.brezjak@hno-graz.at<\/a><\/p>\n<p><strong>Ge\u00f6ffnet:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Montag:\u00a0<\/strong>8:00 bis 13:00<\/li>\n<li><strong>Dienstag:\u00a0<\/strong>9:00 bis 14:00<\/li>\n<li><strong>Mittwoch:\u00a0<\/strong>14:00 bis 19:00<\/li>\n<li><strong>Freitag:\u00a0<\/strong>11:00 bis 16:00<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/j4jll\/dr-med-univ-christiana-brezjak-kahlert\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Christiana Brezjak-Kahlert, 8045 Graz<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_214678\" aria-describedby=\"caption-attachment-214678\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214678 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-sementsova321.jpg\" alt=\"Eine Patientin mit gereizter Nase und Nebenh\u00f6hle die ein Taschentuch verwendet.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-sementsova321.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-sementsova321-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-sementsova321-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-214678\" class=\"wp-caption-text\">Allergisch? HNO-\u00c4rzte helfen dir auch bei der Allergiebehandlung und -diagnose. Foto: Adobe Stock, (c) sementsova 321<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Was macht ein HNO-Arzt?<\/h2>\n<p>Ein Facharzt f\u00fcr <strong>Hals-Nasen-Ohren-Heilkunde<\/strong> behandelt die unterschiedlichsten Erkrankungen und Funktionsst\u00f6rungen im Bereich von Kopf, Hals und Rachen. Zu seinen Aufgaben geh\u00f6rt insbesondere die Kontrolle und Versorgung vieler unserer <strong>Sinnesorgane<\/strong>. Durch <strong>H\u00f6rtests<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hilfe-ich-brauche-ein-hoergeraet\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">H\u00f6rger\u00e4te<\/a> stellt er sicher, dass wir unsere Mitmenschen auch bis ins hohe Alter verstehen. Auch die Beratung bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tinnitus-symptome-ursachen-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tinnitus<\/a> sowie unser <strong>Geruchssinn und Geschmackssinn<\/strong> fallen in seinen Zust\u00e4ndigkeitsbereich.<\/p>\n<p>Dein HNO-Arzt hilft dir au\u00dferdem bei der Therapie von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hyposensibilisierung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Allergien<\/a>, die sich auf Hals und Nase auswirken. Durch die Diagnose und Behandlung von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schnarchen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schnarchen<\/a> \u00fcberpr\u00fcft er, ob dir eine funktionelle <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/nasenkorrektur-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nasenkorrektur<\/a> helfen kann.<\/p>\n<h3>Wof\u00fcr ist ein HNO-Arzt zust\u00e4ndig?<\/h3>\n<p>Neben der Kontrolle und Prophylaxe befassen sich HNO-\u00c4rzte auch mit <strong>akuten Problemen und Verletzungen<\/strong>, etwa durch die Ohrreinigung bei einem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fremdkoerper-im-ohr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fremdk\u00f6rper im Ohr<\/a>. Zu ihren Kompetenzen geh\u00f6rt die Therapie von <strong>Gleichgewichstsst\u00f6rungen<\/strong> und Schwindel, Erkrankungen von Kehlkopf, Mundh\u00f6hle und Speicheldr\u00fcsen, sowie verschiedene <strong>plastische Operationen<\/strong> im Gesichtsbereich.<\/p>\n<p>Werden beim <strong>H\u00f6rscreening<\/strong> im Rahmen der Untersuchungen f\u00fcr den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mutter-kind-pass-untersuchungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mutter-Kind-Pass<\/a> Probleme festgestellt, unterst\u00fctzt dich der HNO-Arzt bei der genauen Diagnose. Je nach Bedarf kann er dir f\u00fcr die Betreuung der <strong>sprachlichen Entwicklung<\/strong> auch einen kompetenten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/logopaedie-was-ist-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Logop\u00e4den<\/a> empfehlen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_214681\" aria-describedby=\"caption-attachment-214681\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214681 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths.jpg\" alt=\"Eine \u00c4rztin verwendet ein Otoskop um den Inhalt des Ohrs zu untersuchen und Daten f\u00fcr die Einstellungen des H\u00f6rger\u00e4ts zu sammeln.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-Alexander-Raths-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-214681\" class=\"wp-caption-text\">Um H\u00f6rverlust vorzubeugen sind regelm\u00e4\u00dfige Kontrollen wichtig. Foto: Adobe Stock, (c) Alexander Raths<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche Symptome behandelt ein HNO-Arzt?<\/h3>\n<p>Zu welchem Arzt du mit deinen Beschwerden am besten gehen solltest l\u00e4sst sich aus der Distanz nat\u00fcrlich schwer beurteilen. Hier findest du allerdings einen \u00dcberblick \u00fcber die Leistungen und Untersuchungen von HNO-\u00c4rzten. Zu dem Spektrum an Krankheiten und Untersuchungen geh\u00f6ren etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>H\u00f6rtests und Audiometrie<\/li>\n<li><strong>Endoskopie<\/strong> von Nase, Rachen und Kehlkopf<\/li>\n<li>Allergie-Beratung<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mittelohrentzuendung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mittelohrentz\u00fcndung<\/a><\/li>\n<li>Entz\u00fcndung\u00a0der Mandeln<\/li>\n<li>Erkrankungen der <strong>Nebenh\u00f6hlen\u00a0<\/strong>(z.B. Polypen)<\/li>\n<li>Trommelfellverletzungen<\/li>\n<li>Schluckprobleme und Stimmst\u00f6rungen<\/li>\n<li>F\u00fchrerscheinuntersuchung<\/li>\n<li>Attest f\u00fcr Flugtauglichkeit\/Tauchtauglichkeit<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie oft zum HNO-Arzt?<\/h3>\n<p>Im Gegensatz zum Augenarzt oder Zahnarzt gehen wir meist nicht von uns aus zum Hals-Nasen-Ohren-Arzt, sondern erst bei einer \u00dcberweisung bzw. einem <strong>konkreten Verdacht<\/strong>. Trotzdem sollte man Symptome aus dem HNO-Bereich nicht vernachl\u00e4ssigen, da diese Anzeichen f\u00fcr <strong>ernste Erkrankungen<\/strong> wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kehlkopfkrebs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kehlkopfkrebs<\/a> sein k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt: je \u00e4lter wir werden, desto wichtiger wird der regelm\u00e4\u00dfige Termin f\u00fcr die HNO-Untersuchung. Experten raten, <strong>ab 50 einmal pro Jahr<\/strong> zum H\u00f6rtest zu gehen, um Schwerh\u00f6rigkeit und H\u00f6rverlust vorzubeugen. Die <strong>fr\u00fche Erkennung<\/strong> <strong>und Behandlung<\/strong> hilft unser Geh\u00f6r m\u00f6glichst lange zu erhalten. Denn wenn unsere Ohren weniger akustische Signale aufnehmen k\u00f6nnen, verliert auch unser Gehirn mit der Zeit die F\u00e4higkeit, diese <strong>Signale zu verarbeiten<\/strong>. H\u00f6rger\u00e4te helfen dabei, diesen Prozess zu verlangsamen.<\/p>\n<h3>Die besten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hno-arzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Allergische Reaktionen, entz\u00fcndete Mandeln oder Nebenh\u00f6hlen, H\u00f6rprobleme: Es gibt viele Symptome, die einen Besuch beim Hals-Nasen-Ohren-Arzt notwendig machen k\u00f6nnen. Du bist auf der Suche nach einem HNO-Arzt in Graz? In unserem \u00dcberblick findest du Grazer HNO-\u00c4rzte, die besonders oft von ihren Patienten weiterempfohlen werden! HNO\u00a0Graz\u00a0\u2013 Die besten Hals-Nasen-Ohren-\u00c4rzte! Hier haben wir empfehlenswerte HNO-\u00c4rzte in Graz f\u00fcr dich zusammengestellt, die von ihren Patienten besonders gute Bewertungen bekommen haben. Du findest in unserer Aufstellung sowohl \u00d6GK-Vertrags\u00e4rzte als auch Wahl\u00e4rzte mit Kostenr\u00fcckerstattung. Alle wichtigen Informationen (Kontaktdaten, \u00d6ffnungszeiten) sind ebenfalls in unserem \u00dcberblick enthalten! Dr. Georg Philipp Hammer\u00a0\u2013 HNO Graz Mitten in der Grazer Innenstadt findest du die Ordination des Wahlarztes Priv. Doz. Dr. Georg Philipp Hammer. Gemeinsam mit seinem Team bietet er hier umfassende Betreuung im Bereich Hals-Nasen-Ohrenheilkunde. Zu seinen Leistungen geh\u00f6ren alle Arten an Vorsorgeuntersuchungen\u00a0und H\u00f6rpr\u00fcfungen ebenso wie Notfallbehandlungen. Auf HEROLD.at erzielt Dr. Hammer dabei ein perfektes Ergebnis von 5 von 5 Sternen. Telefon:\u00a0+43 664 9138007 Mail:\u00a0office@hno-hammer.at Ordinationszeiten: Di:\u00a015:00 bis 20:00 Mi:\u00a08:00 bis 11:00 Sa:\u00a09:00 bis 12:00 Kontakt:\u00a0Priv. Doz. Dr. Georg Philipp Hammer, 8010 Graz Dr. Wilhelm Posawetz\u00a0\u2013 HNO Graz (alle Kassen) Dr. med Wilhelm Posawetz ist Facharzt f\u00fcr Hals-Nasen-Ohrenheilkunde. Seine Praxis befindet sich in der N\u00e4he des Krankenhaus der Barmherzigen Br\u00fcder, dort behandelt er\u00a0alle Arten an HNO-Erkrankungen, wie Schwerh\u00f6rigkeit bzw. H\u00f6rsturz oder Sprachst\u00f6rungen. F\u00fcr Termine ist eine telefonische Voranmeldung n\u00f6tig. Telefon:\u00a0+43 316 723682 Mail:\u00a0hno.posawetz@medway.at Ordinationszeiten: Mo:\u00a013:00 bis 17:00 Di:\u00a013:00 bis 17:00 Mi:\u00a013:00 bis 17:00 Do:\u00a08:00 bis 12:00 Fr:\u00a08:00 bis 12:00 Kontakt:\u00a0Dr. med Wilhelm Posawetz, 8020 Graz Dr. Josef Kainz \u2013 HNO Graz Univ. Prof. Dr. med. Josef Kainz ist Experte f\u00fcr Gesichtschirurgie und bietet in seiner\u00a0Ordination \u00e4sthetische Operationen an Gesicht, Hals, Ohren und Augenlidern an. Neben plastisch-rekonstruktiven\u00a0Operationen\u00a0f\u00fchrt er aber auch endoskopische Untersuchungen und Eingriffe an der Nebenh\u00f6hle durch.\u00a0Du kannst eine Terminanfrage auch online \u00fcber die Website von\u00a0 Dr. Kainz stellen. Telefon:\u00a0+43 664 4334440 Mail:\u00a0josef-kainz@a1.net Ordinationszeiten: Mi:\u00a017:00 bis 19:00 weitere Termine nach Vereinbarung Kontakt:\u00a0Univ. Prof. Dr. med. Josef Kainz, 8020 Graz Dr. Patricia Steinwender\u00a0\u2013 HNO Graz Dr. Patricia Steinwender ist Ober\u00e4rtzin im Krankenhaus der Elisabethinen und in eigener Ordination als Wahl\u00e4rztin t\u00e4tig. Zu ihren Leistungen geh\u00f6ren Endoskopie, Allergietests und Hyposensibilisierung, sowie Ultraschall-Untersuchungen, etwa im Rahmen der onkologischen Nachsorge f\u00fcr Tumor-Patienten. Auf HEROLD.at k\u00f6nnen Dr. Steinwender und ihr Team sich \u00fcber eine Bewertung von 5 von 5 Sternen freuen. Telefon:\u00a0+43 664 73539823 Mail:\u00a0ordination@steinwender-hno.at Ordinationszeiten: Do:\u00a016:00 bis 20:00 weitere Termine nach Vereinbarung Kontakt:\u00a0Dr. Patricia Steinwender, 8020 Graz Dr. Ulrich Moser Auch Dr. Ulrich Moser (Wahlarzt) ist als Facharzt f\u00fcr Hals-, Nasen- und Ohrenheilkunde in Graz t\u00e4tig. In seinen Bewertungen auf herold.at wird er als einf\u00fchlsamer und verst\u00e4ndnisvoller Arzt beschrieben, der sich ausreichend Zeit f\u00fcr seine Patienten nimmt. Seine Schwerpunkte liegen u.a. in den Bereichen Gesichtschirurgie, HNO f\u00fcr Kinder, Allergien und schlafbezogene Atemst\u00f6rungen. Termine k\u00f6nnen auch ganz einfach online gebucht werden. Tel.: +43 664 4644991 E-Mail: office@hno-moser.at \u00d6ffnungszeiten: Dienstag, 15:30 bis 19:30 Uhr (nach Terminvereinbarung) Dr. Ulrich Moser, 8010 Graz Dr. Tilman Keck \u2013 HNO Graz Geidorf Der Grazer HNO-Arzt Prim. Prof. Dr. Tilman Keck hat sich besonders auf die Gesichtschirurgie spezialisiert. Neben den \u00fcblichen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":214675,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-08T06:30:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-17T09:29:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/\",\"name\":\"HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-08T06:30:36+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-17T09:29:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HNO-Arzt in Graz gesucht? Die besten \u00c4rzte!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog","description":"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog","og_description":"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-08-08T06:30:36+00:00","article_modified_time":"2023-11-17T09:29:52+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/","name":"HNO-\u00c4rzte in Graz: Unsere Empfehlungen! - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-08T06:30:36+00:00","dateModified":"2023-11-17T09:29:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Auf der Suche nach einem HNO-Facharzt in Graz? Wir haben die bestbewerteten Grazer HNO-Spezialisten f\u00fcr dich recherchiert! \u2713 alle Kassen \u2713 Kontakt","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hno-arzt-graz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"HNO-Arzt in Graz gesucht? Die besten \u00c4rzte!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/HNO-Graz-Adobe-Stock-c-malkovkosta-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214528"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=214528"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214528\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256533,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/214528\/revisions\/256533"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/214675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=214528"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=214528"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=214528"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}