{"id":219070,"date":"2020-10-03T08:00:47","date_gmt":"2020-10-03T06:00:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=219070"},"modified":"2022-05-30T14:29:08","modified_gmt":"2022-05-30T12:29:08","slug":"guter-friseur-innsbruck","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/","title":{"rendered":"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_219178\" aria-describedby=\"caption-attachment-219178\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur_IBK_Header.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-219178\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur_IBK_Header.png\" alt=\"Friseur Innsbruck: ein Friseursalon\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur_IBK_Header.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur_IBK_Header-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur_IBK_Header-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-219178\" class=\"wp-caption-text\">Einem guten Friseursalon bleibt man auch gern ein Leben lang treu. Foto: Adobe Stock, (c) gemenacom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Auf der Suche nach einem guten Friseur in Innsbruck, dem du deine Haarpracht ruhigen Gewissens anvertrauen kannst? Egal, ob du einen l\u00e4ssigen Haarschnitt brauchst, dich <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hausmittel-gegen-spliss-haarbruch-ursachen\/\">Spliss<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/frizz-tipps-gegen-krauses-haar\/\">Frizz<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarausfall-ursachen-eigenbluttherapie-erfahrungen\/\">Haarausfall<\/a> plagen, du eine neue <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\">Haarfarbe<\/a> ausprobieren oder dich bei der n\u00e4chsten Gala von der besten Seite pr\u00e4sentieren m\u00f6chtest \u2013 hier findest du f\u00fcr jedes Bed\u00fcrfnis den passenden Coiffeur.<\/p>\n\n<h2>Die besten Friseure in Innsbruck<\/h2>\n<p>Wir haben f\u00fcr dich die besten <strong>Friseure in Innsbruck mit einem fairen Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis<\/strong> gefunden und in diesem Beitrag gelistet. Unsere Empfehlungen richten sich nach Kundenbewertungen und den Leistungen des jeweiligen Salons.<\/p>\n<p>F\u00fcr weiterf\u00fchrende Informationen (\u00d6ffnungszeiten, Kontakt, Terminbuchung) lohnt sich ein Blick auf die <strong>Website<\/strong> <strong>des Friseursalons<\/strong>. Au\u00dferdem sind so gut wie alle Friseure auf <strong>Facebook<\/strong> vertreten.\u00a0Hier lohnt\u00a0es sich oftmals, zum Follower zu werden\u00a0\u2013 viele Friseure geben kurzfristig freie Termine oder auch Rabatt-Aktionen \u00fcber <em>Social Media<\/em> bekannt. <em>Der fr\u00fche Vogel f\u00e4ngt den Wurm!<\/em><\/p>\n<figure id=\"attachment_219097\" aria-describedby=\"caption-attachment-219097\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK-Header.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-219097\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK-Header.png\" alt=\"Friseur Innsbruck: ein Friseur-Salon\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK-Header.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK-Header-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK-Header-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-219097\" class=\"wp-caption-text\">Friseur Innsbruck: Spitzen schneiden oder Typenver\u00e4nderung mit neuer Farbe? Foto: Adobe Stock, (c) gemenacom<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nichts kann einem den Tag so vermiesen, als wenn man ungl\u00fccklich \u00fcber die neue Frisur\u00a0ist. Umgekehrt gilt nat\u00fcrlich auch: Kaum etwas kann einem den Tag so vers\u00fc\u00dfen, wie ein perfekter Haarschnitt, der die Pers\u00f6nlichkeit des Tr\u00e4gers unterstreicht und\u00a0ihn gut aussehen l\u00e4sst.<\/p>\n<p>Der <strong>Kostenfaktor<\/strong> muss nicht immer entscheiden, ob dein Friseur-Erlebnis positiv oder negativ in Erinnerung bleibt. Viele Kunden verlassen sich jedoch darauf, dass hohe Preise beim Friseur\u00a0ein zufriedenstellendes Ergebnis\u00a0garantieren. Das muss nicht immer der Fall sein!<\/p>\n<h2>Innsbrucker Friseure: 9 Top Salons<\/h2>\n<p>Manchmal suchen wir einen guten Friseur, der in erster Linie die individuellen Bed\u00fcrfnisse unserer Haare versteht und diese passend zur Anatomie unseres Kopfes zu schneiden vermag. Letzteres\u00a0\u2013 das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die anatomischen Eigenheiten unserer Kopfform\u00a0\u2013 geh\u00f6rt zu den Fertigkeiten eines\u00a0echten Haark\u00fcnstlers!<\/p>\n<p>Um dir die Suche ein wenig zu erleichtern, haben wir f\u00fcr dich Friseure in Innsbruck gefunden, die ihrer Kundschaft seit Jahren Top-Frisuren schneiden und ein L\u00e4cheln ins Gesicht zaubern.<\/p>\n<p>F\u00fcr alle, die keine Risiken eingehen wollen, haben wir <b>9<\/b>\u00a0<strong>Salons mit \u00fcberaus zufriedenen Kunden<\/strong> recherchiert. Alle von uns empfohlenen Friseursalons sind auch auf Haarschnitte f\u00fcr Herren spezialisiert, bieten Olaplex-Kuren oder auch\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarverlaengerung-verdichtung-wien\/\">Haarverl\u00e4ngerung<\/a>\u00a0an. Hier findest du Friseursalone mit Top-Bewertungen in Innsbruck:<\/p>\n<figure id=\"attachment_219082\" aria-describedby=\"caption-attachment-219082\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-219082 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck.png\" alt=\"Friseur Innsbruck: Friseurbedarf \" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-219082\" class=\"wp-caption-text\">Gute Friseure in Innsbruck: Die besten Coiffeure in Tirol auf einen Blick. Foto: Adobe Stock, (c) Shari Sirotnak<\/figcaption><\/figure>\n<h3>1. Haar \u00b2O\u00b2 &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Ein erfahrenes Team an ausgezeichneten Hairstylisten nimmt sich hier Zeit f\u00fcr eine ausf\u00fchrliche Typenberatung. Der Service beinhaltet ein Rundum-Wohlf\u00fchlpaket, gerne mit Kaffee und Kopfmassage. Als Sch\u00f6nheitssalon und Wohlf\u00fchloase ist der in Wilten gelegene\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/QCWrS\/haar2o2\/\">Haar202<\/a> darum bem\u00fcht, die individuellen W\u00fcnsche der Menschen zu erf\u00fcllen. Einen Termin kannst du hier \u00fcbrigens auch bequem auf Facebook buchen.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/QCWrS\/haar2o2\/\">Haar \u00b2O\u00b2<\/a> (Friseur Innsbruck 6020): <strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605\u00a0(4,9 Sterne bei 23 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eIch bin schon seit 15 Jahren dort Kundin und bin mehr als zufrieden. Es gibt kein besseren Friseursalon in ganz Innsbruck als H2O2!!!\u201c <em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<h3>2. Hair Design Frisiersalon &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Neben Modehaarschnitten f\u00fcr Damen, Herren und Kinder ist der beliebte <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/b9PpZ\/hair-design-frisiersalon\/\">Hair Design Frisiersalon<\/a> auch auf Haarverl\u00e4ngerung und Haarf\u00e4rben spezialisiert.\u00a0Termine k\u00f6nnen auch kurzfristig vergeben werden.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/b9PpZ\/hair-design-frisiersalon\/\">Hair Design Frisiersalon, 6020 Innsbruck<\/a>:<strong> Zufriedenheits-Score:<\/strong> \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 40 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eTop Service &amp; Qualit\u00e4t:\u00a0Super Beratung, freundlich &amp; pers\u00f6nliche Betreuung, Termine auch sehr kurzfristig m\u00f6glich, hoher Wohlf\u00fchlfaktor, einfach top!\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<h3>3. Melanie Winkler &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/3vXDX\/melanie-winkler-friseur-sch%C3%B6nheit-wohlf%C3%BChlen\/\">Melanie Winkler<\/a> bekommst du ein umfangreiches Service-Angebot rund um deine Sch\u00f6nheit. Der beliebte Hairstylist nimmt sich viel Zeit f\u00fcr deine individuellen Anliegen rund um deine Haarpracht. Telefonische Terminvereinbarung erw\u00fcnscht.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/3vXDX\/melanie-winkler-friseur-sch%C3%B6nheit-wohlf%C3%BChlen\/\">Melanie Winkler, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 16 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eRundum alles perfekt: Freundliche Damen, schnelle Terminvereinbarung, freundlicher Empfang, tolles Service, ein Salon, indem man sich rundum wohlf\u00fchlt!\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlfI_U-nXcP\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BlfI_U-nXcP\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Hair &amp; Beauty Artist (@hairandbeautyartist_de_at)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-07-21T08:12:50+00:00\">Jul 21, 2018 um 1:12 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Haar Atelier Selina &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Ein zuvorkommendes und kompetentes Team erwartet dich bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/15kKN\/haar-atelier-selina\/\">Haar Atelier Selina<\/a>. Von modischen Haarschnitten \u00fcber Extensions bis hin zu ausf\u00fchrlicher Make-up-Beratung bekommst du hier alles, was das Beauty-Herz begehrt.<\/p>\n<ul>\n<li data-yxt=\"nam\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/15kKN\/haar-atelier-selina\/\">Haar Atelier Selina, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 7 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBin Stammkundin und nach jedem Friseur Besuch immer gl\u00fccklich mit meiner neuen Frisur \ud83d\ude42 Es sind alle super lieb und gehen auf die W\u00fcnsche der Kunden stets ein Kann ich nur weiterempfehlen 5*****\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B42BdWJJh9h\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B42BdWJJh9h\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von &#x25aa;&#xfe0f;&#x25fe;&#x25fc;&#xfe0f; &#x25fc;&#xfe0f;&#x25fe;&#x25aa;&#xfe0f; (@haaratelierselina)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-11-14T11:26:03+00:00\">Nov 14, 2019 um 3:26 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Salon Haarengel &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Kundenzufriedenheit wird im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/ZWJcM\/salon-haarengel-sabrina-engl\/\">Salon Haarengel<\/a> gro\u00dfgeschrieben! Der Salon bietet unter anderen Beratung, Schnitt und Farbe auf h\u00f6chstem Niveau. Mit viel Liebe zum Detail schneiden die ge\u00fcbten Friseure gleicherma\u00dfen Damen, Herren und Kinder.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/ZWJcM\/salon-haarengel-sabrina-engl\/\">Salon Haarengel, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 30 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eMan wird immer herzlich begr\u00fc\u00dft und f\u00fchlt sich willkommen. Auch vor schwierigen und verr\u00fcckten Ideen schreckt das Team nicht zur\u00fcck. Das wichtigste ist f\u00fcr die Mitarbeiter, dass der Kunde 100% zufrieden ist und sich toll f\u00fchlt. Der beste Friseursalon in Innsbruck und Umgebung.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8yUHd7JD_3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8yUHd7JD_3\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Sabrina Engl Haarengel (@sabrina_engl_salon_haarengel)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-02-20T10:57:42+00:00\">Feb 20, 2020 um 2:57 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>6. Hairpalast Coiffeur &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Mit Sicherheit einer der beliebtesten Friseursalons Innsbrucks ist der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/GGpTw\/hairpalast-coiffeur-cosmetic\/\" rel=\"nofollow\">Hairpalast Coiffeur<\/a>. Das Angebot richtet sich gleicherma\u00dfen an Damen, Herren und Kinder. Eine Terminvereinbarung ist nicht notwendig, wenn du gegebenenfalls kurze Wartezeiten hinnehmen kannst.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/GGpTw\/hairpalast-coiffeur-cosmetic\/\" rel=\"nofollow\">Hairpalast Coiffeur, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 24 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eSehr kompetente Beratung. Ausf\u00fchrung 1A!\u00a0Alle Mitarbeiter sehr nett. Sie wissen genau was sie tun. F\u00fchle mich im Salon sehr gut betreut. Beratung und Ausf\u00fchrung super.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Btp62IEDruc\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Btp62IEDruc\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von HAIRPALAST COIFFEUR &amp; COSMETIC (@hair.palast)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-02-09T08:52:03+00:00\">Feb 9, 2019 um 12:52 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>7. Unicat Salon &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Zufriedene Stammkunden sind eines der besten Zeugnisse f\u00fcr einen guten Friseursalon. Vielleicht geh\u00f6rst du auch bald zur Fangemeinde\u00a0des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/8WWBp\/unicut-salon-geir-markus\/\">Unicat Salon<\/a>, der seine Kundschaft mit einem umfangreichen Leistungsangebot und qualitativen Hairstylings zufrieden stellt. Termine k\u00f6nnen auch kurzfristig vergeben werden.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/8WWBp\/unicut-salon-geir-markus\/\">Unicat Salon, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,9 Sterne bei 17 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eSehr kompetentes, freundliches Personal, schneller Termin, bestes Ergebnis \u00fcberhaupt &#8211; alles top!\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<h3>8. Regina Coiffeur &#8211; Friseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Bei <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/p5W8j\/regina-coiffure\/\">Regina Coiffeur<\/a> sind deine Haare in guten H\u00e4nden. Hierf\u00fcr sorgt ein Team von professionellen Friseuren, die dich in allen Belangen beraten k\u00f6nnen. Ein weiterer Schwerpunkt liegt in der Beratung bei Haarverl\u00e4ngerungen, Per\u00fccken, Toupets.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/p5W8j\/regina-coiffure\/\">Regina Coiffeur, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5 Sterne bei 6 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBin jetzt das dritte Mal bei diesem Friseur. Bei meinem ersten Besuch lie\u00df ich eine Haarverl\u00e4ngerung machen. Die zwar nicht billig war aber extrem perfekt gemacht wurde. Mittlerweile ist einige Zeit vergangen und und mein eigenes Haar hat Dank der sehr guten Friseurin fast die L\u00e4nge die ich mit der Haarverl\u00e4ngerung hatte. Bin vollstens zufrieden. Das Geld lohnt sich.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<figure id=\"attachment_219199\" aria-describedby=\"caption-attachment-219199\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK3.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-219199\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK3.png\" alt=\"Friseur Innsbruck: drei Friseurinnen\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK3.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK3-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK3-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-219199\" class=\"wp-caption-text\">Gute Friseure k\u00f6nnen dich optimal beraten und finden den passenden Schnitt. Foto: Unsplash, (c) Adam Winger<\/figcaption><\/figure>\n<h3>9. Worldchampion Schwamm &#8211; Friseur Innsbruck 6020<\/h3>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/gVlRd\/friseur-schwamm-gmbh\/\"><strong>Friseursalon Schwamm<\/strong><\/a> wurde bereits vielfach mit Preisen und Awards ausgezeichnet. Hier betreut dich ein Team aus kompetenten Haarprofis,\u00a0die keine W\u00fcnsche offen lassen und das Friseurhandwerk beherrschen wie kaum ein anderer. Individuelles Hairstyling auf h\u00f6chstem Niveau inklusive Spa-Erlebnis sind garantiert.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/gVlRd\/friseur-schwamm-gmbh\/\">Friseur Schwamm GmbH, 6020 Innsbruck<\/a>:\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,8 Sterne bei 1 Bewertung)<\/li>\n<\/ul>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9US3EZJQ69\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9US3EZJQ69\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Friseur Schwamm (@friseur_schwamm)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-03-04T15:40:54+00:00\">M\u00e4r 4, 2020 um 7:40 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3><span id=\"Billiger_Friseur_in_GraznbspFriseurenbspmit_gutem_Preis-Leistungs-Verhaumlltnis\">G\u00fcnstiger\u00a0Friseur in Innsbruck? Top Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis<\/span><\/h3>\n<p>F\u00fcr einen Friseurbesuch kann man schon mal richtig tief in die Tasche greifen. Besonders f\u00fcr Frauen kann der Termin beim Friseur teuer werden, da man f\u00fcr gew\u00f6hnlich in vielen Salons <strong>nach Haarl\u00e4nge bezahlen<\/strong> muss. L\u00e4sst du dir dann auch noch die Haare f\u00e4rben, g\u00f6nnst dir eine Feuchtigkeitskur oder\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dauerwelle-kosten-styling-pflege\/\">Dauerwelle<\/a>, k\u00f6nnen die <strong>Kosten<\/strong> schon mal in die H\u00f6he schnellen.<\/p>\n<p>Aus diesem Grund haben wir f\u00fcr dich Innsbrucker <strong>Friseure mit fairen Preis-Leistungs-Verh\u00e4ltnissen<\/strong> gefunden! Bei folgenden Haark\u00fcnstlern bekommst du das volle Paket (Waschen, Schneiden, F\u00f6hnen, Stylen) auch mit langen Haaren f\u00fcr <strong>unter \u20ac 60<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/3vXDX\/melanie-winkler-friseur-sch%C3%B6nheit-wohlf%C3%BChlen\/\">Melanie Winkler<\/a> (Friseur Innsbruck 6020)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/8KNSx\/friseur-huemer\/?geo=CTY_A_7_0_2935\" rel=\"nofollow\">Friseur Huemer<\/a> (Friseur Innsbruck 6020)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/MD1NR\/friseursalon-sabine-mang\/\">Sabine Mang<\/a> (Friseur Innsbruck 6020)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/b9PpZ\/hair-design-frisiersalon\/\">Hair Design Frisiersalon<\/a> (Friseur Innsbruck 6020)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/RhK6q\/friseur-felby-olympisches-dorf-fadi-alnajjar\/\">Friseur Felby\/Fadi<\/a> (Friseur Innsbruck 6020)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Wenn du einen Termin telefonisch vereinbarst, k\u00f6nntest du dich vorab schon mal \u00fcber die Preise zu den jeweiligen Leistungen erkundigen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_219124\" aria-describedby=\"caption-attachment-219124\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK2.png\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-219124 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK2.png\" alt=\"Friseur Innsbruck\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK2.png 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK2-300x148.png 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-IBK2-768x379.png 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-219124\" class=\"wp-caption-text\">Einen sch\u00f6nen und eleganten Herrenhaarschnitt kann dir nicht jeder verpassen. Foto: Adobe Stock, (c) Ivan Rodriguez Alba<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Herrenfriseur Innsbruck<\/h3>\n<p>Ein <strong>Friseursalon f\u00fcr Herren<\/strong> ist nicht nur speziell auf M\u00e4nner-Haarschnitte spezialisiert, sondern auch auf Bartstyling beziehungsweise fachgerechte Pflege des haarigen Gesichtsschmucks. Wer also nicht nur einen schicken Herrenhaarschnitt haben m\u00f6chte, sondern auch einen gepflegten Bart, tut gut daran, sich in einem echten Barbar-Shop stylen zu lassen. Zudem sind viele Herrenfriseure im Schnitt auch g\u00fcnstiger als Friseursalons f\u00fcr Damen und Herren!<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BhtzdQGFRvl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BhtzdQGFRvl\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von &#x1f488;FriseurSalon GoldenStyle&#x1f488; (@goldenstyle.ibk.jb)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-04-18T14:47:43+00:00\">Apr 18, 2018 um 7:47 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/spNs9\/friseursalon-golden-style\/\">Coiffeur Golden Style<\/a> (Herrenfriseur Innsbruck):\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,8 Sterne bei 25 Bewertungen)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eBester Friseur in Innsbruck!\u00a0Man kommt immer schnell dran. Kein Termin notwendig. Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis TOP! Lasse auch gleich direkt meinen Bart und Augenbrauen richten. Immer Perfekt!\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/JQ6Gs\/gentleman-barber-yeliz-%C3%B6zen\/\" rel=\"nofollow\">Gentleman Barbershop<\/a> (Herrenfriseur Innsbruck):\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5\u00a0Sterne bei 1 Bewertung)<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">\u201eIm Salon Gentleman bei Erol und Peter f\u00fchlt man sich sofort wohl. Sehr sympathisch und vor allem mit super Service! Ich habe fr\u00fcher \u00f6fter den Friseur gewechselt, aber seit ca. 2 Jahren gehe ich nur mehr zu Erol in den Salon Gentlemen.\u201c\u00a0<em>[Bewertung auf HEROLD.at]<\/em><\/div>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/gVlRd\/friseur-schwamm-gmbh\/\">Friseur Schwamm GmbH<\/a> (Herrenfriseur Innsbruck):\u00a0<strong>Zufriedenheits-Score:<\/strong>\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (4,8 Sterne bei 1 Bewertung)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/1BHT1\/image-herrenfriseur\/\">Image Herrenfriseur<\/a> (Herrenfriseur Innsbruck): Hier gibt es einen Haarschnitt bereits ab \u20ac 15 f\u00fcr Herren.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Friseure\u00a0mit guten Bewertungen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/friseur\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/friseur\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/friseur\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/friseur\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/friseur\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/friseur\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/friseur\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auf der Suche nach einem guten Friseur in Innsbruck, dem du deine Haarpracht ruhigen Gewissens anvertrauen kannst? Egal, ob du einen l\u00e4ssigen Haarschnitt brauchst, dich Spliss, Frizz oder Haarausfall plagen, du eine neue Haarfarbe ausprobieren oder dich bei der n\u00e4chsten Gala von der besten Seite pr\u00e4sentieren m\u00f6chtest \u2013 hier findest du f\u00fcr jedes Bed\u00fcrfnis den passenden Coiffeur. Die besten Friseure in Innsbruck Wir haben f\u00fcr dich die besten Friseure in Innsbruck mit einem fairen Preis-Leistungsverh\u00e4ltnis gefunden und in diesem Beitrag gelistet. Unsere Empfehlungen richten sich nach Kundenbewertungen und den Leistungen des jeweiligen Salons. F\u00fcr weiterf\u00fchrende Informationen (\u00d6ffnungszeiten, Kontakt, Terminbuchung) lohnt sich ein Blick auf die Website des Friseursalons. Au\u00dferdem sind so gut wie alle Friseure auf Facebook vertreten.\u00a0Hier lohnt\u00a0es sich oftmals, zum Follower zu werden\u00a0\u2013 viele Friseure geben kurzfristig freie Termine oder auch Rabatt-Aktionen \u00fcber Social Media bekannt. Der fr\u00fche Vogel f\u00e4ngt den Wurm! Nichts kann einem den Tag so vermiesen, als wenn man ungl\u00fccklich \u00fcber die neue Frisur\u00a0ist. Umgekehrt gilt nat\u00fcrlich auch: Kaum etwas kann einem den Tag so vers\u00fc\u00dfen, wie ein perfekter Haarschnitt, der die Pers\u00f6nlichkeit des Tr\u00e4gers unterstreicht und\u00a0ihn gut aussehen l\u00e4sst. Der Kostenfaktor muss nicht immer entscheiden, ob dein Friseur-Erlebnis positiv oder negativ in Erinnerung bleibt. Viele Kunden verlassen sich jedoch darauf, dass hohe Preise beim Friseur\u00a0ein zufriedenstellendes Ergebnis\u00a0garantieren. Das muss nicht immer der Fall sein! Innsbrucker Friseure: 9 Top Salons Manchmal suchen wir einen guten Friseur, der in erster Linie die individuellen Bed\u00fcrfnisse unserer Haare versteht und diese passend zur Anatomie unseres Kopfes zu schneiden vermag. Letzteres\u00a0\u2013 das Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die anatomischen Eigenheiten unserer Kopfform\u00a0\u2013 geh\u00f6rt zu den Fertigkeiten eines\u00a0echten Haark\u00fcnstlers! Um dir die Suche ein wenig zu erleichtern, haben wir f\u00fcr dich Friseure in Innsbruck gefunden, die ihrer Kundschaft seit Jahren Top-Frisuren schneiden und ein L\u00e4cheln ins Gesicht zaubern. F\u00fcr alle, die keine Risiken eingehen wollen, haben wir 9\u00a0Salons mit \u00fcberaus zufriedenen Kunden recherchiert. Alle von uns empfohlenen Friseursalons sind auch auf Haarschnitte f\u00fcr Herren spezialisiert, bieten Olaplex-Kuren oder auch\u00a0Haarverl\u00e4ngerung\u00a0an. Hier findest du Friseursalone mit Top-Bewertungen in Innsbruck: 1. Haar \u00b2O\u00b2 &#8211; Friseur Innsbruck Ein erfahrenes Team an ausgezeichneten Hairstylisten nimmt sich hier Zeit f\u00fcr eine ausf\u00fchrliche Typenberatung. Der Service beinhaltet ein Rundum-Wohlf\u00fchlpaket, gerne mit Kaffee und Kopfmassage. Als Sch\u00f6nheitssalon und Wohlf\u00fchloase ist der in Wilten gelegene\u00a0Haar202 darum bem\u00fcht, die individuellen W\u00fcnsche der Menschen zu erf\u00fcllen. Einen Termin kannst du hier \u00fcbrigens auch bequem auf Facebook buchen. Haar \u00b2O\u00b2 (Friseur Innsbruck 6020): Zufriedenheits-Score:\u00a0\u2605\u2605\u2605\u2605\u2605\u00a0(4,9 Sterne bei 23 Bewertungen) \u201eIch bin schon seit 15 Jahren dort Kundin und bin mehr als zufrieden. Es gibt kein besseren Friseursalon in ganz Innsbruck als H2O2!!!\u201c [Bewertung auf HEROLD.at] 2. Hair Design Frisiersalon &#8211; Friseur Innsbruck Neben Modehaarschnitten f\u00fcr Damen, Herren und Kinder ist der beliebte Hair Design Frisiersalon auch auf Haarverl\u00e4ngerung und Haarf\u00e4rben spezialisiert.\u00a0Termine k\u00f6nnen auch kurzfristig vergeben werden. Hair Design Frisiersalon, 6020 Innsbruck: Zufriedenheits-Score: \u2605\u2605\u2605\u2605\u2605 (5,0 Sterne bei 40 Bewertungen) \u201eTop Service &amp; Qualit\u00e4t:\u00a0Super Beratung, freundlich &amp; pers\u00f6nliche Betreuung, Termine auch sehr kurzfristig m\u00f6glich, hoher Wohlf\u00fchlfaktor, einfach top!\u201c\u00a0[Bewertung auf HEROLD.at] 3. Melanie Winkler &#8211; Friseur Innsbruck Bei Melanie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":219100,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82804],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-03T06:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T12:29:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck-BB.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/\",\"name\":\"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-03T06:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T12:29:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog","description":"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog","og_description":"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-03T06:00:47+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T12:29:08+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck-BB.png","type":"image\/png"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/","name":"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020 - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-03T06:00:47+00:00","dateModified":"2022-05-30T12:29:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Friseur Innsbruck! \u2714 Top Friseure in 6020 IBK \u2714 mobiler Friseur \u2714 Herrenfriseur \u2714 Farbspezialisten \u2714 Haarverl\u00e4ngerung Innsbruck \u2714 Friseur Innsbruck Preis","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guter-friseur-innsbruck\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Friseur Innsbruck: Top Friseure in 6020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Friseur-Innsbruck-BB-560x360.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/219070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=219070"}],"version-history":[{"count":48,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/219070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250980,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/219070\/revisions\/250980"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/219100"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=219070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=219070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=219070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}