{"id":221092,"date":"2020-10-31T08:00:55","date_gmt":"2020-10-31T07:00:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=221092"},"modified":"2022-05-30T14:31:26","modified_gmt":"2022-05-30T12:31:26","slug":"adhs-spezialisten-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/","title":{"rendered":"ADHS: Symptome und Behandlung des Aufmerksamkeitsdefizits"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_221527\" aria-describedby=\"caption-attachment-221527\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221527 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy.jpg\" alt=\"ADHS-Experte und Facharzt h\u00e4lt eine Tafel hoch.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221527\" class=\"wp-caption-text\">Alle Infos zur Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung bei Kindern und Erwachsenen in unserem Ratgeber! Foto: Adobe Stock, (c) gguy<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ablenkbarkeit, Hyperaktivit\u00e4t, Probleme mit Konzentration und Aufmerksamkeit: Diese Symptome deuten auf die <strong>Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung ADHS<\/strong> hin. Knapp <strong>10% aller Kinder<\/strong> im Schulalter sind von dieser St\u00f6rung der Hirnfunktion betroffen, in einem Drittel der F\u00e4lle bleibt sie bis ins <strong>Erwachsenenalter<\/strong> bestehen. Wie du ADHS erkennst, was dabei hilft, die Konzentration zu f\u00f6rdern, und welche <strong>ADHS Experten<\/strong> in \u00d6sterreich dir bei der Therapie zur Seite stehen, erf\u00e4hrst du in unserer\u00a0\u00dcbersicht.<\/p>\n\n<h2>ADHS \u2013 was ist das?<\/h2>\n<p>Bei ADHS handelt es sich um eine <strong>neurologische Entwicklungsst\u00f6rung<\/strong>, also eine Funktionsst\u00f6rung des Gehirns, die angeboren ist oder sich nach der Geburt entwickelt. Kinder mit ADHS haben eine kurze Aufmerksamkeitsspanne, k\u00f6nnen sich schwer konzentrieren, sind impulsiv und haben eine geringe Toleranz f\u00fcr Frust. H\u00e4ufig treten bei ihnen auch Lernst\u00f6rungen, Legasthenie oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dyskalkulie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dyskalkulie<\/a> auf.<\/p>\n<p>Ursache der St\u00f6rung ist eine Beeintr\u00e4chtigung der Weiterleitung bestimmter <strong>Neurotransmitter<\/strong> im Gehirn (vor allem Dopamin, ein Botenstoff der wesentlich an unserem &#8220;Belohnungssystem&#8221; beteiligt ist). In Folge dieser Beeintr\u00e4chtigung sind durch ADHS die sogenannten exekutiven Funktionen unseres Gehirns gest\u00f6rt. Als <strong>exekutive Funktionen<\/strong> bezeichnet man in der Hirnforschung Kontrollprozesse, mit denen wir unser eigenes <strong>Verhalten steuern<\/strong>. Zu ihren Aufgaben geh\u00f6ren etwa:<\/p>\n<ul>\n<li>das Setzen von Zielen und Priorit\u00e4ten<\/li>\n<li>das Arbeitsged\u00e4chtnis<\/li>\n<li>die Steuerung unserer Aufmerksamkeit<\/li>\n<li>emotionale Regulation und Selbstkontrolle<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"content-box-yellow\">ADHS kann auch ohne Hyperaktivit\u00e4t bzw. Impulsivit\u00e4t auftreten. In diesem Fall spricht man von einer <strong>Aufmerksamkeitsdefizit-St\u00f6rung<\/strong> (ADS). Im englischen Sprachraum sind zudem die Begriffe <strong>attention deficit hyperactivity disorder<\/strong> (ADHD) bzw. <strong>attention deficit disorder<\/strong> (ADD) in Verwendung.<\/div>\n<h3>Welche Symptome hat ADHS?<\/h3>\n<p>Die Auswirkungen von\u00a0ADHS sind je nach Alter verschieden. Schon bei Kleinkindern und Babys kann es <strong>erste Hinweise<\/strong>\u00a0f\u00fcr die St\u00f6rung geben, etwa Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten im Spracherwerb, Probleme mit der Koordination, sowie Unruhe und generelle Ablenkbarkeit. Kinder mit ADHS haben oft einen \u00fcberm\u00e4\u00dfig schnellen Redefluss, lassen sich kaum stoppen und unterbrechen aber umgekehrt ihre Gespr\u00e4chspartner.<\/p>\n<p>Mit dem Eintritt in den Kindergarten oder den Beginn des Schulalters machen sich <strong>ADHS Symptome<\/strong> bei Kindern besonders bemerkbar, da die St\u00f6rung sich negativ auf ihre Leistung und <strong>Konzentration in der Schule<\/strong> auswirkt. Zum Teil haben Kinder Probleme damit, still zu sitzen (&#8220;Zappelphilipp&#8221;). ADHS kann aber auch <strong>ohne Hyperaktivit\u00e4t<\/strong>\u00a0als Symptom auftreten. Betroffene Kinder sind in der Regel chaotisch, leicht ablenkbar und anf\u00e4llig f\u00fcr Frust.<\/p>\n<p>Probleme, sich an Regeln zu halten oder anderen Kindern nicht ins Wort zu fallen, k\u00f6nnen den sozialen Anschluss erschweren. Betroffene von ADHS leiden oft an einem <strong>geringen Selbstbewusstsein<\/strong>, da sie bemerken, wie schwer ihnen Aufgaben fallen, mit denen andere Kinder sich leicht tun.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221524\" aria-describedby=\"caption-attachment-221524\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221524 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Satjawat.jpg\" alt=\"M\u00e4dchen mit Anzeichen f\u00fcr Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom schaut lieber auf ihr Smartphone-Handy als ein Buch zu lesen.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Satjawat.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Satjawat-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Satjawat-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221524\" class=\"wp-caption-text\">Eine verringerte Aufmerksamkeitsspanne f\u00fchrt meist zu Problemen in der Schule und beim sozialen Anschluss. Foto: Adobe Stock, (c) Satjawat<\/figcaption><\/figure>\n<h4>ADHS bei M\u00e4dchen<\/h4>\n<p>Aufmerksamkeitsdefizite werden bei Jungen <strong>deutlich h\u00e4ufiger<\/strong> diagnostiziert als bei M\u00e4dchen. Forscher gehen inzwischen jedoch davon aus, dass dies nicht an einer ungleichen Verteilung der\u00a0Krankheit\u00a0liegt, sondern daran, dass bei M\u00e4dchen <strong>andere Symptome<\/strong> \u00fcberwiegen, die <strong>von \u00c4rzten oft \u00fcbersehen<\/strong> werden.<\/p>\n<p>W\u00e4hrend ADHS bei Jungen meist <strong>nach au\u00dfen gerichtet<\/strong> ist und sich etwa durch Hyperaktivit\u00e4t, impulsives Verhalten, Trotz und Aggression \u00e4u\u00dfert, ist die Symptomatik bei M\u00e4dchen oft <strong>nach innen gerichtet<\/strong> und deshalb f\u00fcr ihr Umfeld weniger auff\u00e4llig. Zu den <strong>h\u00e4ufigen Symptomen<\/strong> z\u00e4hlen innere Unruhe, andauerndes Reden, schlechte Selbstorganisation, ein geringes Arbeitstempo, \u00c4ngstlichkeit und auch Anzeichen von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depressionen<\/a>.<\/p>\n<p>Unterschiede in der Sozialisation von M\u00e4dchen und Jungen d\u00fcrften der Grund daf\u00fcr sein, dass M\u00e4dchen intensiver um <strong>Anpassung<\/strong> bem\u00fcht sind. Die Anstrengung, trotz der St\u00f6rung nicht aufzufallen, kann Beschwerden wie <strong>Ersch\u00f6pfung<\/strong> ausl\u00f6sen. Dass diese Bem\u00fchung keinen Erfolg bringt, f\u00fchrt zu <strong>Selbstvorw\u00fcrfen<\/strong>, die in einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rung<\/a> oder Depression m\u00fcnden k\u00f6nnen.<\/p>\n<h3>Wie wird eine ADHS Diagnose gestellt?<\/h3>\n<p>Unruhe, Ablenkbarkeit und Hyperaktivit\u00e4t sind f\u00fcr Kinder in einem gewissen Ausma\u00df ganz normal und geh\u00f6ren zu ihrem <strong>altersgem\u00e4\u00dfen Verhalten<\/strong>. Die Abgrenzung von kindlicher Energie zur Konzentrationsst\u00f6rung sowie die Vielzahl m\u00f6glicher Symptome, mit denen sich das Aufmerksamkeitsdefizitsyndrom \u00e4u\u00dfert, erschweren die Diagnose. Diese sollte deshalb unbedingt ein <strong>Spezialist<\/strong> mit dem n\u00f6tigen Fachwissen stellen, z.B. ein Kinderneurologe oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderpsychologe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderpsychologe<\/a>.<\/p>\n<p>Die Diagnose von <strong>ADHS bei Kindern<\/strong> st\u00fctzt sich vor allem auf die Beobachtungen der Eltern, sowie die schulische Leistung des Kindes bzw. entsprechendes Feedback von Lehrern. Da Symptome wie Impulsivit\u00e4t oder Unordentlichkeit auch bei &#8220;gesunden&#8221; Menschen vorkommen, ist f\u00fcr die Einsch\u00e4tzung des Arztes dabei auch entscheidend, ob Zahl und Ausma\u00df der Beschwerden sich erkennbar negativ auf die <strong>Lebensqualit\u00e4t und Funktionsf\u00e4higkeit<\/strong> des Kindes auswirken. Etwa, weil Schwierigkeiten dem Unterricht zu folgen den schulischen Erfolg beeintr\u00e4chtigen.<\/p>\n<p><strong>Diagnostische Kriterien<\/strong> f\u00fcr psychische St\u00f6rungen orientieren sich an der <strong>Internationalen Klassifikation der Krankheiten<\/strong> der WHO (ICD-10). Die Verhaltensmuster, die ADHS-Patienten in Bezug auf Unaufmerksamkeit zugeschrieben werden, sind:<\/p>\n<ul>\n<li>Unaufmerksamkeit gegen\u00fcber Details, h\u00e4ufige Fl\u00fcchtigkeitsfehler in Haus\u00fcbungen etc.<\/li>\n<li>Probleme, Aufmerksamkeit bei Spielen und Aufgaben aufrechtzuerhalten.<\/li>\n<li>\u00dcberh\u00f6ren von direkter Anrede bzw. wirken im Gespr\u00e4ch abgelenkt.<\/li>\n<li>Schwierigkeiten, Aufgaben in der Schule oder Arbeit zu erf\u00fcllen.<\/li>\n<li>Mangelnde Organisation bei Aktivit\u00e4ten und Aufgaben.<\/li>\n<li>Vermeiden von Arbeiten, die l\u00e4ngere Konzentration erfordern.<\/li>\n<li>Neigung, wichtige Gegenst\u00e4nde zu verlieren (B\u00fccher, Stifte, Spielzeug).<\/li>\n<li>Ablenkbarkeit, vor allem durch \u00e4u\u00dferliche Reize.<\/li>\n<li>Vergesslichkeit bei T\u00e4tigkeiten des Alltags.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie wird ADHS behandelt?<\/h3>\n<p>Die <strong>Behandlung von ADHS<\/strong> erfolgt multimodal, also \u00fcber die <strong>Kombination verschiedener Ans\u00e4tze<\/strong>, die jeweils die spezifischen Beschwerden der Betroffenen lindern und ihre individuellen St\u00e4rken f\u00f6rdern sollen. Ausreichend <strong>Bewegung<\/strong> ist etwa bei Hyperaktivit\u00e4t besonders wichtig, um Ausgleich zu schaffen und Energie abzubauen. Menschen mit ADHS profitieren zudem von <strong>klaren Strukturen<\/strong> und einem <strong>geregelten Tagesablauf<\/strong>, bei Kindern und Jugendlichen sorgen hier am besten die Eltern f\u00fcr den passenden Rahmen. In einem entsprechenden <strong>Elterntraining<\/strong> lernst du, wie du dein Kind am besten f\u00f6rdern kannst.<\/p>\n<p>Auch eine begleitende<strong> Psychotherapie<\/strong> bringt bei ADHS eine gro\u00dfe Erleichterung. Hier hat sich vor allem die Methodik der <strong>kognitiven Verhaltenstherapie<\/strong> bew\u00e4hrt. Gemeinsam mit dem Therapeuten arbeiten Kinder und Jugendliche daran, ihre Konzentration und Selbstkontrolle zu verbessern. Durch passende Verst\u00e4rkerprogramme wird das gew\u00fcnschte Verhalten belohnt und zielgerichtete Motivation gef\u00f6rdert. Geht es eher darum, zuhause ein geeignetes Umfeld zu schaffen, ist auch die <strong>Familientherapie<\/strong> ein hilfreiches Werkzeug.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221518\" aria-describedby=\"caption-attachment-221518\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221518 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg\" alt=\"Psychotherapeut und Psychologe bei der Behandlung eines Jungen mit Aufmerksamkeitsdefizit-Syndrom.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221518\" class=\"wp-caption-text\">Therapie, Lerntraining und spezifische F\u00f6rderung helfen Kindern mit ADHS weiter. Foto: Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n<p>Therapie, Elternschulungen und das Einbeziehen von Lehrerinnen und Lehrern k\u00f6nnen in leichten F\u00e4llen ausreichen, um die Beschwerden zu minimieren. Zus\u00e4tzlich stehen zur Behandlung von ADHS aber auch einige <strong>Medikamente<\/strong> zur Verf\u00fcgung. Das Mittel der Wahl zur Therapie von ADHS ist <strong>Methylphenidat<\/strong>, das die Signal\u00fcbertragung im Gehirn bei den Botenstoffen Dopamin und Noradrenalin verst\u00e4rkt und somit der Beeintr\u00e4chtigung der Hirnfunktion beim Aufmerksamkeitsdefizit entgegenwirkt.<\/p>\n<p>Methylphenidat ist in \u00d6sterreich etwa in Form der Pr\u00e4parate <strong>Ritalin, Medikinet und Concerta<\/strong> zugelassen. Bei diesem stimulierenden Medikament gibt es <strong>zwei Darreichungsformen<\/strong>: Pr\u00e4parate mit <strong>sofortiger Wirkung<\/strong> und solche mit <strong>retardierter Wirkung<\/strong>, bei denen der Wirkstoff langsam freigesetzt wirkt. <em>Long-affecting<\/em> bzw. Retardtabletten decken einen l\u00e4ngeren Zeitraum relativ gleichm\u00e4\u00dfig ab. Kurzfristige Medikamente wirken intensiver, dadurch wird am Ende der Wirkdauer aber auch die R\u00fcckkehr zum &#8220;Normalzustand&#8221; intensiver erlebt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">F\u00fcr ADHS Patienten, die Methylphenidat nicht vertragen oder nicht darauf ansprechen, ist auch eine Behandlung mit <strong>Amphetamin<\/strong>, <strong>Guanfacin<\/strong> (Intuniv), <strong>Atomoxetin<\/strong> (Strattera) bzw. eine <strong>Kombinationstherapie<\/strong> mit mehreren Medikamenten m\u00f6glich. Dein <strong>Psychiater<\/strong> unterst\u00fctzt dich dabei, die richtige Dosierung und Abstimmung zu finden, um Nebenwirkungen der Medikation zu vermeiden.<\/div>\n<h3>ADHS Medikamente: Ab welchem Alter sind sie sinnvoll?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich sind ADHS Medikamente f\u00fcr <strong>Kinder ab sechs Jahren<\/strong> zugelassen. Die Entscheidung, ob und ab wann eine medikament\u00f6se Behandlung notwendig ist, h\u00e4ngt dabei vor allem von der <strong>Intensit\u00e4t der St\u00f6rung<\/strong> und dem <strong>Leidensdruck des Kindes<\/strong> ab. Grunds\u00e4tzlich ist es nat\u00fcrlich sinnvoll, zun\u00e4chst Therapie-Optionen wie F\u00f6rderung, soziale Begleitung, Elternschulungen und Psychotherapie auszuprobieren.<\/p>\n<p>Nach Ansicht von Experten hat die mediale Berichterstattung rund um ADHS als &#8220;Modekrankheit&#8221; allerdings zu <strong>\u00fcbertriebener Vorsicht<\/strong> bei Eltern gef\u00fchrt, was das Thema ADHS Medikation angeht. Viele Eltern f\u00fcrchten, dass sie durch eine medikament\u00f6se Behandlung den leichten Ausweg w\u00e4hlen oder ihr Kind sch\u00e4digen. Jedoch hat auch das <strong>Verz\u00f6gern oder Ablehnen<\/strong> einer medikament\u00f6sen Behandlung <strong>negative Folgen<\/strong>: soziale Isolierung, Schulprobleme bis hin zum Schulabbruch, die Entwicklung psychischer Erkrankungen, riskante Verhaltensmuster wie Alkohol- und Drogenmissbrauch.<\/p>\n<p>Sind die ADHS Beschwerden zu stark ausgepr\u00e4gt, lassen sie sich auf konventionellem Weg nur schwer lindern. Tats\u00e4chlich sprechen Kinder in vielen F\u00e4llen erst dann auf Psychotherapie und schulische F\u00f6rderung an, sobald die <strong>grunds\u00e4tzliche Symptomatik<\/strong> durch Medikamente gelindert wird und sie sich nicht mehr durch allt\u00e4gliche Situationen \u00fcberfordert f\u00fchlen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221506\" aria-describedby=\"caption-attachment-221506\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221506 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Farknot-Architect.jpg\" alt=\"Patient mit ADHS beim fidgeting w\u00e4hrend er an einem Laptop arbeitet.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Farknot-Architect.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Farknot-Architect-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-Farknot-Architect-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221506\" class=\"wp-caption-text\">Besch\u00e4ftigungen wie ein Fidget Spinner oder Fidget Cube k\u00f6nnen Menschen mit ADHS bei der Konzentration helfen. Foto: Adobe Stock, (c) Farknot Architect<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Was hilft bei ADHS wirklich?<\/h3>\n<p>Der Name Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung basiert eigentlich nicht auf dem Erleben der betroffenen Kinder, sondern der <strong>Wahrnehmung von Eltern<\/strong>. Tats\u00e4chlich &#8220;leiden&#8221; Kinder mit ADHS oft weniger an der St\u00f6rung selbst, als an ihrem Umfeld und den Anspr\u00fcchen, die an sie gestellt werden (z.B. in der Schule). Selbstverst\u00e4ndlich sollten Eltern ihre Kinder durch Strukturen, Regeln und F\u00f6rderung bei der Anpassung und dem Aufbau eines Soziallebens unterst\u00fctzen. Gleichzeitig ist es aber ebenso wichtig, <strong>Verst\u00e4ndnis f\u00fcr ihre subjektive Realit\u00e4t<\/strong> aufzubringen und sich in sie hineinzuversetzen.<\/p>\n<p>Kinder mit ADHS gelten etwa h\u00e4ufig als faul, weil sie Aufgaben langsam erledigen, diese verschieben oder scheinbar vergessen. Diese Zuschreibung widerspricht aber dem Eindruck der Kinder, die es oft <strong>unglaubliche M\u00fche<\/strong> kostet,\u00a0eine Aufgabe zu beginnen oder sich auf diese zu konzentrieren. Deshalb kratzt die Kritik von Lehrern und Erziehungsberechtigten stark am <strong>Selbstbewusstsein<\/strong>. Wichtiger als die Ermahnung sind hier klare Vorgaben, Zeitpl\u00e4ne und auch (gerechtfertigtes) Lob, die allesamt besser zur Motivation beitragen.<\/p>\n<p>Auch die Wahrnehmung, dass Kinder mit einem Aufmerksamkeitsdefizit <strong>in der Schule nicht aufpassen<\/strong>, trifft oft nicht zu. Lehrer werten es meist als Zeichen von Ablenkung, dass Kinder sie nicht ansehen, in ihrem Heft kritzeln oder mit einem Stift spielen. Tats\u00e4chlich nutzen Kinder mit ADHS solche <strong>kleinen<\/strong> <strong>Besch\u00e4ftigungen<\/strong> aber h\u00e4ufig gerade weil sie sich konzentrieren wollen. Kleine Bewegungen, wie mit dem Fu\u00df zu wippen, helfen ihnen dabei, Energie abzubauen und ihre Aufmerksamkeit auf eine Sache zu richten. Man spricht hier auch von <em>fidgeting <\/em>(von engl. <em>fidget<\/em> = zappeln).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">Noch mehr <strong>Tipps, Hilfe und Informationen<\/strong> zum Umgang mit ADHS k\u00f6nnen wir dir besonders die Plattform <a href=\"https:\/\/adapt.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADAPT<\/a>, die Website <a href=\"http:\/\/www.konzentrum.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Konzentrum<\/a> und den Blog <a href=\"https:\/\/www.additudemag.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Additude<\/a> empfehlen.<\/div>\n<h3>Positive Eigenschaften bei ADHS<\/h3>\n<p>ADHS stellt Betroffene vor <strong>viele Herausforderungen<\/strong>, aber nicht alle Eigenschaften der St\u00f6rung stellen automatisch ein Problem dar. Viele dieser Besonderheiten lassen sich auch wertfrei oder sogar als <strong>St\u00e4rke<\/strong> betrachten. Personen mit ADHS, denen es gelingt ihre Hyperaktivit\u00e4t zu b\u00fcndeln, sind etwa energiegeladen, spontan und haben eine beinahe ansteckende Begeisterung f\u00fcr ihre Leidenschaften.<\/p>\n<p>Der Zustand des <strong>Hyperfokus<\/strong>, der Menschen mit einer Aufmerksamkeitsst\u00f6rung ihre Umwelt vergessen l\u00e4sst, erm\u00f6glicht die intensive Besch\u00e4ftigung mit einem Thema. Auch Kreativit\u00e4t und Ideenreichtum geh\u00f6ren h\u00e4ufig zu den St\u00e4rken von Personen mit ADHS.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221503\" aria-describedby=\"caption-attachment-221503\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221503 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-sebra.jpg\" alt=\"Studentin vor vielen aufgeschlagenen B\u00fcchern, die die Abgabe einer Hausarbeit vers\u00e4umt hat.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-sebra.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-sebra-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-sebra-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221503\" class=\"wp-caption-text\">Bei Erwachsenen zeigt sich ADHS meist durch mangelnde Organisation: Termine werden vergessen, Projekte zu sp\u00e4t begonnen. Foto: Adobe Stock, (c) sebra<\/figcaption><\/figure>\n<h2>ADHS bei Erwachsenen<\/h2>\n<p>Die Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung wird generell als eine Entwicklungsst\u00f6rung von <strong>Kindern und Jugendlichen<\/strong> betrachtet, sie bleibt aber in sch\u00e4tzungsweise einem <strong>Drittel der F\u00e4lle<\/strong> bis ins Erwachsenenalter bestehen. Ebenso kommt es vor, dass die Beschwerden w\u00e4hrend der Kindheit anderen Ursachen zugeschrieben oder als normales, kindliches Verhalten betrachtet werden, so dass die Diagnose erst als Erwachsener gestellt wird. Insgesamt gehen Studien davon aus, dass ca. <strong>2,5 % aller Erwachsenen<\/strong> von ADHS betroffen sind.<\/p>\n<h3>ADHS bei Erwachsenen: Symptome &amp; Diagnose<\/h3>\n<p>Die <strong>Diagnosekriterien<\/strong> f\u00fcr ADHS bei Erwachsenen sind im Wesentlichen dieselben, wie jene f\u00fcr Kinder. In der Praxis tritt die St\u00f6rung je nach Alter aber anders in Erscheinung. Hyperaktivit\u00e4t und \u00e4u\u00dfere Unruhe sind in der Regel weniger stark ausgepr\u00e4gt, daf\u00fcr zeigen sich bei Erwachsenen vor allem <strong>Symptome<\/strong> wie innere Unruhe, Vergesslichkeit, Unordentlichkeit und mangelnde Organisation.<\/p>\n<p>Erwachsene mit ADHS wirken auf ihr Umfeld meist chaotisch und gehetzt bzw. getrieben. Sie versp\u00e4ten sich h\u00e4ufig oder erledigen wichtige Aufgaben im letzten Moment, reagieren leicht gereizt oder empfindlich und neigen zu impulsivem Verhalten. Da ihr Belohnungszentrum auf normalem Weg nur schwer zu aktivieren ist, gehen sie oft <strong>riskanten Aktivit\u00e4ten<\/strong> nach: zu schnelles Fahren, Extremsportarten oder h\u00e4ufiges Wechseln von Sexualpartnern. Personen mit ADHS sind zudem besonders anf\u00e4llig f\u00fcr <strong>Suchterkrankungen<\/strong> wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alkoholsucht-anzeichen-therapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alkoholsucht<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kaufsucht-anzeichen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaufsucht<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/spielsucht-therapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spielsucht<\/a>.<\/p>\n<p>Personen, die erst als Erwachsene\u00a0von ihrem ADHS erfahren, m\u00fcssen zun\u00e4chst verarbeiten, wie die St\u00f6rung ihr <strong>bisheriges Leben<\/strong> gepr\u00e4gt hat und welche Chancen ihnen durch fehlende Therapie und F\u00f6rderung im Kindesalter entgangen sind. H\u00e4ufig steht am Beginn der Behandlung deshalb eine Art<strong> Trauerphase<\/strong>, in der es darum geht, Abschied von diesen vers\u00e4umten M\u00f6glichkeiten zu nehmen.<\/p>\n<h4>Habe ich ADHS?<\/h4>\n<p>Jeder von uns vergisst ab und zu Dinge oder verliert seine Konzentration. Wenn du dich beim Lesen unseres Ratgebers aber des \u00d6fteren ertappt f\u00fchlst und viele der beschriebenen Eigenschaften auf dich zutreffen, ergibt es durchaus Sinn, einen <a href=\"https:\/\/www.adhs-ratgeber.com\/adhs-selbsttest.html#test-index=0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Selbsttest f\u00fcr ADHS<\/a> zu machen. Bitte beachte aber, dass ein Selbsttest aus dem Internet niemals eine <strong>psychologische Testung<\/strong> ersetzen kann und auch <strong>keine Diagnose<\/strong> darstellt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">F\u00fcr die Diagnose von ADHS wendest du dich an einen <strong>klinischen Psychologen<\/strong> oder einen <strong>Facharzt f\u00fcr Neurologie bzw. Psychiatrie<\/strong>. Eine Liste an <a href=\"https:\/\/adapt.at\/diagnostische-stellen-in-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">diagnostischen Stellen<\/a> findest z.B. bei ADAPT.<\/div>\n<h3>ADHS bei Erwachsenen: Behandlung &amp; Therapie<\/h3>\n<p>Die Behandlung von ADHS bei Erwachsenen erfolgt ebenso wie bei Kindern multimodal: <strong>Stimulanzien<\/strong> wie Ritalin f\u00f6rdern Konzentration und Aufmerksamkeit, um die Leistungsf\u00e4higkeit im Studium oder im Beruf zu gew\u00e4hrleisten. Gleichzeitig hilft eine <strong>begleitende Psychotherapie<\/strong> dabei, Verhaltensmuster zu ver\u00e4ndern, besser mit Frust und Ablehnung umzugehen und sich selbst emotional besser zu regulieren.<\/p>\n<p>F\u00fcr Erwachsene gibt es <strong>zahlreiche Beratungsangebote<\/strong>, die dabei helfen k\u00f6nnen, einen besseren Umgang mit ADHS zu erlernen: Coaching sowie Lebens- und Sozialberatung sind eine M\u00f6glichkeit, Strategien zur Selbstorganisation und \u00e4hnliche Techniken in den eigenen Alltag zu integrieren. Selbsthilfegruppen erm\u00f6glichen den Austausch mit anderen Betroffenen. Zudem kann <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cbd-tropfen-kaufen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">CBD-\u00d6l<\/a> bei der Entspannung helfen.<\/p>\n<p>Wird eine Aufmerksamkeitsst\u00f6rung erstmals im Erwachsenenalter erkannt, sollte der Fokus einer erfolgreichen Therapie auch auf der Behandlung von <strong>Begleiterkrankungen<\/strong>\u00a0liegen (Komorbidit\u00e4t). Die negativen Erfahrungen, die Kinder mit unbehandeltem ADHS im sozialen, beruflichen und famili\u00e4ren Umfeld machen, k\u00f6nnen beispielsweise zu einer Depression oder Angstst\u00f6rung f\u00fchren. Auch <strong>Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen<\/strong>, insbesondere <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Borderline<\/a>, treten h\u00e4ufig in Verbindung mit ADHS auf. Insgesamt liegt bei etwa <strong>75 % aller ADHS Patienten<\/strong> eine weitere psychische Erkrankung vor.<\/p>\n<figure id=\"attachment_221515\" aria-describedby=\"caption-attachment-221515\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-221515 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-samuel.jpg\" alt=\"Junger Mann mit Aufmerksamkeitsdefizit kommt in der Schule nicht zurecht.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-samuel.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-samuel-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-samuel-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-221515\" class=\"wp-caption-text\">Du suchst Unterst\u00fctzung? Diese ADHS-Spezialisten helfen dir bei Organisation, Selbstregulation und Medikation! Foto: Adobe Stock, (c) samuel<\/figcaption><\/figure>\n<h2>ADHS Spezialisten\u00a0\u2013 Das sind unsere Empfehlungen!<\/h2>\n<h3>Dr. Hannes Mayer<\/h3>\n<p>Der <strong>Kinderneurologe<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X3V1z\/dr-hannes-mayer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hannes Mayer<\/a> ist Experte f\u00fcr die <strong>Diagnostik von ADHS<\/strong>, Teilleistungsst\u00f6rungen und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Entwicklungsverz\u00f6gerungen<\/a> aller Art. Gerne hilft er Eltern auch bei der Suche nach geeigneten Therapie-Ma\u00dfnahmen (etwa Lernf\u00f6rderung, Ergotherapie oder Legasthenie-Training).<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X3V1z\/dr-hannes-mayer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Hannes Mayer, 1200 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Atena Adambegan<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ftpZj\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-psychiatrie-dr-atena-adambegan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Atena Adambegan<\/a> ist <strong>Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie<\/strong> und unter anderem auf <strong>ADHS im Erwachsenenalter<\/strong> spezialisiert. Von der Erstdiagnose \u00fcber die medikament\u00f6se Behandlung bis hin zur Therapieoptimierung ist Dr. Adambegan der richtige Ansprechpartner. Patienten aus den USA unterst\u00fctzt sie beim Umstieg von dem Pr\u00e4parat <strong>Adderall<\/strong> auf hiesige Medikamente. <strong>Wahl\u00e4rztin<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ftpZj\/fach%C3%A4rztin-f%C3%BCr-psychiatrie-dr-atena-adambegan\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Atena Adambegan, 1150 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Dr. Robert Wechsberg<\/h3>\n<p>Auch der <strong>Facharzt f\u00fcr Psychiatrie<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ftfbs\/wechsberg-robert-mag-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Robert Wechsberg<\/a> ist Experte f\u00fcr die Behandlung von <strong>ADHS bei Erwachsenen<\/strong>. Als <strong>Wahlarzt<\/strong> ist es ihm dabei besonders wichtig, sich Zeit f\u00fcr seine Patienten zu nehmen und auf ihre individuellen Bed\u00fcrfnisse einzugehen. Die Zufriedenheit seiner Patienten zeigt sich etwa anhand seiner Bewertung auf Docfinder: <strong>5 von 5 m\u00f6glichen Punkten <\/strong>bei 18 Bewertungen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ftfbs\/wechsberg-robert-mag-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Robert Wechsberg, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Erika Barker-Benfield<\/h3>\n<p>Die <strong>klinische Psychologin<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rjt9W\/barker-benfield-erika-kompetenzzentrum-f%C3%BCr-legasthenie-und-adhs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Erika Barker-Benfield<\/a> leitet das <strong>Kompetenzzentrum f\u00fcr Legasthenie und ADHS<\/strong> im S\u00fcden von Wien. Zu den Leistungen von Mag. Barker-Benfield geh\u00f6ren die <strong>klinisch-psychologische Diagnostik von ADHS<\/strong> bei Kindern, Jugendlichen und Erwachsenen, sowie individuelle Therapie und Beratung f\u00fcr ADHS-Patienten. Auch <strong>Lehrerworkshops und Elterntraining<\/strong> sind ein Teil ihres Angebots.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rjt9W\/barker-benfield-erika-kompetenzzentrum-f%C3%BCr-legasthenie-und-adhs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Erika Barker-Benfield, 1230 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Gerald Pail<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bc9WH\/pail-gerald-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gerald Pail<\/a> ist <strong>Psychiater und Psychotherapeut<\/strong> mit den Schwerpunkten ADHS, Borderline, Suchterkrankungen, Angstst\u00f6rungen und bipolare St\u00f6rung. Bei ihm bist du an der richtigen Adresse f\u00fcr <strong>klinische Diagnostik<\/strong> und <strong>individuell angepasste Therapie<\/strong> sowie Beratung. Sollten weitere Untersuchungen zur Abkl\u00e4rung deiner Beschwerden n\u00f6tig sein, leitet der <strong>Wahlarzt<\/strong> sie f\u00fcr dich in die Wege.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bc9WH\/pail-gerald-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gerald Pail, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Thomas Kr\u00f6pfl<\/h3>\n<p>Der <strong>Facharzt f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Nmr8s\/dr-thomas-kr%C3%B6pfl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Kr\u00f6pfl<\/a> ist Experte f\u00fcr die Diagnose von Entwicklungsst\u00f6rungen wie ADHS, Autismus oder Lernst\u00f6rungen. Durch seine Ausbildung zum <strong>Psychotherapeuten<\/strong> begleitet er Patienten nicht nur auf medizinischer, sondern auch auf psychischer Ebene und\u00a0unterst\u00fctzt bei der Suche nach L\u00f6sungen und einem optimalen Therapieplan.<\/p>\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/Nmr8s\/dr-thomas-kr%C3%B6pfl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Thomas Kr\u00f6pfl, 8010 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Praxis Grashalm<\/h3>\n<p>Das Team der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Tt4PT\/praxis-grashalm-psychologische-u-psychotherapeutische-praxisgemeinschaft-f-jung-und-alt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Praxis Grashalm<\/a>\u00a0bietet Hilfe f\u00fcr Kinder, Jugendliche, Angeh\u00f6rige und die gesamte Familie. Die <strong>ADHS-Diagnostik und -Therapie\u00a0<\/strong>bei Kindern und Erwachsenen ist ein Spezialgebiet der hier t\u00e4tigen Wahlpsychologin <strong>Mag. Sabine Maria Spolwind<\/strong>: durch einen individuell zugeschnittenen Therapieplan unterst\u00fctzt sie Patienten bei der Verbesserung von Impulskontrolle und Aufmerksamkeit. Auch das <strong>Elterncoaching<\/strong> geh\u00f6rt zu ihrem Angebot. Hier<\/p>\n<p><strong>Information: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/Tt4PT\/praxis-grashalm-psychologische-u-psychotherapeutische-praxisgemeinschaft-f-jung-und-alt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Praxis Grashalm, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Gudrun Piribauer-D\u00f6berl<\/h3>\n<p>Die Abkl\u00e4rung der Verdachts-Diagnose <strong>ADHS im Erwachsenenalter<\/strong> ist auch bei der <strong>Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/bz49f\/piribauer-d%C3%B6berl-gudrun-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gudrun Piribauer-D\u00f6berl<\/a> m\u00f6glich. Eine solche Diagnostik hilft auch dabei, das Aufmerksamkeitsdefizitsyndrom von \u00e4hnlichen St\u00f6rungen wie Borderline abzugrenzen. In Abstimmung auf deine Ergebnisse sorgt Dr. Piribauer-D\u00f6berl auch f\u00fcr die n\u00f6tige Behandlung und medikament\u00f6se Einstellung.<\/p>\n<p><strong>Information: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/bz49f\/piribauer-d%C3%B6berl-gudrun-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gudrun Piribauer-D\u00f6berl, 4020 Linz<\/a><\/p>\n<h3>Margot Lepuschitz<\/h3>\n<p>Die <strong>Lebens- und Sozialberaterin<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/rK3kd\/adhs-coaching-lepuschitz-margot\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margot Lepuschitz<\/a> hat sich besonders auf das <strong>ADHS-Coaching<\/strong> spezialisiert. Mit einer Ausbildung zur ADHS-Trainerin und \u00fcber <strong>15 Jahren Erfahrung<\/strong> in diesem Bereich ist Frau Lepuschitz die richtige Ansprechpartnerin f\u00fcr all jene, die lernen wollen, ihren Alltag trotz Aufmerksamkeitsdefizit besser zu meistern.<\/p>\n<p><strong>Information: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/rK3kd\/adhs-coaching-lepuschitz-margot\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Margot Lepuschitz, 6020 Innsbruck<\/a><\/p>\n<h3>Die besten Psychotherapeuten in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ablenkbarkeit, Hyperaktivit\u00e4t, Probleme mit Konzentration und Aufmerksamkeit: Diese Symptome deuten auf die Aufmerksamkeitsdefizit- und Hyperaktivit\u00e4tsst\u00f6rung ADHS hin. Knapp 10% aller Kinder im Schulalter sind von dieser St\u00f6rung der Hirnfunktion betroffen, in einem Drittel der F\u00e4lle bleibt sie bis ins Erwachsenenalter bestehen. Wie du ADHS erkennst, was dabei hilft, die Konzentration zu f\u00f6rdern, und welche ADHS Experten in \u00d6sterreich dir bei der Therapie zur Seite stehen, erf\u00e4hrst du in unserer\u00a0\u00dcbersicht. ADHS \u2013 was ist das? Bei ADHS handelt es sich um eine neurologische Entwicklungsst\u00f6rung, also eine Funktionsst\u00f6rung des Gehirns, die angeboren ist oder sich nach der Geburt entwickelt. Kinder mit ADHS haben eine kurze Aufmerksamkeitsspanne, k\u00f6nnen sich schwer konzentrieren, sind impulsiv und haben eine geringe Toleranz f\u00fcr Frust. H\u00e4ufig treten bei ihnen auch Lernst\u00f6rungen, Legasthenie oder Dyskalkulie auf. Ursache der St\u00f6rung ist eine Beeintr\u00e4chtigung der Weiterleitung bestimmter Neurotransmitter im Gehirn (vor allem Dopamin, ein Botenstoff der wesentlich an unserem &#8220;Belohnungssystem&#8221; beteiligt ist). In Folge dieser Beeintr\u00e4chtigung sind durch ADHS die sogenannten exekutiven Funktionen unseres Gehirns gest\u00f6rt. Als exekutive Funktionen bezeichnet man in der Hirnforschung Kontrollprozesse, mit denen wir unser eigenes Verhalten steuern. Zu ihren Aufgaben geh\u00f6ren etwa: das Setzen von Zielen und Priorit\u00e4ten das Arbeitsged\u00e4chtnis die Steuerung unserer Aufmerksamkeit emotionale Regulation und Selbstkontrolle ADHS kann auch ohne Hyperaktivit\u00e4t bzw. Impulsivit\u00e4t auftreten. In diesem Fall spricht man von einer Aufmerksamkeitsdefizit-St\u00f6rung (ADS). Im englischen Sprachraum sind zudem die Begriffe attention deficit hyperactivity disorder (ADHD) bzw. attention deficit disorder (ADD) in Verwendung. Welche Symptome hat ADHS? Die Auswirkungen von\u00a0ADHS sind je nach Alter verschieden. Schon bei Kleinkindern und Babys kann es erste Hinweise\u00a0f\u00fcr die St\u00f6rung geben, etwa Unregelm\u00e4\u00dfigkeiten im Spracherwerb, Probleme mit der Koordination, sowie Unruhe und generelle Ablenkbarkeit. Kinder mit ADHS haben oft einen \u00fcberm\u00e4\u00dfig schnellen Redefluss, lassen sich kaum stoppen und unterbrechen aber umgekehrt ihre Gespr\u00e4chspartner. Mit dem Eintritt in den Kindergarten oder den Beginn des Schulalters machen sich ADHS Symptome bei Kindern besonders bemerkbar, da die St\u00f6rung sich negativ auf ihre Leistung und Konzentration in der Schule auswirkt. Zum Teil haben Kinder Probleme damit, still zu sitzen (&#8220;Zappelphilipp&#8221;). ADHS kann aber auch ohne Hyperaktivit\u00e4t\u00a0als Symptom auftreten. Betroffene Kinder sind in der Regel chaotisch, leicht ablenkbar und anf\u00e4llig f\u00fcr Frust. Probleme, sich an Regeln zu halten oder anderen Kindern nicht ins Wort zu fallen, k\u00f6nnen den sozialen Anschluss erschweren. Betroffene von ADHS leiden oft an einem geringen Selbstbewusstsein, da sie bemerken, wie schwer ihnen Aufgaben fallen, mit denen andere Kinder sich leicht tun. ADHS bei M\u00e4dchen Aufmerksamkeitsdefizite werden bei Jungen deutlich h\u00e4ufiger diagnostiziert als bei M\u00e4dchen. Forscher gehen inzwischen jedoch davon aus, dass dies nicht an einer ungleichen Verteilung der\u00a0Krankheit\u00a0liegt, sondern daran, dass bei M\u00e4dchen andere Symptome \u00fcberwiegen, die von \u00c4rzten oft \u00fcbersehen werden. W\u00e4hrend ADHS bei Jungen meist nach au\u00dfen gerichtet ist und sich etwa durch Hyperaktivit\u00e4t, impulsives Verhalten, Trotz und Aggression \u00e4u\u00dfert, ist die Symptomatik bei M\u00e4dchen oft nach innen gerichtet und deshalb f\u00fcr ihr Umfeld weniger auff\u00e4llig. Zu den h\u00e4ufigen Symptomen z\u00e4hlen innere Unruhe, andauerndes Reden, schlechte Selbstorganisation, ein geringes Arbeitstempo, \u00c4ngstlichkeit und auch Anzeichen von Depressionen. Unterschiede in [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":221530,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-31T07:00:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T12:31:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"16 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\",\"name\":\"ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-31T07:00:55+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T12:31:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ADHS: Symptome und Behandlung des Aufmerksamkeitsdefizits\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog","description":"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog","og_description":"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-10-31T07:00:55+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T12:31:26+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"16 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/","name":"ADHS: Die besten Experten in \u00d6sterreich - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-31T07:00:55+00:00","dateModified":"2022-05-30T12:31:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"5% aller Kinder leiden an ADHS. Auch viele Erwachsene sind betroffen, ohne es zu wissen. Wir verraten, wo du in \u00d6sterreich ADHS-Spezialisten findest!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ADHS: Symptome und Behandlung des Aufmerksamkeitsdefizits"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/ADHS-Adobe-Stock-c-gguy-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=221092"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250989,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/221092\/revisions\/250989"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/221530"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=221092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=221092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=221092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}