{"id":222403,"date":"2020-11-05T08:05:45","date_gmt":"2020-11-05T07:05:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=222403"},"modified":"2021-05-19T14:29:32","modified_gmt":"2021-05-19T12:29:32","slug":"corona-massnahmen-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/","title":{"rendered":"Corona Ma\u00dfnahmen: R\u00fcckblick und aktuelle Lage in \u00d6sterreich"},"content":{"rendered":"\n\n<p>Die\u00a0<strong>COVID-19-Pandemie<\/strong>\u00a0hat die globalisierte Welt nach wie vor fest im Griff. Die zweite Infektionswelle stellt europaweit eine gro\u00dfe Herausforderung dar. Wir haben f\u00fcr\u00a0dich alle bisherigen bundesweiten\u00a0<strong>Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich<\/strong>\u00a0zusammengetragen und chronologisch bis zum heutigen Tag gelistet. Au\u00dferdem kannst du dich hier \u00fcber Verordnungen informieren, die Gastronomie, Clubs und Events betreffen.<\/p>\n\n<h2>Corona Ma\u00dfnahmen \u00d6sterreich:\u00a0Chronik<\/h2>\n<p>Die\u00a0<strong>Corona-Pandemie<\/strong>\u00a0ist noch nicht \u00fcberstanden und zwingt uns zu einschneidenden Ma\u00dfnahmen,\u00a0die\u00a0eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems verhindern sollen. In umgekehrter chronologischer Reihenfolge findest du hier alle wichtigen Informationen zu allen beh\u00f6rdlichen Ma\u00dfnahmen, die seit\u00a0<strong>Beginn der pandemischen Naturkatastrophe<\/strong>\u00a0unser gesellschaftliches, wirtschaftliches und privates Leben einschr\u00e4nken.<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Aktuell: \u00d6ffnungsschritte ab 19. Mai<\/h2>\n<h3> <\/h3>\n<p>Am 19. Mai tritt die<strong> COVID-19-\u00d6ffnungsverordnung<\/strong> f\u00fcr ganz \u00d6sterreich in Kraft. Fl\u00e4chendeckende Wiederer\u00f6ffnungen erm\u00f6glichen wieder die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben. Grundvoraussetzung hierf\u00fcr ist die sogenannte <strong>3 G-Regel (geimpft, genesen, getestet)<\/strong>, wodurch eine geringe epidemiologische Gefahr nachgewiesen wird. Folgende Dokumente erm\u00f6glichen den Zutritt beispielsweise zur Gastronomie:<\/p>\n<ul id=\"block-fbdbd5ac-c875-46bc-92cd-9c0045733c78\" class=\"block-editor-rich-text__editable block-editor-block-list__block wp-block is-selected rich-text\" tabindex=\"0\" role=\"group\" contenteditable=\"true\" aria-multiline=\"true\" aria-label=\"Block: Liste\" data-block=\"fbdbd5ac-c875-46bc-92cd-9c0045733c78\" data-type=\"core\/list\" data-title=\"Liste\">\n<li>Nachweis einer negativen Testung auf SARS-CoV-2<\/li>\n<li>\u00c4rztliche Best\u00e4tigung \u00fcber eine abgelaufenene Infektion\u00a0<\/li>\n<li>Absonderungsbescheid<\/li>\n<li>Impfnachweis<\/li>\n<li>Nachweis \u00fcber neutralisierende Antik\u00f6rper<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die <strong>3 G-Regel<\/strong> umfasst daher folgende <strong>Personengruppen<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>geimpfte Personen<\/li>\n<li>getestete Personen\u00a0<\/li>\n<li>genesene Personen\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p>Als Voraussetzung f\u00fcr den Zutritt (&#8220;Gr\u00fcner Pass&#8221;) gelten die sogenannten 3G: Wer <strong>geimpft<\/strong>, <strong>getestet<\/strong> oder <strong>genesen <\/strong>ist, kann ab 19. Mai vielerorts das gesellschaftliche Angebot wieder n\u00fctzen.\u00a0Weiterhin begleiten folgende Sicherheitsvorkehrungen die \u00d6ffnungsverordnung:<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3>Regionale Corona Ma\u00dfnahmen ab 1. April<\/h3>\n<p>Um einen Kollaps der Intensivstationen im Osten \u00d6sterreichs zu vermeiden,\u00a0wurde ein\u00a0<strong>neuerlicher Lockdown<\/strong>\u00a0<strong>f\u00fcr die Bundesl\u00e4nder Wien, Nieder\u00f6sterreich und Burgenland<\/strong>\u00a0beschlossen. Die versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen gelten\u00a0<strong>von 1.4. bis 6.4.<\/strong>\u00a0(von Gr\u00fcndonnerstag bis Osterdienstag) und umfassen folgende Regelungen:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li><strong>Handel\u00a0<\/strong>und<strong>\u00a0(k\u00f6rpernahe) Dienstleistungen<\/strong>\u00a0\u00fcber Ostern geschlossen<\/li>\n<li>Ausnahmen im Handel: G\u00fcter des t\u00e4glichen Bedarfs (z.B. Lebensmittelgesch\u00e4fte, Apotheken)<\/li>\n<li>ganzt\u00e4gige\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0von 0-24 Uhr (mit \u00fcblichen Ausnahmen)<\/li>\n<li><strong>betriebliche Testungen<\/strong>\u00a0(w\u00f6chentlich) oder\u00a0<strong>Home Office<\/strong><\/li>\n<li><strong>FFP2-Maskenpflicht:<\/strong>\u00a0in geschlossenen R\u00e4umen (z.B. im B\u00fcro)<\/li>\n<li><strong>FFP2-Maskenpflicht:<\/strong>\u00a0bei Menschenansammlungen im Freien<\/li>\n<li><b>ab 7. April:\u00a0<\/b>Zugangstests f\u00fcr den Handel<b>\u00a0<\/b><\/li>\n<li>eine Woche nach Ostern:<strong>\u00a0Distance-Learning<\/strong>\u00a0in Schulen (danach PCR-Testungen)<\/li>\n<li>verst\u00e4rkte\u00a0<strong>Kontrollen des Pendlerverkehrs<\/strong><\/li>\n<li><strong>Museen<\/strong>\u00a0\u00fcber Ostern\u00a0<strong>geschlossen\u00a0<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Nach Ostern k\u00f6nnten weitere Ma\u00dfnahmen zum Einsatz kommen, sofern die Infektionszahlen nicht sinken sollten bzw. die Intensivmedizin nicht entlastet wird.<\/p>\n<h3>Corona Ma\u00dfnahmen\u00a0ab 8. Februar<\/h3>\n<p>Die Bundesregierung gab auf der Pressekonferenz am 1. Februar erste\u00a0<strong>Lockerungen des 3. Lockdowns<\/strong>\u00a0bekannt. Aufgrund der\u00a0<strong>Corona-Mutation (B117)<\/strong>\u00a0aus England und S\u00fcdafrika wurden die Corona-Regeln zuvor versch\u00e4rft. Die neuen Ma\u00dfnahmen treten\u00a0<strong>ab Montag, 8. Februar<\/strong>, in Kraft und umfassen folgende Punkte:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>ab 8.2.:\u00a0<strong>n\u00e4chtliche Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0von 20:00 bis 6:00<\/li>\n<li><strong>Treffen<\/strong>\u00a0von zwei Haushalten (max. 4 Erwachsene) erlaubt<\/li>\n<li><strong>Handel<\/strong>\u00a0mit strengeren Ma\u00dfnahmen wird wieder ge\u00f6ffnet<\/li>\n<li>Verhalten beim Einkauf: FFP2-Masken-Pflicht, ein Kunde pro 20m\u00b2 Verkaufsfl\u00e4che<\/li>\n<li><strong>Pr\u00e4senzunterricht<\/strong>\u00a0an Schulen (nach den Semesterferien)*<\/li>\n<li><strong>K\u00f6rpernahe Dienstleistungen<\/strong>\u00a0erlaubt (verpflichtend: negativer Corona-Test)**<\/li>\n<li><strong>Gastronomie und Hotels<\/strong>\u00a0bleiben vorerst noch geschlossen<\/li>\n<li><strong>Museen<\/strong>\u00a0wieder ge\u00f6ffnet<\/li>\n<li>Versch\u00e4rfte\u00a0<strong>Reisebeschr\u00e4nkungen<\/strong><\/li>\n<li><strong>H\u00f6here Strafen<\/strong>\u00a0bei Versto\u00df gegen Maskenpflicht<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>(*) Vollst\u00e4ndiger Pr\u00e4senzunterricht an Volksschulen, Schichtbetrieb in Unter- oder Oberstufe. Sch\u00fclerInnen werden alle zwei Tage getestet.<\/p>\n<p>(**) K\u00f6rpernahe Dienstleistungen, wie zum Beispiel der Besuch beim Friseur, sind ab 8. Februar wieder erlaubt. Kunden m\u00fcssen jedoch einen negativen Corona-Test (&#8220;Eintrittstests&#8221;) vorweisen, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden sein darf.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<h3>Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich<\/h3>\n<p>Auf der Pressekonferenz am 17. J\u00e4nner gab die Bundesregierung erneut\u00a0<strong>versch\u00e4rfte Corona-Regeln\u00a0<\/strong>bekannt, da Experten aufgrund der\u00a0<strong>Corona-Mutation (B117)<\/strong>\u00a0aus England und S\u00fcdafrika vor einer fr\u00fchzeitigen \u00d6ffnung warnten. Der Lockdown und alle damit zusammenh\u00e4ngenden Ma\u00dfnahmen werden dar\u00fcber hinaus\u00a0<strong>bis 8. Februar 2021<\/strong>\u00a0verl\u00e4ngert.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li><strong>3. Lockdown<\/strong>\u00a0ab 26.12.:\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0gelten\u00a0<strong>ganzt\u00e4gig<\/strong>\u00a0(bis 8.2.)<\/li>\n<li>Verlassen der eigenen Wohnung nur in Ausnahmef\u00e4llen<\/li>\n<li><strong>Mindestabstand<\/strong>\u00a0zwischen haushaltsfremden Personen mind.\u00a0<strong>2 Meter<\/strong><\/li>\n<li><strong>FFP2-Maske<\/strong>\u00a0ist\u00a0<strong>ab 25.1.<\/strong>\u00a0im Handel und \u00f6ffentlichen Verkehr\u00a0<strong>verpflichtend<\/strong><\/li>\n<li>Lebensmittelgesch\u00e4fte, Apotheken, Post und Drogerie ge\u00f6ffnet<\/li>\n<li><strong>Schule: Distance-Learning\u00a0<\/strong>bis zu den Semesterferien<\/li>\n<li>Handel und k\u00f6rpernahe Dienstleistungen geschlossen (bis 8.2.)<\/li>\n<li><strong>Click &amp; Collect<\/strong>\u00a0(Abholung bestellter Ware) in vielen Gesch\u00e4ften m\u00f6glich<\/li>\n<li><strong>Zielwert<\/strong>\u00a0bis 8.2.: 7-Tages-Inzidenz unter 50<\/li>\n<li>Betriebe sollen auf\u00a0<strong>Home-Office<\/strong>\u00a0umstellen<\/li>\n<li><strong>Einschr\u00e4nkungen enden mit 8.\u00a0Februar<\/strong>\u00a02021<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Seit dem 17. Dezember 2020 gilt die von der Bundesregierung beschlossene\u00a0<strong>3. COVID-19-Schutzma\u00dfnahmenverordnung<\/strong>. Aufgrund der Infektionszahlen trat\u00a0<strong>ab dem 26. Dezember<\/strong>\u00a0(2. COVID-Notma\u00dfnahmenverordnung) ein dritter Lockdown in Kraft, der die bis dahin geltenden Regelungen erg\u00e4nzte.<\/p>\n<h3>Corona Ma\u00dfnahmen ab 17. Dezember<\/h3>\n<p>Ab 17. Dezember gilt die von der Bundesregierung beschlossene\u00a0<strong>3. COVID-19-Schutzma\u00dfnahmenverordnung<\/strong>. Aufgrund der Infektionszahlen musste die Bundesregierung erneut nachsch\u00e4rfen und strengere Ma\u00dfnahmen (3. Lockdown) beschlie\u00dfen, die ab dem 26. Dezember in Kraft treten.<\/p>\n<p>Weiterhin gilt: Zu\u00a0<strong>Weihnachten<\/strong>\u00a0und am\u00a0<strong>Christtag<\/strong>\u00a0d\u00fcrfen (unabh\u00e4ngig von der Anzahl der Haushalte)\u00a0<strong>bis zu 10 Personen<\/strong>\u00a0im famili\u00e4ren Rahmen zusammen kommen. Ab 26. Dezember (Stefanitag) gelten\u00a0die Ausgangsbeschr\u00e4nkungen ganzt\u00e4gig.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>am\u00a0<strong>24. und 25. Dezember<\/strong>\u00a0d\u00fcrfen\u00a0<strong>bis zu 10 Personen<\/strong>\u00a0zusammenkommen<\/li>\n<li>f\u00fcr private Zusammenk\u00fcnften zu Weihnachten keine Abstands- oder Maskenpflicht<\/li>\n<li>ab 26.12. tritt der\u00a0<strong>3. Lockdown<\/strong>\u00a0in Kraft:\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0gelten\u00a0<strong>ganzt\u00e4gig<\/strong><\/li>\n<li>Verlassen der eigenen Wohnung nur in Ausnahmef\u00e4llen<\/li>\n<li>Handel und k\u00f6rpernahe Dienstleistungen nach Weihnachten geschlossen<\/li>\n<li><strong>Massentests<\/strong>\u00a0(Corona-Gratistest) f\u00fcr Mitte J\u00e4nner geplant (&#8220;freitesten&#8221;)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Weitere Eckpunkte der Verordnung bezieht sich auf das Tragen von\u00a0<strong>FFP2-Schutzmasken<\/strong>\u00a0am Arbeitsplatz oder im ge\u00f6ffneten Handel (z.B. Lebensmittel, Apotheken). Hier gibt es Ausnahmeregelungen.<\/p>\n<p>Die\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0gelten auch zu\u00a0<strong>Silvester<\/strong>, womit das Verlassen der eigenen Wohnung nur in Ausnahmef\u00e4llen gestattet bleibt.<\/p>\n<p>Im Ortsgebiet gilt generell ein\u00a0<strong>Feuerwerksverbot<\/strong>. Das private Abfeuern von Raketen ist somit verboten und wird von der Polizei kontrolliert und gegebenenfalls auch geahndet. Das offizielle Gro\u00dffeuerwerk, das bisher jedes Jahr den Silvesterpfad begleitet hat, wird ebenfalls coronabedingt abgesagt.<\/p>\n<h3>Corona-Ma\u00dfnahmen ab 7. Dezember<\/h3>\n<p>Der harte Lockdown zeigt erste Wirkung, die\u00a0<strong>Infektionszahlen<\/strong>\u00a0haben sich zun\u00e4chst\u00a0<strong>stabilisiert<\/strong>\u00a0und sind gegenw\u00e4rtig r\u00fcckl\u00e4ufig. Das\u00a0<em>Worst-Case<\/em>-Szenario der Triagen beziehungsweise der \u00dcberlastung der Intensivmedizin konnte vermieden w\u00e4ren.\u00a0Die Bundesregierung gab daher auf der Pressekonferenz am 2. Dezember erste\u00a0<strong>Lockerungen<\/strong>\u00a0im Bereich der Corona-Ma\u00dfnahmen bekannt, die\u00a0<strong>ab 7. Dezember<\/strong>\u00a0in Kraft treten:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00d6ffnung des Handels und des k\u00f6rpernahen Gewerbes<\/li>\n<li>maximal\u00a0<strong>zwei Haushalte<\/strong>\u00a0d\u00fcrfen sich treffen<\/li>\n<li>soziale Kontakte gilt es nach M\u00f6glichkeit weiterhin zu vermeiden<\/li>\n<li>zwischen 20:00 und 6:00\u00a0<strong>Ausgangssperren<\/strong>\u00a0(vgl. Lockdown light)<\/li>\n<li>R\u00fcckkehr zum\u00a0<strong>Pr\u00e4senzunterricht<\/strong>\u00a0in Pflichtschulen<\/li>\n<li>Oberstufe weiterhin im\u00a0<strong>Distance-Learning<\/strong>\u00a0(Ausnahmen: Maturanten)<\/li>\n<li>strengere Regelungen f\u00fcr\u00a0<strong>R\u00fcckkehrer<\/strong>\u00a0aus dem\u00a0<strong>Ausland<\/strong><\/li>\n<li>zu\u00a0<strong>Weihnachten<\/strong>\u00a0sind Treffen von\u00a0<strong>bis zu 10 Personen<\/strong>\u00a0erlaubt (inklusive Kinder)<\/li>\n<li>Museen, Bibliotheken und Buchhandlungen sind ab 7. Dezember ge\u00f6ffnet<\/li>\n<li>\u00d6ffnungen in Gastronomie, Hotellerie und Kultur sind ab 7. J\u00e4nner vorgesehen<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die restriktiven Ma\u00dfnahmen zielen darauf ab, bis 23. Dezember ein sicheres Weihnachtsfest zu erm\u00f6glichen. Der Lockdown wird daher in einigen Bereichen gelockert und in dieser Form\u00a0<strong>bis 7. J\u00e4nner<\/strong>\u00a0fortgef\u00fchrt.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Info:<\/strong>\u00a0In der gegenw\u00e4rtigen Situation k\u00f6nnen dieses Jahr keine Christkindlm\u00e4rkte stattfinden.<\/div>\n<p>Branchen, die weiterhin von den Ma\u00dfnahmen betroffen sind, bekommen bis Jahresende einen\u00a0<strong>Umsatzersatz<\/strong>\u00a0von bis zu 50% des Vorjahres.\u00a0<strong>Ab 31.12.<\/strong>\u00a0gibt es einen\u00a0<strong>Fixkostenzuschuss<\/strong>\u00a0f\u00fcr betroffene Unternehmen in Gastronomie und Tourismus.<\/p>\n<h3>Lockdown 2.1: Corona-Ma\u00dfnahmen ab 17. November<\/h3>\n<p>Aufgrund der ansteigenden Zahlen hat die Bundesregierung eine Versch\u00e4rfung der Ma\u00dfnahmen gegen\u00a0eine Ausbreitung des\u00a0Corona-Virus beschlossen. Nachdem der am Anfang\u00a0des Monats\u00a0wirksam gewordene Lockdown light keine gew\u00fcnschten Ergebnisse gebracht hat,\u00a0tritt ab\u00a0<strong>Dienstag, 17. November<\/strong>,\u00a0eine neue\u00a0<strong>COVID-19-Notma\u00dfnahmenverordnung<\/strong>\u00a0in Form eines versch\u00e4rften Lockdowns in Kraft.<\/p>\n<p>Es gelten weiterhin alle Regelungen des Lockdowns 2, wobei die n\u00e4chtlichen\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>\u00a0nun\u00a0<strong>den ganzen Tag<\/strong>\u00a0gelten. Die eigene Wohnung darf generell nur in folgenden Ausnahmef\u00e4llen verlassen werden:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>Abwehr\u00a0einer Gefahr (Leib, Leben, Eigentum)<\/li>\n<li>Betreuung von Menschen, die Hilfe brauchen<\/li>\n<li>Grundversorgung (Lebensmittel einkaufen)<\/li>\n<li>Wichtige Bezugspersonen\u00a0(z.B.: Kontakt mit dem nicht im gemeinsamen Haushalt lebenden Lebenspartner oder mit nahen Angeh\u00f6rigen)<\/li>\n<li>berufliche T\u00e4tigkeiten<\/li>\n<li>Ausbildungszwecke<\/li>\n<li>religi\u00f6se Grundbed\u00fcrfnisse<\/li>\n<li>beh\u00f6rdliche Termine<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Wie zuvor im M\u00e4rz bleiben der Lebensmittelbereich, Drogeriem\u00e4rkte, Banken, Apotheken, KFZ- und Fahrradwerkst\u00e4tten von den Ma\u00dfnahmen ausgenommen und d\u00fcrfen in der Zeit von 6:00 bis 19:00 ge\u00f6ffnet bleiben. F\u00fcr Apotheken und Tankstellen gelten weiterhin l\u00e4ngere \u00d6ffnungszeiten.<\/p>\n<p>Die Bundesregierung hat ein\u00a0<strong>Ende des Lockdowns<\/strong>, der hinsichtlich der Ma\u00dfnahmen den Verordnungen im M\u00e4rz \u00e4hnelt, f\u00fcr den 6. Dezember vorgesehen.\u00a0Sofern die Infektionslage\u00a0es zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt zul\u00e4sst, soll im Dezember das Weihnachstgesch\u00e4ft\u00a0allm\u00e4hlich wieder ge\u00f6ffnet werden.<\/p>\n<h3>Lockdown light: Ma\u00dfnahmen ab 3. November<\/h3>\n<p>Auf der Pressekonferenz am 31. Oktober\u00a0hat die \u00f6sterreichische Bundesregierung einen\u00a0<strong>zweiten Lockdown<\/strong>\u00a0beschlossen. Dieser trat ab\u00a0<strong>3. November (0:00)\u00a0<\/strong>in Kraft. Die Verordnung, die am 30. November enden soll,\u00a0umfasst folgende Regelungen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Shutdown<\/strong>\u00a0f\u00fcr\u00a0<strong>Gastronomie und Hotellerie<\/strong><\/li>\n<li><strong>keine Veranstaltungen<\/strong>\u00a0im Kultur-, Sport- und Freizeitbereich<\/li>\n<li><strong>Distance-Learning\u00a0<\/strong>f\u00fcr\u00a0Oberstufe und Universit\u00e4ten<\/li>\n<li><strong>Kontaktbeschr\u00e4nkung<\/strong>: keine Zusammenk\u00fcnfte\u00a0von mehr als zwei Haushalten<\/li>\n<li><strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkung<\/strong>: in der Zeit von 20:00 bis 6:00<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Exekutive kontrolliert die Einhaltung der\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen<\/strong>. Treffen mit Freizeitcharakter nach 20:00 werden von der Polizei aufgel\u00f6st und angezeigt. Es bleibt jedoch weiterhin m\u00f6glich, sich die Beine zu vertreten, einem Einzelsport nachzugehen (z.B. Joggen), zu arbeiten oder jemandem zu helfen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Lockdown 2.0:<\/strong>\u00a0Gastronomische Betriebe erhalten 80% des Umsatzes aus dem Vergleichszeitraum des Vorjahres refundiert, so die Vertreter der Regierung. Auch die Regelungen zur Kurzarbeit werden angepasst: Unternehmen, die von dem Lockdown betroffen sind, k\u00f6nnen erneut Kurzarbeit beantragen. F\u00fcr November ist dabei eine Reduktion auf 0% Arbeitszeit m\u00f6glich, insgesamt k\u00f6nnen auch die Schranken von 30% beziehungsweise 10% Arbeitsleistung unterschritten werden. Ein Antrag ist bis zum\u00a0<strong>20.11.2020<\/strong>\u00a0m\u00f6glich.<\/div>\n<p>Das wichtigste Ziel neben der\u00a0<strong>Vermeidung einer \u00dcberlastung der Intensivmedizin<\/strong>\u00a0ist es, die\u00a0<strong>Wirtschaft<\/strong>\u00a0des Landes weiterhin am Laufen zu halten.\u00a0Deshalb sind Industrie, Produktion, Handel und Dienstleistungen nicht von den Ma\u00dfnahmen betroffen. Wo es jedoch sinnvoll erscheint und m\u00f6glich ist, sollen Betriebe auf\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-home-office-regeln-tipps\/\">Home-Office<\/a>\u00a0umschalten und Mitarbeiter von zu Hause aus arbeiten lassen.<\/p>\n<p>Auch Schulen und Kinderg\u00e4rten bleiben ge\u00f6ffnet, um berufst\u00e4tige Eltern zu entlasten und ein Fortlaufen des Arbeitslebens zu gew\u00e4hrleisten. Weiterf\u00fchrende Informationen findest du in unserem Artikel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-schule-kindergarten-oesterreich\/\">Corona Lockdown 2: Situation in Schule und Kindergarten<\/a>\u00a0in \u00d6sterreich.<\/p>\n<h3>Corona-Ma\u00dfnahmen ab 23. Oktober<\/h3>\n<p>Ab 23. Oktober 2020 gelten\u00a0aufgrund der exponentiell steigenden Infektionszahlen weitere versch\u00e4rfte Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung der zweiten Corona-Welle. Die Ma\u00dfnahmen betreffen die Anzahl der Personen bei Zusammenk\u00fcnften im Indoor-Bereich (ID) und Outdoor-Bereich (OD) auf allen Ebenen des gesellschaftlichen Lebens. Hierbei wurde auf der Pressekonferenz verlautbart, dass maximal\u00a0<strong>6 Personen im Indoor-Bereich<\/strong>\u00a0und maximal\u00a0<strong>12 Personen im Outdoor-Bereich<\/strong>\u00a0bei Zusammenk\u00fcnften gestattet sind. Ausgenommen von der Regelungen sind Beerdigungen und berufliche Meetings.<\/p>\n<p>Auch die Teilnehmerzahl bei Gro\u00dfveranstaltungen (Oper, Fu\u00dfballspiele) wurde reduziert: ID (1000), OD (1500).<\/p>\n<p>Hinsichtlich einer\u00a0<strong>Sperrstunde f\u00fcr gastronomische Betriebe<\/strong>\u00a0liegt die Verantwortung weiterhin bei den Bundesl\u00e4ndern. Dies gilt auch f\u00fcr Schulschlie\u00dfungen und andere Ma\u00dfnahmen, die je nach Situation auf regionaler Ebene beschlossen werden.<\/p>\n<p>Weiterhin gilt f\u00fcr jeden einzelnen Menschen: 1) Abstand halten 2) Maske tragen 3) soziale Kontakte reduzieren (ID6\/OD12)<\/p>\n<h3>Corona-Ma\u00dfnahmen ab 21. September<\/h3>\n<p>Ab Montag, dem 21. September 2020, muss der\u00a0<strong>Mund-Nasen-Schutz<\/strong>\u00a0\u00f6sterreichweit wieder\u00a0<strong>verpflichtend in folgenden Bereichen<\/strong>\u00a0getragen werden:<\/p>\n<ul>\n<li>im Handel<\/li>\n<li>in allen Betrieben des Dienstleistungssektors<\/li>\n<li>auf M\u00e4rkten und Messen<\/li>\n<li>im medizinischen Bereich<\/li>\n<li>in \u00d6ffis<\/li>\n<li>bei Beh\u00f6rden<\/li>\n<li>in der Gastronomie (au\u00dfer am Sitzplatz)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weiters gelten folgende\u00a0<strong>Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die Gastronomie<\/strong>: Die Konsumation (Essen und Trinken) erfolgt nur am Tisch beziehungsweise an daf\u00fcr vorgesehenen Pl\u00e4tzen. Pro Tisch d\u00fcrfen maximal 10 Personen zusammenkommen. Au\u00dferdem darf kein Barbetrieb stattfinden.<\/p>\n<p>In Bezug auf\u00a0<strong>private Zusammenk\u00fcnfte<\/strong>\u00a0gilt: Im Indoor-Bereich d\u00fcrfen sich maximal 10 Personen und im Outdoor-Bereich maximal 100 Personen gleichzeitig aufhalten. Die Regelung betrifft nicht den privaten Wohnbereich.<\/p>\n<h3>Corona-Ma\u00dfnahmen ab 14. September<\/h3>\n<p>Ab Montag, dem 14. September 2020, gelten in \u00d6sterreich wieder\u00a0<strong>versch\u00e4rfte Ma\u00dfnahmen<\/strong>\u00a0gegen eine neuerliche Ausbreitung des Corona-Virus. In Bezug auf das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\">Tragen von Schutzmasken<\/a>\u00a0gilt ab sofort: In allen geschlossenen R\u00e4umen (Handel, Dienstleistungsbereich und Beh\u00f6rde) muss ein Mund-Nasen-Schutz getragen werden.<\/p>\n<p>In Lokalen gilt dies f\u00fcr Kellnerinnen und Kellner. Essen und Trinken sollen nur noch an daf\u00fcr vorgesehenen &#8220;Verabreichungspl\u00e4tzen&#8221; stattfinden. Dadurch soll verhindert werden, dass G\u00e4ste im geschlossenen Bereich (z.B. an der Bar) zu eng zusammenstehen. In Schulen gilt die Maskenpflicht au\u00dferhalb des Klassenzimmers. Weiterhin gilt die Maskenpflicht in Gesch\u00e4ften, Apotheken, \u00f6ffentlichen Verkehrsmitteln, Banken, Museen, Bibliotheken sowie in allen \u00f6ffentlichen Einrichtungen. Die erweiterten Schutzma\u00dfnahmen sollen einen neuerlichen Lockdown verhindern.<\/p>\n<p>Seit dem 14. September sind Konzerte sowie Events ohne zugewiesene Sitzpl\u00e4tze mit \u00fcber 50 Personen in geschlossenen R\u00e4umen beziehungsweise \u00fcber 100 Personen im Outdoor-Bereich untersagt. Mit zugewiesenen Pl\u00e4tzen ist im Indoor-Bereich eine Teilnehmerzahl bis zu 1500 Personen und im Freiluftbereich bis zu 3000 Personen m\u00f6glich. Der Mund-Nasen-Schutz darf bei zugewiesenen Pl\u00e4tzen abgelegt werden.<\/p>\n<h3>Coronavirus &#8211; die zweite Welle<\/h3>\n<p>Vor Beginn der Ma\u00dfnahmen am 16. M\u00e4rz lag der\u00a0<strong>Replikationsfaktor<\/strong>\u00a0in \u00d6sterreich bei<strong>\u00a03,3<\/strong>, Ende M\u00e4rz war er bereits auf 1,7 gefallen. Die\u00a0niedrigste R(eff) wurde Ende April mit 0,6 gemessen. Zwischen den Lockerungen in der Gastronomie und dem Ende der allgemeinen Maskenpflicht ist der Wert mehrfach angestiegen und wieder gefallen, aber<strong>\u00a0nicht \u00fcber 1,1<\/strong>\u00a0geklettert. Der Replikationsfaktor ist ab\u00a0August\u00a0stetig gewachsen.<\/p>\n<p>Am 25. Juli wird das Tragen des Mund-Nasen-Schutzes im Einzelhandel, Banken und Postfilialen wieder verpflichtend. Die wachsenden\u00a0<strong>Infektionszahlen<\/strong>\u00a0im August standen im Zusammenhang mit Einreisenden und R\u00fcckkehrern aus Urlaubsl\u00e4ndern. Am 4. September wird die\u00a0<strong>Corona-Ampel<\/strong>\u00a0eingef\u00fchrt, um mit differenzierten Ma\u00dfnahmen f\u00fcr betroffene Regionen einen neuerlichen bundesweiten Lockdown zu verhindern. Experten warnten zu diesem Zeitpunkt vor einer zweiten Infektionswelle.<\/p>\n<h3>Corona-Ma\u00dfnahmen ab 15. Mai<\/h3>\n<p>Am 27. April hatte die Bundesregierung verk\u00fcndet, dass die gesamte Gastronomie\u00a0<strong>ab dem 15. Mai wieder \u00f6ffnen<\/strong>\u00a0darf. F\u00fcr den Betrieb galten zu diesem Zeitpunkt strenge\u00a0<strong>Sicherheitsvorkehrungen<\/strong>, die du in unserem Artikel\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/essen-gehen-corona-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Essen gehen nach Corona! Regeln im Restaurant<\/a>\u00a0nachlesen kannst.\u00a0Folgende Regelungen galten zu diesem Zeitpunkt:<\/p>\n<ul>\n<li>Verl\u00e4ngerung der Sperrstunde von 23 auf 1 Uhr<\/li>\n<li>keine Maskenpflicht mehr beim Betreten des Restaurants<\/li>\n<li>keine Beschr\u00e4nkung der G\u00e4ste-Anzahl am Tisch<\/li>\n<\/ul>\n<p>Weiterhin g\u00fcltig war das\u00a0<strong>Abstandsgebot<\/strong>\u00a0zwischen den einzelnen Tischen und bei der Bewegung im Restaurant selbst (z.B. beim Gang aufs WC). Gastronomie-Angestellte mussten au\u00dferdem weiterhin einen Mund-Nasen-Schutz tragen, wenn sie G\u00e4ste bewirteten.<\/p>\n<h3>Auswirkungen der Ma\u00dfnahmen<\/h3>\n<p>Die Mitte M\u00e4rz im Rahmen des COVID-19-Ma\u00dfnahmengesetzes erlassenen Beschr\u00e4nkungen erzielten die erhoffte Wirkung. Erstmals gab es weniger Neuinfektionen mit SARS-CoV-2 als Genesene in \u00d6sterreich. Aus diesem Grund folgten nach den ersten Lockerungen Mitte April sowie der Aufhebung der Ausgangssperre und den Gesch\u00e4fts\u00f6ffnungen im Mai\u00a0immer weitere\u00a0Corona-Lockerungen im ganzen Land.\u00a0Neben dem\u00a0<strong>Ende der Maskenpflicht<\/strong>\u00a0im Supermarkt z\u00e4hlten zu diesen Lockerungen auch das Ende der Beschr\u00e4nkungen in der Gastronomie und die R\u00fcckkehr des Tourismus nach \u00d6sterreich. Kleinere Kulturveranstaltungen d\u00fcrfen wieder stattfinden.<\/p>\n<h3>Lockdown 1: Ma\u00dfnahmen ab 16. M\u00e4rz<\/h3>\n<p>Ab 10. M\u00e4rz \u00fcberschlagen sich die Ereignisse. Die Bundesregierung beschlie\u00dft im Eilverfahren eine Reihe von Gesetzen und Notverordnungen, die tief in das gesellschaftliche Leben eingreifen. Zum Zwecke der Krisenbew\u00e4ltigung beschlie\u00dft der Nationalrat einstimmig das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ris.bka.gv.at\/Dokumente\/BgblAuth\/BGBLA_2020_I_12\/BGBLA_2020_I_12.pdfsig\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>COVID-19-Gesetz<\/strong><\/a>. Um nicht zu schnell an die Grenzen der Kapazit\u00e4ten unseres Gesundheitssystems zu sto\u00dfen, kommt per Verordnung eine\u00a0<strong>Ausgangsbeschr\u00e4nkung<\/strong>. Abseits der Grundversorgung (z.B. Lebensmittel, Apotheken) wird der gesamte Handel geschlossen. Landesweit schicken Firmen ihre Mitarbeiter in die Corona-Kurzarbeit und\u00a0die Regierung bereitet ein Hilfspaket in Milliardenh\u00f6he vor. \u00d6sterreich steht einen guten Monat lang still.<\/p>\n<h3>COVID-19 erreicht \u00d6sterreich<\/h3>\n<p>Am 25. Februar 2020 sind die ersten\u00a0COVID-19-Erkrankungen in \u00d6sterreich best\u00e4tigt worden. Im M\u00e4rz steigen die Fallzahlen dramatisch an, weshalb die Bundesregierung erste Ma\u00dfnahmen zur Eind\u00e4mmung des Virus beschlie\u00dft. Neben einem Einreisestopp f\u00fcr Personen aus Italien, wurden in \u00d6sterreich gr\u00f6\u00dfere Veranstaltungen bis April untersagt, Schulen und Universit\u00e4ten mussten schlie\u00dfen. In Tirol mussten die ersten Gemeinden unter Quarant\u00e4ne gestellt werden. Es kam zu einer Reihe von Ma\u00dfnahmen, die mit dem ersten Lockdown am 16. M\u00e4rz ihren vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt erreichen.<\/p>\n<h2>Corona Ma\u00dfnahmen: h\u00e4ufige Fragen<\/h2>\n<h3>Wann sind Konzerte und Events wieder erlaubt?<\/h3>\n<p>Bis einschlie\u00dflich Ende November finden keine Konzerte oder Events statt. Wie es danach beispielsweise mit der erlaubten Teilnehmerzahl bei Veranstaltungen weitergehen soll, ist derzeit noch unklar.<\/p>\n<h3>Wann \u00f6ffnen Clubs und Discotheken?<\/h3>\n<p>Wann Clubs und Diskotheken wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen, ist bisher\u00a0<strong>noch nicht bekannt<\/strong>. Der Minister f\u00fcr Soziales, Gesundheit, Pflege und Konsumentenschutz, Rudolf Anschober, hat Mitte Mai jedoch bereits verlauten lassen, dass es eine &#8220;Disco im klassischen Sinne&#8221; vorerst vermutlich<strong>\u00a0nicht mehr geben werde<\/strong>, weil es nicht m\u00f6glich sei, in einem solchen Setting die notwendigen Sicherheitsvorkehrungen einzuhalten. Hier wurden immer wieder kritische Stimmen laut, dass sich viele Menschen auf privaten Corona-Partys anstecken w\u00fcrden, weil es eben keine Alternative g\u00e4be, bei denen man Kontrollen durchf\u00fchren k\u00f6nnte.<\/p>\n<h3>Wann \u00f6ffnen Kinos?<\/h3>\n<p>Mitte Mai wurde beschlossen, dass die Kinos in Wien und \u00d6sterreich ab dem 01. Juli wieder \u00f6ffnen d\u00fcrfen. Unter Ber\u00fccksichtigung der seit Juli wieder leicht steigenden Fallzahlen haben die meisten gro\u00dfen Ketten (z.B. Cineplexx) die Wiederer\u00f6ffnung jedoch auf\u00a0<strong>Anfang August<\/strong>\u00a0verschoben.\u00a0Ab 3.\u00a0November\u00a0sind aufgrund des neuerlichen Lockdowns die Kinos wieder zu.<\/p>\n<h3>Was bedeutet Ausgangssperre?<\/h3>\n<p>Ausgangsbeschr\u00e4nkungen\u00a0dienen dazu, unkontrolliert und exponentiell anwachsende Infektionszahlen zu vermeiden. Menschen der betroffenen Regionen sollen\u00a0sich daheim in einem Ma\u00dfe isolieren, wie es der eigenen psychischen und physischen Gesundheit zutr\u00e4glich ist.\u00a0In folgenden F\u00e4llen ist es immer erlaubt, vor die T\u00fcr zu gehen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Berufliche T\u00e4tigkeit<\/strong>, die sich nicht ins Teleworking verlegen lassen (gilt insbesondere f\u00fcr ArbeitnehmerInnen im Pflege- und Gesundheitsbereich)<\/li>\n<li>Besorgungen zur\u00a0<strong>Deckung der Grundbed\u00fcrfnisse<\/strong>\u00a0(z.B.: Lebensmitteleinkauf, Gang zur Apotheke oder zum Geldautomat, Arztbesuch, medizinische Behandlungen, Therapie, Versorgung von Tieren)<\/li>\n<li><strong>Betreuung\/Hilfeleistung<\/strong>\u00a0von unterst\u00fctzungsbed\u00fcrftigen Personen<\/li>\n<\/ul>\n<h4>Mehrwertsteuersenkun<\/h4>\n<p>Um gastronomische Betriebe zu entlasten, hat die Bundesregierung zus\u00e4tzlich eine\u00a0<strong>Senkung der Mehrwertsteuer<\/strong>\u00a0auf Speisen (urspr\u00fcnglich 10 Prozent) und Getr\u00e4nke (urspr\u00fcnglich 20 Prozent) auf\u00a0<strong>f\u00fcnf Prozent<\/strong>\u00a0beschlossen. G\u00fcltig wird die Mehrwertsteuersenkung am\u00a0<strong>01. Juli<\/strong>\u00a0und ist vorl\u00e4ufig bis Jahresende befristet. Die Senkung der Mehrwertsteuer auf Speisen und Getr\u00e4nke gilt nat\u00fcrlich auch in<strong>\u00a0Hotels<\/strong>.<\/p>\n<h3>Hier findest du die besten\u00a0Allgemeinmediziner\u00a0in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/hausarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die\u00a0COVID-19-Pandemie\u00a0hat die globalisierte Welt nach wie vor fest im Griff. Die zweite Infektionswelle stellt europaweit eine gro\u00dfe Herausforderung dar. Wir haben f\u00fcr\u00a0dich alle bisherigen bundesweiten\u00a0Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich\u00a0zusammengetragen und chronologisch bis zum heutigen Tag gelistet. Au\u00dferdem kannst du dich hier \u00fcber Verordnungen informieren, die Gastronomie, Clubs und Events betreffen. Corona Ma\u00dfnahmen \u00d6sterreich:\u00a0Chronik Die\u00a0Corona-Pandemie\u00a0ist noch nicht \u00fcberstanden und zwingt uns zu einschneidenden Ma\u00dfnahmen,\u00a0die\u00a0eine \u00dcberlastung des Gesundheitssystems verhindern sollen. In umgekehrter chronologischer Reihenfolge findest du hier alle wichtigen Informationen zu allen beh\u00f6rdlichen Ma\u00dfnahmen, die seit\u00a0Beginn der pandemischen Naturkatastrophe\u00a0unser gesellschaftliches, wirtschaftliches und privates Leben einschr\u00e4nken. Aktuell: \u00d6ffnungsschritte ab 19. Mai Am 19. Mai tritt die COVID-19-\u00d6ffnungsverordnung f\u00fcr ganz \u00d6sterreich in Kraft. Fl\u00e4chendeckende Wiederer\u00f6ffnungen erm\u00f6glichen wieder die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben. Grundvoraussetzung hierf\u00fcr ist die sogenannte 3 G-Regel (geimpft, genesen, getestet), wodurch eine geringe epidemiologische Gefahr nachgewiesen wird. Folgende Dokumente erm\u00f6glichen den Zutritt beispielsweise zur Gastronomie: Nachweis einer negativen Testung auf SARS-CoV-2 \u00c4rztliche Best\u00e4tigung \u00fcber eine abgelaufenene Infektion\u00a0 Absonderungsbescheid Impfnachweis Nachweis \u00fcber neutralisierende Antik\u00f6rper Die 3 G-Regel umfasst daher folgende Personengruppen: geimpfte Personen getestete Personen\u00a0 genesene Personen\u00a0 Als Voraussetzung f\u00fcr den Zutritt (&#8220;Gr\u00fcner Pass&#8221;) gelten die sogenannten 3G: Wer geimpft, getestet oder genesen ist, kann ab 19. Mai vielerorts das gesellschaftliche Angebot wieder n\u00fctzen.\u00a0Weiterhin begleiten folgende Sicherheitsvorkehrungen die \u00d6ffnungsverordnung: Regionale Corona Ma\u00dfnahmen ab 1. April Um einen Kollaps der Intensivstationen im Osten \u00d6sterreichs zu vermeiden,\u00a0wurde ein\u00a0neuerlicher Lockdown\u00a0f\u00fcr die Bundesl\u00e4nder Wien, Nieder\u00f6sterreich und Burgenland\u00a0beschlossen. Die versch\u00e4rften Corona-Ma\u00dfnahmen gelten\u00a0von 1.4. bis 6.4.\u00a0(von Gr\u00fcndonnerstag bis Osterdienstag) und umfassen folgende Regelungen: Handel\u00a0und\u00a0(k\u00f6rpernahe) Dienstleistungen\u00a0\u00fcber Ostern geschlossen Ausnahmen im Handel: G\u00fcter des t\u00e4glichen Bedarfs (z.B. Lebensmittelgesch\u00e4fte, Apotheken) ganzt\u00e4gige\u00a0Ausgangsbeschr\u00e4nkungen\u00a0von 0-24 Uhr (mit \u00fcblichen Ausnahmen) betriebliche Testungen\u00a0(w\u00f6chentlich) oder\u00a0Home Office FFP2-Maskenpflicht:\u00a0in geschlossenen R\u00e4umen (z.B. im B\u00fcro) FFP2-Maskenpflicht:\u00a0bei Menschenansammlungen im Freien ab 7. April:\u00a0Zugangstests f\u00fcr den Handel\u00a0 eine Woche nach Ostern:\u00a0Distance-Learning\u00a0in Schulen (danach PCR-Testungen) verst\u00e4rkte\u00a0Kontrollen des Pendlerverkehrs Museen\u00a0\u00fcber Ostern\u00a0geschlossen\u00a0 Nach Ostern k\u00f6nnten weitere Ma\u00dfnahmen zum Einsatz kommen, sofern die Infektionszahlen nicht sinken sollten bzw. die Intensivmedizin nicht entlastet wird. Corona Ma\u00dfnahmen\u00a0ab 8. Februar Die Bundesregierung gab auf der Pressekonferenz am 1. Februar erste\u00a0Lockerungen des 3. Lockdowns\u00a0bekannt. Aufgrund der\u00a0Corona-Mutation (B117)\u00a0aus England und S\u00fcdafrika wurden die Corona-Regeln zuvor versch\u00e4rft. Die neuen Ma\u00dfnahmen treten\u00a0ab Montag, 8. Februar, in Kraft und umfassen folgende Punkte: ab 8.2.:\u00a0n\u00e4chtliche Ausgangsbeschr\u00e4nkungen\u00a0von 20:00 bis 6:00 Treffen\u00a0von zwei Haushalten (max. 4 Erwachsene) erlaubt Handel\u00a0mit strengeren Ma\u00dfnahmen wird wieder ge\u00f6ffnet Verhalten beim Einkauf: FFP2-Masken-Pflicht, ein Kunde pro 20m\u00b2 Verkaufsfl\u00e4che Pr\u00e4senzunterricht\u00a0an Schulen (nach den Semesterferien)* K\u00f6rpernahe Dienstleistungen\u00a0erlaubt (verpflichtend: negativer Corona-Test)** Gastronomie und Hotels\u00a0bleiben vorerst noch geschlossen Museen\u00a0wieder ge\u00f6ffnet Versch\u00e4rfte\u00a0Reisebeschr\u00e4nkungen H\u00f6here Strafen\u00a0bei Versto\u00df gegen Maskenpflicht (*) Vollst\u00e4ndiger Pr\u00e4senzunterricht an Volksschulen, Schichtbetrieb in Unter- oder Oberstufe. Sch\u00fclerInnen werden alle zwei Tage getestet. (**) K\u00f6rpernahe Dienstleistungen, wie zum Beispiel der Besuch beim Friseur, sind ab 8. Februar wieder erlaubt. Kunden m\u00fcssen jedoch einen negativen Corona-Test (&#8220;Eintrittstests&#8221;) vorweisen, der nicht \u00e4lter als 48 Stunden sein darf. \u00a0 Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich Auf der Pressekonferenz am 17. J\u00e4nner gab die Bundesregierung erneut\u00a0versch\u00e4rfte Corona-Regeln\u00a0bekannt, da Experten aufgrund der\u00a0Corona-Mutation (B117)\u00a0aus England und S\u00fcdafrika vor einer fr\u00fchzeitigen \u00d6ffnung warnten. Der Lockdown und alle damit zusammenh\u00e4ngenden Ma\u00dfnahmen werden dar\u00fcber hinaus\u00a0bis 8. Februar 2021\u00a0verl\u00e4ngert. 3. Lockdown\u00a0ab 26.12.:\u00a0Ausgangsbeschr\u00e4nkungen\u00a0gelten\u00a0ganzt\u00e4gig\u00a0(bis [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":222721,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[147399],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-05T07:05:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-19T12:29:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/BB_Corona_Ma\u00dfnahmen.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"15 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/\",\"name\":\"Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-05T07:05:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-19T12:29:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Corona Ma\u00dfnahmen: R\u00fcckblick und aktuelle Lage in \u00d6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog","description":"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog","og_description":"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-11-05T07:05:45+00:00","article_modified_time":"2021-05-19T12:29:32+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/BB_Corona_Ma\u00dfnahmen.png","type":"image\/png"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"15 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/","name":"Corona Ma\u00dfnahmen in \u00d6sterreich: aktuelle Chronik - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-11-05T07:05:45+00:00","dateModified":"2021-05-19T12:29:32+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Alle \u00f6sterreichischen Corona Ma\u00dfnahmen seit Beginn der Pandemie auf einen Blick: Verordnungen und gesetzliche Bestimmung zur Eind\u00e4mmung von COVID-19.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-massnahmen-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Corona Ma\u00dfnahmen: R\u00fcckblick und aktuelle Lage in \u00d6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/BB_Corona_Ma\u00dfnahmen-560x360.png","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222403"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=222403"}],"version-history":[{"count":63,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222403\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":236405,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/222403\/revisions\/236405"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/222721"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=222403"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=222403"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=222403"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}