{"id":223069,"date":"2020-11-13T07:00:35","date_gmt":"2020-11-13T06:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=223069"},"modified":"2022-07-04T11:15:54","modified_gmt":"2022-07-04T09:15:54","slug":"borderline-spezialisten-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/","title":{"rendered":"Borderline-Syndrom: Tipps zum Umgang und empfohlene Spezialisten!"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Borderline-Syndrom: Tipps zum Umgang und empfohlene Spezialisten!<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Erst \u00fcberschw\u00e4ngliche Verehrung, dann abgrundtiefer Hass:&nbsp;Instabile Beziehungen und heftige Stimmungsschwankungen pr\u00e4gen die <strong>Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung<\/strong>, zu deren Symptomen auch innere Leere, ein instabiles Selbstbild, Impulsivit\u00e4t und die Angst vor dem Verlassenwerden geh\u00f6ren. Die Denk- und Verhaltensmuster des <strong>Borderline-Syndroms<\/strong> sind f\u00fcr Betroffene ebenso wie f\u00fcr ihr Umfeld eine enorme Belastung. Wie du die St\u00f6rung erkennst, was du als Angeh\u00f6riger tun kannst und welche <strong>Psychologen und Therapeuten<\/strong> Borderline behandeln, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:70%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Borderline \u2013 Was ist das?<\/h2>\n\n\n\n<p>Bei der <strong>Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung (BPS)<\/strong> handelt es sich um einen Subtyp bzw. eine besonders ausgepr\u00e4gte Form der <strong>emotional-instabilen Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung<\/strong>. Verhaltens- und Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen&nbsp;sind schwere psychische Erkrankungen, die sich durch tief verwurzelte Verhaltensmuster und deutliche Abweichungen im Denken, F\u00fchlen und Wahrnehmen \u00e4u\u00dfern. Im Fall des Borderline-Syndroms sind vor allem das eigene Selbstbild und der Kontakt zu anderen Menschen gest\u00f6rt.<\/p>\n\n\n\n<p>Patienten mit Borderline (auch Borderliner genannt) erleben <strong>Emotionen besonders intensiv<\/strong> und sind h\u00e4ufig starken Stimmungsschwankungen ausgesetzt. Oft geht die Erkrankung mit <strong>St\u00f6rungen der fr\u00fchkindlichen Bindung<\/strong> einher, die im sp\u00e4teren Alter zu Verlassens\u00e4ngsten und einer hohen Empfindlichkeit f\u00fcr Kritik f\u00fchren.&nbsp;Launische Reaktionen und pl\u00f6tzliche Zuschreibungen&nbsp;stellen Mitmenschen, Freunde, Lebensgef\u00e4hrten und Kinder&nbsp;von Betroffenen vor eine gro\u00dfe Herausforderung. Bei entsprechender <strong>Therapie<\/strong> lassen sich diese Verhaltensmuster jedoch durchbrechen und die Beschwerden der&nbsp;Borderline-Patienten&nbsp;deutlich lindern.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Der <strong>Name Borderline<\/strong> (=Grenzlinie) basiert auf der fr\u00fcheren Annahme, dass die Erkrankung an der <strong>Grenze zwischen Psychose und Neurose<\/strong> anzusiedeln ist. Die Verwendung dieser Begriffe hat sich inzwischen jedoch <strong>stark ver\u00e4ndert<\/strong>: Neurose ist als Bezeichnung kaum noch gebr\u00e4uchlich, Psychose benennt nun ein Symptom (Halluzinationen, Wahnvorstellungen) anstatt psychischer Erkrankungen im Allgemeinen. Der Name Borderline-Syndrom (auch <strong>borderline personality disorder<\/strong> oder BPD) hat sich dennoch etabliert.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie erkenne ich Borderline?&nbsp;Klassifizierung<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00fcr die Einteilung psychischer Krankheiten gibt es zwei wichtige Quellen: Die <strong>Internationale Klassifikation der Krankheiten<\/strong> der WHO (ICD-10) und das <strong>Handbuch der Differenzialdiagnosen<\/strong> (DSM-5) der Amerikanischen Psychiatrischen Gesellschaft. In dieser \u00dcbersicht stellen wir dir die neun Kriterien des DSM-5 n\u00e4her vor, die das Krankheitsbild sehr detailliert zusammenfassen. F\u00fcr&nbsp;eine Borderline-Diagnose m\u00fcssen dabei f\u00fcnf dieser neun Kriterien vorhanden sein.<\/p>\n\n\n\n<ul><li>heftige Bem\u00fchungen, reales oder vermutetes Verlassenwerden zu verhindern<\/li><li>Muster an instabilen Beziehungen, insbesondere der Wechsel zwischen Entwertung und Idealisierung<\/li><li>instabiles Selbstbild oder gest\u00f6rte Selbstwahrnehmung<\/li><li>impulsives Verhalten, das mit negativen Folgen oder hohem Risiko verbunden ist (z.B. Impulsk\u00e4ufe bis hin zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kaufsucht-anzeichen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaufsucht<\/a>, riskantes sexuelles Verhalten, r\u00fccksichtsloses Fahren, Missbrauch von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/alkoholsucht-anzeichen-therapie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alkohol<\/a> oder Drogen)<\/li><li>selbstverletzendes Verhalten, Selbstmorddrohungen, -andeutungen oder -versuche<\/li><li>emotionale Instabilit\u00e4t, vor allem in Form starker Stimmungsschwankungen (etwa starke Reizbarkeit, Beklemmung oder Missstimmung&nbsp;\u00fcber einen Zeitraum von einigen Stunden bis wenigen Tagen)<\/li><li>chronisches Gef\u00fchl innerer Leere<\/li><li>heftige Wut oder Aggressionen, Probleme bei der Selbstbeherrschung (Wutausbr\u00fcche bis hin zu k\u00f6rperlichen Auseinandersetzungen)<\/li><li>vor\u00fcbergehende Paranoia oder Dissoziation (ver\u00e4nderte Wahrnehmung), vor allem infolge von Belastungen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-223423 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-rodjulian.jpg\" alt=\"Mann hindert seine Frau daran, aus der T\u00fcr zu gehen. Borderline in Partnerschaft.\" class=\"wp-image-223423\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-rodjulian.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-rodjulian-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-rodjulian-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Im Zusammenleben zeigen sich Menschen mit Borderline in der Regel besonders anh\u00e4nglich. Foto: Adobe Stock, (c) rodjulian<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie \u00e4u\u00dfert sich Borderline?&nbsp;Symptome<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Klassifizierung von Borderline als emotional-instabile Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung deutet bereits an, welche Beschwerden bei diesem Krankheitsbild \u00fcberwiegen.&nbsp;Die Gef\u00fchlswelt der Betroffenen ist meist durch <strong>innere Leere<\/strong>, schnell umschlagende Stimmung und <strong>geringen Selbstwert<\/strong> erheblich belastet. Besonders sichtbar tritt die St\u00f6rung aber meist in <strong>zwischenmenschlichen Beziehungen<\/strong> in Erscheinung, die in der Regel ebenso intensiv wie instabil erlebt werden.<\/p>\n\n\n\n<p>In einer Studie haben Forscher dabei drei Probleme identifiziert, die sich im sozialen Leben von Borderlinern h\u00e4ufig beobachten lassen. Erstens sch\u00e4tzen Menschen, die an Borderline leiden, neutrale Situationen oft <strong>deutlich negativer<\/strong> ein als ihr Gegen\u00fcber. Zweitens versp\u00fcren sie in normalen Situationen h\u00e4ufig ein <strong>Gef\u00fchl von Zur\u00fcckweisung<\/strong>. Drittens f\u00e4llt es ihnen schwer, den Kontakt zu anderen Personen nach einer realen oder eingebildeten <strong>Entt\u00e4uschung<\/strong> aufrecht zu erhalten oder wiederherzustellen.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei den Auswirkungen auf das Sozialverhalten spielen <strong>mehrere Faktoren<\/strong> zusammen: hohe emotionale Empfindlichkeit, schwankende Stimmung und fehlende Strategien, um Missverst\u00e4ndnisse aufzukl\u00e4ren. Ein <strong>Beispiel<\/strong>: F\u00fcr die meisten von uns ist es keine gro\u00dfe Sache, dass ein Freund ein Treffen kurzfristig absagen muss. Patienten mit Borderline&nbsp;erleben die Absage des Freundes&nbsp;vermutlich trotz dessen Entschuldigung als <strong>pers\u00f6nliche Zur\u00fcckweisung<\/strong>. In weiterer Folge k\u00f6nnten sie <strong>Ablehnung oder gar Hass<\/strong> als Motiv vermuten und dies zum Anlass nehmen, die Freundschaft abzubrechen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie entsteht Borderline? Ursachen<\/h3>\n\n\n\n<p>Die menschliche Psyche ist sehr komplex, weshalb sich die <strong>Entstehung psychischer St\u00f6rungen<\/strong> selten auf einfache Zusammenh\u00e4nge reduzieren l\u00e4sst. Unter anderem d\u00fcrften <strong>genetische Faktoren<\/strong> als Ausl\u00f6ser beteiligt sein. Ein Risikofaktor, der sich in der Forschung jedoch klar als <strong>Ursache f\u00fcr Borderline<\/strong> herauskristallisiert hat, sind fr\u00fchkindliche Traumata bzw. gest\u00f6rte Bindungserfahrungen.<\/p>\n\n\n\n<p>Durch die bedingungslose Liebe, die Kinder in einem gesunden Umfeld von ihren Eltern und Bezugspersonen erfahren, entwickeln sie in ihren ersten Lebensjahren das sogenannte <strong>Urvertrauen<\/strong>. Diese Erfahrung von Geborgenheit und Best\u00e4ndigkeit ist wesentlich f\u00fcr die <strong>Entwicklung von Selbstwert<\/strong> und der eigenen Wahrnehmung als liebenswerte und liebensf\u00e4hige Person.<\/p>\n\n\n\n<p>Bevor wir zu unserem Selbstschutz lernen, diese grunds\u00e4tzliche Offenheit durch Vorsicht und Skepsis zu m\u00e4\u00dfigen, dient uns das Urvertrauen als Grundlage dazu, unser Umfeld <strong>ohne \u00fcberm\u00e4\u00dfige Angst<\/strong> zu erkunden. Es hat einen bedeutenden Einfluss auf unsere F\u00e4higkeit, <strong>Beziehungen einzugehen<\/strong> und anderen Menschen zu vertrauen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-223420 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-alfa27.jpg\" alt=\"Junges Kind erleidet Trauma wegen der Scheidung seiner Eltern.\" class=\"wp-image-223420\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-alfa27.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-alfa27-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-alfa27-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Negative Bindungserfahrungen in der Kindheit sind ein h\u00e4ufiger Ausl\u00f6ser f\u00fcr Borderline. Foto: Adobe Stock, (c) alfa27<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Personen, denen diese fr\u00fchkindliche Erfahrung bei ihren Bezugspersonen fehlt, zeigen in ihrem sp\u00e4teren Leben h\u00e4ufig Probleme bei Bindung und Beziehungsf\u00e4higkeit, bis hin zu emotional-instabilen St\u00f6rungen. Die Ursachen k\u00f6nnen hier vielf\u00e4ltig sein: <strong>Trennungserfahrungen<\/strong> aufgrund einer Scheidung oder eines Todesfalls, unstete, launische oder aufbrausende Bezugspersonen (etwa in Folge <strong>psychischer Erkrankungen<\/strong> der Eltern). Auch ersch\u00fctternde Erfahrungen wie <strong>Gewalt und Missbrauch<\/strong> z\u00e4hlen zu den m\u00f6glichen Quellen.<\/p>\n\n\n\n<p>Entsprechende Erfahrungen schlagen sich nicht nur in der Psyche nieder, sondern haben messbare <a href=\"https:\/\/www.neurologen-und-psychiater-im-netz.org\/psychiatrie-psychosomatik-psychotherapie\/stoerungen-erkrankungen\/borderline-stoerung\/ursachen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Auswirkungen auf das Gehirn<\/a>. Mediziner konnten zeigen, dass bei Borderline-Patienten die <strong>Amygdala<\/strong> (Mandelkern) st\u00e4rker auf negative Reize anspricht. Dabei handelt es sich um eine Region im Gehirn, die unter anderem f\u00fcr die <strong>Verarbeitung von Gefahrensignalen<\/strong> zust\u00e4ndig ist. Schwierigkeiten, emotionale Reaktionen wie \u00c4ngste zu kontrollieren, d\u00fcrften also mit der \u00dcbererregung der Amygdala zusammenh\u00e4ngen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aber Achtung:<\/strong> Es w\u00e4re falsch anzunehmen, dass Borderline-St\u00f6rungen zwangsl\u00e4ufig auf ein <strong>Fehlverhalten der Eltern<\/strong> oder gar Missbrauch hindeuten. Trotz der H\u00e4ufung emotional-instabiler St\u00f6rungen aufgrund von Traumata kann sich die Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung ebenso <strong>ohne ein negatives oder traumatisches Erlebnis<\/strong> in der Kindheit entwickeln. Es w\u00e4re vereinfacht zu behaupten, dass immer jemand Schuld an der St\u00f6rung hat.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welches Verhalten ist typisch f\u00fcr Borderline?<\/h3>\n\n\n\n<p>Neben&nbsp;der <strong>Impulsivit\u00e4t und \u00dcberempfindlichkeit<\/strong>, die h\u00e4ufig durch launisches und riskantes Verhalten in Erscheinung treten, sind die Handlungen von Borderlinern vor allem von ihrem fehlenden Identit\u00e4tsgef\u00fchl und der Angst, verlassen zu werden, gepr\u00e4gt. Um&nbsp;die Zuneigung anderer Menschen zu gewinnen und ihre innere Leere zu f\u00fcllen, sind sie bereit, fast alles zu tun. Sie nehmen dabei kaum <strong>R\u00fccksicht auf ihre eigenen Bed\u00fcrfnisse<\/strong>, sondern konzentrieren sich ganz auf die Interessen von Freunden und orientieren sich an den Erwartungen anderer. Ihren Selbstwert beziehen sie oft zu einem gro\u00dfen Teil aus Lob aus ihrem Umfeld.<\/p>\n\n\n\n<p>Was f\u00fcr soziale Kontakte im Allgemeinen gilt, trifft auch auf <strong>enge Beziehungen<\/strong> wie Freundschaften und Partnerschaften zu. Borderline-Patienten sind meist sehr bem\u00fcht, andere Personen an sie zu binden. Durch ihr hohes Engagement nehmen Beziehungen meist einen <strong>intensiven Verlauf<\/strong>, halten aber nicht lange. Mal sind sie <strong>\u00fcberm\u00e4\u00dfig involviert<\/strong>, fast aufdringlich, dann gehen sie auf Abstand. Auch ihre <strong>\u00c4ngste<\/strong> werden in der Partnerschaft eine Belastung. Ein kleiner Fehler oder ein Missgeschick wird leicht zu einer pers\u00f6nlichen Krise und f\u00fchrt zu heftigen Selbstvorw\u00fcrfen. Umgekehrt zeigen sie auch <strong>Misstrauen<\/strong> ihrem Freund bzw. ihrer Freundin gegen\u00fcber, zeigen sich extrem bed\u00fcrftig oder erwarten st\u00e4ndige Liebesbeweise und -bekundungen.<\/p>\n\n\n\n<p>Umgekehrt kann die St\u00f6rung auch dazu f\u00fchren, dass Betroffene ihre Freunde und Lebensgef\u00e4hrten zur\u00fcckweisen, ihnen Vorw\u00fcrfe machen oder aggressiv werden. Auf ihr Umfeld wirken diese <strong>Verhaltensweisen paradox<\/strong>: Obwohl sie f\u00fcrchten, verlassen zu werden, scheinen sie es geradezu darauf anzulegen, geliebte Menschen von sich zu sto\u00dfen. Der Grund liegt im ver\u00e4nderten Weltbild der Patienten: In ihrem Denken ist es bereits eine <strong>Gewissheit<\/strong>, dass die Personen in ihrem Umfeld sie fr\u00fcher oder sp\u00e4ter verlassen. Die Ungewissheit liegt f\u00fcr sie nicht im Ob, sondern im Wann. Das Warten auf diesen Moment ist eine Qual, indem sie die Beziehung vorzeitig sabotieren, versuchen sie ein wenig Kontrolle \u00fcber die Situation zu gewinnen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-223414 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg\" alt=\"Patientin mit Borderlinest\u00f6rung m\u00f6chte nicht alleine gelassen werden.\" class=\"wp-image-223414\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Photographeeeu.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Photographeeeu-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Schon kurze Trennungen k\u00f6nnen bei Betroffenen starke Reaktionen und \u00c4ngste ausl\u00f6sen. Foto: Adobe Stock, (c) Photographee.eu<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Borderline: Wer stellt die Diagnose?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>Diagnose<\/strong> psychischer Krankheiten sollte grunds\u00e4tzlich nur auf Basis einer psychologischen Testung durch einen<strong> Experten<\/strong> erfolgen. Auch f\u00fcr Psychologen ist es allerdings nicht immer leicht, eine emotional-instabile Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung zu erkennen. Borderline tritt h\u00e4ufig in Verbindung mit <strong>anderen Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen<\/strong> auf (Komorbidit\u00e4t), ebenso wie psychischen Erkrankungen wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depressionen<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstst\u00f6rungen<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADHS<\/a>, Suchterkrankungen und <strong>posttraumatischen Belastungsst\u00f6rungen<\/strong>. Die Abgrenzung zu anderen Diagnosen gestaltet sich deshalb schwierig.<\/p>\n\n\n\n<p>Patienten befinden sich h\u00e4ufig schon <strong>seit einem l\u00e4ngeren Zeitraum in Behandlung<\/strong>, bis die genaue Diagnose gestellt wird. Entweder, weil vordergr\u00fcndige Symptome einer der anderen m\u00f6glichen St\u00f6rungen zugeschrieben werden, oder weil eine vorliegende Begleiterkrankung zuerst erkannt wurde. Beim Verdacht auf Borderline kannst du dich an deinen bisherigen Behandler wenden, um eine genaue Testung in die Wege zu leiten. Falls du bei dir erstmals Anzeichen f\u00fcr eine psychische Krankheit bemerkst, ist in der Regel der <strong>Hausarzt<\/strong> die erste Anlaufstelle, um eine \u00dcberweisung f\u00fcr die Diagnostik zu bekommen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">Ca. <strong>2 bis 3 Prozent<\/strong> der erwachsenen Bev\u00f6lkerung sind von Borderline betroffen. Zwar befinden sich mehr Frauen als M\u00e4nner daf\u00fcr in Therapie, Psychologen gehen jedoch davon aus, dass die Verteilung der Krankheit grunds\u00e4tzlich ausgeglichen ist.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Borderline-Behandlung: Dialektische Verhaltenstherapie<\/h3>\n\n\n\n<p>Unterschiedlich ausgepr\u00e4gte Beschwerden sowie verschiedene Begleiterkrankungen stellen \u00c4rzte und Therapeuten bei der <strong>Therapie von Borderline<\/strong> vor zahlreiche Herausforderungen. Zur Anwendung kommen Psychotherapie, Beratung sowie verschiedene Medikamente. Es gibt jedoch kein spezifisches <strong>Medikament f\u00fcr Borderline<\/strong>: die verwendeten Pr\u00e4parate dienen meist dazu, die Stimmung zu stabilisieren oder begleitende Depressionen zu behandeln.<\/p>\n\n\n\n<p>Eine Methode, die sich bei Borderline besonders bew\u00e4hrt hat, ist die&nbsp;<strong>dialektische Verhaltenstherapie<\/strong> oder <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Dialektisch-Behaviorale_Therapie\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dialektisch-Behaviorale Therapie<\/a> (DBT). Die Psychologin Marsha M. Linehan, die selbst an dem Borderline-Syndrom leidet, entwickelte diese Therapieform in den 80er Jahren basierend auf der <strong>kognitiven Verhaltenstherapie<\/strong> und ihrer eigenen Erfahrung als Patientin. DBT kommt in der Einzeltherapie und der station\u00e4ren Behandlung zur Anwendung, h\u00e4ufig werden die Inhalte aber auch \u00fcber <strong>Gruppentherapie bzw. Skills-Trainings<\/strong> vermittelt.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Schwerpunkt der dialektischen Verhaltenstherapie liegt dabei auf dem <strong>Erlernen konkreter Fertigkeiten<\/strong>, die den Umgang mit sich selbst und anderen Menschen erleichtern. Durch \u00dcbungen f\u00fcr <strong>innere Achtsamkeit<\/strong> lernen Patienten auf ihre Gef\u00fchle zu reflektieren und besser mit diesen umzugehen. Um die <strong>soziale Kompetenz<\/strong> zu st\u00e4rken, erlernen Betroffene neue Strategien und Verhaltensmuster, etwa um nachzufragen, ob sie eine Situation missverstanden haben. Ein weiterer Fokus liegt in der Selbstwert-St\u00e4rkung, \u00dcbungen zur Entspannung oder Akzeptanz in schwierigen Situationen, sowie Strategien, um selbstverletzendes Verhalten zu vermeiden.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\">N\u00e4here Informationen zur <strong>DBT-Methodik<\/strong> sowie offene Gruppen findest du auf der Website der <a href=\"http:\/\/oedbt.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00d6sterreichischen Gesellschaft f\u00fcr Dialektisch-Behaviorale Therapie<\/a>.<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Borderline&nbsp;Hilfe&nbsp;\u2013 Tipps f\u00fcr Angeh\u00f6rige &amp; Partner<\/h2>\n\n\n\n<p>Eine <strong>Beziehung<\/strong> mit einem Menschen mit Borderline zu f\u00fchren ist eine <strong>gro\u00dfe Herausforderung<\/strong>. Freund- und Partnerschaften verlaufen durch die St\u00f6rung besonders intensiv: Betroffene sehen ihren Partner zu Beginn als die <strong>L\u00f6sung all ihrer Probleme<\/strong>, wegen ihres instabilen Selbstbildes w\u00fcrden sie am liebsten mit der geliebten Person verschmelzen und in v\u00f6lliger <strong>Symbiose<\/strong> leben.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Anforderungen, die Borderliner an ihr Umfeld stellen, lassen sich aber nicht lange ohne <strong>Konflikte<\/strong> bew\u00e4ltigen. H\u00e4ufig f\u00e4llt es ihnen schwer, Grenzen zu respektieren, ihren Partner mit anderen Personen (Freunde, Familie) <strong>zu teilen<\/strong> oder \u00fcber l\u00e4ngere Zeit von ihm <strong>getrennt<\/strong> zu sein (Arbeit, Reisen). Eifersucht, Misstrauen und Vorw\u00fcrfe gewinnen leicht die \u00dcberhand. Die intensiven positiven Gef\u00fchle verkehren sich ins Gegenteil.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcr Angeh\u00f6rige und Lebensgef\u00e4hrten ist es nicht leicht, mit den Gef\u00fchlsschwankungen, Wutausbr\u00fcchen oder Beleidigungen der Patienten zurechtzukommen. Wir m\u00f6chten die verletzenden Verhaltensweisen der Betroffenen hier nicht entschuldigen, sondern dir dabei helfen, sie <strong>besser zu verstehen<\/strong> und besser damit umzugehen. Mit der richtigen Kommunikation lassen sich die <strong>Auswirkungen der Krankheit<\/strong> kontrollieren und deutlich reduzieren.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Warum hassen Borderliner einen pl\u00f6tzlich?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Borderline-St\u00f6rung ist oft von einem <strong>Schwarz-Wei\u00df-Denken<\/strong> gepr\u00e4gt: Personen, die daran leiden, neigen dazu, ihre Mitmenschen anfangs zu <strong>idealisieren<\/strong>. Diese \u00fcberm\u00e4\u00dfige Begeisterung kann sich aber schnell ins Gegenteil, die v\u00f6llige <strong>Entwertung<\/strong>, verkehren: Pl\u00f6tzlich haben Borderliner nur abgrundtiefen Hass und b\u00f6sartige Zuschreibungen f\u00fcr einen \u00fcbrig.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Grund f\u00fcr dieses Verhalten liegt in einem <strong>unbewussten Abwehrmechanismus<\/strong> namens <strong>Spaltung bzw. Splitting<\/strong>. Als Kinder lernen wir w\u00e4hrend unserer emotionalen Entwicklung, <strong>ambivalente Eigenschaften und Gef\u00fchle<\/strong> bei unseren Mitmenschen zu bemerken und auszuhalten. Kurz gesagt stellen wir also fest, dass Eltern und andere Bezugspersonen nicht perfekt sind, ihre negativen Eigenschaften f\u00fcr uns aber keine &#8220;Bedrohung&#8221; darstellen und die Beziehung nicht gef\u00e4hrden.<\/p>\n\n\n\n<p>Ohne diese Bindungserfahrung f\u00e4llt es Menschen mit Borderline schwer, andere Personen differenziert zu betrachten. Ganz nat\u00fcrliche Fehler und Makel wirken auf sie bedrohlich, zu ihrem <strong>Selbstschutz<\/strong> nehmen sie diese deshalb zun\u00e4chst oft nicht wahr. L\u00e4sst sich dieses Bild nicht mehr aufrecht erhalten, sehen sie sich mit gro\u00dfen \u00c4ngsten konfrontiert. Die folgende Abwertung dient dazu, den drohenden <strong>emotionalen Verlust<\/strong> kleinzureden.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-223429 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg\" alt=\"Freund und Freundin im Verlauf von Streit wegen Eifersucht und Angst vor Verlassen.\" class=\"wp-image-223429\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-fizkes.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-fizkes-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-fizkes-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Borderliner neigen dazu, eigene \u00c4ngste und Unsicherheit auf ihre Mitmenschen zu \u00fcbertragen. Foto: Adobe Stock, (c) fizkes<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Warum l\u00fcgen Borderliner?<\/h3>\n\n\n\n<p>Es l\u00e4sst sich nicht pauschal beantworten, ob und warum Borderliner die <strong>Wahrheit verzerren<\/strong>. Manche Aussagen k\u00f6nnen ihren intensiven Emotionen und der <strong>ver\u00e4nderten Wahrnehmung<\/strong> geschuldet sein: Eine kurze Abwesenheit (wie eine Gesch\u00e4ftsreise) f\u00fchlt sich f\u00fcr sie vielleicht wirklich wie eine Trennung an. Zum Teil h\u00e4ngen L\u00fcgen mit ihrem impulsiven Verhalten und jenen Aktivit\u00e4ten zusammen, mit denen sie ihre<strong> innere Leere<\/strong> zu f\u00fcllen versuchen (z.B. S\u00fcchte).<\/p>\n\n\n\n<p>H\u00e4ufig zeigen sich allerdings auch im Bereich der Partnerschaft <strong>Versuche der Manipulation<\/strong>. Das kann viele Gr\u00fcnde haben: Da Betroffene oft nicht davon \u00fcberzeugt sind, Liebe zu verdienen, haben sie zum Teil den Eindruck, ihren PartnerInnen generell etwas vormachen zu m\u00fcssen. Vorw\u00fcrfe und verdrehte Tatsachen k\u00f6nnen auch dabei helfen, durch den folgenden Streit <strong>Aufmerksamkeit<\/strong> auf sich zu ziehen, falls sich der Betroffene vernachl\u00e4ssigt f\u00fchlt. Es ist daher wichtig, diese Verhaltensweisen nicht zu tolerieren, aber auch dem Wunsch nach Eskalation wenn m\u00f6glich nicht zu folgen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was brauchen Borderliner?<\/h3>\n\n\n\n<p>Zu den wichtigsten Fertigkeiten f\u00fcr den Umgang mit Borderline geh\u00f6rt es, <strong>Grenzen zu setzen<\/strong>. Falls du es bisher nicht gewohnt bist, beginnst du am besten <strong>schrittweise<\/strong> damit, bestimmte Grenzen festzulegen (z.B. keine Anrufe w\u00e4hrend der Arbeit), anstatt auf einmal einen ganzen Regel-Katalog aufzustellen. Weise deinen Partner sanft aber bestimmt darauf hin, dass dies nichts an euer Beziehung \u00e4ndert und keine Zur\u00fcckweisung bedeutet.<\/p>\n\n\n\n<p>Habt ihr euch einmal auf Grenzen verst\u00e4ndigt, musst du diese aber auch <strong>konsequent durchsetzen<\/strong>, selbst wenn es dir in der jeweiligen Situation schwer f\u00e4llt. Hast du etwa angek\u00fcndigt, das Gespr\u00e4ch abzubrechen falls deine PartnerIn laut wird, solltest du dies auch wirklich tun. Andernfalls besteht das Risiko, dass sie sich auch weiterhin \u00fcber deine W\u00fcnsche hinwegsetzt.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Wichtig:<\/strong> Borderline ist eine schwere psychische Erkrankung, die du als Partner, Freund oder Familienmitglied <strong>nicht selbst heilen<\/strong> kannst. Neben allen Schritten f\u00fcr ein besseres Zusammenleben und bessere Kommunikation, solltest du den Betroffenen unbedingt ermutigen, <strong>professionelle Hilfe<\/strong> f\u00fcr die St\u00f6rung in Anspruch zu nehmen (insbesondere Psychotherapie).<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kann ich als Angeh\u00f6riger tun?<\/h3>\n\n\n\n<p>Einen ersten wichtigen Schritt, um Borderlinern in deinem Bekanntenkreis zu helfen, hast du bereits geschafft: N\u00e4mlich dich <strong>\u00fcber die Erkrankung zu informieren<\/strong>. Ein besseres Verst\u00e4ndnis der Sorgen und Gef\u00fchle der Betroffenen hilft dir dabei, sich in sie hineinzuversetzen und auf sie einzugehen.<\/p>\n\n\n\n<p>Eine weitere Empfehlung von Experten lautet: ihre <strong>Gef\u00fchle anerkennen<\/strong> und ernst nehmen. Auch wenn die Aussagen eines Borderliners deiner Wahrnehmung widersprechen, solltest du ihre Sorgen nicht als irrational abschreiben. Denn sie f\u00fchlen sich sehr echt an! Es hilft daher, das <strong>grundlegende Bed\u00fcrfnis<\/strong> hinter ihren Worten anzuerkennen, anstatt dich gegen Vorw\u00fcrfe zu verteidigen. Schon ein Gef\u00fchl zu benennen, kann hier einen gro\u00dfen Unterschied machen, z.B. &#8220;Du f\u00fchlst dich also allein gelassen&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Zu guter Letzt darfst du nicht darauf vergessen, <strong>auf dich selbst zu achten<\/strong>. Selbst wenn man wei\u00df, dass jemand es eigentlich nicht so meint, ist es nicht leicht Vorw\u00fcrfen, Beleidigungen oder Gef\u00fchlsschwankungen ausgesetzt zu sein. Sorge daf\u00fcr, dass im Zusammenleben auch <strong>genug Raum f\u00fcr deine Bed\u00fcrfnisse<\/strong>, f\u00fcr R\u00fcckzug und f\u00fcr Ausgleich bleibt. Auch f\u00fcr dich kann<strong> professionelle Unterst\u00fctzung<\/strong> (Therapie, Selbsthilfegruppe) sinnvoll sein. In \u00d6sterreich bietet etwa die <strong>Organisation HPE<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.hpe.at\/home.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hilfe f\u00fcr Angeh\u00f6rige psychisch Erkrankter<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-223426 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Halfpoint.jpg\" alt=\"Therapie-Einheit um Beschwerden psychischer Erkrankungen zu verbessern.\" class=\"wp-image-223426\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Halfpoint.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Halfpoint-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-Halfpoint-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Egal ob Einzeltherapie, Gruppentherapie oder Skill-Workshop: Diese Experten helfen dir mit Borderline umzugehen! Foto: Adobe Stock, (c) Halfpoint<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Borderline Therapie&nbsp;\u2013 Empfohlene Spezialisten<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>Borderline-Therapien<\/strong> nehmen viel Zeit in Anspruch: Patienten mit einer Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung sind oft \u00fcber <strong>viele Jahre<\/strong> in Therapie, auch eine <strong>station\u00e4re Behandlung<\/strong> kann in schwierigen F\u00e4llen notwendig sein. Die Intensit\u00e4t der Beschwerden nimmt meist ab einem Alter von <strong>etwa 30 Jahren<\/strong> ab, dennoch ist die St\u00f6rung nicht heilbar. Ziel der Therapie ist es, die Beschwerden zu lindern und einen besseren Umgang damit zu erm\u00f6glichen.<\/p>\n\n\n\n<p>Leider behandeln nicht alle Psychotherapeuten Borderline. Da die Symptome der St\u00f6rung (Instabilit\u00e4t, Verlassens\u00e4ngste) auch die Beziehung zum Therapeuten pr\u00e4gen, gelten Patienten mit einer emotional-instabilen Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung oft als schwierige F\u00e4lle. Mit der richtigen Unterst\u00fctzung kann eine Therapie aber dennoch gelingen! Hier findest du die <strong>besten <\/strong><strong>Psychotherapeuten<\/strong>, die sich besonders auf die Behandlung von Borderline spezialisiert haben.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Thomas Platz<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mjMHg\/platz-thomas-prim-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Prim. Dr. Thomas Platz<\/a> ist <strong>Neurologe, Psychiater und Psychotherapeut<\/strong> mit langj\u00e4hriger Erfahrung im Bereich psychischer Erkrankungen. In seinen <strong>Ordinationen in Wien und Klagenfurt<\/strong> steht er dir als Wahlarzt zur Verf\u00fcgung. Zu seinen Schwerpunkten in der Psychotherapie z\u00e4hlen Borderline, ebenso wie bipolare und psychotische St\u00f6rungen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mjMHg\/platz-thomas-prim-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Prim. Dr. Thomas Platz, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Carina Brey<\/h3>\n\n\n\n<p>Die <strong>Psychotherapeutin<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GvjR4\/brey-carina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Carina Brey<\/a> arbeitet mit der Methode der <strong>Individualpsychologie<\/strong>. Die Begleitung von Patienten und Angeh\u00f6rigen bei einer Borderline-Erkrankung z\u00e4hlt zu ihren Spezialgebieten.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GvjR4\/brey-carina-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Dr. Carina Brey, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Lea Spiegl<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bzbQ6\/spiegl-lea-psychotherapeutische-praxis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lea Spiegl<\/a> ist Psychotherapeutin mit der Spezialisierung <strong>systemische Psychotherapie<\/strong>. Die Therapie der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung geh\u00f6rt zu den Schwerpunkten ihrer Arbeit. Klienten lernen in einem wertsch\u00e4tzenden Umfeld, mit ihren Gef\u00fchlen umzugehen und Konflikte in Beziehungen zu l\u00f6sen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bzbQ6\/spiegl-lea-psychotherapeutische-praxis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lea Spiegl, 1080 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mag. Verena W\u00f6ber<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dXFd8\/w%C3%B6ber-verena-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Verena W\u00f6ber<\/a> ist <strong>klinische Psychologin<\/strong> und zudem als Therapeutin in der Verhaltenstherapie t\u00e4tig. Neben der <strong>Diagnostik und Einzeltherapie<\/strong> bei Menschen mit Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen wie Borderline, bietet sie in ihrer Praxis zudem auch <strong>Skillsgruppen f\u00fcr Dialektisch-Behaviorale Therapie<\/strong> (DBT) an.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dXFd8\/w%C3%B6ber-verena-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Verena W\u00f6ber, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Gerald Pail<\/h3>\n\n\n\n<p>Der <strong>Psychiater und Psychotherapeut<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bc9WH\/pail-gerald-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gerald Pail<\/a> unterst\u00fctzt Patienten bei der <strong>Diagnose und Therapie<\/strong> von St\u00f6rungen wie Borderline, Narzissmus oder ADHS. Durch seine medizinische Erfahrung ist bei ihm die genaue Abkl\u00e4rung von psychosomatischen Beschwerden, sowie die Therapie mit Psychopharmaka m\u00f6glich.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bc9WH\/pail-gerald-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Gerald Pail, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Birgit Trifonov<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/m%C3%B6dling\/43zlj\/trifonov-birgit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Birgit Trifonov<\/a> ist in der systemischen Familientherapie t\u00e4tig und behandelt Erwachsene ebenso wie Kinder, Jugendliche und Familien. Neben der <strong>Psychotherapie bei Borderline<\/strong> geh\u00f6rt auch eine Gruppe f\u00fcr das <strong>Skills Training<\/strong> rund um DBT zum Angebot ihrer Praxis.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/m%C3%B6dling\/43zlj\/trifonov-birgit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Birgit Trifonov, 2340 M\u00f6dling<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mag. Claudia Pommer<\/h3>\n\n\n\n<p>Durch ihre langj\u00e4hrige T\u00e4tigkeit im Therapiezentrum Ybbs bringt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/kTm8c\/ing-mag-claudia-pommer-und-frau-dr-doris-z%C3%B6hling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Claudia Pommer<\/a> viel Erfahrung bei Therapien von Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen mit. Durch Zusatzausbildungen in den Bereichen schemafokussierte Psychotherapie und <strong>dialektische Verhaltenstherapie<\/strong> hat sie sich besonders auf Borderline-St\u00f6rungen spezialisiert.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/kTm8c\/ing-mag-claudia-pommer-und-frau-dr-doris-z%C3%B6hling\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Claudia Pommer, 3100 Sankt P\u00f6lten<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mag. Petra Fuss<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/2ZGhn\/moment-fuss-petra-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Petra Fuss<\/a> leitet gemeinsam mit dem Facharzt f\u00fcr Psychiatrie Dr. Patrick Frottier das <strong>Institut f\u00fcr Sequentielle Therapie<\/strong>, eine spezielle Praxis mit Ausrichtung auf ganzheitliche Therapien von psychischen Beschwerden. Zu den Leistungen des Instituts z\u00e4hlen etwa <strong>Verhaltenstherapie<\/strong> und das <strong>DBT-Skills-Training<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/2ZGhn\/moment-fuss-petra-mag\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Petra Fuss, 3100 Sankt P\u00f6lten<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Birgit Kirsten Steinbrenner<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jk1m6\/dr-med-univ-birgit-kirsten-steinbrenner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Birgit Kirsten Steinbrenner<\/a> ist<strong> Fach\u00e4rztin f\u00fcr Psychiatrie sowie Psychotherapeutin<\/strong>. In ihrer Praxis unterst\u00fctzt sie Klienten bei diagnostischen Fragen und der medikament\u00f6sen Behandlung von Beschwerden. Zudem bietet sie systemische Psychotherapie an.<strong> Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen<\/strong> (insbesondere emotional-instabil) sind ihr Spezialgebiet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/jk1m6\/dr-med-univ-birgit-kirsten-steinbrenner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Birgit Kirsten Steinbrenner, 8051 Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Ingrid Kaltenbrunner<\/h3>\n\n\n\n<p>Als <strong>klinische Psychologin und Psychotherapeutin<\/strong> behandelt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/jjG47\/kaltenbrunner-ingrid-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ingrid Kaltenbrunner<\/a> Kinder, Jugendliche und Erwachsene mit Borderline-St\u00f6rungen. Auch die Psychotherapie nach einem Trauma oder einer Gewalterfahrung geh\u00f6rt zu ihren Schwerpunkten.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/jjG47\/kaltenbrunner-ingrid-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Ingrid Kaltenbrunner, 5020 Salzburg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die besten Psychotherapeuten in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/psychotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:30%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F&text=Borderline-Syndrom%3A%20Tipps%20zum%20Umgang%20und%20empfohlene%20Spezialisten%21\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F&subject=Borderline-Syndrom%3A%20Tipps%20zum%20Umgang%20und%20empfohlene%20Spezialisten%21\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fborderline-spezialisten-oesterreich%2F%20Borderline-Syndrom%3A%20Tipps%20zum%20Umgang%20und%20empfohlene%20Spezialisten%21\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60c082bcbe106\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=borderline-spezialisten-oesterreich\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Borderline-Syndrom: Tipps zum Umgang und empfohlene Spezialisten! Erst \u00fcberschw\u00e4ngliche Verehrung, dann abgrundtiefer Hass:&nbsp;Instabile Beziehungen und heftige Stimmungsschwankungen pr\u00e4gen die Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung, zu deren Symptomen auch innere Leere, ein instabiles Selbstbild, Impulsivit\u00e4t und die Angst vor dem Verlassenwerden geh\u00f6ren. Die Denk- und Verhaltensmuster des Borderline-Syndroms sind f\u00fcr Betroffene ebenso wie f\u00fcr ihr Umfeld eine enorme Belastung. Wie du die St\u00f6rung erkennst, was du als Angeh\u00f6riger tun kannst und welche Psychologen und Therapeuten Borderline behandeln, erf\u00e4hrst du in unserem Ratgeber! Borderline \u2013 Was ist das? Bei der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung (BPS) handelt es sich um einen Subtyp bzw. eine besonders ausgepr\u00e4gte Form der emotional-instabilen Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Verhaltens- und Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen&nbsp;sind schwere psychische Erkrankungen, die sich durch tief verwurzelte Verhaltensmuster und deutliche Abweichungen im Denken, F\u00fchlen und Wahrnehmen \u00e4u\u00dfern. Im Fall des Borderline-Syndroms sind vor allem das eigene Selbstbild und der Kontakt zu anderen Menschen gest\u00f6rt. Patienten mit Borderline (auch Borderliner genannt) erleben Emotionen besonders intensiv und sind h\u00e4ufig starken Stimmungsschwankungen ausgesetzt. Oft geht die Erkrankung mit St\u00f6rungen der fr\u00fchkindlichen Bindung einher, die im sp\u00e4teren Alter zu Verlassens\u00e4ngsten und einer hohen Empfindlichkeit f\u00fcr Kritik f\u00fchren.&nbsp;Launische Reaktionen und pl\u00f6tzliche Zuschreibungen&nbsp;stellen Mitmenschen, Freunde, Lebensgef\u00e4hrten und Kinder&nbsp;von Betroffenen vor eine gro\u00dfe Herausforderung. Bei entsprechender Therapie lassen sich diese Verhaltensmuster jedoch durchbrechen und die Beschwerden der&nbsp;Borderline-Patienten&nbsp;deutlich lindern. Der Name Borderline (=Grenzlinie) basiert auf der fr\u00fcheren Annahme, dass die Erkrankung an der Grenze zwischen Psychose und Neurose anzusiedeln ist. Die Verwendung dieser Begriffe hat sich inzwischen jedoch stark ver\u00e4ndert: Neurose ist als Bezeichnung kaum noch gebr\u00e4uchlich, Psychose benennt nun ein Symptom (Halluzinationen, Wahnvorstellungen) anstatt psychischer Erkrankungen im Allgemeinen. Der Name Borderline-Syndrom (auch borderline personality disorder oder BPD) hat sich dennoch etabliert. Wie erkenne ich Borderline?&nbsp;Klassifizierung F\u00fcr die Einteilung psychischer Krankheiten gibt es zwei wichtige Quellen: Die Internationale Klassifikation der Krankheiten der WHO (ICD-10) und das Handbuch der Differenzialdiagnosen (DSM-5) der Amerikanischen Psychiatrischen Gesellschaft. In dieser \u00dcbersicht stellen wir dir die neun Kriterien des DSM-5 n\u00e4her vor, die das Krankheitsbild sehr detailliert zusammenfassen. F\u00fcr&nbsp;eine Borderline-Diagnose m\u00fcssen dabei f\u00fcnf dieser neun Kriterien vorhanden sein. heftige Bem\u00fchungen, reales oder vermutetes Verlassenwerden zu verhindern Muster an instabilen Beziehungen, insbesondere der Wechsel zwischen Entwertung und Idealisierung instabiles Selbstbild oder gest\u00f6rte Selbstwahrnehmung impulsives Verhalten, das mit negativen Folgen oder hohem Risiko verbunden ist (z.B. Impulsk\u00e4ufe bis hin zu Kaufsucht, riskantes sexuelles Verhalten, r\u00fccksichtsloses Fahren, Missbrauch von Alkohol oder Drogen) selbstverletzendes Verhalten, Selbstmorddrohungen, -andeutungen oder -versuche emotionale Instabilit\u00e4t, vor allem in Form starker Stimmungsschwankungen (etwa starke Reizbarkeit, Beklemmung oder Missstimmung&nbsp;\u00fcber einen Zeitraum von einigen Stunden bis wenigen Tagen) chronisches Gef\u00fchl innerer Leere heftige Wut oder Aggressionen, Probleme bei der Selbstbeherrschung (Wutausbr\u00fcche bis hin zu k\u00f6rperlichen Auseinandersetzungen) vor\u00fcbergehende Paranoia oder Dissoziation (ver\u00e4nderte Wahrnehmung), vor allem infolge von Belastungen Wie \u00e4u\u00dfert sich Borderline?&nbsp;Symptome Die Klassifizierung von Borderline als emotional-instabile Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung deutet bereits an, welche Beschwerden bei diesem Krankheitsbild \u00fcberwiegen.&nbsp;Die Gef\u00fchlswelt der Betroffenen ist meist durch innere Leere, schnell umschlagende Stimmung und geringen Selbstwert erheblich belastet. Besonders sichtbar tritt die St\u00f6rung aber meist in zwischenmenschlichen Beziehungen in Erscheinung, die in der Regel ebenso intensiv wie instabil erlebt werden. In einer Studie haben Forscher [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":223411,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-13T06:00:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-04T09:15:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-elnariz-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"18 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\",\"name\":\"Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-13T06:00:35+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-04T09:15:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Borderline-Syndrom: Tipps zum Umgang und empfohlene Spezialisten!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog","description":"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog","og_description":"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-11-13T06:00:35+00:00","article_modified_time":"2022-07-04T09:15:54+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-elnariz-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"18 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/","name":"Borderline-Syndrom: Tipps f\u00fcr Betroffene und Angeh\u00f6rige! - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-11-13T06:00:35+00:00","dateModified":"2022-07-04T09:15:54+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Alle Infos zu Symptomen, Verhalten, Diagnose und Behandlung der Borderline-Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung. Plus: Spezialisten f\u00fcr Borderline in \u00d6sterreich!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Borderline-Syndrom: Tipps zum Umgang und empfohlene Spezialisten!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Borderline-Adobe-Stock-c-elnariz-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=223069"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253437,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/223069\/revisions\/253437"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/223411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=223069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=223069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=223069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}