{"id":228494,"date":"2021-01-25T09:18:33","date_gmt":"2021-01-25T08:18:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=228494"},"modified":"2022-06-24T10:40:43","modified_gmt":"2022-06-24T08:40:43","slug":"entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/","title":{"rendered":"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Erkennung, Behandlung &#038; empfohlene Spezialisten"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_228614\" aria-describedby=\"caption-attachment-228614\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-228614 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg\" alt=\"Kind mit Autismus in psychologischer Einheit zur Begutachtung.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-228614\" class=\"wp-caption-text\">Wie schnell sollten sich Kinder entwickeln? Wir verraten, wie man Entwicklungsverz\u00f6gerungen erkennt und behandelt! Foto: Adobe Stock, (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<p>Hauptsache gesund!\u00a0Eltern w\u00fcnschen sich f\u00fcr ihre Kinder nichts sehnlicher als eine normale Entwicklung und ein gesundes Leben. Die ersten Lebensjahre verlaufen jedoch nicht immer so wie geplant: Bei sch\u00e4tzungsweise <strong>15 % aller Kinder<\/strong> tritt eine <strong>zeitweise Entwicklungsverz\u00f6gerung<\/strong> auf, <strong>ca. 8 %<\/strong> sind von einer <strong>dauerhaften St\u00f6rung<\/strong> betroffen. Entwicklungsverz\u00f6gerungen k\u00f6nnen viele Formen annehmen und unterschiedliche Bereiche (Motorik, Sprache, soziale Entwicklung, etc.) betreffen. In unserem Ratgeber erf\u00e4hrst du, wie du eine Entwicklungsverz\u00f6gerung erkennst und welche <strong>Spezialisten<\/strong> dir bei Diagnose und Behandlung helfen!<\/p>\n\n<h2>Entwicklungsverz\u00f6gerung \u2013 was ist das?<\/h2>\n<p>F\u00fcr <strong>Babys und Kleinkinder<\/strong> steckt jeder neue Tag voller neuen und unbekannten Erfahrungen. F\u00fcr uns selbstverst\u00e4ndliche Handlungen und Bewegungsabl\u00e4ufe m\u00fcssen die jungen Weltb\u00fcrger erst durch das <strong>Ausprobieren und Nachahmen<\/strong> erlernen. Auf diesem Weg erreicht ein Kleinkind\u00a0Entwicklungsschritte wie zu krabbeln, aufrecht zu sitzen, erste Gehversuche und einzelne W\u00f6rter. Nicht allen Kindern fallen diese Fortschritte leicht, noch erreichen Kinder diese <strong>Meilensteine im selben Tempo<\/strong>. Wachstum und Entwicklung verlaufen bei vielen Kindern <strong>sprunghaft oder in Sch\u00fcben<\/strong>.<\/p>\n<p>Dennoch ist es wichtig, ein Auge darauf\u00a0zu haben, wie sich dein Kind entwickelt, und seine Fortschritte und Fertigkeiten zu beobachten. Auch im Rahmen des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mutter-kind-pass-untersuchungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mutter-Kind-Pass<\/a> sind regelm\u00e4\u00dfige Entwicklungskontrollen durch den Kinderarzt vorgesehen. Da Mutter und Vater weit mehr Zeit mit\u00a0ihrem Kind verbringen, sind die <strong>Beobachtungen der Eltern<\/strong> hier jedoch eine wichtige St\u00fctze der Beurteilung. Du kannst mit deinem Kinderarzt offen \u00fcber Sorgen, Zweifel oder einen <strong>Stillstand in der Entwicklung<\/strong> sprechen: Dank seiner Expertise kann er einsch\u00e4tzen, was in einem gewissen Alter normal ist und was nicht.<\/p>\n<h3>Entwicklungsverz\u00f6gerung oder Entwicklungsst\u00f6rung\u00a0\u2013 was ist der Unterschied?<\/h3>\n<p>In der Entwicklungsdiagnostik unterscheidet man zwischen<strong> drei verschiedenen Kategorien<\/strong>. Als <strong>Entwicklungsauff\u00e4lligkeit<\/strong> bezeichnet man <strong>merkliche Abweichungen<\/strong> in der Entwicklung, f\u00fcr die <strong>keine Diagnose<\/strong> gestellt werden kann. Entwicklungsauff\u00e4lligkeiten sagen alleine noch nichts \u00fcber die sp\u00e4tere Entwicklung eines Kindes aus. Unter einer <strong>Entwicklungsverz\u00f6gerung<\/strong> versteht man einen <strong>aufholbaren Entwicklungsr\u00fcckstand<\/strong>, der aber oft <strong>besondere Betreuung und F\u00f6rderung<\/strong> notwendig macht (z.B. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/logopaedie-was-ist-das\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">logop\u00e4dische Behandlung<\/a> bei Sprachproblemen). Von einer <strong>Entwicklungsst\u00f6rung<\/strong> spricht man, wenn es durch Entwicklungsr\u00fcckst\u00e4nde und k\u00f6rperliche bzw. geistige Faktoren zu einer <strong>dauerhaften Einschr\u00e4nkung<\/strong> kommt.<\/p>\n<p>Bei diesen Kategorien handelt es sich jedoch um eine <strong>grobe Einteilung<\/strong>, denn\u00a0eine Trennlinie\u00a0zwischen normaler Entwicklung, ungew\u00f6hnlichen Abweichungen und problematischen Verz\u00f6gerungen l\u00e4sst sich bei Kindern nur sehr schwer ziehen. Eltern sollten sich also vor Augen halten, dass diese Begriffe eher zur Orientierung dienen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_228608\" aria-describedby=\"caption-attachment-228608\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-228608 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-famveldman.jpg\" alt=\"Junge spielt mit Bausteinen und \u00fcbt so motorische F\u00e4higkeiten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-famveldman.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-famveldman-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-famveldman-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-228608\" class=\"wp-caption-text\">Probleme mit der motorischen Entwicklung treten h\u00e4ufig beim Spielen in Erscheinung. Foto: Adobe Stock, (c) famveldman<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche Arten von Entwicklungsverz\u00f6gerungen gibt es?<\/h3>\n<p>Kleinkinder machen <strong>rasante Entwicklungsspr\u00fcnge<\/strong> durch und \u00fcberraschen ihre Eltern laufend mit neuen Fertigkeiten und Talenten. So vielf\u00e4ltig, wie die Areale in denen Kinder Fortschritte machen sind, sind auch die <strong>m\u00f6glichen Fehlerquellen<\/strong> bei Wachstum und Entwicklung. In der Entwicklungsdiagnostik teilt man Abweichungen grob in <strong>f\u00fcnf Kategorien<\/strong> ein:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>motorische Entwicklungsverz\u00f6gerungen<\/strong>: Die Grob- und Feinmotorik z\u00e4hlt zu den wichtigsten Bereichen der fr\u00fchkindlichen Entwicklung. F\u00e4higkeiten wie K\u00f6rperkontrolle, Bewegung und Koordination machen in den ersten Lebensjahren rasante Fortschritte, k\u00f6nnen aber durch zahlreiche Ursachen blockiert sein. Probleme in diesem Bereich k\u00f6nnen sich\u00a0beispielsweise durch <strong>Entz\u00fcndungen, Nervensch\u00e4den,\u00a0genetische Erkrankungen oder Hirnsch\u00e4den<\/strong> wie die Zerebralparese ergeben.<\/li>\n<li><strong>geistige Entwicklungsverz\u00f6gerungen: <\/strong>Die kognitive Entwicklung umfasst F\u00e4higkeiten wie das Ged\u00e4chtnis, das Verstehen von Zusammenh\u00e4ngen und das Denken allgemein. Im Bereich der Intelligenz gibt es <strong>von Person zu Person sehr unterschiedliche Begabungen<\/strong> und Schwerpunkte, entsprechend schwer ist es im jungen Alter\u00a0Hinweise auf ein Problem\u00a0zu erkennen. H\u00e4ufig treten jedoch die Ursachen einer kognitiven St\u00f6rung deutlich in Erscheinung,\u00a0z.B. durch genetische Faktoren,\u00a0<strong>Erbkrankheiten<\/strong>, <strong>Anomalien der Chromosome<\/strong> (z.B. Down-Syndrom) oder <strong>Probleme bei Schwangerschaft und Geburt<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>sprachliche Entwicklungsverz\u00f6gerungen:\u00a0<\/strong>Eine St\u00f6rung der Sprachentwicklung kann sich unter anderem durch Fehlbildungen im <strong>Nasen-Rachen-Raum<\/strong>, ein <strong>eingeschr\u00e4nktes H\u00f6rverm\u00f6gen<\/strong> (z. B. wegen einer <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mittelohrentzuendung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mittelohrentz\u00fcndung<\/a>) oder eine globale Entwicklungsverz\u00f6gerung ergeben. Auch <strong>psychologische\u00a0Probleme<\/strong> k\u00f6nnen sich auf das Erlernen von Sprache auswirken (etwa selektiver Mutismus).<\/li>\n<li><strong>emotionale Entwicklungsverz\u00f6gerungen:\u00a0<\/strong>Hierzu z\u00e4hlen Probleme bei der emotionalen Entwicklung und insbesondere der wachsenden Unabh\u00e4ngigkeit von Bezugspersonen (Eltern, Familie, Geschwister), wie etwa Phobien und \u00c4ngste. <strong>Traumatische Ereignisse<\/strong> in der Kindheit sind ein m\u00f6glicher Ausl\u00f6ser emotionaler Beschwerden, wie etwa beim <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/borderline-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Borderline-Syndrom<\/a>.<\/li>\n<li><strong>soziale Entwicklungsverz\u00f6gerungen:<\/strong> In diese Kategorie fallen beispielsweise Trennungsangst, Schulangst bis hin zu Schulverweigerung und weitere soziale St\u00f6rungen wie die <strong>oppositionelle St\u00f6rung<\/strong>. Auch Entwicklungsst\u00f6rungen wie Autismus, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/asperger-syndrom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Asperger<\/a> oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/adhs-spezialisten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ADHS<\/a>\u00a0treten oftmals im sozialen Verhalten und dem Umgang mit Gleichaltrigen erstmals in Erscheinung, etwa im Kindergarten oder in der Schule.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wie erkenne ich eine Entwicklungsverz\u00f6gerung?<\/h3>\n<p>Die\u00a0wichtigste Anlaufstelle f\u00fcr die <strong>Diagnose von Entwicklungsst\u00f6rungen<\/strong> ist der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderarzt-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderarzt<\/a>. Teil der <strong>regelm\u00e4\u00dfigen Kontrolluntersuchungen<\/strong> im Rahmen des Mutter-Kind-Pass sind auch <strong>Entwicklungskontrollen<\/strong>, bei denen der Arzt das Wachstum sowie sprachliche und motorische Fortschritte des Kindes beurteilt. Da Entwicklungskontrollen jedoch nur einen kurzen Einblick geben und Kinder durch die fremde Umgebung meist etwas eingesch\u00fcchtert sind, informiert sich der Kinderarzt auch bei den Eltern \u00fcber das Verhalten zuhause. Hinsichtlich der sozialen Entwicklung sind auch <strong>Kindergartenp\u00e4dagogen<\/strong> ein wichtiger Ansprechpartner, da sie nicht nur \u00fcber eine <strong>geschulte Perspektive<\/strong> verf\u00fcgen sondern auch viel Zeit mit deinem Kind verbringen.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Beurteilung der Fortschritte stehen in der Entwicklungsdiagnostik zahlreiche <strong>Skalen und Tests<\/strong> zur Verf\u00fcgung (z. B. Wiener Entwicklungstest, M\u00fcnchner Funktionelle Entwicklungsdiagnostik).\u00a0Als Orientierung dienen dabei bestimmte<strong> Altersobergrenzen<\/strong>, zu denen ein Entwicklungsschritt sp\u00e4testens erfolgt sein sollte.\u00a0Um Hinweise auf eine St\u00f6rung genau abzukl\u00e4ren kann dabei auch die <strong>\u00dcberweisung an einen entsprechenden Spezialisten<\/strong> notwendig sein,\u00a0beispielsweise einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kinderpsychologe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kinderpsychologen<\/a>, Logop\u00e4den oder Sozialp\u00e4dagogen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_228611\" aria-describedby=\"caption-attachment-228611\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-228611 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-nellas.jpg\" alt=\"Junges M\u00e4dchen in einer Einheit logop\u00e4discher Therapie zur F\u00f6rderung der Sprachentwicklung.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-nellas.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-nellas-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-nellas-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-228611\" class=\"wp-caption-text\">R\u00fcckst\u00e4nde in der sprachlichen Entwicklung lassen sich durch Logop\u00e4die ausgleichen. Foto: Adobe Stock, (c) nellas<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Hat mein Kind eine Entwicklungsverz\u00f6gerung?<\/h3>\n<p>Ob sich ein Kind &#8220;normal&#8221; entwickelt oder nicht, l\u00e4sst sich aus der Entfernung nicht beurteilen. Jedes Kind ist <strong>einzigartig<\/strong> und macht eine eigene Laufbahn durch, die zum Teil sprunghaft verlaufen kann. F\u00fcrsorgliche Eltern neigen verst\u00e4ndlicherweise schnell zu Besorgnis, deshalb ist die <strong>objektive Perspektive von Spezialisten<\/strong> bei der Erkennung von Problemen\u00a0entscheidend. Wir haben einige <strong>Experten f\u00fcr Entwicklungsdiagnostik<\/strong> in diesem Beitrag gelistet.<\/p>\n<p>Als Mutter oder Vater ist es beim <strong>Verdacht auf eine Entwicklungsverz\u00f6gerung<\/strong>\u00a0besonders wichtig, nicht in Panik zu geraten. Nat\u00fcrlich sind Auff\u00e4lligkeiten in der Kindheit nichts, was man sich f\u00fcr seinen Nachwuchs w\u00fcnscht, aber\u00a0sie sagen selbst noch nichts \u00fcber das sp\u00e4tere Leben deines Kindes aus. Im Gegenteil dienen entwicklungsdiagnostische Tests gerade dazu, den <strong>Bedarf f\u00fcr zus\u00e4tzliche F\u00f6rderung<\/strong> zu erkennen und daf\u00fcr zu sorgen, dass Kinder die<strong> Unterst\u00fctzung<\/strong> bekommen, die sie brauchen. Je fr\u00fcher R\u00fcckst\u00e4nde erkannt und behandelt werden, desto leichter lassen sie sich aufholen.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">F\u00fcr Eltern kann es\u00a0eine <strong>gro\u00dfe Belastung<\/strong>\u00a0sein sich einzugestehen, dass ihr Kind ein Problem hat. <strong>Fr\u00fchzeitige Erkennung<\/strong>\u00a0spielt jedoch eine wichtige Rolle f\u00fcr den Erfolg der Behandlung. Auch wenn h\u00e4ufige Termine bei einem Arzt oder Therapeuten nicht dass sind, was du dir f\u00fcr dein Kind w\u00fcnscht, ist es besser auf Probleme zu reagieren, als zu sp\u00e4t zu erkennen, dass man die Chance auf rasche Hilfe verloren hat.<\/div>\n<h3>Was hilft bei einer Entwicklungsverz\u00f6gerung?<\/h3>\n<p>Gehen R\u00fcckst\u00e4nde in der Entwicklung auf <strong>k\u00f6rperliche Ursachen<\/strong> zur\u00fcck,\u00a0steht nach der Diagnose die <strong>Behandlung der Ausl\u00f6ser<\/strong> an erster Stelle. Je nachdem, in welchem Bereich die Entwicklungsverz\u00f6gerung angesiedelt ist, f\u00e4llt die\u00a0weitere Versorgung in <strong>unterschiedliche Fachrichtungen<\/strong>. Motorik und Beweglichkeit lassen sich etwa durch <strong>Physiotherapie und Ergotherapie<\/strong> f\u00f6rdern. Im Bereich der Wahrnehmung kommen die Ergotherapie und die sogenannte <strong>sensorische Integrationstherapie<\/strong> h\u00e4ufig zur Anwendung. Auf psychischer und geistiger Ebene sind <strong>Kinderpsychologen und -psychiater sowie Kinderneurologen<\/strong> wichtige Ansprechpartner.<\/p>\n<p>Um die Inhalte und \u00dcbungen kindgerecht zu verpacken, sind viele der Techniken, die dabei zum Einsatz kommen,<strong> als Spiele gestaltet<\/strong>. Viele Eltern sind dennoch besorgt, dass viele Termine bei \u00c4rzten und Therapeuten ihre Kinder zus\u00e4tzlich belasten. Es ist jedoch wichtig zu bedenken, dass Kinder meist noch <strong>keine negativen Assoziationen<\/strong> mit diesen f\u00fcr sie neuen Situationen verbinden. Sie stehen der Erfahrung offen gegen\u00fcber und orientieren sich in ihrer Reaktion an den <strong>Gef\u00fchlen von Bezugspersonen<\/strong>. Wenn Eltern also Zuversicht und Motivation ausstrahlen, machen auch Kinder leichter mit.<\/p>\n<figure id=\"attachment_228617\" aria-describedby=\"caption-attachment-228617\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-228617 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio2.jpg\" alt=\"Psychologe bei Diagnose und Betreuung von Patient mit Entwicklungsst\u00f6rung.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio2.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio2-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio2-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-228617\" class=\"wp-caption-text\">Diese Experten helfen dir bei der Diagnose &amp; Therapie von Entwicklungsverz\u00f6gerungen. Foto: Adobe Stock, (c) Africa Studio<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Wer behandelt eine Entwicklungsverz\u00f6gerung? Empfohlene Spezialisten!<\/h2>\n<p>Bei der Behandlung einer Entwicklungsverz\u00f6gerung gibt es viele einzigartige Faktoren zu beachten und die optimale Therapie muss nat\u00fcrlich individuell auf dich und dein Kind abgestimmt sein. <strong>Tipps und Empfehlungen<\/strong> f\u00fcr Experten in deiner N\u00e4he kann dir dein Kinderarzt geben. Als Hilfestellung bei deiner Suche haben wir au\u00dferdem <strong>empfehlenswerte Kinder\u00e4rzte, Ergotherapeuten und Psychologen in \u00d6sterreich<\/strong> f\u00fcr dich zusammengestellt. Bei diesen Experten bist du in guten H\u00e4nden, wenn es um <strong>Entwicklungsdiagnostik und -beratung<\/strong> sowie die <strong>F\u00f6rderung von Kindern mit besonderen Bed\u00fcrfnissen<\/strong> geht.<\/p>\n<h3>Dr. Alexandra Schmidt-Trost \u2013\u00a0Entwicklungsdiagnostik Wien<\/h3>\n<p>Die <strong>Kinder\u00e4rztin<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPbBc\/schmidt-trost-alexandra-oa-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Alexandra Schmidt-Trost<\/a> verf\u00fcgt \u00fcber Zusatzqualifikationen im Bereich <strong>Kinderneurologie und Kinderpsychiatrie<\/strong>. Die Diagnostik und Therapie bei Verhaltensauff\u00e4lligkeiten und Hyperaktivit\u00e4t bzw. ADHS z\u00e4hlt zu ihren Spezialgebieten. <strong>Neurologische Untersuchungen<\/strong> (EEG) und <strong>Entwicklungsabkl\u00e4rungen<\/strong> geh\u00f6ren ebenso zu den Leistungen ihrer Ordination.<\/p>\n<p><strong>Kontakt\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPbBc\/schmidt-trost-alexandra-oa-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Alexandra Schmidt-Trost, 1140 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Birgit Weigl-Vlastos \u2013 Entwicklungsdiagnostik Wien<\/h3>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsJVL\/dr-birgit-weigl-vlastos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Birgit Weigl-Vlastos<\/a> ist <strong>Fach\u00e4rztin f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie<\/strong> und bietet in ihrer Praxis eine umfassende <strong>neurologische Abkl\u00e4rung<\/strong> bei St\u00f6rungen der Entwicklung. Zu ihren Schwerpunkten z\u00e4hlen Angstst\u00f6rungen, Tic-St\u00f6rungen, psychosomatische Beschwerden, Verz\u00f6gerungen der Sprachentwicklung uvm. Gemeinsam mit dir erarbeitet sie ein <strong>individuell zugeschnittenen Behandlungsplan<\/strong> und organisiert bei Bedarf gerne die Unterst\u00fctzung durch weitere Spezialisten.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsJVL\/dr-birgit-weigl-vlastos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Birgit Weigl-Vlastos, 1090 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Mag. Petra Rau \u2013 Entwicklungsdiagnostik Wien<\/h3>\n<p>Bei Entwicklungsfragen und auff\u00e4lligem Verhalten hilft <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HcN9T\/psychologische-praxis-rau\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Petra Rau<\/a> durch die <strong>klinisch-psychologische Diagnostik<\/strong> f\u00fcr Kinder und Jugendliche bei der Ursachenfindung. Eine psychologische Untersuchung ist ab einem Alter von 3 Jahren m\u00f6glich. In ihrer Arbeit konzentriert sich Mag. Rau besonders auf <strong>Probleme bei Konzentration, Aufmerksamkeit und Ged\u00e4chtnis<\/strong>. Zudem z\u00e4hlt die Traumadiagnostik und -therapie zu ihren Schwerpunkten.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HcN9T\/psychologische-praxis-rau\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mag. Petra Rau, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Ergotherapie Austria \u2013 Ergotherapie Wien<\/h3>\n<p>Das Zentrum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1nM6G\/ergotherapie-austria\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ergotherapie Austria<\/a> bietet ein breites Programm an <strong>ergotherapeutischen Behandlungen f\u00fcr Kinder und Jugendliche<\/strong> an. Abgedeckte Problemfelder sind unter anderem: Entwicklungsverz\u00f6gerungen, Sensibilit\u00e4tsst\u00f6rungen, Schwierigkeiten in der Wahrnehmungsverarbeitung, Probleme bei Grob- und Feinmotorik, Einschr\u00e4nkungen aufgrund von Erkrankungen, Verletzungen oder Behinderung. In Absprache mit den Eltern finden die geschulten Therapeuten die passende L\u00f6sung.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/1nM6G\/ergotherapie-austria\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ergotherapie Austria, 1210 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Spielstudio \u2013 Ergotherapie Wien<\/h3>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CzKnk\/spielstudio-s%C3%B6chting-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spielstudio<\/a> findest du <strong>sensorische Integration<\/strong>, Musiktherapie, <strong>psychologische Beratung<\/strong> und vieles mehr unter einem Dach. Sowohl psychologische Diagnostik, ergotherapeutische Diagnostik als auch\u00a0die <strong>Testung des H\u00f6rverm\u00f6gens<\/strong> (auditive Testung) sind vor Ort m\u00f6glich. Das Behandlungsangebot hat seinen Schwerpunkt in der sensorischen Integrationstherapie, bietet aber zahlreiche Erg\u00e4nzungen wie eine eigene <strong>Gruppe f\u00fcr autistische Kleinkinder<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:\u00a0<\/strong>Spielstudio Zentrum 1030 Wien,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CzKnk\/spielstudio-s%C3%BCd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spielstudio S\u00fcd 1230 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Cristoph Heher\u00a0&#8211; Entwicklungsdiagnostik Graz<\/h3>\n<p>Der <strong>Kinderarzt<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/rLXX6\/heher-christoph-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Cristoph Heher<\/a> hat sich zum Ziel gesetzt, durch ein kompetentes Team an Therapeutinnen alle Bereiche der Entwicklungsf\u00f6rderung abzudecken. Die detaillierte Diagnose von Entwicklungsproblemen z\u00e4hlt daher ebenso zum Angebot seiner Ordination, wie <strong>Logop\u00e4die, Ergotherapie, Psychologie und Physiotherapie<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>Kontakt:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/rLXX6\/heher-christoph-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Cristoph Heher, 8045 Graz<\/a><\/p>\n<h3>Maria Wolf\u00a0&#8211; Ergotherapie Salzburg<\/h3>\n<p>In ihrer <strong>ergotherapeutischen Praxis f\u00fcr Kinder und Jugendliche<\/strong> unterst\u00fctzt <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Tsgvv\/ergotherapie-f%C3%BCr-kinder-und-jugendliche-maria-wolf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Maria Wolf<\/a> ihre kleinen Patienten bei Schwierigkeiten in den Entwicklungsbereichen Motorik, Kognition, Sprache und soziale Entwicklung. Insbesondere die <strong>Umschriebene Entwicklungsst\u00f6rung der motorischen Funktionen<\/strong> z\u00e4hlt zu ihren Behandlungsfeldern. N\u00e4here Informationen findest du auf der Website der Praxis, zudem steht Frau Wolf Eltern bei offenen Fragen und Unklarheiten gerne zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/Tsgvv\/ergotherapie-f%C3%BCr-kinder-und-jugendliche-maria-wolf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Maria Wolf, 5020 Salzburg<\/a><\/p>\n<h3>Dr. Sabine Zehetbauer-Erhart\u00a0&#8211; Entwicklungsdiagnostik Innsbruck<\/h3>\n<p>Vor der Er\u00f6ffnung ihrer Praxis im <strong>\u00c4rztezentrum Medicent<\/strong> war <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/vG14n\/dr-sabine-zehetbauer-erhart\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sabine Zehetbauer-Erhart<\/a> als Ober\u00e4rztin an der Klinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie t\u00e4tig. Ihre Behandlungsschwerpunkte liegen in der Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung von Kindern, der Aufmerksamkeitsst\u00f6rung mit oder ohne Hyperaktivit\u00e4t, Traumata und Belastungsst\u00f6rungen sowie tiefgreifenden Entwicklungsst\u00f6rungen. Nach einer <strong>psychologischen Evaluation<\/strong> plant sie gemeinsam mit dir die weiteren Schritte und greift dabei auf ein umfangreiches Netzwerk an Partnern zur\u00fcck (Logop\u00e4den, Ergotherapeuten, Psychotherapeuten, Schulpsychologen, etc.)<\/p>\n<p><strong>Website:\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/vG14n\/dr-sabine-zehetbauer-erhart\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Sabine Zehetbauer-Erhart, 6020 Innsbruck<\/a><\/p>\n<h3>Empfohlene Kinder\u00e4rzte in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Hauptsache gesund!\u00a0Eltern w\u00fcnschen sich f\u00fcr ihre Kinder nichts sehnlicher als eine normale Entwicklung und ein gesundes Leben. Die ersten Lebensjahre verlaufen jedoch nicht immer so wie geplant: Bei sch\u00e4tzungsweise 15 % aller Kinder tritt eine zeitweise Entwicklungsverz\u00f6gerung auf, ca. 8 % sind von einer dauerhaften St\u00f6rung betroffen. Entwicklungsverz\u00f6gerungen k\u00f6nnen viele Formen annehmen und unterschiedliche Bereiche (Motorik, Sprache, soziale Entwicklung, etc.) betreffen. In unserem Ratgeber erf\u00e4hrst du, wie du eine Entwicklungsverz\u00f6gerung erkennst und welche Spezialisten dir bei Diagnose und Behandlung helfen! Entwicklungsverz\u00f6gerung \u2013 was ist das? F\u00fcr Babys und Kleinkinder steckt jeder neue Tag voller neuen und unbekannten Erfahrungen. F\u00fcr uns selbstverst\u00e4ndliche Handlungen und Bewegungsabl\u00e4ufe m\u00fcssen die jungen Weltb\u00fcrger erst durch das Ausprobieren und Nachahmen erlernen. Auf diesem Weg erreicht ein Kleinkind\u00a0Entwicklungsschritte wie zu krabbeln, aufrecht zu sitzen, erste Gehversuche und einzelne W\u00f6rter. Nicht allen Kindern fallen diese Fortschritte leicht, noch erreichen Kinder diese Meilensteine im selben Tempo. Wachstum und Entwicklung verlaufen bei vielen Kindern sprunghaft oder in Sch\u00fcben. Dennoch ist es wichtig, ein Auge darauf\u00a0zu haben, wie sich dein Kind entwickelt, und seine Fortschritte und Fertigkeiten zu beobachten. Auch im Rahmen des Mutter-Kind-Pass sind regelm\u00e4\u00dfige Entwicklungskontrollen durch den Kinderarzt vorgesehen. Da Mutter und Vater weit mehr Zeit mit\u00a0ihrem Kind verbringen, sind die Beobachtungen der Eltern hier jedoch eine wichtige St\u00fctze der Beurteilung. Du kannst mit deinem Kinderarzt offen \u00fcber Sorgen, Zweifel oder einen Stillstand in der Entwicklung sprechen: Dank seiner Expertise kann er einsch\u00e4tzen, was in einem gewissen Alter normal ist und was nicht. Entwicklungsverz\u00f6gerung oder Entwicklungsst\u00f6rung\u00a0\u2013 was ist der Unterschied? In der Entwicklungsdiagnostik unterscheidet man zwischen drei verschiedenen Kategorien. Als Entwicklungsauff\u00e4lligkeit bezeichnet man merkliche Abweichungen in der Entwicklung, f\u00fcr die keine Diagnose gestellt werden kann. Entwicklungsauff\u00e4lligkeiten sagen alleine noch nichts \u00fcber die sp\u00e4tere Entwicklung eines Kindes aus. Unter einer Entwicklungsverz\u00f6gerung versteht man einen aufholbaren Entwicklungsr\u00fcckstand, der aber oft besondere Betreuung und F\u00f6rderung notwendig macht (z.B. logop\u00e4dische Behandlung bei Sprachproblemen). Von einer Entwicklungsst\u00f6rung spricht man, wenn es durch Entwicklungsr\u00fcckst\u00e4nde und k\u00f6rperliche bzw. geistige Faktoren zu einer dauerhaften Einschr\u00e4nkung kommt. Bei diesen Kategorien handelt es sich jedoch um eine grobe Einteilung, denn\u00a0eine Trennlinie\u00a0zwischen normaler Entwicklung, ungew\u00f6hnlichen Abweichungen und problematischen Verz\u00f6gerungen l\u00e4sst sich bei Kindern nur sehr schwer ziehen. Eltern sollten sich also vor Augen halten, dass diese Begriffe eher zur Orientierung dienen. Welche Arten von Entwicklungsverz\u00f6gerungen gibt es? Kleinkinder machen rasante Entwicklungsspr\u00fcnge durch und \u00fcberraschen ihre Eltern laufend mit neuen Fertigkeiten und Talenten. So vielf\u00e4ltig, wie die Areale in denen Kinder Fortschritte machen sind, sind auch die m\u00f6glichen Fehlerquellen bei Wachstum und Entwicklung. In der Entwicklungsdiagnostik teilt man Abweichungen grob in f\u00fcnf Kategorien ein: motorische Entwicklungsverz\u00f6gerungen: Die Grob- und Feinmotorik z\u00e4hlt zu den wichtigsten Bereichen der fr\u00fchkindlichen Entwicklung. F\u00e4higkeiten wie K\u00f6rperkontrolle, Bewegung und Koordination machen in den ersten Lebensjahren rasante Fortschritte, k\u00f6nnen aber durch zahlreiche Ursachen blockiert sein. Probleme in diesem Bereich k\u00f6nnen sich\u00a0beispielsweise durch Entz\u00fcndungen, Nervensch\u00e4den,\u00a0genetische Erkrankungen oder Hirnsch\u00e4den wie die Zerebralparese ergeben. geistige Entwicklungsverz\u00f6gerungen: Die kognitive Entwicklung umfasst F\u00e4higkeiten wie das Ged\u00e4chtnis, das Verstehen von Zusammenh\u00e4ngen und das Denken allgemein. Im Bereich der Intelligenz gibt es von Person zu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":228605,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-25T08:18:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-24T08:40:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-Beitrag.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"11 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\",\"name\":\"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-25T08:18:33+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-24T08:40:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Erkennung, Behandlung &#038; empfohlene Spezialisten\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog","description":"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog","og_description":"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-25T08:18:33+00:00","article_modified_time":"2022-06-24T08:40:43+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-Beitrag.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"11 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/","name":"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Ist mein Kind normal? - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-25T08:18:33+00:00","dateModified":"2022-06-24T08:40:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"In welchem Alter sollten Kinder welche Entwicklungsstufe erreicht haben? Wir verraten, wie du Entwicklungsst\u00f6rungen erkennst und welcher Arzt sie behandelt!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/entwicklungsverzoegerung-spezialisten-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Entwicklungsverz\u00f6gerung: Erkennung, Behandlung &#038; empfohlene Spezialisten"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Entwicklungsverz\u00f6gerung-Adobe-Stock-c-Africa-Studio-Beitrag-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=228494"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252870,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228494\/revisions\/252870"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/228605"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=228494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=228494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=228494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}