{"id":228809,"date":"2021-02-03T09:10:25","date_gmt":"2021-02-03T08:10:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=228809"},"modified":"2021-06-07T07:48:33","modified_gmt":"2021-06-07T05:48:33","slug":"rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/","title":{"rendered":"Rheumatologen Vorarlberg: Spezialisten f\u00fcr Rheuma"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Rheumatologe Vorarlberg:<\/strong><br>Experten f\u00fcr Rheuma<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Gute Rheumatologen findet man in \u00d6sterreich nicht an jeder Ecke. Das liegt unter anderem daran, dass&nbsp;in Summe nur rund 2% der Bev\u00f6lkerung an einer rheumatischen Erkrankung leiden. Die Tendenz ist allerdings steigend. Sobald&nbsp;ein Patient&nbsp;einen guten Rheumatologen gefunden hat, bleibt&nbsp;er diesem meist sein Leben lang treu. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du, welche Erkrankungen zum rheumatischen Formenkreis z\u00e4hlen, wie sie vom Rheumatologen behandelt werden und wo gute Rheumatologen in&nbsp;Vorarlberg&nbsp;zu finden sind.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Rheumatologen in Vorarlberg<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Anton Knoblechner &#8211; Rheumatologe Bregenz<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Dr. Anton Knoblechner<\/strong> ist Internist mir Facharztausbildung f\u00fcr Rheumatologie. Seit 2010 leitet Dr. Knoblechner&nbsp;eine&nbsp;Rheumapraxis in Bregenz. 2005 machte er die Ausbildung zum Rheumatologen im Rheumazentrum Oberammergau (GER). Seit 2002 ist Dr. Knoblechner zudem Leiter der Rheumaambulanz im Krankenhaus Dornbirn. Dr. Knoblechner ist Kassenarzt und verf\u00fcgt \u00fcber Vertr\u00e4ge mit den Kassen \u00d6GK, BVAEB, SVS und KFA.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bregenz\/WK2qM\/knoblechner-anton-dr-med\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Knoblechner, 6900 Bregenz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Dr. Lothar Boso &#8211; Rheumatologe Bludenz<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein hervorragender Rheumatologe ist auch <strong>Dr. Lothar Boso<\/strong> aus Bludenz. 2010 machte der studierte Allgemeinmediziner die Additiv-Facharztausbildung zum Rheumatologen. Von 2015 bis 2019 arbeitete er als bereichsleitender Oberarzt in der Rheumatologie des LKH Bludenz. Seit Ende 2019 leitet Dr. Boso eine eigene Wahlarztordination f\u00fcr Innere Medizin und Rheumatologie in Bludenz.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bludenz\/H5VxW\/boso-lothar-dr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dr. Boso, 6700 Bludenz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was&nbsp;versteht man unter Rheuma?<\/h3>\n\n\n\n<p>Eine eigenst\u00e4ndige&nbsp;Krankheit mit dem Namen Rheuma gibt es eigentlich nicht. Rheuma ist&nbsp;vielmehr ein Sammelbegriff f\u00fcr unterschiedliche Erkrankungen die zum <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheuma-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">rheumatischen Formenkreis<\/a> z\u00e4hlen und \u00e4hnliche Ursachen sowie Symptome haben. Die&nbsp;beiden bekanntesten&nbsp;rheumatischen Erkrankungen&nbsp;sind <strong>rheumatoide Arthritis<\/strong> und <strong>Morbus Bechterew<\/strong>. Bei rheumatoider Arthritis befinden sich diese Entz\u00fcndungen in diversen Gelenken wie beispielsweise den Handgelenken, Knien, Schultern und Fingergelenken. Bei Morbus Bechterew befinden sich diese Entz\u00fcndungen bei der Wirbels\u00e4ule und dem Kreuzbein.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anmerkung:<\/strong> Werden diese Entz\u00fcndungen nicht rasch mit den richtigen Medikamenten therapiert, k\u00f6nnen irreversible Sch\u00e4den wie Deformierungen und Versteifungen der Gelenke die Folge sein. Der Faktor Zeit spielt hier eine&nbsp;wesentliche Rolle.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Symptome: Wie \u00e4u\u00dfert sich Rheuma?<\/h3>\n\n\n\n<p>Da Rheuma eben eine Vielzahl an unterschiedlichen Formen hat, sind auch die Symptome sehr individuell.&nbsp;Alle&nbsp;rheumatischen Erkrankungen&nbsp;f\u00fchren allerdings zu<strong>&nbsp;Schmerzen und Bewegungseinschr\u00e4nkungen des Bewegungs- und St\u00fctzapparates<\/strong>. Dabei sind vor allem die Gelenke, die Knochen, Wirbels\u00e4ule, Muskeln, Sehnen und B\u00e4nder betroffen. Ist die Ursache eine Autoimmunerkrankung, zerst\u00f6rt die Entz\u00fcndung, sofern sie nicht therapiert wird, nach und nach die Gelenke. Aus diesem Grund ist es extrem wichtig, einen Verdacht auf Rheuma so schnell wie m\u00f6glich abkl\u00e4ren zu lassen. Bei&nbsp;<strong>folgenden Beschwerden<\/strong>&nbsp;solltest du einen Rheumatologen aufsuchen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>schubartige Schmerzanf\u00e4lle<\/li><li>generelle Muskel- und Knochenschmerzen<\/li><li>geschwollene, schmerzende und\/oder steife Gelenke<\/li><li>sogenannte Morgensteifigkeit der Gelenke<\/li><li>Belastungsschmerzen (z. B. beim Sport)<\/li><li>sogenannte Anlaufschmerzen (z. B. beim Aufstehen von einem Sessel)<\/li><li>n\u00e4chtliche Schmerzen<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Diagnose: Wie erkennt man&nbsp;Rheuma?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei Verdacht auf eine chronisch-entz\u00fcndliche rheumatische Erkrankung, l\u00e4sst der Rheumatologe ein spezielles Blutbild machen. <strong>Erh\u00f6hte<\/strong>&nbsp;<strong>Entz\u00fcndungswerte<\/strong> und andere Merkmale&nbsp;(die sogenannten <a href=\"https:\/\/www.netdoktor.de\/laborwerte\/rheumafaktor\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rheumafaktoren<\/a>) k\u00f6nnen n\u00e4mlich auf eine rheumatische Erkrankung hindeuten. Zus\u00e4tzlich werden bildgebende Verfahren wie MRT und Ultraschall genutzt um die Diagnose zu sichern.&nbsp;Dabei werden&nbsp;die Entz\u00fcndung im Gelenk deutlich sichtbar. R\u00f6ntgenaufnahmen wiederum&nbsp;zeigen&nbsp;bereits entstandene Deformierungen und Sch\u00e4den an Knochen und Knorpeln.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du die besten Rheumatologen in deiner N\u00e4he:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/rheumathologe\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F&text=Rheumatologen%20Vorarlberg%3A%20Spezialisten%20f%C3%BCr%20Rheuma\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F&subject=Rheumatologen%20Vorarlberg%3A%20Spezialisten%20f%C3%BCr%20Rheuma\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Frheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz%2F%20Rheumatologen%20Vorarlberg%3A%20Spezialisten%20f%C3%BCr%20Rheuma\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60bdb170dd5b1\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60bdb22fdd5b6\" class=\"teaser_wrapper flex_wrapper werbung \" >\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/arthritis\/\">\n <div class=\"teaser_no_shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n \n <div class=\"teaser_no_shadow_img_wrapper\"><img loading=\"lazy\" width=\"260\" height=\"170\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Arthritis-260x170.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_no_shadow size-blurred_header_no_shadow wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" \/><\/div>\n <p class=\"teaser_no_shadow_title zz\" itemprop=\"name\">Arthritis: Welche Symptome auf eine Gelenkentz\u00fcndung hinweisen<\/p>\n <\/div> \n <\/a>\n \n<\/article>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60bdb1eedd5b2\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheuma-symptome\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Rheuma-Symptome-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Rheuma Symptome\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Rheuma: Symptome und Arten rheumatischer Krankheiten<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 11 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheuma-symptome\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Anststoerung-221688877-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Angstst\u00f6rung\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Angstst\u00f6rung \u00fcberwinden: Ursachen, Symptome, Therapie<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 10 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rheumatologe Vorarlberg:Experten f\u00fcr Rheuma Gute Rheumatologen findet man in \u00d6sterreich nicht an jeder Ecke. Das liegt unter anderem daran, dass&nbsp;in Summe nur rund 2% der Bev\u00f6lkerung an einer rheumatischen Erkrankung leiden. Die Tendenz ist allerdings steigend. Sobald&nbsp;ein Patient&nbsp;einen guten Rheumatologen gefunden hat, bleibt&nbsp;er diesem meist sein Leben lang treu. In diesem Beitrag erf\u00e4hrst du, welche Erkrankungen zum rheumatischen Formenkreis z\u00e4hlen, wie sie vom Rheumatologen behandelt werden und wo gute Rheumatologen in&nbsp;Vorarlberg&nbsp;zu finden sind. Rheumatologen in Vorarlberg Dr. Anton Knoblechner &#8211; Rheumatologe Bregenz Dr. Anton Knoblechner ist Internist mir Facharztausbildung f\u00fcr Rheumatologie. Seit 2010 leitet Dr. Knoblechner&nbsp;eine&nbsp;Rheumapraxis in Bregenz. 2005 machte er die Ausbildung zum Rheumatologen im Rheumazentrum Oberammergau (GER). Seit 2002 ist Dr. Knoblechner zudem Leiter der Rheumaambulanz im Krankenhaus Dornbirn. Dr. Knoblechner ist Kassenarzt und verf\u00fcgt \u00fcber Vertr\u00e4ge mit den Kassen \u00d6GK, BVAEB, SVS und KFA. Kontakt: Dr. Knoblechner, 6900 Bregenz Dr. Lothar Boso &#8211; Rheumatologe Bludenz Ein hervorragender Rheumatologe ist auch Dr. Lothar Boso aus Bludenz. 2010 machte der studierte Allgemeinmediziner die Additiv-Facharztausbildung zum Rheumatologen. Von 2015 bis 2019 arbeitete er als bereichsleitender Oberarzt in der Rheumatologie des LKH Bludenz. Seit Ende 2019 leitet Dr. Boso eine eigene Wahlarztordination f\u00fcr Innere Medizin und Rheumatologie in Bludenz. Kontakt: Dr. Boso, 6700 Bludenz Was&nbsp;versteht man unter Rheuma? Eine eigenst\u00e4ndige&nbsp;Krankheit mit dem Namen Rheuma gibt es eigentlich nicht. Rheuma ist&nbsp;vielmehr ein Sammelbegriff f\u00fcr unterschiedliche Erkrankungen die zum rheumatischen Formenkreis z\u00e4hlen und \u00e4hnliche Ursachen sowie Symptome haben. Die&nbsp;beiden bekanntesten&nbsp;rheumatischen Erkrankungen&nbsp;sind rheumatoide Arthritis und Morbus Bechterew. Bei rheumatoider Arthritis befinden sich diese Entz\u00fcndungen in diversen Gelenken wie beispielsweise den Handgelenken, Knien, Schultern und Fingergelenken. Bei Morbus Bechterew befinden sich diese Entz\u00fcndungen bei der Wirbels\u00e4ule und dem Kreuzbein. Anmerkung: Werden diese Entz\u00fcndungen nicht rasch mit den richtigen Medikamenten therapiert, k\u00f6nnen irreversible Sch\u00e4den wie Deformierungen und Versteifungen der Gelenke die Folge sein. Der Faktor Zeit spielt hier eine&nbsp;wesentliche Rolle. Symptome: Wie \u00e4u\u00dfert sich Rheuma? Da Rheuma eben eine Vielzahl an unterschiedlichen Formen hat, sind auch die Symptome sehr individuell.&nbsp;Alle&nbsp;rheumatischen Erkrankungen&nbsp;f\u00fchren allerdings zu&nbsp;Schmerzen und Bewegungseinschr\u00e4nkungen des Bewegungs- und St\u00fctzapparates. Dabei sind vor allem die Gelenke, die Knochen, Wirbels\u00e4ule, Muskeln, Sehnen und B\u00e4nder betroffen. Ist die Ursache eine Autoimmunerkrankung, zerst\u00f6rt die Entz\u00fcndung, sofern sie nicht therapiert wird, nach und nach die Gelenke. Aus diesem Grund ist es extrem wichtig, einen Verdacht auf Rheuma so schnell wie m\u00f6glich abkl\u00e4ren zu lassen. Bei&nbsp;folgenden Beschwerden&nbsp;solltest du einen Rheumatologen aufsuchen: schubartige Schmerzanf\u00e4lle generelle Muskel- und Knochenschmerzen geschwollene, schmerzende und\/oder steife Gelenke sogenannte Morgensteifigkeit der Gelenke Belastungsschmerzen (z. B. beim Sport) sogenannte Anlaufschmerzen (z. B. beim Aufstehen von einem Sessel) n\u00e4chtliche Schmerzen Diagnose: Wie erkennt man&nbsp;Rheuma? Bei Verdacht auf eine chronisch-entz\u00fcndliche rheumatische Erkrankung, l\u00e4sst der Rheumatologe ein spezielles Blutbild machen. Erh\u00f6hte&nbsp;Entz\u00fcndungswerte und andere Merkmale&nbsp;(die sogenannten Rheumafaktoren) k\u00f6nnen n\u00e4mlich auf eine rheumatische Erkrankung hindeuten. Zus\u00e4tzlich werden bildgebende Verfahren wie MRT und Ultraschall genutzt um die Diagnose zu sichern.&nbsp;Dabei werden&nbsp;die Entz\u00fcndung im Gelenk deutlich sichtbar. R\u00f6ntgenaufnahmen wiederum&nbsp;zeigen&nbsp;bereits entstandene Deformierungen und Sch\u00e4den an Knochen und Knorpeln. Hier findest du die besten Rheumatologen in deiner N\u00e4he:<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":228950,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-03T08:10:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-07T05:48:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rheumatologe-Vorarlberg.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/\",\"name\":\"Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-03T08:10:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-07T05:48:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Rheumatologen Vorarlberg: Spezialisten f\u00fcr Rheuma\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD","description":"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD","og_description":"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-02-03T08:10:25+00:00","article_modified_time":"2021-06-07T05:48:33+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rheumatologe-Vorarlberg.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/","name":"Rheumatologen Vorarlberg | Experten f\u00fcr Rheuma - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-02-03T08:10:25+00:00","dateModified":"2021-06-07T05:48:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Hier findest du die besten Rheumatologen in Vorarlberg (Bregenz, Bludenz, Dornbirn ...) Alle Kassen, privat und Wahlarztordinationen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/rheumatologe-vorarlberg-bludenz-bregenz\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Rheumatologen Vorarlberg: Spezialisten f\u00fcr Rheuma"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Rheumatologe-Vorarlberg-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228809"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=228809"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228809\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":237933,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/228809\/revisions\/237933"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/228950"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=228809"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=228809"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=228809"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}