{"id":23970,"date":"2019-11-04T11:00:05","date_gmt":"2019-11-04T10:00:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=23970"},"modified":"2019-11-05T10:11:08","modified_gmt":"2019-11-05T09:11:08","slug":"faserzementplatten-aussenwandverkleidung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/","title":{"rendered":"Faserzementplatten: als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_186570\" aria-describedby=\"caption-attachment-186570\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Faserzementplatten.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-186570\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Faserzementplatten.jpeg\" alt=\"Faserzementplatten als Au\u00dfenwandverkleidung\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Faserzementplatten.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Faserzementplatten-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Faserzementplatten-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-186570\" class=\"wp-caption-text\">Faserzementplatten als Au\u00dfenwandverkleidung. Foto: Adobe Stock, (c) Kenny<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Faserzementplatten<\/strong> sind Zementplatten, die mit Fasern bewehrt werden. So k\u00f6nnen verschiedene Eigenschaften eingestellt werden, unter anderem eine herausragende <strong>Langlebigkeit und Best\u00e4ndigkeit<\/strong> gegen Witterungseinfl\u00fcsse. Die W\u00e4rmed\u00e4mmeigenschaften sind ebenfalls bemerkenswert. Gleichzeitig ist die Herstellung der Platten verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig g\u00fcnstig. Daher eignen sich Faserzementplatten besonders gut f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dachdecker\/\">Dacheindeckungen<\/a> und <strong>Fassadenverkleidungen<\/strong>.<\/p>\n\n<h2>Faserzementplatten: als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung<\/h2>\n<p>Die Vorl\u00e4ufer von Faserzementplatten sind <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Asbest\">Asbestplatten<\/a>. Daher empfehlen wir dir auch heute noch, jede Faserzementplatte, die du erwerben m\u00f6chtest, ausschlie\u00dflich von namhaften Herstellern und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baustoffe-u--material\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">seri\u00f6sen Anbietern<\/a> zu kaufen. Anstelle der Asbestfasern k\u00f6nnten leider auch andere Fasern Verwendung finden, bei denen der <strong>Verdacht auf Gesundheitsrisiken<\/strong> besteht. Seri\u00f6se Anbieter verwenden f\u00fcr Faserzementplatten selbstverst\u00e4ndlich unbedenkliche Fasern wie beispielsweise verschiedene <strong>Kohlenstoff-, Zellstoff- oder Glasfasern<\/strong>.<\/p>\n<h2>Eigenschaften der faserverst\u00e4rkten Zementtafeln<\/h2>\n<p>Die heute \u00fcblichen Faserarmierungen mit <strong>Kohlenstoff-<\/strong>, <strong>Zellstoff-<\/strong> und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/glasfaserkabel-lichtwellenleiter-vorteile\/\">Glasfasern<\/a><\/strong> verbessern grundlegende Eigenschaften wie <strong>Biegefestigkeit, Zug- und Druckfestigkeit<\/strong>. Auch die Best\u00e4ndigkeit gegen Frost, UV-Strahlung und andere Witterungsverh\u00e4ltnisse sind ein typisches Merkmal. Der Frostschutz ist zum Beispiel so gut, weil die Platten sehr kleine Mikroporen aufweisen. Moderne Faserzementplatten leisten\u00a0sogar einen wertvollen Umweltbeitrag.<\/p>\n<h3>Luftreinigende Eigenschaften<\/h3>\n<p>Bei Platten, die im Freien eingesetzt werden, kann der Zement mit <strong>Titanoxid<\/strong> gemischt werden. <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Titan(II)-oxid\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Titanoxid<\/a> wirkt dabei gegen verschiedene Umweltbelastungen wie Smog und Abgase wie ein reinigender Katalysator. Viele Konsumenten denken aber bei den Zementplatten immer noch an Asbest. Viele wissen nicht einmal um die <strong>positiven Eigenschaften der Platten<\/strong>. Jedoch gelangen sie in den letzten Jahren immer st\u00e4rker ins Bewusstsein der Verbraucher.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 545px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\">\n<div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BJDeqOPADZA\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @rix1976 geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-08-13T15:44:25+00:00\">13. Aug 2016 um 8:44 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async defer src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Farben und Gr\u00f6\u00dfen von Zementplatten<\/h3>\n<p>L\u00e4ngst ist die Faserzementplatte nicht mehr einheitlich zementgrau. Der Zement kann bei der Herstellung mit <strong>verschiedenen Farbadditiven gemischt<\/strong> werden. Nahezu jeder Farbton ist daher im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/baustoffe-u--material\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Baustoffhandel<\/a>\u00a0erh\u00e4ltlich. H\u00e4ufig zu finden sind heute <strong>rote, gr\u00fcne und blaue faserverst\u00e4rkte Platten<\/strong>. In der Gr\u00f6\u00dfe variieren die Platten ebenfalls. Es gibt kleine Faserzementplatten mit den Ma\u00dfen 20 x 20 Zentimeter sowie gro\u00dfe Dach- und Fassadenplatten mit 1,5 Metern Breite und bis zu drei Metern L\u00e4nge. Die handels\u00fcblichen St\u00e4rken der Platten liegen zwischen drei und 25 Millimetern.\u00a0Selbst d\u00fcnne Platten zeichnen sich durch hohe Belastbarkeit aus. Daher kann auch das Gewicht der Faserplatten bei verschiedenen Anwendungen gegen\u00fcber anderen Produkten deutlich gesenkt werden.<\/p>\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Falls du mehr\u00a0auf den nat\u00fcrlichen Look stehst, sind eventuell <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/holzschindeln\/\">Holzschindeln als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung<\/a> eine Option f\u00fcr dich.<\/p>\n<h2>Dachdeckung und Fassaden mit Faserzementtafeln<\/h2>\n<p>Bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dachdecker\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dachdeckung<\/a> mit Faserzementplatten m\u00fcssen noch andere Eigenschaften ber\u00fccksichtigt werden. So sind die Zementplatten je nach Bauweise\u00a0recht<strong>\u00a0saugf\u00e4hig<\/strong>. Der Neigungswinkel des Dachs ist also ausschlaggebend, wie gut ein Faserzementplattendach entw\u00e4ssert wird. Gegebenenfalls ist noch eine dichte Dachhaut beispielsweise aus <strong>Bitumen\/ Dachpappe<\/strong> oder eine andere technische Ausf\u00fchrung unter den Zementplatten erforderlich.<\/p>\n<h3>W\u00e4rmed\u00e4mmung und U-Werte von Faserzementplatten<\/h3>\n<p>Aufgrund der Faserzusammensetzung der verschiedenen Zementplatten erm\u00f6glichen sie auch eine <strong>hervorragende W\u00e4rmed\u00e4mmung<\/strong>. Die w\u00e4rmed\u00e4mmenden Eigenschaften zeigen sich nicht nur bei der Dacheindeckung. Nachfolgend haben wir einige Beispiele f\u00fcr D\u00e4mmeigenschaften von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fassade\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fassaden<\/a> mit Eternitplatten aufgef\u00fchrt, die die signifikante Verbesserung des U-Wertes verdeutlichen:<\/p>\n<ul>\n<li>Au\u00dfenwand aus Innenputz, 17,5 cm Ziegelstein (einschalig) und Au\u00dfenputz: U-Wert 0,90 bis 0,95<\/li>\n<li>dieselbe Au\u00dfenwand mit vorgeh\u00e4ngter (hinterl\u00fcfteter) Eternit-Fassade: U-Wert 0,17 bis 0,20<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zwar hat eine zweischalige Ziegelstein-Au\u00dfenwand bereits einen deutlich besseren U-Wert von circa 0,6, aber hier wird mit einer vorgeh\u00e4ngten Faserzement-Fassade ebenfalls ein U-Wert zwischen 0,15 und 0,17 erreicht.<\/p>\n<p><strong>Der Aufbau als Dachhaut ist folgenderma\u00dfen (von innen nach au\u00dfen):<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Innenausbau (beispielsweise in Trockenbauweise mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trennwand-vorteile-nachteile-rigips\/\">Rigips<\/a>)<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dampfsperre-anbringen\/\">Dampfsperre<\/a> oder Dampfbremse<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dachdaemmung-daemmtechniken-daemmaterialien\/\">Dachd\u00e4mmung<\/a><\/li>\n<li>tragende <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/dachstuhl-anheben-kosten\/\">Dachstuhlkonstruktion<\/a><\/li>\n<li>Unterdach<\/li>\n<li>Auflattung<\/li>\n<li>Faserzementplatten, hinterl\u00fcftet<\/li>\n<\/ul>\n<p>Moderne Zementfaserplatten kannst du au\u00dferdem auch speziell bei der Installation von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/solartechnik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Solarmodulen<\/a> auf dem Dach verwenden. Sogar der mit dem Dach b\u00fcndige Einbau der Solar-Panels ist so m\u00f6glich.<\/p>\n<h2>Alle Einsatzm\u00f6glichkeiten von Zementplatten<\/h2>\n<p>Die Einsatzm\u00f6glichkeiten sind nahezu unbegrenzt. Als Dacheindeckung sowie als vorgeh\u00e4ngte hinterl\u00fcftete Fassadenverkleidung bieten Faserzementplatten eine deutliche <strong>Verbesserung des U-Werts<\/strong> und damit eine Energieeinsparung im Haushalt. Daneben werden die Zementplatten ebenso f\u00fcr Carport, Terrassen- und Balkon\u00fcberdachungen sowie f\u00fcr Garten- und Wochenendh\u00e4uschen verwendet.<\/p>\n<p>Die enorme Farben- und Formenvielfalt gestattet eine moderne Designsprache, sodass die Platten nicht nur an kommerziell genutzten Geb\u00e4uden ausgesprochen gut und modern aussehen. Du kannst sie als glatte Tafeln ebenso kaufen wie als Wellzementplatten. Dar\u00fcber hinaus ist eine lange Haltbarkeit der Faserzementtafeln gew\u00e4hrleistet. Diese liegt bei <strong>mindestens 30 bis 40 Jahren<\/strong>.<\/p>\n<h2>Die Kosten f\u00fcr Zementfaserplatten<\/h2>\n<p>\u00dcber Kosten von Faserzementplatten k\u00f6nnen nur sehr grobe Angaben gemacht werden. Diese h\u00e4ngen von vielen Faktoren wie <strong>Plattenst\u00e4rke, Gr\u00f6\u00dfe, mit oder ohne Zuschnitt<\/strong>, sowie\u00a0vom <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/fliesen-und-platten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verk\u00e4ufer und Hersteller<\/a> ab. Handwerksbetriebe erstellen oft eine Mischkalkulation, bei der durch Arbeitsauftr\u00e4ge bei den Zementplatten besonders attraktive Preise gew\u00e4hrt werden k\u00f6nnen. Willst du die Platten selbst kaufen, lassen sich die Kosten etwas besser kalkulieren. Zumeist werden die Kosten nach Tafeln berechnet. Der individuelle Preis richtet sich nach Tafelgr\u00f6\u00dfe und St\u00e4rke. Soll der Zuschnitt vorgenommen werden, ist mit einem <strong>Aufschlag von bis zu 25 Prozent<\/strong> zu rechnen.<\/p>\n<h3>Faserzementtafeln selber verarbeiten<\/h3>\n<p>Du kannst Faserzementplatten hervorragend selbst verarbeiten. Du schneidest die Platten mit einem gew\u00f6hnlichen Winkelschleifer mit Steintrennscheibe. Auch spezielle Hands\u00e4gen zum Schneiden der Platten gibt es. Zur Befestigung gibt es spezielles Zubeh\u00f6r. Bei Dachplatten schraubt man Metallprofile auf die Auflattung. Die Zementplatten werden dann einfach eingeh\u00e4ngt.<\/p>\n<h2>Fazit: Faserzementplatten sind erheblich besser als ihr Ruf<\/h2>\n<p>Leider h\u00e4ngt den Faserzementtafeln noch immer ihr schlechtes Image bez\u00fcglich der Asbestfasern nach. Langsam etabliert sich jedoch die Tatsache, dass heutige Zementplatten <strong>nichts mehr mit diesen Produkten gemein<\/strong>\u00a0haben. Die D\u00e4mmeigenschaften sind hervorragend, die Platten tragen zu einer <strong>weniger belasteten Umwelt<\/strong> bei, und die \u00d6kobilanz ist aufgrund der einfachen Produktion ebenfalls hervorragend. Dazu sind die <strong>Anschaffungskosten sehr gering<\/strong> und die Zementtafeln entsprechen in jeder Form und Farbe den <strong>Designvorstellungen von moderner Architektur<\/strong>.<\/p>\n<h3>Namhafte H\u00e4ndler und Lieferanten f\u00fcr Faserzementerzeugnisse:<\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/attnang-puchheim\/mdCcZ\/schmid-franz-gesmbh\/\">Schmid Franz GesmbH<\/a>, 4800 Attnang-Puchheim<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/waasen\/FMHbh\/max-frank-gesmbh\/\">Frank Max GesmbH<\/a>, 3205 Waasen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/anthering\/Dfp2G\/julius-fritsche-gmbh\/\">Julius Fritsche GmbH<\/a>, 5102 Anthering<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/maishofen\/QwVF3\/rieder-sales-gmbh\/\">Rieder Sales GmbH<\/a>, 5751 Maishofen<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/dJ8kQ\/liebhart-r-gmbh\/\">Liebhart R GmbH<\/a>, 1230 Wien<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/altenfelden\/rvtNq\/schmidhofer-rudolf-gmbh\/\">Schmidhofer Rudolf GmbH<\/a>, 4121 Altenfelden<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Faserzementplatten sind Zementplatten, die mit Fasern bewehrt werden. So k\u00f6nnen verschiedene Eigenschaften eingestellt werden, unter anderem eine herausragende Langlebigkeit und Best\u00e4ndigkeit gegen Witterungseinfl\u00fcsse. Die W\u00e4rmed\u00e4mmeigenschaften sind ebenfalls bemerkenswert. Gleichzeitig ist die Herstellung der Platten verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig g\u00fcnstig. Daher eignen sich Faserzementplatten besonders gut f\u00fcr Dacheindeckungen und Fassadenverkleidungen. Faserzementplatten: als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung Die Vorl\u00e4ufer von Faserzementplatten sind Asbestplatten. Daher empfehlen wir dir auch heute noch, jede Faserzementplatte, die du erwerben m\u00f6chtest, ausschlie\u00dflich von namhaften Herstellern und seri\u00f6sen Anbietern zu kaufen. Anstelle der Asbestfasern k\u00f6nnten leider auch andere Fasern Verwendung finden, bei denen der Verdacht auf Gesundheitsrisiken besteht. Seri\u00f6se Anbieter verwenden f\u00fcr Faserzementplatten selbstverst\u00e4ndlich unbedenkliche Fasern wie beispielsweise verschiedene Kohlenstoff-, Zellstoff- oder Glasfasern. Eigenschaften der faserverst\u00e4rkten Zementtafeln Die heute \u00fcblichen Faserarmierungen mit Kohlenstoff-, Zellstoff- und Glasfasern verbessern grundlegende Eigenschaften wie Biegefestigkeit, Zug- und Druckfestigkeit. Auch die Best\u00e4ndigkeit gegen Frost, UV-Strahlung und andere Witterungsverh\u00e4ltnisse sind ein typisches Merkmal. Der Frostschutz ist zum Beispiel so gut, weil die Platten sehr kleine Mikroporen aufweisen. Moderne Faserzementplatten leisten\u00a0sogar einen wertvollen Umweltbeitrag. Luftreinigende Eigenschaften Bei Platten, die im Freien eingesetzt werden, kann der Zement mit Titanoxid gemischt werden. Titanoxid wirkt dabei gegen verschiedene Umweltbelastungen wie Smog und Abgase wie ein reinigender Katalysator. Viele Konsumenten denken aber bei den Zementplatten immer noch an Asbest. Viele wissen nicht einmal um die positiven Eigenschaften der Platten. Jedoch gelangen sie in den letzten Jahren immer st\u00e4rker ins Bewusstsein der Verbraucher. Ein von @rix1976 geteilter Beitrag am 13. Aug 2016 um 8:44 Uhr Farben und Gr\u00f6\u00dfen von Zementplatten L\u00e4ngst ist die Faserzementplatte nicht mehr einheitlich zementgrau. Der Zement kann bei der Herstellung mit verschiedenen Farbadditiven gemischt werden. Nahezu jeder Farbton ist daher im Baustoffhandel\u00a0erh\u00e4ltlich. H\u00e4ufig zu finden sind heute rote, gr\u00fcne und blaue faserverst\u00e4rkte Platten. In der Gr\u00f6\u00dfe variieren die Platten ebenfalls. Es gibt kleine Faserzementplatten mit den Ma\u00dfen 20 x 20 Zentimeter sowie gro\u00dfe Dach- und Fassadenplatten mit 1,5 Metern Breite und bis zu drei Metern L\u00e4nge. Die handels\u00fcblichen St\u00e4rken der Platten liegen zwischen drei und 25 Millimetern.\u00a0Selbst d\u00fcnne Platten zeichnen sich durch hohe Belastbarkeit aus. Daher kann auch das Gewicht der Faserplatten bei verschiedenen Anwendungen gegen\u00fcber anderen Produkten deutlich gesenkt werden. Tipp: Falls du mehr\u00a0auf den nat\u00fcrlichen Look stehst, sind eventuell Holzschindeln als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung eine Option f\u00fcr dich. Dachdeckung und Fassaden mit Faserzementtafeln Bei der Dachdeckung mit Faserzementplatten m\u00fcssen noch andere Eigenschaften ber\u00fccksichtigt werden. So sind die Zementplatten je nach Bauweise\u00a0recht\u00a0saugf\u00e4hig. Der Neigungswinkel des Dachs ist also ausschlaggebend, wie gut ein Faserzementplattendach entw\u00e4ssert wird. Gegebenenfalls ist noch eine dichte Dachhaut beispielsweise aus Bitumen\/ Dachpappe oder eine andere technische Ausf\u00fchrung unter den Zementplatten erforderlich. W\u00e4rmed\u00e4mmung und U-Werte von Faserzementplatten Aufgrund der Faserzusammensetzung der verschiedenen Zementplatten erm\u00f6glichen sie auch eine hervorragende W\u00e4rmed\u00e4mmung. Die w\u00e4rmed\u00e4mmenden Eigenschaften zeigen sich nicht nur bei der Dacheindeckung. Nachfolgend haben wir einige Beispiele f\u00fcr D\u00e4mmeigenschaften von Fassaden mit Eternitplatten aufgef\u00fchrt, die die signifikante Verbesserung des U-Wertes verdeutlichen: Au\u00dfenwand aus Innenputz, 17,5 cm Ziegelstein (einschalig) und Au\u00dfenputz: U-Wert 0,90 bis 0,95 dieselbe Au\u00dfenwand mit vorgeh\u00e4ngter (hinterl\u00fcfteter) Eternit-Fassade: U-Wert 0,17 bis 0,20 Zwar hat eine zweischalige Ziegelstein-Au\u00dfenwand bereits [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":31557,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[10707],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-04T10:00:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-11-05T09:11:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Faserzementplatten-e1499079723276.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/\",\"name\":\"Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-04T10:00:05+00:00\",\"dateModified\":\"2019-11-05T09:11:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Faserzementplatten: als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD","description":"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD","og_description":"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-11-04T10:00:05+00:00","article_modified_time":"2019-11-05T09:11:08+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Faserzementplatten-e1499079723276.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/","name":"Faserzementplatten als Dach- und Fassadenverkleidung - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-11-04T10:00:05+00:00","dateModified":"2019-11-05T09:11:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Faserzementplatten bieten viele Vorteile, wodurch sie sich gut als Verkleidung f\u00fcrs Dach oder Fassadenverkleidung eignen.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faserzementplatten-aussenwandverkleidung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Faserzementplatten: als Dach- und Au\u00dfenwandverkleidung"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Faserzementplatten-e1499079723276-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23970"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":186621,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23970\/revisions\/186621"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/31557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=23970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=23970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}