{"id":245889,"date":"2021-10-06T17:21:14","date_gmt":"2021-10-06T15:21:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=245889"},"modified":"2021-10-12T08:54:06","modified_gmt":"2021-10-12T06:54:06","slug":"hiv-oesterreich-weltweit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/","title":{"rendered":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>HIV \u00d6sterreich &amp; weltweit:<\/strong><br>Zahlen und spannende Forschungen<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>&#8220;Fr\u00fcher war alles besser!&#8221; \u2014 ein Satz, den man immer mal aufschnappt. Doch das gilt nicht, wenn es um Krankheiten und deren Behandlung geht. Erst durch immer intensivere Forschungen konnten viele Krankheiten \u00fcberhaupt behandelt und Schmerzen gelindert werden. Die Gleichung &#8220;Kopfschmerzen = Schmerztablette&#8221; gilt erst, seit es die entsprechenden Medikamente gibt. Und genauso ist es auch in Bezug auf das Thema AIDS. Durch Forschungen und die richtige Medikation k\u00f6nnen viele Leben gerettet oder zumindest verl\u00e4ngert werden. Welche Forschungen gibt es in dem Bereich also aktuell? Und wie sehen die Zahlen (HIV \u00d6sterreich und weltweit) aus?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">HIV in \u00d6sterreich (2020)<\/h2>\n\n\n\n<p>In \u00d6sterreich ist AIDS kein Thema? Leider doch. Auch hierzulande kann und darf man bei dem Thema nicht einfach wegsehen. Hier ein paar wichtige Facts: <\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>HIV-Infizierte<\/strong>: 9.000 (ca. 0,1 % der Bev\u00f6lkerung)<\/li><li><strong>HIV-infiziert, ohne es zu wissen<\/strong>: ca. 10 % (Sch\u00e4tzung)<\/li><li><strong>HIV-Neudiagnosen<\/strong>: 332 &#8211;&gt; etwas niedriger als in den Vorjahren. Davon: <ul><li>Wien (158)<\/li><li>Ober\u00f6sterreich (38)<\/li><li>Steiermark (33)<\/li><li>Nieder\u00f6sterreich (28)<\/li><li>[&#8230;] <\/li><li>Letzter Platz: Burgenland (4)<\/li><\/ul><\/li><li><strong>Neudiagnosen-Vergleich<\/strong> mit den letzten Jahren: 2019 sind sie etwas angestiegen, 2020 gab es die wenigsten seit 10 Jahren (auch in Zusammenspiel mit Corona: es gab generell weniger Testungen, aber eventuell auch weniger Neudiagnosen. Das kann man jedoch erst im Laufe der Jahre r\u00fcckblickend feststellen.) <sup>1<\/sup> <\/li><li><strong>Finanzielle Unterst\u00fctzung<\/strong>: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.sozialministerium.at\/Themen\/Gesundheit\/Uebertragbare-Krankheiten\/Infektionskrankheiten-A-Z\/AIDS---HIV.html\" target=\"_blank\">Unterst\u00fctzungsfonds<\/a> f\u00fcr Menschen, die durch med. T\u00e4tigkeit\/Behandlung infiziert wurden.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">HIV weltweit (2020)<\/h2>\n\n\n\n<p>Doch wie sieht es im Vergleich zu \u00d6sterreich weltweit aus? Aus diesem Blickwinkel ist die Situation nat\u00fcrlich noch angespannter: <\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>HIV-Infizierte<\/strong>: 37,7 Millionen (Durchschnittswert von 30, 2 Millionen \u2013 45,1 Millionen)<\/li><li><strong>Neuinfektionen<\/strong>: 1,5 Millionen (Durchschnittswert von 1 Millionen \u2013 2 Millionen) <\/li><li><strong>Behandelte Infizierte<\/strong>: 27,5 Millionen (Durchschnittswert von 26,5 Millionen \u2013 27,7 Millionen); antiretrovirale Therapie<\/li><li><strong>HIV-Infizierte seit Start der Epidemie<\/strong> (1981): 79,3 Millionen (Durchschnittswert von 55, 9 Millionen \u2013 110 Millionen) <sup>2<\/sup> <\/li><li><strong>90-90-90 Ziele der UN<\/strong>: Sie wollten diese weltweit bis 2020 erreichen:<ul><li>90% der Infizierten sollen \u00fcber die Infizierung informiert sein.<\/li><li>90% davon sollen eine geeignete Behandlung bekommen.<\/li><li>90% von diesen sollen eine so geringe Viruslast haben, dass sie nicht mehr nachweisbar ist.<\/li><li>Gesamtziel: Welt ohne AIDS bis 2030 <sup>3<\/sup> <\/li><\/ul><\/li><li>Besonderer Fall <strong>S\u00fcdafrika<\/strong>: <ul><li>AIDS-Kranke: \u00fcber 7 Millionen, davon ca. 320.000 Kinder &#8211;&gt; eine der weltweit h\u00f6chsten HIV-Raten<\/li><li>AIDS-Waisen: 1,7 Millionen (S\u00fcdafrika), 1,2 Millionen (Mosambik), 670.000 (Malawi)<\/li><li>AIDS-Waisen sind Kinder, die ein oder beide Elternteile aufgrund von HIV\/AIDS verloren haben. <sup>4<\/sup><\/li><\/ul><\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"325\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-700x325.jpg\" alt=\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit:\" class=\"wp-image-246726\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-700x325.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-250x116.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-768x357.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-1000x464.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-400x186.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Foto_Adobe-Stock-c-Cienpies-Design_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>HIV und AIDS betreffen die ganze Welt. Foto: Adobe Stock (c) Cienpies Design<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">AIDS Tote weltweit<\/h2>\n\n\n\n<p>Spricht man von AIDS Toten, bezieht sich das auf diejenigen Menschen, die <strong>an durch AIDS ausgel\u00f6sten Krankheiten gestorben<\/strong> sind. Denn das Virus selbst t\u00f6tet die Betroffenen nicht, es schw\u00e4cht aber das Immunsystem, wodurch andere Krankheiten gef\u00e4hrlicher werden. <\/p>\n\n\n\n<ul><li>AIDS Tote <strong>2019<\/strong>: <span style=\"font-size: revert; color: initial;\">690.000 <sup>5<\/sup> <\/span><\/li><li>AIDS Tote <strong>2020<\/strong>: 680.000 (Durchschnittswert von 480.000 \u2013 1 Millionen) <\/li><li>AIDS Tote <strong>seit 1981<\/strong> (Beginn der Epidemie): 36,3 Millionen (Durchschnittswert von 27,2 Millionen \u2013 47,8 Millionen)<\/li><li><strong>H\u00f6hepunkt: 2004<\/strong>: 1,9 Millionen Tote (Durchschnittswert von 1,3 Millionen \u2013 2,7 Millionen) &#8211;&gt; <strong>seitdem um 64 % gesunken<\/strong><\/li><li><strong>Sterblichkeitsrate<\/strong>: Frauen\/M\u00e4dchen: &#8211; 53 %, M\u00e4nner\/Jungen: &#8211; 41 % (seit 2010) <sup>6<\/sup><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">HIV (\u00d6sterreich\/weltweit): Womit besch\u00e4ftigt sich die Forschung?<\/h2>\n\n\n\n<p>An oberster Stelle steht f\u00fcr die Forschung die <strong>Weiterentwicklung der bestehenden Behandlungsformen<\/strong>, der Versuch, <strong>Impfstoffe <\/strong>herzustellen und, als absolutes Highlight, nat\u00fcrlich eine M\u00f6glichkeit zur <strong>Heilung <\/strong>zu finden.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Weiterentwicklung der Medikamente<\/h3>\n\n\n\n<p>Wie du auch in unserem Artikel <span style=\"color:#f708ab\" class=\"has-inline-color\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aids-test-wie-laeuft-das-ab\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">AIDS-Test? HIV Test! Wie l\u00e4uft das ab?<\/a><\/span> lesen kannst, steht die Einnahme von <strong>Medikamenten <\/strong>an oberster Stelle in der Behandlung von HIV. Diese werden immer weiter <strong>angepasst<\/strong>, sodass die Behandlung generell optimiert wird. Medikamente sollen immer besser:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>einzunehmen<\/li><li>vertr\u00e4glicher sein<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Eine M\u00f6glichkeit, die hier angestrebt wird, ist, die t\u00e4gliche Einnahme durch einen gr\u00f6\u00dferen Einnahmezeitraum zu ersetzen (nur noch alle paar Wochen, z. B. durch ein Depotpr\u00e4parat). <sup>7<\/sup> <\/p>\n\n\n\n<p>Unser Artikel <span style=\"color:#f60cd7\" class=\"has-inline-color\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-aids\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">HIV\/AIDS: What the hell\u2026?<\/a><\/span> ist bereits auf die Frage eingegangen, ob und wann AIDS ansteckend, heilbar oder t\u00f6dlich ist. In puncto Heilbarkeit mussten wir leider sagen: Bis heute noch unm\u00f6glich. Grund daf\u00fcr ist, dass die <strong>verf\u00fcgbaren Medikamente bisher nicht alle Viren abt\u00f6ten k\u00f6nnen<\/strong>. Weitere Schwierigkeiten bestehen darin, dass die Medikamente dar\u00fcber hinaus nicht alle Organe erreichen, die sie zur Abt\u00f6tung der Viren erreichen m\u00fcssten. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Medikamenten-unabh\u00e4ngige M\u00f6glichkeiten und Ans\u00e4tze<\/h3>\n\n\n\n<p>Es wird jedoch weitergeforscht. Allein <strong>Ende 2019<\/strong> gab es beinahe <strong>100 Studien<\/strong> rund um das Thema HIV bzw. AIDS und deren Behandlung. Ans\u00e4tze sind:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Genscheren<\/strong>: Wie w\u00e4re es, wenn man HIV aus der DNA der Menschen herausschneiden k\u00f6nnte?<\/li><li><strong>Umprogrammierung<\/strong>: Wie w\u00e4re es, wenn man Immunzellen des K\u00f6rpers umprogrammiert? Ziel: Diese t\u00f6ten selbst die infizierten Zellen ab.<\/li><li><strong>Andere Antik\u00f6rper<\/strong>: Wie w\u00e4re es, wenn man Antik\u00f6rper h\u00e4tte, die nicht nur eine Variante von HIV erkennen w\u00fcrden, sondern gleich mehrere? Und wenn sie dann noch die Vermehrung all dieser Varianten blockieren k\u00f6nnten? <sup>8<\/sup> <\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Auch <strong>Implantate <\/strong>oder Mikronadelpflaster k\u00f6nnten weitere M\u00f6glichkeiten zur Behandlung sein. Diese sollen die Wirkstoffe \u00fcber einen langen Zeitraum hinweg freisetzen.<sup> 9<\/sup> <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Impfung <\/h3>\n\n\n\n<p>Schlechte Nachricht zuerst: Eine Impfung gegen HIV bzw. AIDS <strong>gibt es nicht<\/strong>. Hier stellt sich verst\u00e4ndlicherweise sofort die Frage nach dem Warum. <br>Das <strong>Problem <\/strong>hier ist die <strong>Wandlungsf\u00e4higkeit <\/strong>des Virus. Somit kann diese nie gegen alle Varianten anarbeiten \u2014 und damit auch keine 100%ige Sicherheit geben, dass man sich nicht infiziert. Doch in einem ersten Schritt w\u00e4re auch eine Impfung, die &#8220;nur&#8221; einen Schutz von 60-70 % bietet, ein kleines Erfolgserlebnis. <\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Zeitpunkt des Therapiebeginns<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"325\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-700x325.jpg\" alt=\"Sanduhr: Der optimale Zeitpunkt des Therapiebeginns ist umstritten (HIV \u00d6sterreich\/weltweit). \" class=\"wp-image-246609\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-700x325.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-250x116.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-768x357.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-1000x464.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek-400x186.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-fotomek.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>HIV \u00d6sterreich: Der optimale Zeitpunkt des Therapiebeginns ist umstritten. Foto: Adobe Stock (c) fotomek<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Wir alle warten auf den richtigen Zeitpunkt. Den richtigen Zeitpunkt, um Menschen etwas zu sagen, den richtigen Zeitpunkt, um etwas zu tun. Diesen einen richtigen Moment zu erwischen, kann alles besser machen, ihn zu verpassen, \u00e4rgert uns oft noch Jahre sp\u00e4ter. Doch <strong>wann ist dieser richtige Moment?<\/strong><br>Das fragt sich auch die HIV-Forschung. Und: Dieser Punkt ist nach wie vor <strong>umstritten<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p>Zeigt man <strong>Symptome<\/strong>, wird man <strong>behandelt<\/strong>, keine Frage.<br>Schwieriger wird es bei <strong>Patienten, die noch keine Symptome zeigen<\/strong>. Hier wird der <strong>Therapiebeginn von der CD4-Zellzahl abh\u00e4ngig<\/strong> gemacht. Liegt diese bei unter 200 (pro Mikroliter Blut), wird behandelt (antiretroviral). Doch mittlerweile gehen viele Ansichten dahin, dass man schon bei einer Zahl unter 350 beginnen sollte<sup>10<\/sup>. <\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">HIV-Forschungen ohne Behandlungsansatz<\/h2>\n\n\n\n<p>Es werden jedoch nicht nur die oben beschriebenen Ans\u00e4tze, die die Weiterentwicklung der Therapie zum Ziel haben, durchdacht. Studien besch\u00e4ftigen sich auch mit <strong>anderen Themen rund um HIV.<\/strong> Um einen \u00dcberblick \u00fcber die Vielfalt zu geben, findest du hier eine kleine Auflistung der <strong>aktuellsten Studien und Ergebnisse (2020)<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/22\/tuberkulose-bei-hiv-patienten\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Tuberkulose bei HIV-Patienten<\/a>: Fazit: erh\u00f6htes Risiko f\u00fcr Tuberkulose. Eine kombinierte antiretrovirale Therapie bringt Hilfe.<\/li><li>aktuell auch einige Studien zu Corona und HIV-Infizierten (z. B. zum Thema <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2021\/04\/20\/hiv-patienten-gegen-corona-impfen\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Erh\u00f6htes Corona-Risiko<\/a>: Fazit: Risiko vorhanden) <\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/08\/von-geburt-an-hiv-positiv-auswirkungen-auf-sexualleben-und-familienplanung\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Von Geburt an HIV-positiv: Auswirkungen<\/a>. Es geht um Partnersuche, Kinderwunsch und Sexualverhalten.<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/03\/nicht-alkoholische-fettleber-bei-hiv-patienten-tesamorelin-hilft\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Tesamorelin<\/a>: Fazit: Einnahme = weniger Leberverfettung (wenn es sich um eine nicht-alkoholische Fettleber handelt).<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/07\/06\/therapie-mit-integrase-inhibitoren-und-auswirkungen-auf-das-koerpergewicht\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Therapie mit Integrase-Inhibitoren und Auswirkungen auf das K\u00f6rpergewicht<\/a>: Fazit: kein Zusammenhang<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/05\/20\/menstruationsstoerungen-bei-frauen-mit-hiv-keine-seltenheit\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Menstruationsst\u00f6rungen<\/a>: Fazit: Auch die antiretrovirale&nbsp;Therapie hat Auswirkungen auf die Menstruation.<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/10\/leben-mit-hiv-aeltere-menschen-sind-optimistischer\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">\u00c4ltere Menschen und ihr Umgang mit HIV<\/a>: Fazit: Sie sind relativ optimistisch und achten auf einen gesunden Lebensstil.<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/29\/schmerzen-und-alkoholkonsum-mithilfe-von-videokonferenzen-mindern\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Schmerzen und Alkoholkonsum mithilfe von Videokonferenzen mindern<\/a> (Pilotstudie): Schmerzen und Alkoholkonsum sind bei HIV-Patienten nicht un\u00fcblich. Beides erschwert die Therapie. Fazit: Betreuung durch Videokonferenzen kann als Interventionsma\u00dfnahme eingesetzt werden.<\/li><li><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.deutschesgesundheitsportal.de\/2020\/06\/15\/risiko-fuer-virologisches-versagen-bei-verschiedenen-erstlinien-hiv-therapien\/?indication=hiv\" target=\"_blank\">Virologisches Versagen bei HIV-Therapien<\/a>: Wann tritt bei Erstlinientherapien das geringste virologische Versagen auf? Fazit: Behandlung mit NNRTI.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<p>Hier sieht man, dass nicht nur Behandlung und Tod von\/durch HIV untersucht werden, sondern auch die Lebensumst\u00e4nde und Begleiterscheinungen, die durch HIV auftreten k\u00f6nnen. Diese <strong>Vielfalt <\/strong>der Untersuchungen hilft, die Krankheit AIDS bzw. <strong>HIV besser zu verstehen<\/strong> und besser mit ihr leben zu k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">HIV (\u00d6sterreich\/weltweit): Forschungen aus unerwarteten Ecken<\/h2>\n\n\n\n<p>Man sagt, Trauer kommt nie von da, wo man sie erwartet. Und manchmal ist es auch mit Hilfe und Forschungsans\u00e4tzen so.<\/p>\n\n\n\n<p>Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen nur medizinische Forschungen die HIV\/AIDS-Behandlung vorantreiben. Doch bei dem Thema sind auch die Pr\u00e4vention und der gesamtgesellschaftliche Umgang mit dem Thema wichtige Aspekte, die diese Krankheit st\u00e4rker beeinflussen, als man zun\u00e4chst denken w\u00fcrde.<\/p>\n\n\n\n<p>Hier setzt teilweise die <strong>Sozialwissenschaft <\/strong>ein: Diese fragt nach der <strong>Diskriminierung und Stigmatisierung<\/strong> der Betroffenen sowie der Krankheit und welche <strong>Auswirkungen das auf die Pr\u00e4vention<\/strong> hat. Bleibt AIDS ein Tabuthema, verhindert das die Pr\u00e4vention. Werden Betroffene diskriminiert, wird es nie einen l\u00f6sungsorientierten und aufkl\u00e4renden Dialog geben. <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"700\" height=\"389\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-700x389.jpg\" alt=\"HIV \u00d6sterreich: Kein Platz f\u00fcr Diskriminierung! \" class=\"wp-image-246456\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-700x389.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-250x139.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-768x427.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-1000x556.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data-400x223.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/HIV-AIDS.-Anlaufstelle.-Foto_AdobeStock-c-nito.-Bildbearbeitung_HEROLD-Business-Data.jpg 1120w\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" \/><figcaption>HIV \u00d6sterreich: Kein Platz f\u00fcr Diskriminierung! Foto: AdobeStock (c) nito. Bildbearbeitung: HEROLD Business Data<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Aber auch weltweit\/national <strong>festgelegte Awareness-Tage<\/strong> sowie gewisse <strong>Symboliken <\/strong>gehen in diese Richtung. Der Welt-AIDS-Tag und der nationale HIV-Testing Day sind nur zwei davon. Diese stellen wir dir im Artikel <span style=\"color:#f90ada\" class=\"has-inline-color\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aids-schleife-veranstaltungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">AIDS Schleife und Veranstaltungen<\/a><\/span> ganz genau vor.<\/p>\n\n\n\n<p>Um die Krankheit zu bek\u00e4mpfen setzen wir auf \u00c4rzte. Aber wir alle k\u00f6nnen entscheiden, wie wir selbst mit dem Thema und Betroffenen umgehen. Der Dialog liegt in unserer Hand.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:25px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p><em>Quellenangaben:<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><sup>1, 3<\/sup> AIDS Hilfe Wien (2021). <em>HIV \/ AIDS in \u00d6STERREICH<\/em>. <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/aids.at\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Facts-Figures-HIV-AIDS_Maerz-2021-1.pdf\" target=\"_blank\">https:\/\/aids.at\/wp-content\/uploads\/2021\/03\/Facts-Figures-HIV-AIDS_Maerz-2021-1.pdf<\/a> (Stand: 01.10.2021)<\/p>\n\n\n\n<p><sup>2, 6<\/sup> UNAIDS (2021). <em>Global HIV &amp; AIDS statistics \u2014 Fact sheet<\/em>. <a href=\"https:\/\/www.unaids.org\/en\/resources\/fact-sheet\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/www.unaids.org\/en\/resources\/fact-sheet<\/a> (Stand: 01.10.2021) <\/p>\n\n\n\n<p><sup>4<\/sup> SOS Kinderd\u00f6rfer. weltweit. <em>Aids in Afrika: Fakten, Zahlen und Hintergrundinformationen zur Epidemie<\/em>. <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.sos-kinderdoerfer.de\/informieren\/wo-wir-helfen\/afrika\/aids-in-afrika\" target=\"_blank\">https:\/\/www.sos-kinderdoerfer.de\/informieren\/wo-wir-helfen\/afrika\/aids-in-afrika<\/a> (Stand: 30.09.2021)<\/p>\n\n\n\n<p><sup>5, 7, 8, 9<\/sup> Deutsche Aidshilfe.<em> HIV-Forschung: Therapie, Impfung, Heilung<\/em>. <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.aidshilfe.de\/forschung\" target=\"_blank\">https:\/\/www.aidshilfe.de\/forschung<\/a> (Stand: 30.09.2021)<\/p>\n\n\n\n<p><sup>10<\/sup> Internisten im Netz [o.J]. <em>Was ist HIV &amp; Aids?<\/em>.<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.internisten-im-netz.de\/krankheiten\/hiv-aids\/was-ist-hiv-aids.html\" target=\"_blank\"> https:\/\/www.internisten-im-netz.de\/krankheiten\/hiv-aids\/was-ist-hiv-aids.html<\/a> (Stand: 01.10.2021) <\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F&text=HIV%20%C3%96sterreich%2Fweltweit%3A%20Zahlen%20und%20spannende%20Forschungen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F&subject=HIV%20%C3%96sterreich%2Fweltweit%3A%20Zahlen%20und%20spannende%20Forschungen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fhiv-oesterreich-weltweit%2F%20HIV%20%C3%96sterreich%2Fweltweit%3A%20Zahlen%20und%20spannende%20Forschungen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_614c5200d8c5e\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=hiv-oesterreich-weltweit\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Welche Forschungen gibt es zu AIDS aktuell? Und wie sehen die Infektionszahlen in \u00d6sterreich und weltweit aus?<\/p>\n","protected":false},"author":180,"featured_media":246600,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-06T15:21:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-12T06:54:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-gamjai_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1120\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Julia Jaekel\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Julia Jaekel\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/\",\"name\":\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-06T15:21:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-12T06:54:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b\"},\"description\":\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b\",\"name\":\"Julia Jaekel\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/j-jaekel\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD","description":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD","og_description":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-10-06T15:21:14+00:00","article_modified_time":"2021-10-12T06:54:06+00:00","og_image":[{"width":1120,"height":520,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-gamjai_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Julia Jaekel","twitter_misc":{"Verfasst von":"Julia Jaekel","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/","name":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-10-06T15:21:14+00:00","dateModified":"2021-10-12T06:54:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b"},"description":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Immer ein wichtiges Thema - genauso wie Forschungen dazu. Hier stellen wir daher aktuelle Studien und Zahlen zu dem Thema vor.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hiv-oesterreich-weltweit\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"HIV \u00d6sterreich\/weltweit: Zahlen und spannende Forschungen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/d4c2a58b6cafd6461bf963059494e07b","name":"Julia Jaekel","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/j-jaekel\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/HIV-Oesterreich_Forschung_Foto_Adobe-Stock-c-gamjai_Bildbearbeitung-HEROLD-Business-Data-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/180"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=245889"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":246891,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/245889\/revisions\/246891"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/246600"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=245889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=245889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=245889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}