{"id":29787,"date":"2022-12-23T13:00:00","date_gmt":"2022-12-23T12:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=29787"},"modified":"2023-06-06T17:02:05","modified_gmt":"2023-06-06T15:02:05","slug":"treppenlift-kosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/","title":{"rendered":"Was kostet ein Treppenlift in \u00d6sterreich? Anbieter &#038; F\u00f6rderungen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Treppenlift:<\/strong><br>Kosten, H\u00e4ndler und Marken in \u00d6sterreich<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Manchmal lassen Unfallfolgen, Krankheiten oder fortgeschrittenes Alter jede noch so kleine Treppe wie den&nbsp;Mount Everest erscheinen. Der&nbsp;<strong>Treppenlift<\/strong>&nbsp;verspricht mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkten Menschen neue&nbsp;<strong>Selbstst\u00e4ndigkeit<\/strong>. F\u00fcr Betreuer oder Pflegehilfen stellt er zudem eine erhebliche Hilfe und Entlastung dar.&nbsp;Abh\u00e4ngig von den r\u00e4umlichen Gegebenheiten stehen hier&nbsp;<strong>zahlreiche Modelltypen<\/strong>&nbsp;mit unterschiedlicher Ausstattung zur Auswahl. Herold beantwortet dir alle Fragen und liefert eine kompakte \u00dcbersicht zu Modellen, Preisen und m\u00f6glichen&nbsp;<strong>F\u00f6rderungen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Treppenlift \u2013 was genau ist das?<\/h2>\n\n\n\n<p>Treppenlift ist nicht gleich Treppenlift, denn es gibt f\u00fcr&nbsp;<strong>jedes Bed\u00fcrfnis das passende System<\/strong>. Die ersten Fragen, die es zu beantworten gilt, sind also: Wie mobil ist der Betroffene noch? Ist die Einschr\u00e4nkung dauerhaft oder wird das Hilfsmittel nur f\u00fcr einige Zeit ben\u00f6tigt? Au\u00dferdem spielen die&nbsp;<strong>baulichen Gegebenheiten<\/strong>&nbsp;nat\u00fcrlich eine Rolle, da die Treppe f\u00fcr den Einbau einer Bef\u00f6rderungshilfe eine bestimmte Breite nicht unterschreiten darf. Im Groben unterscheidet man folgende Typen von Treppenliften:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Sitzlift<\/strong>: Sinnvoll f\u00fcr mobil stark eingeschr\u00e4nkte Menschen, die aber noch in der Lage sind, f\u00fcr kurze Zeit zu stehen und sich selbstst\u00e4ndig umsetzen k\u00f6nnen.<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Stehlift<\/strong>: Sinnvoll f\u00fcr Menschen, die in ihrer Beweglichkeit<em>&nbsp;leicht eingeschr\u00e4nkt<\/em>&nbsp;sind\/nur&nbsp;<em>vor\u00fcbergehend<\/em>&nbsp;eingeschr\u00e4nkt sind (zum Beispiel nach Operationen oder chronischen Gelenkschmerzen).<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Hub- und Plattformlifte<\/strong>: Sinnvoll f\u00fcr stark bewegungseingeschr\u00e4nkte Menschen, die weder stehen, noch sich selbstst\u00e4ndig umsetzen k\u00f6nnen (zum Beispiel&nbsp;<em>Rollstuhlfahrer<\/em>).<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Treppenlift&nbsp;Platzbedarf \u2013 wie breit muss die Treppe sein?<\/h3>\n\n\n\n<p>Da moderne Treppenlifte sich an jede Treppenl\u00e4nge und jeden Treppenverlauf anpassen lassen, k\u00f6nnen entsprechende Bef\u00f6rderungshilfen grunds\u00e4tzlich in alle Wohnungen und\/oder Treppenh\u00e4user eingebaut werden. Wandh\u00f6he, Treppenbreite und Co sind immer von den jeweiligen Gegebenheiten und den jeweiligen Richtlinien abh\u00e4ngig. N\u00e4here Infos zu den konkreten Richtlinien in deinem Fall, k\u00f6nnen dir Fachverk\u00e4ufer geben.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Montage eines Treppenlifts muss detailliert und professionell geplant werden. Die&nbsp;<strong>technisch einwandfreie Umsetzung<\/strong>&nbsp;gilt als wichtiges Merkmal eines Top-Anbieters. Vor Erteilung des Auftrags solltest du allerdings pr\u00fcfen, ob m\u00f6glicherweise eine<strong>&nbsp;Baugenehmigung<\/strong>&nbsp;einzuholen ist. Die entsprechenden Richtlinien sind von Bundesland zu Bundesland verschieden.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/moderner-Treppenlift_94715289.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/moderner-Treppenlift_94715289.jpg\" alt=\"moderner Treppenlift mit sch\u00f6nem Design\" class=\"wp-image-145542\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/moderner-Treppenlift_94715289.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/moderner-Treppenlift_94715289-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/moderner-Treppenlift_94715289-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Wer einen Treppenlift anfordern m\u00f6chte, sollte sich im Vorfeld Gedanken \u00fcber Ausstattung und gew\u00fcnschtes Design machen. Adobe Stock, (c) Robert Kneschke<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie werden Treppenlifte befestigt?<\/h3>\n\n\n\n<p>Das Besondere am Treppenlift ist, dass er individuell an die Gegebenheiten vor Ort angepasst wird. Der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/treppenlift\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Spezialist f\u00fcr Treppenlifte<\/a>&nbsp;ermittelt s\u00e4mtliche Ma\u00dfe mit&nbsp;<strong>digitalen Messger\u00e4ten<\/strong>&nbsp;und Kameras. Anschlie\u00dfend werden die Daten von einer speziellen Software analysiert und auf Basis des Ergebnisses werden die Schienen f\u00fcr den Lift gefertigt. Sobald s\u00e4mtliche Komponenten fertig sind, erfolgen Lieferung und Montage.<\/p>\n\n\n\n<p>Je nach Modell dauert die Fertigung zwischen<strong>\u00a02-3 Wochen<\/strong>\u00a0(gerader Lift) und\u00a0<strong>4-7 Wochen<\/strong>\u00a0(Kurvenlift). F\u00fcr den Einbau m\u00fcssen normalerweise lediglich ein paar\u00a0<strong>L\u00f6cher<\/strong>\u00a0f\u00fcr die Schienenf\u00fchrung\u00a0<strong>gebohrt<\/strong>\u00a0werden. Selbst bei etwas komplexeren Kurvenliften dauert der Einbau selten l\u00e4nger als f\u00fcnf Stunden.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was kostet ein Treppenlift?<\/h2>\n\n\n\n<p>Je nach Art des Lifts musst du mit Preisen zwischen&nbsp;<strong><span class=\"LrzXr kno-fv\">\u20ac<\/span>&nbsp;2.000 und&nbsp;<span class=\"LrzXr kno-fv\">\u20ac<\/span>&nbsp;6.000<\/strong>&nbsp;rechnen. Rollstuhllifte (Plattformlift und Hublift) k\u00f6nnen mit dem Rollstuhl befahren werden. Der Sitzlift (= Sattelsitzlift) hingegen verf\u00fcgt \u00fcber einen eigenen Stuhl, in den du &#8220;<em>umsteigen<\/em>&#8221; musst. Aufgrund des technischen Aufwands und der hohen Qualit\u00e4tsanspr\u00fcche, die an den Treppenlift gestellt werden, handelt es sich um ein recht&nbsp;<strong>hochpreisiges Produkt<\/strong>. Je nach Treppenlift-Typus und den \u00f6rtlichen Gegebenheiten k\u00f6nnen die Preisunterschiede enorm sein. Es lohnt sich also, im Vorfeld mehrere Angebote einzuholen. Ein detaillierter Vergleich kann dir bei der Finanzierung&nbsp;bis zu 30% der Kosten ersparen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Tipp<\/strong>: Du solltest dich immer vergewissern, ob Planung, Lieferung und Montage im Fixpreis enthalten sind oder einzeln verrechnet werden. Je nach Modell und baulichen Gegebenheiten k\u00f6nnen hier n\u00e4mlich versteckte Kosten auf dich lauern.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Fazit \u2013 Was kosten Treppenlifte in \u00d6sterreich?<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Kosten f\u00fcr den Treppenlift setzen sich aus mehreren Faktoren zusammen. Sie sind nicht nur&nbsp;<strong>abh\u00e4ngig vom konkreten Modell<\/strong>, sondern auch von der Strecke, die es zu \u00fcberwinden gilt. Eine wesentliche Rolle bei der Kostenberechnung spielt auch, ob es sich um ein Modell f\u00fcr den<strong>&nbsp;Innen- oder Au\u00dfenbereich<\/strong>&nbsp;handelt. Der h\u00f6chste Preis ist bei&nbsp;<strong>Treppenliftstrecken<\/strong>&nbsp;zu erwarten, die sowohl \u00fcber den Au\u00dfen- als auch \u00fcber den Innenbereich verlaufen.<\/p>\n\n\n\n<p>Einfache Sitzlifts f\u00fcr gerade Treppen im Innenbereich gibt es schon\u00a0<strong>ab\u00a0<span class=\"LrzXr kno-fv\">\u20ac<\/span>\u00a02.000<\/strong>. Wer auf Marken und Qualit\u00e4t setzt, muss ein bisschen tiefer in die Tasche greifen. Bei hochwertigen Modellen wie Thyssen und Platinum, die von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirch\/kVN3R\/pandas--liftsysteme-oswald-m%C3%A4hr\/\">PANDAS<\/a> vertrieben werden, liegt die Preisspanne zum Beispiel bei \u20ac 4.500 bis \u20ac 7.500 f\u00fcr gerade Lifte und zwischen \u20ac 8.500 und \u20ac 14.000 bei kurvigen Treppen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Vorsicht bei g\u00fcnstigen Angeboten!<\/h3>\n\n\n\n<p>Du hast g\u00fcnstige Pauschalangebote gefunden? Hier solltest du vorsichtig sein, denn ein Treppenlift wird nur dann die gew\u00fcnschte Leistung bringen, wenn er vom Fachmann exakt an die individuellen Gegebenheiten in deinem zu Hause angepasst wird! Wenn du Kosten sparen m\u00f6chtest, solltest du dich lieber nach einem\u00a0<strong>gebrauchten Treppenlift<\/strong>\u00a0umsehen, der dann ebenfalls individuell vom Fachmann angepasst und eingebaut wird.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-VTT-Studio.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-VTT-Studio.jpg\" alt=\"Ein Treppenlift f\u00fcr Rollstuhlfahrer in einem \u00f6ffentlichen Geb\u00e4ude.\" class=\"wp-image-152398\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-VTT-Studio.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-VTT-Studio-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-VTT-Studio-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Treppenlifte f\u00fcr Rollstuhlfahrer geh\u00f6ren in \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden ohne Aufz\u00fcge zur Ausstattung im Sinne der Barrierefreiheit. Adobe Stock, (c) VTT-Studio<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Zusatzleistungen und -optionen f\u00fcr Treppenlifte<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei der Kostenberechnung f\u00fcr deinen Treppenlift spielen auch eine ganze Reihe von&nbsp;<strong>Zusatzleistungen<\/strong>&nbsp;eine Rolle. Ein g\u00fcnstiger Treppenlift entpuppt sich sp\u00e4ter m\u00f6glicherweise&nbsp;als \u00fcberteuerte L\u00f6sung, wenn die folgenden Leistungen&nbsp;nicht inkludiert sind:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>2 Jahre Garantieleistung<\/li>\n\n\n\n<li>Kundendienst<\/li>\n\n\n\n<li>Finanzierungsoptionen<\/li>\n\n\n\n<li>Probefahrttermin<\/li>\n\n\n\n<li>kostenfreie Vor-Ort-Besichtigung<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Auch hinsichtlich des Funktionsumfangs unterscheiden sich Treppenlifte massiv voneinander. Nach folgenden<strong>&nbsp;Bedienungsmerkmalen,<\/strong>&nbsp;die \u00fcber die reine Personenbef\u00f6rderung hinausgehen,<strong>&nbsp;<\/strong>solltest du Ausschau halten:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>einh\u00e4ndige Bedienung<\/li>\n\n\n\n<li>Zuladung von Eink\u00e4ufen und kleineren Lasten<\/li>\n\n\n\n<li>hohe Stabilit\u00e4t<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Treppenlift F\u00f6rderung durch die Krankenkasse?<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Einbau eines Treppenlifts gibt es zahlreiche.&nbsp;Umbauten f\u00fcr Seniorenwohnungen werden beispielsweise in allen Bundesl\u00e4ndern gef\u00f6rdert. Abh\u00e4ngig von der Pflegestufe hilft beispielsweise die Krankenkasse bei der Anschaffung durch&nbsp;<strong>Bewilligung finanzieller F\u00f6rdermittel<\/strong>. Die Pflegestufen&nbsp;1 bis 3&nbsp;erhalten auf formlose Beantragung entsprechende Zusch\u00fcsse.<\/p>\n\n\n\n<p>Weitere F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten&nbsp;kannst du beim&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.gesundheit.gv.at\/leben\/altern\/wohnen-im-alter\/sicherheit\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Bundesministerium f\u00fcr Arbeit, Soziales, Gesundheit und Konsumentenschutz<\/strong><\/a>&nbsp;anfordern. Je nachdem, bei welcher Stelle du den Antrag einbringst, erfolgt die Bewilligung zu unterschiedlichen Konditionen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Treppenlifte mieten?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein Treppenlift schenkt dir neue Mobilit\u00e4t und wird genau an deine Wohnumgebung und deine Bed\u00fcrfnisse angepasst. Um die Finanzierung zu bewerkstelligen, kann man um&nbsp;<strong>F\u00f6rderungen ansuchen<\/strong>&nbsp;oder sich einen gebrauchten Treppenlift anschaffen.&nbsp;Ben\u00f6tigst du&nbsp;den Treppenlift nur f\u00fcr kurze Zeit (weil dich eine Verletzung am Treppensteigen hindert)&nbsp;kannst du einen Treppenlift au\u00dferdem auch<strong>&nbsp;mieten oder leasen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-1.jpg\" alt=\"\u00c4ltere Dame, die eine kurvige Treppe mit einem Sitzlift (Treppenlift) \u00fcberwindet.\" class=\"wp-image-152437\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Ingo-Bartussek-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Wer beim Treppenlift auf den Preis&nbsp;achten muss, sollte mehr als ein Angebot anfordern und gut vergleichen. Foto: Adobe-Stock, (c) Ingo Bartussek<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was kostet ein Treppenlift gebraucht?<\/h3>\n\n\n\n<p>Gebrauchte Treppenlifte werden h\u00e4ufig privat f\u00fcr Preise ab \u20ac 1.000 angeboten. Solche vermeintlichen Schn\u00e4ppchen erweisen sich jedoch schnell als&nbsp;<strong>Kostenfalle<\/strong>, da du in diesem Fall weder Garantie- noch Gew\u00e4hrleistungsanspr\u00fcche geltend machen kannst, noch f\u00fcr eine fachgerechte&nbsp;<strong>Pr\u00fcfung, Demontage und erneuten Einbau<\/strong>&nbsp;gesorgt ist. Es ist jedoch auch bei manchen&nbsp;<strong>Fachh\u00e4ndlern<\/strong>&nbsp;m\u00f6glich, einen gebrauchten Treppenlift zu kaufen. Beim Fachh\u00e4ndler kostet ein gebrauchter Treppenlift etwa<strong>&nbsp;ab \u20ac 3.000<\/strong>. In diesem Preis sind die Montage und die Sicherheits\u00fcberpr\u00fcfung aber bereits inkludiert. Au\u00dferdem kannst du direkt einen&nbsp;<strong>Wartungsvertrag<\/strong>&nbsp;abschlie\u00dfen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wer baut Treppenlifte ein? Anbieter \u00d6sterreich<\/h2>\n\n\n\n<p>Es ist sehr wichtig, dass du deinen Treppenlift von einem&nbsp;<strong>professionellen Anbieter<\/strong>&nbsp;planen und einbauen l\u00e4sst. Hier geht es nicht nur um Garantie- und Gew\u00e4hrleistungsfragen, sondern auch um die Funktionalit\u00e4t. Nur eine fachgerechte Planung garantiert auch einwandfreies Funktionieren. Au\u00dferdem wei\u00df der Profi genau,&nbsp;<strong>welches Modell<\/strong>&nbsp;f\u00fcr deine Bed\u00fcrfnisse geeignet ist und welche Ausstattungen sich mit den baulichen Gegebenheiten realisieren lassen. Wir stellen dir beliebte Treppenlift-Anbieter in \u00d6sterreich vor.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">PANDAS Treppenlifte \u2013 Vorarlberg<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirch\/kVN3R\/pandas-treppenlifte-oswald-m%C3%A4hr\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PANDAS<\/a>&nbsp;ist ein Treppenlift-Hersteller in 6800 Feldkirch (Vorarlberg). Unter der Leitung von Firmenchef Oswald M\u00e4hr werden hier nicht nur Treppenlifte und -aufz\u00fcge jeglicher Bauart hergestellt, sondern man vertreibt auch Pflegebedarf (Pflegematratzen und -betten etc.) und andere Mobilit\u00e4tsprodukte (zum Beispiel Elektromobile und Rollst\u00fchle). Auch Badumbauten geh\u00f6ren zum Service der Firma. Auf herold.at erreicht PANDAS eine&nbsp;<strong>Gesamtbewertung von 4,9 von 5 Sternen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_d640201545a7ff33b7c3269257dbb9d1\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Avatar-m-6-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-m-6\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Der Treppenlift Ist f\u00fcr mich lebenswichtig! Die Fa.Panda kann ich nur loben. Bei Bedarf, auch am Sonntag, ist gleich jemand zur Stelle. So einen Service kann ich nur weiterempfehlen.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>W.D. am 19.12.2016<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feldkirch\/kVN3R\/pandas--liftsysteme-oswald-m%C3%A4hr\/\">PANDAS&nbsp;\u2013&nbsp;Treppenlifte Oswald M\u00e4hr, 6800 Feldkirch<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Weigl-Aufz\u00fcge \u2013 Ober\u00f6sterreich<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/waizenkirchen\/K1rwf\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Firma WEIGL<\/a>&nbsp;ist ein staatlich ausgezeichneter Familien- und Ausbildungsbetrieb, der seit Jahrzehnten auf&nbsp;<strong>Treppen- und Homelifte<\/strong>&nbsp;spezialisiert ist. Neben Stuhl-, Treppen- und Rollstuhlliften umfasst das Angebot der Firma au\u00dferdem diverse Formen des Aufzugbaus (von einfachen Personenaufz\u00fcgen bis hin zu Lasten- und Sonderaufz\u00fcgen. Neben dem Standort in Ober\u00f6sterreich hat die Firma Weigl noch&nbsp;<strong>f\u00fcnf weitere Niederlassungen<\/strong>&nbsp;in ganz \u00d6sterreich.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_12ac1c79a1a7332b5f386b39c8f089dd\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/03\/Avatar-w-3-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"Gute Taten\" title=\"Avatar-w-3\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Bin echt zufrieden von der Beratung bis zur Ausf\u00fchrung eine super Firma. Zum Weiterempfehlen.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Daniela E\u00a0am 19.07.2012<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/waizenkirchen\/K1rwf\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weigl-Aufz\u00fcge, 4730 Waizenkirchen (Ober\u00f6sterreich)<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bC6ps\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">1230 Wien<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/bGQdP\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg-mitarbeiter-in\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">8054 Graz (Steiermark)<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ranten\/FVCJz\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">8853 Ranten (Steiermark)<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/BZTq9\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">6020 Innsbruck (Tirol)<\/a>&nbsp;|&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bergheim\/8Q6lB\/weigl-aufz%C3%BCge-gesmbh-co-kg\/?hdg=INET_4595_Treppenlift\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">5101 Bergheim (Salzburg)<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Lifta GmbH \u2013 Treppenlifte Wien<\/h3>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Czmtn\/lifta-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Lifta GmbH<\/a>&nbsp;hat sich auf individuelle Mobilit\u00e4tsl\u00f6sungen spezialisiert und f\u00fchrt eine gro\u00dfe Anzahl verschiedener Treppenlift-Modelle (unter anderem Sitzlifte, Plattformlifte und L\u00f6sungen f\u00fcr zwei Etagen). Die Lifta GmbH hat auf herold.at eine Gesamtbewertung von&nbsp;<strong>4,9 von 5 Sternen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_801c2b173ebbe6b0c2a3d5e2b12bef97\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Avatar-w-8-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-8\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Obwohl mein lifta au\u00dfen steht, hat er noch nie einen Dienst versagt. Seit vielen Jahren wird er immer gebraucht. Ich bin sehr zufrieden mit ihm.&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>Dr. Renate B. am 30.07.2013<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Czmtn\/lifta-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Lifta GmbH, 1140 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ganser Liftsysteme&nbsp;\u2013&nbsp;Ober\u00f6sterreich<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-peter-am-wimberg\/gSTrj\/ganser-liftsysteme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ganser Liftsysteme<\/a>&nbsp;im ober\u00f6sterreichischen Sankt Peter am Wimberg ist auf Treppenlifte, Hebeb\u00fchnen und Sonderkonstruktionen im Bereich Homelift spezialisiert. Auf herold.at erreicht der Anbieter eine Gesamtbewertung von<strong>&nbsp;4,7 von 5 Sternen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_6bf29a881f4787fb8430ed4c0aeea5b5\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_gelb review rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n \n <img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Avatar-w-6-200x200.jpg\" class=\"herold_avatar \" alt=\"\" title=\"Avatar-w-6\" itemprop=\"image\" >\n \n <div class=\"review_inner_wrapper\">\n <p>&#8220;Ich kann nur volles Lob \u00fcber die schnelle und liebevolle Bedienung aussprechen! Auch der Preis stimmt!&#8221;<\/p>\n <div class=\"review_name\" itemprop=\"author\"><p>K.M. 4141 Pfarrkirchen\u00a0am 13.09.2017<\/p>\n<\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-peter-am-wimberg\/gSTrj\/ganser-liftsysteme\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ganser Liftsysteme, 4171 Sankt Peter am Wimberg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Treppenlift Sicherheit&nbsp;\u2013&nbsp;was ist zu beachten?<\/h3>\n\n\n\n<p>Wie bei allen technischen Ger\u00e4ten sollten auch Treppenlifte einer strengen Qualit\u00e4tskontrolle unterliegen. Achte deswegen auf das&nbsp;<strong>GS- und T\u00dcV-Siegel<\/strong>. Auch ein Typenschild mit Herstellerangabe, Anschrift, Baujahr und weiteren Daten rund um Sicherheit, Service und Erreichbarkeit sollte vorhanden sein.&nbsp;<strong>Weitere Sicherheitsmerkmale<\/strong>&nbsp;wie Sicherheitsgurt, Akkubetrieb bei Stromausfall, Notstoppknopf, automatischer Stopp bei Hindernissen sowie Schl\u00fcsselbetrieb gegen die Nutzung durch Unbefugte, runden den Merkmalkatalog ab.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Treppenlift Anbieter in deinem Bundesland:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/aufzug\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/aufzug\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F&text=Was%20kostet%20ein%20Treppenlift%20in%20%C3%96sterreich%3F%20Anbieter%20%26%20F%C3%B6rderungen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F&subject=Was%20kostet%20ein%20Treppenlift%20in%20%C3%96sterreich%3F%20Anbieter%20%26%20F%C3%B6rderungen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Ftreppenlift-kosten%2F%20Was%20kostet%20ein%20Treppenlift%20in%20%C3%96sterreich%3F%20Anbieter%20%26%20F%C3%B6rderungen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_54a39e06c51c5c6737648d8e8c5add61\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=treppenlift-kosten\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_c56cc3ec4278d02a9a605e0a3b314d98\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-550x270.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Vegane B\u00e4ckerei Wien\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">7 vegane B\u00e4ckereien in Wien: Genuss ohne Tier<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/zahngesundheit\/\"><span class=\"ad_span\">Zahngesundheit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-bekommt-man-weisse-zaehne-bleaching\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/Bleaching_59508999-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Bleaching Z\u00e4hne vorher nachher\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Bleaching! So bekommst du wei\u00dfe Z\u00e4hne<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wie-bekommt-man-weisse-zaehne-bleaching\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Treppenlift:Kosten, H\u00e4ndler und Marken in \u00d6sterreich Manchmal lassen Unfallfolgen, Krankheiten oder fortgeschrittenes Alter jede noch so kleine Treppe wie den&nbsp;Mount Everest erscheinen. Der&nbsp;Treppenlift&nbsp;verspricht mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkten Menschen neue&nbsp;Selbstst\u00e4ndigkeit. F\u00fcr Betreuer oder Pflegehilfen stellt er zudem eine erhebliche Hilfe und Entlastung dar.&nbsp;Abh\u00e4ngig von den r\u00e4umlichen Gegebenheiten stehen hier&nbsp;zahlreiche Modelltypen&nbsp;mit unterschiedlicher Ausstattung zur Auswahl. Herold beantwortet dir alle Fragen und liefert eine kompakte \u00dcbersicht zu Modellen, Preisen und m\u00f6glichen&nbsp;F\u00f6rderungen. Treppenlift \u2013 was genau ist das? Treppenlift ist nicht gleich Treppenlift, denn es gibt f\u00fcr&nbsp;jedes Bed\u00fcrfnis das passende System. Die ersten Fragen, die es zu beantworten gilt, sind also: Wie mobil ist der Betroffene noch? Ist die Einschr\u00e4nkung dauerhaft oder wird das Hilfsmittel nur f\u00fcr einige Zeit ben\u00f6tigt? Au\u00dferdem spielen die&nbsp;baulichen Gegebenheiten&nbsp;nat\u00fcrlich eine Rolle, da die Treppe f\u00fcr den Einbau einer Bef\u00f6rderungshilfe eine bestimmte Breite nicht unterschreiten darf. Im Groben unterscheidet man folgende Typen von Treppenliften: Treppenlift&nbsp;Platzbedarf \u2013 wie breit muss die Treppe sein? Da moderne Treppenlifte sich an jede Treppenl\u00e4nge und jeden Treppenverlauf anpassen lassen, k\u00f6nnen entsprechende Bef\u00f6rderungshilfen grunds\u00e4tzlich in alle Wohnungen und\/oder Treppenh\u00e4user eingebaut werden. Wandh\u00f6he, Treppenbreite und Co sind immer von den jeweiligen Gegebenheiten und den jeweiligen Richtlinien abh\u00e4ngig. N\u00e4here Infos zu den konkreten Richtlinien in deinem Fall, k\u00f6nnen dir Fachverk\u00e4ufer geben. Die Montage eines Treppenlifts muss detailliert und professionell geplant werden. Die&nbsp;technisch einwandfreie Umsetzung&nbsp;gilt als wichtiges Merkmal eines Top-Anbieters. Vor Erteilung des Auftrags solltest du allerdings pr\u00fcfen, ob m\u00f6glicherweise eine&nbsp;Baugenehmigung&nbsp;einzuholen ist. Die entsprechenden Richtlinien sind von Bundesland zu Bundesland verschieden. Wer einen Treppenlift anfordern m\u00f6chte, sollte sich im Vorfeld Gedanken \u00fcber Ausstattung und gew\u00fcnschtes Design machen. Adobe Stock, (c) Robert Kneschke Wie werden Treppenlifte befestigt? Das Besondere am Treppenlift ist, dass er individuell an die Gegebenheiten vor Ort angepasst wird. Der&nbsp;Spezialist f\u00fcr Treppenlifte&nbsp;ermittelt s\u00e4mtliche Ma\u00dfe mit&nbsp;digitalen Messger\u00e4ten&nbsp;und Kameras. Anschlie\u00dfend werden die Daten von einer speziellen Software analysiert und auf Basis des Ergebnisses werden die Schienen f\u00fcr den Lift gefertigt. Sobald s\u00e4mtliche Komponenten fertig sind, erfolgen Lieferung und Montage. Je nach Modell dauert die Fertigung zwischen\u00a02-3 Wochen\u00a0(gerader Lift) und\u00a04-7 Wochen\u00a0(Kurvenlift). F\u00fcr den Einbau m\u00fcssen normalerweise lediglich ein paar\u00a0L\u00f6cher\u00a0f\u00fcr die Schienenf\u00fchrung\u00a0gebohrt\u00a0werden. Selbst bei etwas komplexeren Kurvenliften dauert der Einbau selten l\u00e4nger als f\u00fcnf Stunden. Was kostet ein Treppenlift? Je nach Art des Lifts musst du mit Preisen zwischen&nbsp;\u20ac&nbsp;2.000 und&nbsp;\u20ac&nbsp;6.000&nbsp;rechnen. Rollstuhllifte (Plattformlift und Hublift) k\u00f6nnen mit dem Rollstuhl befahren werden. Der Sitzlift (= Sattelsitzlift) hingegen verf\u00fcgt \u00fcber einen eigenen Stuhl, in den du &#8220;umsteigen&#8221; musst. Aufgrund des technischen Aufwands und der hohen Qualit\u00e4tsanspr\u00fcche, die an den Treppenlift gestellt werden, handelt es sich um ein recht&nbsp;hochpreisiges Produkt. Je nach Treppenlift-Typus und den \u00f6rtlichen Gegebenheiten k\u00f6nnen die Preisunterschiede enorm sein. Es lohnt sich also, im Vorfeld mehrere Angebote einzuholen. Ein detaillierter Vergleich kann dir bei der Finanzierung&nbsp;bis zu 30% der Kosten ersparen. Tipp: Du solltest dich immer vergewissern, ob Planung, Lieferung und Montage im Fixpreis enthalten sind oder einzeln verrechnet werden. Je nach Modell und baulichen Gegebenheiten k\u00f6nnen hier n\u00e4mlich versteckte Kosten auf dich lauern. Fazit \u2013 Was kosten Treppenlifte in \u00d6sterreich? Die Kosten f\u00fcr den Treppenlift setzen sich aus mehreren Faktoren zusammen. Sie sind nicht [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":152323,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11799],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter &amp; Service in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter &amp; Service in \u00d6sterreich\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-23T12:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-06-06T15:02:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Pond-Thananat.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/\",\"name\":\"Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-23T12:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-06T15:02:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter & Service in \u00d6sterreich\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Was kostet ein Treppenlift in \u00d6sterreich? Anbieter &#038; F\u00f6rderungen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at","description":"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter & Service in \u00d6sterreich","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at","og_description":"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter & Service in \u00d6sterreich","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2022-12-23T12:00:00+00:00","article_modified_time":"2023-06-06T15:02:05+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Pond-Thananat.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/","name":"Was kostet ein Treppenlift? Preise und F\u00f6rderungen - herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2022-12-23T12:00:00+00:00","dateModified":"2023-06-06T15:02:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Was darf ein Treppenlift kosten? \u2713 Preise \u00d6sterreich \u2713 F\u00f6rderungen \u2713 Modelle \u2713 gebrauchte Treppenlifte \u2713 Anbieter & Service in \u00d6sterreich","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/treppenlift-kosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Was kostet ein Treppenlift in \u00d6sterreich? Anbieter &#038; F\u00f6rderungen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Treppenlift-Kosten.-Adobe-Stock-c-Pond-Thananat-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29787"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29787"}],"version-history":[{"count":82,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29787\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256080,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29787\/revisions\/256080"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/152323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29787"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29787"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=29787"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}