{"id":33081,"date":"2019-07-08T10:00:21","date_gmt":"2019-07-08T08:00:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=33081"},"modified":"2021-08-04T15:46:30","modified_gmt":"2021-08-04T13:46:30","slug":"bestattungskosten","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/","title":{"rendered":"Bestattungskosten: Was kostet eine Bestattung?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_165286\" aria-describedby=\"caption-attachment-165286\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Adobe-Stock-c-Mladen.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165286 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Adobe-Stock-c-Mladen.jpg\" alt=\"Gro\u00dfvater, der mit seiner kleinen Enkelin spielt. Bestattungskosten, Begr\u00e4bniskosten.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Adobe-Stock-c-Mladen.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Adobe-Stock-c-Mladen-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Adobe-Stock-c-Mladen-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165286\" class=\"wp-caption-text\">Ein Todesfall ist immer grausam. Und\u00a0runde \u20ac 5.000 Bestattungskosten haben schon viele Hinterbliebene in Schwierigkeiten gebracht. Adobe Stock, (c) Mladen<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine Sonne, die niemals untergeht. Ein Baum, der das ganze Jahr gr\u00fcn ist. &#8220;Und ganz viel Liebe!&#8221;, sagt Anna, und malt ein tanzendes Herz\u00a0auf die Vase. Anna sagt &#8220;Vase&#8221;, denn von einer Urne hat sie noch nie geh\u00f6rt. Mama sagt, dass Opa bald in dieser Vase schlafen wird. Anna wei\u00df zwar nicht, wie das gehen\u00a0soll, aber sie freut sich, dass sie etwas f\u00fcr Opa tun kann. Annas Eltern finden, die h\u00f6lzerne Urne mit Malset ist eine sch\u00f6ne Art, sich von Opa zu verabschieden. Au\u00dferdem war sie das g\u00fcnstigste Angebot im Katalog.<\/p>\n\n<h2>Definition: Was sind Bestattungskosten?<\/h2>\n<p>&#8220;Das n\u00e4chste Mal darfst du mitfahren.&#8221; Das sagt Mama jedes Mal, wenn sie Anna zu Papas Schwester bringen. Und das n\u00e4chste Mal fahren sie doch wieder alleine ins Krankenhaus. Mama verabschiedet sich dann mit diesem komischen L\u00e4cheln, das ihr sofort aus dem Gesicht f\u00e4llt, wenn sie sich umdreht. Aber seit Dienstag gibt es kein &#8220;n\u00e4chstes Mal&#8221; mehr. Papa sagt, Opa ist gestorben. &#8220;Gestorb &#8230; en.&#8221; Anna formt das Wort mit den Lippen, nimmt es behutsam auf die Zunge und kostet davon. Das Wort schmeckt nach Traurigkeit. Und ein bisschen salzig.<\/p>\n<p>Annas Eltern haben keine Zeit, die Traurigkeit zu schmecken. Jeden Abend, wenn sie denken, dass Anna schl\u00e4ft, sitzen sie im Wohnzimmer und suchen in Opas Unterlagen nach wichtigen Dokumenten. <em><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Testament\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Testament<\/a><\/em>\u00a0h\u00f6rt Anna, und <em><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge-fuer-den-todesfall\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsverf\u00fcgung<\/a><\/em>. Offenbar hat Opa sich gew\u00fcnscht, auf dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zentralfriedhof in Simmering<\/a> begraben zu werden.\u00a0 Aber er hat sich leider nie um eine entsprechende <a href=\"https:\/\/www.benu.at\/vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattungsvorsorge<\/a> gek\u00fcmmert. &#8220;Oje&#8221;, seufzt Annas Mutter, und nimmt den Taschenrechner vom Couchtisch. &#8220;Ich glaube nicht, dass wir uns das leisten k\u00f6nnen.&#8221; Die Bestattungskosten, die auf Annas Eltern zukommen, teilen sich in <strong>drei gro\u00dfe Bereiche<\/strong>:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Leistungen des Bestatters<\/strong>: Zu den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestatter-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aufgaben des Bestatters<\/a> geh\u00f6rt es, Annas Opa aus dem Krankenhaus abzuholen und f\u00fcr seine letzte Reise vorzubereiten. Der Bestatter k\u00fcmmert sich auch um die Grabstelle und um die Trauerfeier.<\/li>\n<li><strong>Leistungen anderer Dienstleister<\/strong>: Mama m\u00f6chte, dass Opa einen Kranz aus Sommerblumen bekommt. Und Papa schreibt die\u00a0Traueranzeige.<\/li>\n<li><strong>Friedhofsgeb\u00fchren<\/strong>: Anna hat schon mal geh\u00f6rt, dass man Grabstellen mieten muss. Sie findet das komisch. Zieht man denn irgendwann wieder aus?<\/li>\n<\/ol>\n<h2>Bestattungskosten &#8211; \u00dcbersicht<\/h2>\n<p>Annas Opa hat nie gespart. &#8220;Was n\u00fctzt mir das Geld, wenn ich tot bin?&#8221;, hat er immer gesagt und Anna einen gro\u00dfen Eisbecher gekauft. Anna fand ihren Opa sehr klug. Offenbar brauchte man wirklich kein Geld, wenn man tot war. Deshalb versteht sie nicht, warum ihre Eltern \u00fcberlegen, das Erbe auszuschlagen. In den fr\u00fchen Morgenstunden sitzt Annas Mutter auf dem Sofa. Sie weint. Neben ihr liegt eine <strong>genaue Auflistung aller Kosten<\/strong>, die durch die Beerdigung auf sie zukommen.<\/p>\n<h3>Leistungen des Bestatters &#8211; durchschnittliche Kosten<\/h3>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 337px;\" width=\"470\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; text-align: center; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 231px;\"><strong>Bestatter-Leistungen<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; text-align: center; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 101px;\"><strong>Von<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; text-align: center; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 104px;\"><strong>Bis<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\">\u00dcberf\u00fchrung national<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">ca. 100 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 250 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\">Aufbahrung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">ca. 80 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 250 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sarg-kosten-modelle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sarg<\/a> einfach (massiv Kiefer)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">ca. 800 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 2.500 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\">Urne einfach (bei Feuerbestattung)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">ca. 100 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 300 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\">Ankleiden und Einsargen<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">ca. 70 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 200 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\">Allg. Verwaltungsposten<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\">\u00a0ca. 80 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\">ca. 230 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 231px;\"><strong>Summe gesamt<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 101px;\"><strong>ca. \u20ac 1.230\u00a0<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 104px;\"><strong>ca. \u20ac 3.730\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Leistungen anderer Dienstleister &#8211; durchschnittliche Kosten<\/h3>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 376px;\" width=\"470\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 230px;\"><strong>Sonstige Leistungen<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 98px;\"><strong>Von<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 108px;\"><strong>Bis<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Totenschein\/ Sterbeurkunde<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 10 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 20 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/krematorien\/\">Krematorium<\/a> (bei Feuerbestattung)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 160 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 600 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Traueranzeige<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 200 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 400 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Blumengebinde\/ Kranz<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 100 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 350 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Grabstein\/ Steinmetz<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 1.000\u00a0Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 8.000 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Friedhofsg\u00e4rtner\/ Grabpflege (Jahr)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 250 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 400\u00a0Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\">Kaffeetafel f\u00fcr 20 bis 30 Personen<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\">ca. 400 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\">ca. 1.000 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 230px;\"><strong>Summe gesamt<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 98px;\"><strong>ca. \u20ac 2.120\u00a0<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 108px;\"><strong>ca. \u20ac 10.770\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Friedhofsgeb\u00fchren\u00a0&#8211; durchschnittliche Kosten<\/h3>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 283px;\" width=\"470\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 237px;\"><strong>Geb\u00fchren Friedhof<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 97px;\"><strong>Von<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #009901; color: #333333; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif !important; width: 102px;\"><strong>Bis<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Beisetzungsgeb\u00fchren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 350 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 1.000 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Bereitstellung Erdsarggrab (einmalig)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 450 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 600 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Bereitstellung Urnengrab (einmalig)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 150 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 250 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Nutzungsgeb\u00fchren Erdgrab (20 J.)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 1.200 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 2.500 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Nutzungsgeb\u00fchren Urnengrab (20 J.)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 720 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 1.500 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\">Nutzung Trauerhalle<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\">ca. 200 Euro<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\">ca. 350 Euro<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 237px;\"><strong>Summe gesamt<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 97px;\"><strong>ca. \u20ac 3.070\u00a0<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 102px;\"><strong>\u00a0ca. \u20ac 6.200\u00a0<\/strong><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Nachdem Annas Papa ihre Mama getr\u00f6stet hat, sprechen sie den ganzen Abend\u00a0\u00fcber etwas, das &#8220;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sterbegeldversicherung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sterbegeldversicherung<\/a>&#8221; hei\u00dft. Offenbar hat Annas Opa so etwas aber auch nicht gehabt. Anna versteht die ganze Aufregung nicht. Sie liegt im Bett und kann nur an das Gef\u00fchl denken, das seit Dienstag in ihrem Bauch wehtut. Wenn ihr Opa jetzt da w\u00e4re, w\u00fcrde er ihr Kekse ans Bett bringen. Und ein gro\u00dfes Glas Milch.<\/p>\n<h2>Bestattungskosten: Was leistet der Bestatter?<\/h2>\n<p>Am n\u00e4chsten Tag sitzen Anna und ihre Eltern in einem gro\u00dfen freundlichen Raum auf steilen schwarzen St\u00fchlen. Anna findet, dass der Mann, der ihnen gegen\u00fcber am Schreibtisch sitzt, sehr gut in diesen Raum passt. Er ist ebenfalls gro\u00df und freundlich und hat einen schwarzen Anzug an. Er zwinkert\u00a0Anna zu und schiebt eine kleine wei\u00dfe Dose \u00fcber den Tisch. Anna \u00f6ffnet die Dose &#8211; sie ist bis zum Rand mit\u00a0Himbeerzuckln gef\u00fcllt. Au\u00dferdem schenkt der Mann ihr einen Malblock und eine kleine Schachtel mit Buntstiften.<\/p>\n<p>Annas Papa erkl\u00e4rt dem Mann, dass sie sich einen w\u00fcrdevollen Abschied f\u00fcr ihren Vater und Gro\u00dfvater w\u00fcnschen. Sein Schwiegervater habe nur leider keine Sterbegeldversicherung hinterlassen. &#8220;Ich verstehe&#8221;, sagt der freundliche Mann, und nickt. Er zieht eine Mappe aus der Schublade und erkl\u00e4rt Annas Eltern, <strong>welche M\u00f6glichkeiten<\/strong> sie haben, den Verstorbenen zu verabschieden.<\/p>\n<figure id=\"attachment_58951\" aria-describedby=\"caption-attachment-58951\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-58951\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/\u00dcbersicht-durchschnittliche-Bestattungskosten.-Grafik-c-HEROLD.jpg\" alt=\"Bestattungskosten: \u00dcberblick durchschnittliche Bestattungskosten\" width=\"830\" height=\"547\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/\u00dcbersicht-durchschnittliche-Bestattungskosten.-Grafik-c-HEROLD.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/\u00dcbersicht-durchschnittliche-Bestattungskosten.-Grafik-c-HEROLD-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/\u00dcbersicht-durchschnittliche-Bestattungskosten.-Grafik-c-HEROLD-768x506.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/\u00dcbersicht-durchschnittliche-Bestattungskosten.-Grafik-c-HEROLD-500x330.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-58951\" class=\"wp-caption-text\">Wie teuer ist ein Begr\u00e4bnis? Durchschnittliche Bestattungskosten nach Bestattungsarten geordnet. Grafik (c) HEROLD<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Welche Bestattungsarten gibt es?<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Erdbestattung<\/strong>: Die Erdbestattung ist die teuerste traditionelle Bestattungsart. In ihrer einfachsten Form kostet sie<em> zwischen 4.000 und 6.000 Euro<\/em>.<\/li>\n<li><strong>Feuerbestattung<\/strong>: Bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feuerbestattung-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Feuerbestattung<\/a> wird der Leichnam im Krematorium verbrannt und anschlie\u00dfend in einer Urne auf dem Friedhof beigesetzt. Die Kosten f\u00fcr eine Bestattung im Urnengrab liegen durchschnittlich bei<em> 3.000 bis 4.500 Euro<\/em>.<\/li>\n<li><strong>Naturbestattung<\/strong>: Statt f\u00fcr ein Urnengrab k\u00f6nnen Annas Eltern sich auch f\u00fcr eine Luft-, Berg-, Baum-, Wald-, Park- oder Seebestattung entscheiden. <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/naturbestattung-wald-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Naturbestattungen<\/a> sind in der Regel g\u00fcnstiger als traditionelle Bestattungen, da keine Geb\u00fchren f\u00fcr die Grabnutzung anfallen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Anna stellt sich ihren Opa mit Seemannsm\u00fctze vor. Sie kichert. Bei ihrer Donaufahrt im letzten Jahr war sein Gesicht ganz gr\u00fcn angelaufen und er hatte nicht eine einzige seiner kleinen braunen Zigarren geraucht. Die Idee, ihren Opa <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/diamantbestattung-diamant-aus-asche-kosten-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">zum <strong>Diamanten<\/strong> pressen<\/a> zu lassen, findet sie sch\u00f6n &#8211; aber das ist Mama und Papa viel zu teuer. Im <strong>Weltraum<\/strong> w\u00e4re Opa sicher auch nicht gl\u00fccklich. &#8220;Er hat sich sein ganzes Leben lang geweigert, in ein Flugzeug zu steigen&#8221;, erkl\u00e4rt Annas Mama.<\/p>\n<p>&#8220;Die g\u00fcnstigste Variante w\u00e4re eine <strong>anonyme Feuerbestattung<\/strong>.&#8221;, sagt der Mann im schwarzen Anzug. Mama \u00fcberlegt einen Augenblick. Dann sch\u00fcttelt sie den Kopf und legt Anna den Arm um die Schultern. &#8220;Wir brauchen einen Ort, an dem wir trauern k\u00f6nnen.&#8221; Anna versteht nicht genau, was das hei\u00dft. Au\u00dferdem ist sie in Gedanken noch bei Opa, der sich vor ihren Augen in einen Diamanten verwandelt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_165268\" aria-describedby=\"caption-attachment-165268\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-mh90photo.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165268 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-mh90photo.jpg\" alt=\"Sonnenstrahlen, die durch dichte B\u00e4ume in einem Waldfriedhof brechen. Bestattungskosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-mh90photo.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-mh90photo-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-mh90photo-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165268\" class=\"wp-caption-text\">Neben der Seebestattung verursacht die Baumbestattung in \u00d6sterreich die geringsten Begr\u00e4bniskosten. Foto: Adobe Stock, (c) mh90photo<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie viel kostet ein Grab?<\/h3>\n<p>&#8220;Haben Sie ein Familiengrab?&#8221;, fragt der Bestatter. Annas Mama sch\u00fcttelt den Kopf. Ihre Mutter ist vor mehr als zehn Jahren verstorben und die Grabst\u00e4tte wurde schon lange\u00a0eingeebnet. &#8220;Meine Mutter lag in Rodaun&#8221;, sagt sie,\u00a0&#8220;aber mein Vater wollte am <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Wiener_Zentralfriedhof\">Zentralfriedhof<\/a>\u00a0begraben werden.&#8221; Der Bestatter\u00a0nickt. &#8220;Im Tod ist es leider nicht viel anders als im Leben: Je besser die Lage, desto h\u00f6her die Bestattungskosten.&#8221; Annas Mama wirft ihrem Mann einen schnellen Blick zu. &#8220;<strong>Was passiert denn, wenn wir uns keine Grabstelle leisten k\u00f6nnen?<\/strong>&#8220;, fragt Annas Papa. &#8220;Normalerweise kommt dann die Gemeinde f\u00fcr die Bestattungskosten auf&#8221;, sagt der freundliche Mann. Dann senkt er die Stimme. <a href=\"https:\/\/www.benu.at\/info\/sozialbestattung\/?gclid=CjwKCAjw9aiIBhA1EiwAJ_GTSmQ-kOjFvSYZN7U0831YjPgmRwy3kbHcAuFR4FCz25yyEVTOIRZLJxoCXv4QAvD_BwE\">&#8220;Sozialbestattungen<\/a> finden am Zentralfriedhof zweimal am Tag statt.&#8221;<\/p>\n<p>Annas Mama bei\u00dft sich auf die Lippe. &#8220;Wie teuer ist eine Grabstelle denn derzeit?&#8221; &#8220;Beim Ersterwerb kostet ein Sarggrab, je nach Lage, <strong>zwischen 1.000 und 2.500 Euro auf zehn Jahre<\/strong>&#8220;, antwortet der Bestatter. &#8220;Aber wenn ich Ihnen einen Vorschlag machen darf: Entscheiden Sie sich f\u00fcr eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feuerbestattung-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Feuerbestattung<\/a>. Ein Urnengrab ist nicht ganz so teuer und au\u00dferdem sparen Sie an den Kosten f\u00fcr den Sarg. Wenn ein Verstorbener kremiert wird, w\u00e4hlen wir grunds\u00e4tzlich ein einfaches Standardmodell f\u00fcr <strong>rund 800 Euro<\/strong>.&#8221;<\/p>\n<p>&#8220;Und wie viel kostet uns die Urne?&#8221;, fragt Annas Mama. Der Bestatter\u00a0reicht ihr einen Katalog. &#8220;Wir haben sehr g\u00fcnstige Modelle zum Selbstdekorieren f\u00fcr weniger als\u00a0<strong>200 Euro<\/strong>.&#8221; Er l\u00e4chelt Anna an, die der Prinzessin in ihrem Malbuch gerade blaue Haare verpasst hat. &#8220;Die K\u00fcnstlerin haben sie ja bereits.&#8221;<\/p>\n<figure id=\"attachment_165271\" aria-describedby=\"caption-attachment-165271\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-Nuli_k.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165271 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-Nuli_k.jpg\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen im roten T-Shirt, das mit dem R\u00fccken zur Kamera auf einem Steg sitzt und ihren Teddyb\u00e4ren im Arm h\u00e4lt. Bestattungskosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-Nuli_k.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-Nuli_k-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-Nuli_k-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165271\" class=\"wp-caption-text\">Trauer nach dem Todesfall: Anna denkt nicht an Bestattungskosten. Sie wei\u00df nur, dass sie ihren Opa vermisst. Foto: Adobe Stock, (c) Nuli_k<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Bestattungskosten: Was leisten andere Anbieter?<\/h2>\n<p>Auf dem Nachhauseweg\u00a0starrt Annas Mutter aus dem Fenster. Annas Vater dr\u00fcckt ihre Hand. &#8220;Wir schaffen das schon&#8221;, sagt er. &#8220;Ich wei\u00df&#8221;, antwortet sie.\u00a0&#8220;Ich frage mich nur, wann ich endlich begreife, dass er nicht mehr da ist. Als ich gestern die <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Todesanzeige\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Traueranzeige<\/a> aufgegeben habe, habe ich rein gar nichts gef\u00fchlt.&#8221; &#8220;Wie viel hast du bei der Zeitung eigentlich bezahlt?&#8221;, fragt Annas Papa. Ihre Mama l\u00e4sst ein trockenes Schlucken h\u00f6ren. &#8220;<strong>350<\/strong>&#8220;, sagt sie. &#8220;Ich wollte ein Foto von ihm in der Anzeige haben. Erinnerst du dich an meinen Geburtstag letztes Jahr? Das Bild, auf dem mein Vater im Garten sitzt und Anna auf dem Scho\u00df hat?&#8221; Ihr Vater nickt. &#8220;Das war ein sch\u00f6ner Tag.&#8221;<\/p>\n<p>Anna sagt nichts. Auch sie erinnert sich an Mamas Geburtstag. Sie schaut aus dem Fenster und sp\u00fcrt, wie das unangenehme Gef\u00fchl aus ihrem Bauch langsam in ihren Hals krabbelt. <em>Tod<\/em>. Anna bekommt jetzt immer ein bisschen Angst, wenn sie dieses Wort h\u00f6rt.<\/p>\n<h3>Wie viel kostet eine Trauerfeier?<\/h3>\n<p>Am n\u00e4chsten Tag kommen Papas Schwester und ihr Freund zu Besuch, um Anna ein bisschen abzulenken. Sonja ist noch ganz jung und hat gro\u00dfe blaue Augen, die immer ein bisschen erstaunt aussehen. Sie l\u00e4sst sich von Anna die Haare flechten und bastelt mit ihr Blumen aus wei\u00dfen und roten Servietten. &#8220;F\u00fcr die Kaffeetafel&#8221; sagt sie, und schaut zu Mama, Papa und ihrem Freund hin\u00fcber, die im Wohnzimmer sitzen und sehr konzentriert aussehen. &#8220;Um den Kranz m\u00fcssen wir uns nicht k\u00fcmmern&#8221;, sagt Annas Papa. &#8220;Das m\u00f6chten meine Eltern gerne \u00fcbernehmen.&#8221; &#8220;Gut&#8221;, sagt Annas Mutter. &#8220;Dann haben wir <strong>200 Euro mehr f\u00fcr den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/leichenschmaus-kosten-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trauerkaffee<\/a><\/strong>. Wenn wir alle zu uns in den Garten bitten, dann m\u00fcsste das ausreichen.&#8221;<\/p>\n<p>Ein paar Tage sp\u00e4ter bekommt Anna ein neues Kleid. &#8220;Das ist f\u00fcr die Beerdigung&#8221;, sagt ihr Papa. Er selbst hat einen schwarzen Anzug an, den Anna noch nie an ihm gesehen hat. Ihre Mutter tr\u00e4gt ein dunkelblaues Kleid. Sie sieht traurig aus. Auf dem Friedhof treffen sie Oma und Opa mit Tante Sonja und ihrem Freund. Es sind auch eine Menge Leute da, die Anna nicht kennt. Aber alle nehmen ihre Mama in den Arm und Anna bekommt eine Menge S\u00fc\u00dfigkeiten geschenkt. Nach der Trauerfeier in der kleinen Kapelle gehen sie alle gemeinsam zu einer frisch ausgehobenen Grabstelle. Nach ein paar Worten des Pfarrers wird die kleine Holzurne mit dem immergr\u00fcnen Baum und den tanzenden Herzen in die Erde hinabgelassen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_165253\" aria-describedby=\"caption-attachment-165253\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165253 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-1.jpg\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen im Arm seiner Mutter, das eine rote Mohnblume in der Hand h\u00e4lt und traurig schaut. Bestattungskosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165253\" class=\"wp-caption-text\">Das Begr\u00e4bnis macht die Kosten vergessen. W\u00e4hrend der Bestattung h\u00e4lt Annas Mama sie ganz fest im Arm. Foto: Adobe Stock, (c) zoeytoja<\/figcaption><\/figure>\n<p>Anna schluckt. Die Traurigkeit sitzt jetzt wie ein dicker Klo\u00df in ihrem Hals. Auf dem R\u00fcckweg h\u00e4lt Annas Papa ihre Mama im Arm. Anna geht mit ihrer Tante durch die Gr\u00e4berreihen und denkt daran, dass sie jetzt nie wieder mit ihrem Opa Eis essen kann.\u00a0&#8220;Wusstest du, dass alle Gr\u00e4ber Wiens zusammen <strong>so viel Fl\u00e4che haben wie der Erste Bezirk<\/strong>?&#8221;, fl\u00fcstert Tante Sonja. Nein, das wusste Anna nicht.<\/p>\n<h3>Wie viel kostet ein Grabstein?<\/h3>\n<p>Ein paar Wochen sp\u00e4ter besuchen Anna und Mama ihren Opa auf dem Zentralfriedhof. Anna hat ein kleines <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/grabkreuze-u--laternen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grablicht<\/a> mitgenommen, das sie von ihrem eigenen Geld gekauft hat. Mama wollte das zwar nicht, aber Anna hat gesagt, es sei ein Geschenk. Als sie an der Grabstelle ankommen, streicht Anna mit der Hand \u00fcber die glatte Grabplatte und stellt die kleine rote Kerze zwischen zwei wei\u00dfe Rosen. Ihre Mutter l\u00e4chelt. Sie ist froh, dass sie ihrem Vater seinen Wunsch erf\u00fcllen konnten. Auch wenn sie am Ende keine <strong>1.000 Euro mehr f\u00fcr einen richtigen Grabstein<\/strong> \u00fcbrig hatten.<\/p>\n<p>Anna findet, das macht gar nichts: Ihr gef\u00e4llt\u00a0die gl\u00e4nzende Platte mit der\u00a0h\u00fcbschen Maserung sowieso viel besser. &#8220;Au\u00dferdem w\u00fcrde meine Kerze von einem Grabstein bestimmt runterfallen&#8221;, sagt sie. &#8220;Da hast du Recht&#8221;, sagt Mama, und nimmt Anna ganz fest in den Arm.<\/p>\n<figure id=\"attachment_165295\" aria-describedby=\"caption-attachment-165295\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-udra11.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-165295 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-udra11.jpg\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen in t\u00fcrkiser Jacke, die am Friedhof ein Grablicht auf eine Grabplatte stellt. Bestattungskosten Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-udra11.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-udra11-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-udra11-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-165295\" class=\"wp-caption-text\">Durch die Grabplatte konnten Annas Eltern die Bestattungskosten reduzieren, ohne die W\u00fcnsche des Verstorbenen zu missachten. Adobe Stock, (c) udra11<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Nach dem Begr\u00e4bnis: Zeit f\u00fcr Trauer<\/h3>\n<p>An ihrem sechsten Geburtstag vermisst Anna ihren Opa ganz besonders. Den Schokokuchen, den ihre Mama gebacken hat, h\u00e4tte er sicher gemocht. &#8220;Zwei soooo gro\u00dfe St\u00fccke h\u00e4tte er gegessen!&#8221;, sagt sie zu ihrer Mama und breitet die Arme aus, so weit sie kann. Ihre Mama l\u00e4chelt. Sie hat schon bemerkt, dass Anna in der letzten Zeit ruhiger ist als sonst. Und sie verbringt sehr viel Zeit alleine. &#8220;Ich glaube, Anna<strong> braucht Hilfe<\/strong>&#8220;, sagt sie am Abend zu ihrem Mann. Und nach kurzem Z\u00f6gern f\u00fcgt sie hinzu. &#8220;Und wir auch.&#8221; Ein paar Tage sp\u00e4ter haben die beiden einen Termin bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trauerbegleitung<\/a> der Erzdi\u00f6zese Wien. Hier bekommen sie einen \u00dcberblick und Informationen zu s\u00e4mtlichen Trauerangeboten in Wien und Nieder\u00f6sterreich.<\/p>\n<p>&#8220;F\u00fcr Kinder, die eine wichtige Bezugsperson verloren haben, gibt es <strong>spezielle Trauergruppen<\/strong>&#8220;, sagt die Beraterin. &#8220;Und wenn sie m\u00f6chten, kann ich Ihnen auch ein paar Therapeuten empfehlen, die sich auf die Themen Tod und Trauer spezialisiert haben&#8221;.<\/p>\n<h3>Die bestbewerteten Bestattungsunternehmen in deinem Bundesland<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine Sonne, die niemals untergeht. Ein Baum, der das ganze Jahr gr\u00fcn ist. &#8220;Und ganz viel Liebe!&#8221;, sagt Anna, und malt ein tanzendes Herz\u00a0auf die Vase. Anna sagt &#8220;Vase&#8221;, denn von einer Urne hat sie noch nie geh\u00f6rt. Mama sagt, dass Opa bald in dieser Vase schlafen wird. Anna wei\u00df zwar nicht, wie das gehen\u00a0soll, aber sie freut sich, dass sie etwas f\u00fcr Opa tun kann. Annas Eltern finden, die h\u00f6lzerne Urne mit Malset ist eine sch\u00f6ne Art, sich von Opa zu verabschieden. Au\u00dferdem war sie das g\u00fcnstigste Angebot im Katalog. Definition: Was sind Bestattungskosten? &#8220;Das n\u00e4chste Mal darfst du mitfahren.&#8221; Das sagt Mama jedes Mal, wenn sie Anna zu Papas Schwester bringen. Und das n\u00e4chste Mal fahren sie doch wieder alleine ins Krankenhaus. Mama verabschiedet sich dann mit diesem komischen L\u00e4cheln, das ihr sofort aus dem Gesicht f\u00e4llt, wenn sie sich umdreht. Aber seit Dienstag gibt es kein &#8220;n\u00e4chstes Mal&#8221; mehr. Papa sagt, Opa ist gestorben. &#8220;Gestorb &#8230; en.&#8221; Anna formt das Wort mit den Lippen, nimmt es behutsam auf die Zunge und kostet davon. Das Wort schmeckt nach Traurigkeit. Und ein bisschen salzig. Annas Eltern haben keine Zeit, die Traurigkeit zu schmecken. Jeden Abend, wenn sie denken, dass Anna schl\u00e4ft, sitzen sie im Wohnzimmer und suchen in Opas Unterlagen nach wichtigen Dokumenten. Testament\u00a0h\u00f6rt Anna, und Bestattungsverf\u00fcgung. Offenbar hat Opa sich gew\u00fcnscht, auf dem Zentralfriedhof in Simmering begraben zu werden.\u00a0 Aber er hat sich leider nie um eine entsprechende Bestattungsvorsorge gek\u00fcmmert. &#8220;Oje&#8221;, seufzt Annas Mutter, und nimmt den Taschenrechner vom Couchtisch. &#8220;Ich glaube nicht, dass wir uns das leisten k\u00f6nnen.&#8221; Die Bestattungskosten, die auf Annas Eltern zukommen, teilen sich in drei gro\u00dfe Bereiche: Leistungen des Bestatters: Zu den Aufgaben des Bestatters geh\u00f6rt es, Annas Opa aus dem Krankenhaus abzuholen und f\u00fcr seine letzte Reise vorzubereiten. Der Bestatter k\u00fcmmert sich auch um die Grabstelle und um die Trauerfeier. Leistungen anderer Dienstleister: Mama m\u00f6chte, dass Opa einen Kranz aus Sommerblumen bekommt. Und Papa schreibt die\u00a0Traueranzeige. Friedhofsgeb\u00fchren: Anna hat schon mal geh\u00f6rt, dass man Grabstellen mieten muss. Sie findet das komisch. Zieht man denn irgendwann wieder aus? Bestattungskosten &#8211; \u00dcbersicht Annas Opa hat nie gespart. &#8220;Was n\u00fctzt mir das Geld, wenn ich tot bin?&#8221;, hat er immer gesagt und Anna einen gro\u00dfen Eisbecher gekauft. Anna fand ihren Opa sehr klug. Offenbar brauchte man wirklich kein Geld, wenn man tot war. Deshalb versteht sie nicht, warum ihre Eltern \u00fcberlegen, das Erbe auszuschlagen. In den fr\u00fchen Morgenstunden sitzt Annas Mutter auf dem Sofa. Sie weint. Neben ihr liegt eine genaue Auflistung aller Kosten, die durch die Beerdigung auf sie zukommen. Leistungen des Bestatters &#8211; durchschnittliche Kosten Bestatter-Leistungen Von Bis \u00dcberf\u00fchrung national ca. 100 Euro ca. 250 Euro Aufbahrung ca. 80 Euro ca. 250 Euro Sarg einfach (massiv Kiefer) ca. 800 Euro ca. 2.500 Euro Urne einfach (bei Feuerbestattung) ca. 100 Euro ca. 300 Euro Ankleiden und Einsargen ca. 70 Euro ca. 200 Euro Allg. Verwaltungsposten \u00a0ca. 80 Euro ca. 230 Euro Summe gesamt ca. \u20ac 1.230\u00a0 ca. \u20ac 3.730\u00a0 Leistungen anderer Dienstleister &#8211; durchschnittliche [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":165250,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. HEROLD zeigt, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. Der HEROLD zeigt Ihnen, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-08T08:00:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-04T13:46:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\",\"name\":\"Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-08T08:00:21+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-04T13:46:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. HEROLD zeigt, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bestattungskosten: Was kostet eine Bestattung?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at","description":"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. HEROLD zeigt, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at","og_description":"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. Der HEROLD zeigt Ihnen, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-08T08:00:21+00:00","article_modified_time":"2021-08-04T13:46:30+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/","name":"Bestattungskosten: Was kostet ein Begr\u00e4bnis? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-08T08:00:21+00:00","dateModified":"2021-08-04T13:46:30+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Anna hat ihren Opa verloren. Ihre Eltern ertrinken in den Bestattungskosten. HEROLD zeigt, was eine Bestattung kostet und wie man am besten vorsorgt.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bestattungskosten: Was kostet eine Bestattung?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33081"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33081"}],"version-history":[{"count":89,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33081\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242652,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33081\/revisions\/242652"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/165250"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33081"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33081"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33081"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}