{"id":33621,"date":"2021-01-24T06:02:51","date_gmt":"2021-01-24T05:02:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=33621"},"modified":"2023-07-13T10:29:48","modified_gmt":"2023-07-13T08:29:48","slug":"padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/","title":{"rendered":"Padel: Infos zu Standorten, Vereinen und Turnieren"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Padel \u00d6sterreich:<\/strong><br>Alle Infos zu Standorten, Verb\u00e4nden und Turnieren<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Lass mich raten: Du hast im Urlaub in Spanien erstmals mit der&nbsp;<strong>Racketsportart<\/strong>&nbsp;<strong>P\u00e1del<\/strong>&nbsp;Bekanntschaft gemacht und bist seither gl\u00fchender Padel-Fan? Dann teilen wir genau das gleiche Schicksal. Wir stellen die sch\u00f6nsten, \u00e4ltesten und au\u00dfergew\u00f6hnlichsten Anlagen in \u00d6sterreich vor. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Was ist Padel Tennis?<\/h2>\n\n\n\n<p>Padel ist weltweit eine der&nbsp;<strong>boomendsten Sportarten<\/strong>&nbsp;\u00fcberhaupt. Unter den Racketsportarten sogar jene mit der h\u00f6chsten Wachstumsrate. Leider ist Padel in \u00d6sterreich bei weitem noch nicht so popul\u00e4r wie sein artverwandter&nbsp;gro\u00dfer Bruder<strong>&nbsp;Tennis<\/strong>. Das ist im&nbsp;spanischsprachigen Raum allerdings g\u00e4nzlich anders. In Spanien begeistert&nbsp;Padel deutlich mehr aktive Sportler als Tennis. Und das, obwohl Spanien mit&nbsp;<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Rafael_Nadal\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Rafael Nadal<\/a>&nbsp;den frisch gebackenen&nbsp;<strong>14-fachen French-Open-Sieger<\/strong>&nbsp;vorzuweisen hat.<\/p>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;<a href=\"https:\/\/padel.at\/padel\/index\">Geschichte des Padelsports<\/a>&nbsp;reicht bis ins Jahr 1965 zur\u00fcck.&nbsp;Seit&nbsp;<strong>1992<\/strong>&nbsp;werden in dieser Sportart&nbsp;<strong>Weltmeisterschaften<\/strong>&nbsp;und seit <strong>1995 Europameisterschaften<\/strong> ausgetragen. \u00d6sterreich nahm bei der EM-Premiere 1995 mit der Paarung Michael Reinthaler und Hans Pintarics erstmals an einem internationalen Wettbewerb teil. In diesem Jahr wurde auch der&nbsp;<a href=\"https:\/\/padel.at\/\">\u00d6PV &#8211; der \u00d6sterreichische Padel Verband<\/a>&nbsp;ins Leben gerufen und ist seit 1996 Mitglied des&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.padelfip.com\/\">internationalen Padelverbands<\/a>. 2013 wurde mit der&nbsp;<a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"http:\/\/www.worldpadeltour.com\/\" target=\"_blank\"><strong>World P\u00e1del Tour<\/strong><\/a>&nbsp;auch die erste&nbsp;<strong>Profi-Turnierserie<\/strong>&nbsp;gegr\u00fcndet. Seit geraumer Zeit nehmen auch diverse \u00f6sterreichische Paarungen an dieser Turnierserie teil.<\/p>\n\n\n\n<p>Auch der <strong>\u00d6sterreichische Padel Verband<\/strong> veranstaltet eine heimische Serie an <a href=\"https:\/\/padel.at\/turnierbereich\/turniere\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Padel Turnieren<\/a>, zudem seit vielen Jahren \u00d6sterreichische Meisterschaften und <a href=\"https:\/\/www.activityexperts.com\/padel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\">Kinder Padel Trainings<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Nationalteam-2019.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Nationalteam-2019.jpg\" alt=\"Padel Nationalteam 2019\" class=\"wp-image-213613\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Nationalteam-2019.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Nationalteam-2019-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Nationalteam-2019-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Nationalteam v.l.n.r: \u00d6PV Pr\u00e4sident M. Reinthaler, M. Motsch, T. Knapp, C. Salek, G. Sch\u00f6dlbauer, D. Granzer, Teamchef O. Santana, H. Pilser, P. Wagner. Foto: (c) \u00d6VP<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Padel auf dem Vormarsch<\/h2>\n\n\n\n<p>Besonders in S\u00fcdamerika und Spaniel ist Padel unglaublich popul\u00e4r.&nbsp;In Spanien ist&nbsp;sie mittlerweile die popul\u00e4rste Sportart nach Fu\u00dfball, was folgenden zwei Fakten beweisen:<\/p>\n\n\n\n<ol>\n<li>In Spanien wurden 2012 rund 980.000 Padelschl\u00e4ger, aber nur 250.000 Tennisschl\u00e4ger verkauft.<\/li>\n\n\n\n<li>Alleine rund um Madrid stehen etwa 10.000 Padelcourts.<\/li>\n<\/ol>\n\n\n\n<p>Aber auch&nbsp;in anderen L\u00e4ndern ist die Sportart auf dem Vormarsch und die Padelpl\u00e4tze schie\u00dfen seit einigen Jahren wie Schwammerln aus dem Boden. \u00d6sterreichs erster Padel-Sportclub wurde&nbsp;<strong>1993 in Graz gegr\u00fcndet<\/strong>&nbsp;und war zugleich&nbsp;der&nbsp;<strong>erste Padel-Klub in Mitteleuropa<\/strong>. Danach dauerte es allerdings einige Jahre, bis weitere Pl\u00e4tze entstanden und Padel in \u00d6sterreich weiter an Popularit\u00e4t gewann. Aktuell gibt es&nbsp;<strong>rund 40&nbsp;Standorte<\/strong>&nbsp;bzw. Anlagen in \u00d6sterreich, in denen du diesem Trendsport nachgehen&nbsp;kannst. Weitere Standorte&nbsp;sind bereits in Planung.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wo kann man in \u00d6sterreich Padel spielen?<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">0. Tulln: Padelanlage Tulln<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-245682\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln-250x83.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln-700x233.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln-768x255.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Padel-Tulln-400x133.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Die Padelanlage in Tulln war f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit, die einzige im deutschsprachigen Raum, die drei verschiedene Belagfarben besitzte. Foto: (c) Padel Tulln<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Beginnen m\u00f6chte ich mit einer recht neuen, daf\u00fcr aber auch sehr besonderen Anlage in Tulln. Die <strong>Padelanlage Tulln<\/strong> war n\u00e4mlich die erste in \u00d6sterreich, die \u00fcber <strong>Pl\u00e4tze in drei verschiedenen Belagfarben<\/strong> verf\u00fcgte (mittlerweile haben einige andere Standorte diese Kombination kopiert). Des Weiteren ist die Anlage umgeben von Gr\u00fcnfl\u00e4chen und B\u00e4umen, wie es sich f\u00fcr eine Sportanlage in der Gartenstadt Tulln geh\u00f6rt. Zielsetzung der Betreiber war es, den innovativsten Padelstandort \u00d6sterreichs zu erschaffen. Und das ist ihnen definitiv gelungen!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Padel Tulln<\/strong> ist zudem einer der vier j\u00e4hrlichen Veranstaltungsorte der <a href=\"https:\/\/padel.at\/turnierbereich\/oepv-slam-tour\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u00d6PV Slam Tour<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde: <\/strong>\u20ac 20,- (bis 16 Uhr); \u20ac 24,- ab 16 Uhr<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarben<\/strong>: 1x rot, 1x gr\u00fcn, 1x blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/buchung.padeltulln.at\/reservierung\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tulln-an-der-donau\/tggBh\/padel-tulln\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Padel Tulln, 3430 Tulln an der Donau<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1. Stockerau: Tennisanlage und Padelpl\u00e4tze Doleschal<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-36440 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Padel-und-Tennisanlage-Doleschal-Stockerau-Teaser.jpg\" alt=\"Padel in \u00d6sterreich - Stockerau\" class=\"wp-image-36440\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Padel-und-Tennisanlage-Doleschal-Stockerau-Teaser.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Padel-und-Tennisanlage-Doleschal-Stockerau-Teaser-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Padel-und-Tennisanlage-Doleschal-Stockerau-Teaser-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in Stockerau. Foto: HEROLD &#8211; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Die mit&nbsp;Abstand meisten Padel-Anlagen sind im Osten \u00d6sterreichs anzutreffen. Eine davon befindet sich in Stockerau, n\u00f6rdlich von Wien. In der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/stockerau\/GtDZk\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-doleschal-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tennisanlage Doleschal<\/a>&nbsp;kann seit vielen Jahren nicht nur Tennis, sondern auch Padel-Tennis gespielt werden.&nbsp;<strong>Die Anlage besticht&nbsp;einerseits durch ihre ruhige Lage<\/strong>&nbsp;und andererseits durch das saubere und sch\u00f6ne Ambiente im Klubhaus.&nbsp;Allerdings befindet sich auf der gesamten Anlage derzeit nur ein einziger Padelcourt.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete&nbsp;pro Stunde:<\/strong>&nbsp;&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe<\/strong>: gr\u00fcn<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/stockerau\/GtDZk\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-doleschal-gmbh\/\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/stockerau\/GtDZk\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-doleschal-gmbh\/\">Tennisanlage und Padelpl\u00e4tze Doleschal<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2. Bisamberg: Sportanlage Bisamberg<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-36788 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Sportanlage-Bisamberg-Padel-Teaser.jpg\" alt=\"Padel in \u00d6sterreich: Bisamberg\" class=\"wp-image-36788\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Sportanlage-Bisamberg-Padel-Teaser.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Sportanlage-Bisamberg-Padel-Teaser-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Sportanlage-Bisamberg-Padel-Teaser-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelpl\u00e4tze in Bisamberg. Foto: HEROLD &#8211; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Nicht unweit von Stockerau entfernt, befindet sich die kleine Ortschaft Bisamberg. In der dort beheimateten&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bisamberg\/s5NRC\/sportanlage-bisamberg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sportanlage Bisamberg<\/a>&nbsp;besteht ebenfalls die M\u00f6glichkeit Padel zu spielen. Die Sportanlage umfasst insgesamt drei Padelpl\u00e4tze, wovon einer allerdings ein Einzelcourt ist. Einzelcourts sind in diesem Sport&nbsp;eine ausgesprochene Rarit\u00e4t,&nbsp;da Padel normalerweise&nbsp;<strong>immer zu viert<\/strong>&nbsp;gespielt wird. F\u00fcr Trainingszwecke eignet sich der Einzelcourt allerdings hervorragend. Des weiteren befindet sich in der Sportanlage Bisamberg ein \u00fcberdachter Padelcourt, der es erm\u00f6glicht, der Filzkugel auch bei regnerischen Bedingungen&nbsp;komfortabel nachzujagen. Pro Stunde kostet ein Platz in Bisamberg nur 16 Euro (ausgenommen Mo.-Fr. ab 16 Uhr). Des Weiteren&nbsp;besteht die M\u00f6glichkeit, eine&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bisamberg\/s5NRC\/sportanlage-bisamberg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mitgliedschaft<\/a>&nbsp;zu erwerben.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;16 \u20ac (Einzelcourt: 14 \u20ac)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Mo. &#8211; Fr. 16-21 Uhr:<\/strong>&nbsp;20 \u20ac pro Stunde (Einzelcourt: 18 \u20ac)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;hellblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bisamberg\/s5NRC\/sportanlage-bisamberg\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bisamberg\/s5NRC\/sportanlage-bisamberg\/\">Sportanlage Bisamberg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3. Hagenbrunn: Sport K\u00f6nig<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel_Hagenbrunn.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel_Hagenbrunn.jpg\" alt=\"Indoor Padel Hagenbrunn\" class=\"wp-image-129606\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel_Hagenbrunn.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel_Hagenbrunn-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel_Hagenbrunn-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padel in der Sporthalle von Sport K\u00f6nig in Hagenbrunn: Foto: HEROLD &#8211; (c) Kevin Bell<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Unweit von Bisamberg und Stockerau entfernt, genau genommen in&nbsp;<strong>Hagenbrunn,<\/strong>&nbsp;steht die Sporthalle von&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hagenbrunn\/tP4bb\/sport-k%C3%B6nig\/\">Sport K\u00f6nig<\/a>. Dort wurde 2018 der zweite Indoor-Padelplatz \u00d6sterreichs errichtet. Neben Padel&nbsp;k\u00f6nnen&nbsp;bei Sport K\u00f6nig auch die Sportarten Tennis, Tischtennis, Badminton, Hallenfu\u00dfball und Billard praktiziert werden. Mit 19-28 Euro pro Stunde (je nach Tag und Uhrzeit) sind die&nbsp;Preise f\u00fcr einen Indoor-Platz auch verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig niedrig. Der Bodenbelag in Hagenbrunn ist der gleiche, den auch die Profis auf der World Padel Tour verwenden. Der Platz verf\u00fcgt zudem \u00fcber Panoramar\u00fcckw\u00e4nde f\u00fcr einen besseren Durchblick.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sportk\u00f6nig Hagenbrunn<\/strong> ist zudem einer der vier traditionellen Veranstaltungsorte der <strong>\u00d6PV Slam Tour<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;19 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau (Hallenplatz), rot (Freiplatz)<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hagenbrunn\/tP4bb\/sport-k%C3%B6nig\/\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hagenbrunn\/tP4bb\/sport-k%C3%B6nig\/\">Sport K\u00f6nig Hagenbrunn<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">4. Wien: Padelzone C&amp;C Club am Wienerberg<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-37589 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-Wienerberg-Teaser.jpg\" alt=\"Padel Tennis im Winter in \u00d6sterreich - City and Country Club Wienerberg\" class=\"wp-image-37589\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-Wienerberg-Teaser.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-Wienerberg-Teaser-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-Wienerberg-Teaser-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelpl\u00e4tze in Wnter &#8211; im City and Country Club am Wienerberg. Foto: HEROLD &#8211; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Im Winter und bei Schlechtwetter kann man Padel auch in der Halle spielen. Im&nbsp;<strong>S\u00fcden Wiens<\/strong>&nbsp;befindet sich der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWT22\/city-country-golfclub-am-wienerberg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">City &amp; Country Club am Wienerberg<\/a>. Falls du im Winter&nbsp;schon genug vom&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Eislaufen<\/a>&nbsp;hast, stehen dir dort neben&nbsp;<strong>zwei Indoor-Padelpl\u00e4tzen<\/strong>&nbsp;und einem <strong>Indoor<\/strong>&#8211;<strong>Single-Court<\/strong> auch Tennis-, Squash- und Badmintonpl\u00e4tze sowie Tischtennistische zur Verf\u00fcgung. Besonders im Winter und bei Schlechtwetter sind die beiden Padelpl\u00e4tze dort sehr gefragt, da sie gemeinsam mit Hagenbrunn,&nbsp;lange Zeit <strong>die einzigen Indoor-Padelpl\u00e4tze in ganz \u00d6sterreich<\/strong>&nbsp;waren. Der Bodenbelag aller Pl\u00e4tze wurde 2022 komplett erneuert und von gr\u00fcn (Foto) auf dunkelblau ge\u00e4ndert.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWT22\/city-country-golfclub-am-wienerberg\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWT22\/city-country-golfclub-am-wienerberg\/\">City &amp; Country Club am Wienerberg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">5. Wien: Padelzone Steffl Arena<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-232280\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll.jpeg\" alt=\"Padelzone Marx Halle Mia Maria Knoll\" class=\"wp-image-232280\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll-250x83.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll-700x233.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll-768x255.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Padelzone\u00a9miamariaknoll-400x133.jpeg 400w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Die PADELZONE ist ein Pop-up Konzept das aktuell in der Marx Halle stationiert ist. Foto: Padelzone; \u00a9 Mia-Maria Knoll<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Die&nbsp;derzeit wohl traumhafteste und sch\u00f6nste Indoor-Anlage befindet sich aktuell in der&nbsp;<strong>Wiener Steffl Arena<\/strong>.<strong>&nbsp;<\/strong>Dort ist&nbsp;mit der&nbsp;<strong>PADELZONE GmbH<\/strong>&nbsp;aktuell eine Pop-up Konzept beheimatet.&nbsp;Weitere Pop-up Standorte der&nbsp;PADELZONE GmbH sollen demn\u00e4chst in ganz \u00d6sterreich errichtet werden. <\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;28 \u20ac bzw. am Wochenende und von 16:00 bis 22:00 Uhr: 32 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.padelzone.at\/preise-abos\" rel=\"nofollow\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fHfhq\/padelzone-gmbh\/\">PADELZONE GmbH<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">6. Wien: Padelzone Donauinsel<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-Donauinsel.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-Donauinsel.jpg\" alt=\"Padel auf der Donauinsel\" class=\"wp-image-230423\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-Donauinsel.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-Donauinsel-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-Donauinsel-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padel auf der Wiener Donauinsel. Foto: HEROLD, (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Wir bleiben in Wien und besuchen die wohl&nbsp;<strong>sonnigste&nbsp;Padelanlage \u00d6sterreichs<\/strong>: Die Padelzone auf der Wiener Donauisel wurde von Ex-Handball-Nationalteamspieler&nbsp;<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Konrad_Wilczynski\">Konrad &#8220;Conny&#8221; Wilczynski<\/a>&nbsp;initiiert und umfasst neben<strong>&nbsp;zwei nagelneuen Padelpl\u00e4tzen<\/strong>&nbsp;zudem noch 6 Beachvolleyball-Pl\u00e4tze (mit Profi-Sand der Beachvolleyball WM 2017 in Wien), einen Multicourt (f\u00fcr&nbsp;Soccer, Handball, Streetball und Basketball) sowie eine Beachbar.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;24 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;gr\u00fcn<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fHfhq\/padelzone-gmbh\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fHfhq\/padelzone-gmbh\/\">Padelzone GmbH<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">7. Wien: Sportunion Padel- und Beachsport Wien<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-36446 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Trendsportzentrum-Prater-Padel-0-Teaser.jpg\" alt=\"Padel Tennis in \u00d6sterreich - Trendsportzentrum Prater\" class=\"wp-image-36446\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Trendsportzentrum-Prater-Padel-0-Teaser.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Trendsportzentrum-Prater-Padel-0-Teaser-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Trendsportzentrum-Prater-Padel-0-Teaser-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelpl\u00e4tze in Wien &#8211; Prater. Foto: HEROLD &#8211; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Die derzeit an Pl\u00e4tzen umfangreichste Anlage befindet sich ebenfalls in Wien im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7kk1P\/sportunion-padel-und-beachsport-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Union Trendsportzentrum Prater<\/a>.&nbsp;Die von&nbsp;<a href=\"http:\/\/racketlon.at\/verband\/meilensteine\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ex-Racketlon-Weltmeister<\/a>&nbsp;<strong>Christoph Krenn<\/strong>&nbsp;betreute Anlage umfasst derzeit&nbsp;<strong>sieben Padelpl\u00e4tze<\/strong>&nbsp;im Freien. Die Spielm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Beachvolleyball und Beachtennis mussten im Jahr 2020 allerdings f\u00fcr drei weiteren Padelpl\u00e4tze weichen. Als Nicht-Mitglied darfst du dort allerdings&nbsp;<strong>nur von Mo. &#8211; Fr. zwischen&nbsp;16-21 Uhr spielen<\/strong>.&nbsp;Um auch an anderen Tagen und zu anderen Zeiten spielberechtigt zu sein, musst du entweder&nbsp;selbst eine Mitgliedschaft beantragen, oder ein Mitglied bitten, an deinem Spiel teilzunehmen.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;3x gr\u00fcn \/ 4 x blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7kk1P\/sportunion-padel-und-beachsport-wien\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/7kk1P\/sportunion-padel-und-beachsport-wien\/\">Sportunion Padel- und Beachsport Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">8. Steinabr\u00fcckl: Padelzone<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wr-Neustadt.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wr-Neustadt.jpg\" alt=\"Padel Wr. Neustadt\" class=\"wp-image-160819\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wr-Neustadt.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wr-Neustadt-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wr-Neustadt-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Der blaue Padelplatz in Steinabr\u00fcckl. Foto: (c) Kurt Breitfellner<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Auch westlich von Wien, in der kleinen Ortschaft&nbsp;<strong>Steinabr\u00fcckl im Bezirk Wr. Neustadt<\/strong>, kann Padel gespielt werden. Und zwar bei jedem Wetter, da auf der&nbsp;<strong>Padelzone-Sportanlage<\/strong> in Steinabr\u00fcckl&nbsp;<strong>zwei hochwertige<\/strong>&nbsp;<strong>Indoor-Padelpl\u00e4tze<\/strong>&nbsp;stehen. Neben Padel hat sich Sprungart, wie der Name bereits vermuten l\u00e4sst, haupts\u00e4chlich dem Trampolinspringen (Freejump Area, Performance Area &amp; Bagjump Area) verschrieben.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;30 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;1x gr\u00fcn \/ 1x dunkelblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steinabr%C3%BCckl\/m54SW\/sprungart-gmbh\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steinabr%C3%BCckl\/m54SW\/sprungart-gmbh\/\">Sprungart<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">9. Biberbach: UTC Biberbach<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-37175 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/UTC-Biberbach-Teaser.jpeg\" alt=\"Padel in \u00d6sterreich - Biberbach\" class=\"wp-image-37175\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/UTC-Biberbach-Teaser.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/UTC-Biberbach-Teaser-300x100.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/UTC-Biberbach-Teaser-768x255.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in Biberbach. Foto: Adobe Stock &#8211; (c) TonyRecena<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Die Tennisanlage des&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/biberbach\/7256N\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-utc-biberbach\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">UTC Biberbach<\/a>&nbsp;wurde 2014 um eine Padel-Anlage erweitert. Zum damaligen Zeitpunkt war die Gemeinde&nbsp;Biberbach im Bezirk Amstetten (N\u00d6)&nbsp;der&nbsp;erst<strong>&nbsp;dritte Padel-Standort in \u00d6sterreich<\/strong>. Die Preise f\u00fcr eine Stunde P\u00e1del betragen&nbsp;hier&nbsp;<strong>16 Euro<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;16 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/biberbach\/7256N\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-utc-biberbach\/\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:&nbsp;<\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/biberbach\/7256N\/tennisanlage-und-padelpl%C3%A4tze-utc-biberbach\/\">UTC Biberbach<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">10. G\u00f6stling: Tennisclub G\u00f6stling-Hochkar<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padelplatz-Goestling.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padelplatz-Goestling.jpg\" alt=\"Padel in G\u00f6stling\" class=\"wp-image-109555\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padelplatz-Goestling.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padelplatz-Goestling-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padelplatz-Goestling-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in G\u00f6stling. Foto: (c) TC G\u00f6stling<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Seit 2018 ist Padel auch in G\u00f6stling angekommen. Der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%B6stling-an-der-ybbs\/WQ3Wx\/tennis-club-g%C3%B6stling-an-der-ybbs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tennisclub G\u00f6stling<\/a>&nbsp;hat sein Angebot&nbsp;\u2013 nach einem ausgiebigen Padel-Urlaub auf der Iberischen Halbinsel&nbsp;\u2013 um einen modernen Padelplatz erweitert.&nbsp;Besonders die&nbsp;traumhafte Aussicht auf den Hochkar, ist auf dieser Anlage hervorzuheben.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;16 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;gr\u00fcn<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/g%C3%B6stling-an-der-ybbs\/WQ3Wx\/tennis-club-g%C3%B6stling-an-der-ybbs\/\">Tennisclub G\u00f6stling<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">11. Eisenkappel-Vellach: TC Bad Eisenkappel<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-in-Kaernten.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-in-Kaernten.jpg\" alt=\"Padelplatz in K\u00e4rnten\" class=\"wp-image-230417\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-in-Kaernten.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-in-Kaernten-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Padel-in-Kaernten-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in Eisenkappel-Vellach in K\u00e4rnten. Foto: (c) TC Bad Eisenkappel<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Seit geraumer Zeit besitzt auch das Bundesland K\u00e4rnten endlich einen eigenen Padel-Platz. Die&nbsp;<strong>Pioniere in K\u00e4rnten<\/strong>&nbsp;sind die Spieler und Betreiber des&nbsp;<strong>TC Bad Eisenkappel in Vellach<\/strong>. Der Tennisclub verf\u00fcgt neben einem brandneuen Ende 2020 errichteten Padel-Platz au\u00dferdem noch \u00fcber 6 Tennis-Freipl\u00e4tze und 3 Tennis-Hallenpl\u00e4tze.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;20 \u20ac (24 \u20ac von Mo. bis Fr. 17:00-20:00 Uhr)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe<\/strong>: blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"http:\/\/www.tc-badeisenkappel.at\/reservierung\/Web\/view-schedule.php?sid=3\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vellach\/sj8RV\/tc-bad-eisenkappel\/\">TC Bad Eisenkappel<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">12. Graz: Racket Sport Center Graz<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-37142 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Racketsport-Center-Graz-1-Teaser.jpg\" alt=\"Padel in \u00d6sterreich - Graz\" class=\"wp-image-37142\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Racketsport-Center-Graz-1-Teaser.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Racketsport-Center-Graz-1-Teaser-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Racketsport-Center-Graz-1-Teaser-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelpl\u00e4tze in Graz. Foto: HEROLD &#8211; (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Der erste&nbsp;Padelplatz in \u00d6sterreich entstand 1993 in der Pichlergasse 19 in Graz (siehe f\u00fcnftes Foto). Seither ist&nbsp;<strong>Graz sozusagen das Padel-Mekka \u00d6sterreichs<\/strong>&nbsp;und ein fester Bestandteil der \u00f6sterreichischen Padel-Landschaft. Auch der 1994 gegr\u00fcndete&nbsp;\u00d6sterreichische Padelverband&nbsp;(\u00d6PV) hat seinen Sitz in Graz. Seit geraumer Zeit&nbsp;verf\u00fcgen die Grazer in der Ragnitzstra\u00dfe 58B \u00fcber drei weitere \u00e4u\u00dferst moderne Padelcourts.&nbsp;Zwischen 20 und 24 Euro pro Stunde, je nach Wochentag und Uhrzeit, zahlt man&nbsp;im dort ans\u00e4ssigen&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZPtMV\/racket-sport-center-graz\/\">Racket Sport Center Graz<\/a>&nbsp;f\u00fcr die Platzmiete. Sch\u00fcler und Studenten sind im Racket Sport Center beg\u00fcnstigt und zahlen lediglich 16 \u20ac pro Stunde.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;20 \u20ac (f\u00fcr Sch\u00fcler\/Studenten: 16 \u20ac)<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZPtMV\/racket-sport-center-graz\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/ZPtMV\/racket-sport-center-graz\/\">Racket Sport Center Graz<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">13. Mattersburg: UTC Mattersburg<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Bisamberg.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Bisamberg.jpg\" alt=\"Padel \u00d6M 2017\" class=\"wp-image-213619\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Bisamberg.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Bisamberg-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Padel-Bisamberg-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u00d6sterreichische Padel Meisterschaften 2017 v.l.n.r: K. Sotiriu &amp; D. Bierent (\u00d6sterreichische Meister 2017), D. Knapp (Artikel-Autor) &amp; T. Knapp (Nationalteamspieler EM 2019)<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Ebenfalls 2018 errichtet wurde der Padelcourt des UTC Mattersburg. Nun verf\u00fcgt der Tennisverein nicht nur \u00fcber drei Sand-Tennispl\u00e4tze , sondern zudem noch \u00fcber einen nagelneuen Padelplatz.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mattersburg\/f4H8d\/utc-mattersburg\/\">UTC Mattersburg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">14. Podersdorf: Sporthotel Podersdorf<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-50284 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"339\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-im-Sporthotel-Podersdorf-Burgenland.jpeg\" alt=\"Padel Tennis: Sporthotel Podersdorf Burgenland\" class=\"wp-image-50284\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-im-Sporthotel-Podersdorf-Burgenland.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-im-Sporthotel-Podersdorf-Burgenland-300x123.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Padel-im-Sporthotel-Podersdorf-Burgenland-768x314.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in Podersdorf. Foto: Adobe Stock; (c) oksanaguseva<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Wenn du im Burgenland zum Padelschl\u00e4ger greifen willst, ist das \u00fcberhaupt kein Problem.&nbsp;Auch im \u00e4u\u00dfersten Osten \u00d6sterreichs kann der&nbsp;<strong>Leidenschaft f\u00fcr Padel Tennis<\/strong>&nbsp;nachgegangen werden. Im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/podersdorf-am-see\/mq8wP\/sporthotel-podersdorf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sporthotel Podersdorf<\/a>&nbsp;d\u00fcrfen nicht nur G\u00e4ste des Hotels sondern auch Privatpersonen den Freiplatz stundenweise mieten. Das Sportangebot im Sporthotel reicht von einem Fitnessraum \u00fcber Tennis, Squash und Tischtennis bis hin zu Badminton.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:&nbsp;<\/strong>&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;gr\u00fcn<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/podersdorf-am-see\/mq8wP\/sporthotel-podersdorf\/\">Platz buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/podersdorf-am-see\/mq8wP\/sporthotel-podersdorf\/\">Sporthotel Podersdorf<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">15. Hard: Tennis Club Hard<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Hard-Vorarlberg.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"276\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Hard-Vorarlberg.jpg\" alt=\"Padel Hard\" class=\"wp-image-110692\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Hard-Vorarlberg.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Hard-Vorarlberg-300x100.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Hard-Vorarlberg-768x255.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelpl\u00e4tze in Hard (Vorarlberg). Foto: (c) TC Hard<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Auch im Westen \u00d6sterreichs gibt es die&nbsp;M\u00f6glichkeit, Padel auszuprobieren. Der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/QpnVP\/tennisclub-tennishalle-hard\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tennis Club Hard<\/a>&nbsp;in Vorarlberg ist momentan&nbsp;der&nbsp;<strong>einzige Standort in \u00d6sterreich westlich von Lichtenberg<\/strong>. In den&nbsp;Bundesl\u00e4ndern K\u00e4rnten, Salzburg und Tirol sind derzeit n\u00e4mlich noch keine Padel-Anlagen vorhanden. Eine Stunde in Hard kostet f\u00fcr G\u00e4ste&nbsp;20 Euro.&nbsp;Padelschl\u00e4ger und B\u00e4lle sind au\u00dferdem im Preis inkludiert. Der Zeitraum zwischen 16 und 19 Uhr von Montag bis Freitag ist allerdings den Mitgliedern des Vereins exklusiv vorbehalten.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde: &#8211;<\/strong><\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;gr\u00fcn<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/QpnVP\/tennisclub-tennishalle-hard\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hard\/QpnVP\/tennisclub-tennishalle-hard\/\">TC Hard<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">16. Lichtenberg: ASV\u00d6 Sportverein Lichtenberg<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Lichtenberg.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"310\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Lichtenberg.jpg\" alt=\"Padel Lichtenberg\" class=\"wp-image-168386\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Lichtenberg.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Lichtenberg-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Lichtenberg-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Padelplatz in Lichtenberg bei Linz. Foto: (c) Thomas Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Auch Ober\u00f6sterreich hat seit geraumer Zeit nachgezogen und verf\u00fcgt nun \u00fcber einen Padelplatz. Die kleine Gemeinde Lichtenberg, in der N\u00e4he von Linz hat Padel in Ober\u00f6sterreich zum Leben erweckt.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;&#8211;<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lichtenberg\/hFHqX\/sportverein-lichtenberg\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lichtenberg\/hFHqX\/sportverein-lichtenberg\/\">ASV\u00d6 Sportverein Lichtenberg<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">17. St. P\u00f6lten: UETV St. P\u00f6lten 1872<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-St-P\u00f6lten.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"370\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-St-P\u00f6lten.jpg\" alt=\"Padelpl\u00e4tze St. P\u00f6lten\" class=\"wp-image-179762\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-St-P\u00f6lten.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-St-P\u00f6lten-300x134.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-St-P\u00f6lten-768x342.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Der UETV St. P\u00f6lten verf\u00fcgt \u00fcber zwei Padelpl\u00e4tze. Foto: (c) UETV St. P\u00f6lten<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Noch einmal zur\u00fcck&nbsp;nach Nieder\u00f6sterreich.&nbsp;In&nbsp;der nieder\u00f6sterreichischen&nbsp;Hauptstadt&nbsp;<strong>St. P\u00f6lten<\/strong>&nbsp;existiert seit Mitte 2019 ebenfalls eine&nbsp;Padel-Anlage. Die Anlage des&nbsp;<strong>UETV 1872 St. P\u00f6lten<\/strong>&nbsp;besitzt als einer von wenigen Standorten \u00d6sterreichs sogar&nbsp;vier&nbsp;Padelpl\u00e4tze.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Platzmiete pro Stunde:<\/strong>&nbsp;20 \u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;blau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/vD1cs\/union-eislauf-tennisverein-stp%C3%B6lten-1872\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-p%C3%B6lten\/vD1cs\/union-eislauf-tennisverein-stp%C3%B6lten-1872\/\">UETV 1872<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">18. Tullnerbach: UTC&nbsp;Tullnerbach<\/h3>\n\n\n\n<p>Ganz frisch, 2020 neu er\u00f6ffnet wurde der Padelcourt des&nbsp;UTC Tullnerbach im Wienerwald. Nun verf\u00fcgt der Tennisverein nicht nur \u00fcber drei Sand-Tennispl\u00e4tze, sondern zudem noch \u00fcber einen nagelneuen Padelplatz.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tullnerbach-lawies\/HpPJc\/union-tennis-und-padel-club-tullnerbach\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt:<\/strong>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tullnerbach-lawies\/HpPJc\/union-tennis-und-padel-club-tullnerbach\/\">UTC&nbsp;Tullnerbach<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">19. Markt Piesting: TFV Markt Piesting<\/h3>\n\n\n\n<p>Ganz neu am Firmament der Padelstandorte ist seit Sommer 2020 der Padelplatz in Markt Piesing in der N\u00e4he von Wiener Neustadt. Der Platz wurde wie schon die beiden Pl\u00e4tze in Steinabr\u00fcckl von der Firma&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KDhqr\/breitenfellner-crafts-sports-gmbh\/\">Crafs &amp; Sports GmbH<\/a>&nbsp;konstruiert und aufgestellt. Eigent\u00fcmer des Platzes ist der Tennisklub&nbsp;TVF Markt Piesting, der neben dem Padelplatz auch \u00fcber 6 Tennispl\u00e4tze verf\u00fcgt.<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Belagfarbe:<\/strong>&nbsp;dunkelblau<\/li>\n\n\n\n<li><a href=\"https:\/\/www.tfv-piesting.at\/ueber-uns\/tarife\/\">Pl\u00e4tze buchen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Padelshops: Padelschl\u00e4ger kaufen in \u00d6sterreich<\/h2>\n\n\n\n<p>Nach und nach schie\u00dfen auch die Shops f\u00fcr Padelschl\u00e4ger und Padelb\u00e4lle aus dem Boden. Ein paar heimische Padelschops wollen wir dir hier vorstellen:<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Padel21<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Padel21<\/strong>&nbsp;ist ein Padelshop des ehemaligen \u00d6PV-Teamspielers Patrick Wagner (EM 2019 in Lissabon). Padel21 hat sich auf den Vertrieb von Padeschl\u00e4gern der Marken&nbsp;<strong>Volt<\/strong>&nbsp;und&nbsp;<strong>Tecnifibre<\/strong>&nbsp;spezialisiert. Hervorragende Beratung ist jedenfalls garantiert.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/biberbach\/GKrr5\/padel21\/\">Padel21, 3353 Biberbach<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Moitzi rackets &amp; more<\/h3>\n\n\n\n<p>Bei Moitzi Rackets &amp; more erh\u00e4ltst du nicht nur Padelschl\u00e4ger, sondern Rackets f\u00fcr nahezu s\u00e4mliche Sportarten. Von Tennisschl\u00e4gern, Squashrackets bis hin zu Badminton-Schl\u00e4gern. An Padelschl\u00e4gern hat der Shop in der Steiermark vor allem die Marken&nbsp;<strong>Head<\/strong>,&nbsp;<strong>Babolat<\/strong>,&nbsp;<strong>Tecnifibre<\/strong>&nbsp;und&nbsp;<strong>Black Crown<\/strong>&nbsp;im Angebot.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/judenburg\/rTbm4\/moitzi-rackets-more\/\">Moitzi rackets &amp; more, 8750 Judenburg<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F&text=Padel%3A%20Infos%20zu%20Standorten%2C%20Vereinen%20und%20Turnieren\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F&subject=Padel%3A%20Infos%20zu%20Standorten%2C%20Vereinen%20und%20Turnieren\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fpadel-plaetze-und-anlagen-oesterreich%2F%20Padel%3A%20Infos%20zu%20Standorten%2C%20Vereinen%20und%20Turnieren\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_43b60ba1d92e4e8de56782e16735fbe1\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_7d21081c1f09027b14436d433a0b474e\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/fitness\/\"><span class=\"ad_span\">Sport &amp; Fitness<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/stand-up-paddling\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Stand-up-paddling_girl.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Wo kann man Stand Up Paddling machen?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/stand-up-paddling\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/fitness\/\"><span class=\"ad_span\">Sport &amp; Fitness<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trendsport-wakeboarden-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Wakeboarding auf der Donau in Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-700x467.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-1920x1280.jpg 1920w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-1000x667.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Wakeboarding_170584218-1024x683.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Wakeboarden in Wien: Die besten Pl\u00e4tze zum Ausprobieren<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trendsport-wakeboarden-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hotels-zell-am-see\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Idyllische Landschaft rund um den Zeller See.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Zell_am_See1_AdobeStock.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Luxushotels Zell am See: 8 grandiose Hotels<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hotels-zell-am-see\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Padel \u00d6sterreich:Alle Infos zu Standorten, Verb\u00e4nden und Turnieren Lass mich raten: Du hast im Urlaub in Spanien erstmals mit der&nbsp;Racketsportart&nbsp;P\u00e1del&nbsp;Bekanntschaft gemacht und bist seither gl\u00fchender Padel-Fan? Dann teilen wir genau das gleiche Schicksal. Wir stellen die sch\u00f6nsten, \u00e4ltesten und au\u00dfergew\u00f6hnlichsten Anlagen in \u00d6sterreich vor. Was ist Padel Tennis? Padel ist weltweit eine der&nbsp;boomendsten Sportarten&nbsp;\u00fcberhaupt. Unter den Racketsportarten sogar jene mit der h\u00f6chsten Wachstumsrate. Leider ist Padel in \u00d6sterreich bei weitem noch nicht so popul\u00e4r wie sein artverwandter&nbsp;gro\u00dfer Bruder&nbsp;Tennis. Das ist im&nbsp;spanischsprachigen Raum allerdings g\u00e4nzlich anders. In Spanien begeistert&nbsp;Padel deutlich mehr aktive Sportler als Tennis. Und das, obwohl Spanien mit&nbsp;Rafael Nadal&nbsp;den frisch gebackenen&nbsp;14-fachen French-Open-Sieger&nbsp;vorzuweisen hat. Die&nbsp;Geschichte des Padelsports&nbsp;reicht bis ins Jahr 1965 zur\u00fcck.&nbsp;Seit&nbsp;1992&nbsp;werden in dieser Sportart&nbsp;Weltmeisterschaften&nbsp;und seit 1995 Europameisterschaften ausgetragen. \u00d6sterreich nahm bei der EM-Premiere 1995 mit der Paarung Michael Reinthaler und Hans Pintarics erstmals an einem internationalen Wettbewerb teil. In diesem Jahr wurde auch der&nbsp;\u00d6PV &#8211; der \u00d6sterreichische Padel Verband&nbsp;ins Leben gerufen und ist seit 1996 Mitglied des&nbsp;internationalen Padelverbands. 2013 wurde mit der&nbsp;World P\u00e1del Tour&nbsp;auch die erste&nbsp;Profi-Turnierserie&nbsp;gegr\u00fcndet. Seit geraumer Zeit nehmen auch diverse \u00f6sterreichische Paarungen an dieser Turnierserie teil. Auch der \u00d6sterreichische Padel Verband veranstaltet eine heimische Serie an Padel Turnieren, zudem seit vielen Jahren \u00d6sterreichische Meisterschaften und Kinder Padel Trainings. Padel auf dem Vormarsch Besonders in S\u00fcdamerika und Spaniel ist Padel unglaublich popul\u00e4r.&nbsp;In Spanien ist&nbsp;sie mittlerweile die popul\u00e4rste Sportart nach Fu\u00dfball, was folgenden zwei Fakten beweisen: Aber auch&nbsp;in anderen L\u00e4ndern ist die Sportart auf dem Vormarsch und die Padelpl\u00e4tze schie\u00dfen seit einigen Jahren wie Schwammerln aus dem Boden. \u00d6sterreichs erster Padel-Sportclub wurde&nbsp;1993 in Graz gegr\u00fcndet&nbsp;und war zugleich&nbsp;der&nbsp;erste Padel-Klub in Mitteleuropa. Danach dauerte es allerdings einige Jahre, bis weitere Pl\u00e4tze entstanden und Padel in \u00d6sterreich weiter an Popularit\u00e4t gewann. Aktuell gibt es&nbsp;rund 40&nbsp;Standorte&nbsp;bzw. Anlagen in \u00d6sterreich, in denen du diesem Trendsport nachgehen&nbsp;kannst. Weitere Standorte&nbsp;sind bereits in Planung. Wo kann man in \u00d6sterreich Padel spielen? 0. Tulln: Padelanlage Tulln Beginnen m\u00f6chte ich mit einer recht neuen, daf\u00fcr aber auch sehr besonderen Anlage in Tulln. Die Padelanlage Tulln war n\u00e4mlich die erste in \u00d6sterreich, die \u00fcber Pl\u00e4tze in drei verschiedenen Belagfarben verf\u00fcgte (mittlerweile haben einige andere Standorte diese Kombination kopiert). Des Weiteren ist die Anlage umgeben von Gr\u00fcnfl\u00e4chen und B\u00e4umen, wie es sich f\u00fcr eine Sportanlage in der Gartenstadt Tulln geh\u00f6rt. Zielsetzung der Betreiber war es, den innovativsten Padelstandort \u00d6sterreichs zu erschaffen. Und das ist ihnen definitiv gelungen! Padel Tulln ist zudem einer der vier j\u00e4hrlichen Veranstaltungsorte der \u00d6PV Slam Tour. Kontakt: Padel Tulln, 3430 Tulln an der Donau 1. Stockerau: Tennisanlage und Padelpl\u00e4tze Doleschal Die mit&nbsp;Abstand meisten Padel-Anlagen sind im Osten \u00d6sterreichs anzutreffen. Eine davon befindet sich in Stockerau, n\u00f6rdlich von Wien. In der&nbsp;Tennisanlage Doleschal&nbsp;kann seit vielen Jahren nicht nur Tennis, sondern auch Padel-Tennis gespielt werden.&nbsp;Die Anlage besticht&nbsp;einerseits durch ihre ruhige Lage&nbsp;und andererseits durch das saubere und sch\u00f6ne Ambiente im Klubhaus.&nbsp;Allerdings befindet sich auf der gesamten Anlage derzeit nur ein einziger Padelcourt. Kontakt:&nbsp;Tennisanlage und Padelpl\u00e4tze Doleschal 2. Bisamberg: Sportanlage Bisamberg Nicht unweit von Stockerau entfernt, befindet sich die kleine Ortschaft Bisamberg. In der dort beheimateten&nbsp;Sportanlage Bisamberg&nbsp;besteht ebenfalls die M\u00f6glichkeit Padel zu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":85273,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82810],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-24T05:02:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-13T08:29:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"554\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"17 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\",\"name\":\"Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-24T05:02:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-13T08:29:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Padel: Infos zu Standorten, Vereinen und Turnieren\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold","description":"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold","og_description":"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-01-24T05:02:51+00:00","article_modified_time":"2023-07-13T08:29:48+00:00","og_image":[{"width":830,"height":554,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"17 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/","name":"Padel Tennis | 20 tolle Padel Standorte in \u00d6sterreich - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-24T05:02:51+00:00","dateModified":"2023-07-13T08:29:48+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Wo kann man Padel spielen? Wir stellen die \u00e4ltesten noch existierenden Padelpl\u00e4tze \u00d6sterreichs vor und machen den Preisvergleich. Padel Wien","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Padel: Infos zu Standorten, Vereinen und Turnieren"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Padel-Wien-e1523954833322.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33621"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33621"}],"version-history":[{"count":214,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33621\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":256173,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33621\/revisions\/256173"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/85273"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33621"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33621"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33621"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}