{"id":33654,"date":"2020-07-27T11:00:04","date_gmt":"2020-07-27T09:00:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=33654"},"modified":"2020-07-27T14:04:15","modified_gmt":"2020-07-27T12:04:15","slug":"kuecheninsel-wie-gross","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/","title":{"rendered":"K\u00fccheninsel: Wie gro\u00df soll eine Kochinsel sein?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_214219\" aria-describedby=\"caption-attachment-214219\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Kuecheninsel-Adobe-Stock-c-Leslie-C-Saber.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-214219 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Kuecheninsel-Adobe-Stock-c-Leslie-C-Saber.jpg\" alt=\"Bild einer K\u00fccheninsel in einer wundersch\u00f6nen K\u00fcche.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Kuecheninsel-Adobe-Stock-c-Leslie-C-Saber.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Kuecheninsel-Adobe-Stock-c-Leslie-C-Saber-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Kuecheninsel-Adobe-Stock-c-Leslie-C-Saber-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-214219\" class=\"wp-caption-text\">Eine K\u00fccheninsel bietet Bewegungsfreiheit und mehr Stauraum in deiner K\u00fcche. Foto: Adobe Stock, (c) Leslie C Saber<\/figcaption><\/figure>\n<p>Eine K\u00fccheninsel bietet\u00a0v\u00f6llig neue M\u00f6glichkeiten der Raumgestaltung und verschafft dir\u00a0<strong>mehr Bewegungsfreiheit beim Kochen<\/strong>. Au\u00dferdem steht dir mit einer Kochinsel\u00a0in einer Gr\u00f6\u00dfe, die optimal zum Raum passt, zus\u00e4tzlicher Stauraum zur Verf\u00fcgung. In unserem Ratgeber erf\u00e4hrst du, wie gro\u00df deine neue <strong>K\u00fccheninsel<\/strong> mindestens sein sollte, damit du auf Dauer Freude bei der Nutzung hast!<\/p>\n\n<h2>Wie breit ist eine Kochinsel?<\/h2>\n<p>Die Gr\u00f6\u00dfe der Kochinsel h\u00e4ngt davon ab,\u00a0welche <strong>Ger\u00e4te oder Installationen<\/strong> du in der Insel unterbringen willst. Wenn du nur das Kochfeld als Insel planst, brauchst du nat\u00fcrlich weitaus weniger Platz, als wenn die Kochinsel zus\u00e4tzlich eine Sp\u00fcle oder beidseitige Schubladen enthalten soll. Nachfolgend ein paar Werte, nach denen du dich bei der Planung deiner K\u00fccheninsel-Gr\u00f6\u00dfe richten kannst.<\/p>\n<h3>K\u00fccheninsel mit Kochfeld<\/h3>\n<p>Eine Kochinsel, die nur mit einem Kochfeld ausgestattet ist, sollte mindestens eine <strong>Breite von 1,75 Meter<\/strong> aufweisen. Egal ob sich dabei um einen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gasherd-kosten-arten-sicherheit\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gasherd<\/a>, <a href=\"https:\/\/kochzeug.com\/elektroherd\/\">Elektroherd<\/a> oder ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/induktionsherd-pro-contra-vorteile\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Induktionskochfeld<\/a> handelt. Nur dann steht Dir beim Kochen ausreichend Bewegungsspielraum zur Verf\u00fcgung. Du kannst dann w\u00e4hrend des Kochens T\u00f6pfe und Pfannen vom Kochfeld nehmen und diese auf der zus\u00e4tzlichen Arbeitsfl\u00e4che abstellen. Zudem sorgt ein ausreichend gro\u00dfer Rand um das Kochfeld daf\u00fcr, dass der Fu\u00dfboden beim Kochen nicht verschmutzt wird.<\/p>\n<h3>K\u00fccheninsel mit Kochfeld und Sp\u00fcle<\/h3>\n<p>Kommt zus\u00e4tzlich zum Kochfeld noch eine Sp\u00fcle in die K\u00fccheninsel, muss die Gr\u00f6\u00dfe deutlich gro\u00dfz\u00fcgiger geplant werden. Zwischen Kochfeld und Sp\u00fcle sollte mindestens ein <strong>Abstand von 60 cm<\/strong> eingehalten werden. Besser ist es, wenn du sogar einen Meter oder mehr einplanst. Die Breite der Kocheninsel sollte in diesem Fall also <strong>mindestens 2 Meter<\/strong> betragen. Steht dir mehr Platz zur Verf\u00fcgung, kannst du diesen nat\u00fcrlich noch weiter ausnutzen.<\/p>\n<h3>Einfache Arbeitstheke<\/h3>\n<p>Bei einer K\u00fccheninsel ganz ohne Ger\u00e4te, die praktisch nur als Arbeitstheke verwendet wird, musst du dich nicht an Mindestma\u00dfe halten. Wichtig ist, dass dir beim Arbeiten an der K\u00fcchentheke ausreichend Platz zur Verf\u00fcgung steht.<\/p>\n<h3>Tiefe und Durchg\u00e4nge<\/h3>\n<p>Auch bei der Tiefe deiner K\u00fccheninsel solltest du die Mindestma\u00dfe einhalten. Eine Insel mit Kochfeld und\/oder Sp\u00fcle sollte <strong>mindestens 80 cm tief<\/strong> sein. M\u00f6chtest Du Schubladen in der K\u00fccheninsel nutzen, dann ist eine <strong>Tiefe von 95 cm<\/strong> ratsam.<br \/>\nDenke bei deiner Planung auch daran, dass zur Gr\u00f6\u00dfe der K\u00fccheninsel noch der Raum gerechnet werden muss, den du ben\u00f6tigst, um dich um die Insel herum frei bewegen zu k\u00f6nnen! Diese <strong>Durchg\u00e4nge<\/strong> sollten <strong>mindestens 60 Zentimeter<\/strong> breit sein.<\/p>\n<figure id=\"attachment_175211\" aria-describedby=\"caption-attachment-175211\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Wie-breit-ist-Kochinsel.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-175211 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Wie-breit-ist-Kochinsel.jpeg\" alt=\"eine Kochinsel mit integriertem Kochfeld\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Wie-breit-ist-Kochinsel.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Wie-breit-ist-Kochinsel-300x112.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Wie-breit-ist-Kochinsel-768x287.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-175211\" class=\"wp-caption-text\">Die Breite der Kochinsel richtet sich nach der integrierten Ausstattung. Foto: Adobe Stock; (c) virtua73<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Planung K\u00fccheninsel: Gr\u00f6\u00dfe des Nutzers ber\u00fccksichtigen<\/h2>\n<p>Ist die <strong>Insel zu niedrig oder zu hoch<\/strong> f\u00fcr dich, kann eine falsche K\u00f6rperhaltung zu <strong>R\u00fcckenschmerzen oder Verspannungen<\/strong> f\u00fchren. Darum ist auch die Planung der richtigen H\u00f6he wichtig. Die f\u00fcr dich passende H\u00f6he kannst du ganz einfach selbst ermitteln: Stelle dich dazu gerade hin und winkle deine Ellbogen im 90-Grad-Winkel an. Nun misst du vom Boden bis zur Unterseite deiner Arme. Von diesem Wert ziehst du anschlie\u00dfend 15 Zentimeter ab. Nun hast du die optimale H\u00f6he f\u00fcr deine neue Kochinsel. Daran angepasst, kannst du dann eine\u00a0Dunstabzugshaube in der passenden H\u00f6he ausw\u00e4hlen.<\/p>\n<h2>Wie werden die Leitungen f\u00fcr eine K\u00fccheninsel verlegt?<\/h2>\n<p>Bei der Planung einer K\u00fccheninsel ist die Gr\u00f6\u00dfe nicht das Einzige, das ber\u00fccksichtigt werden muss. Auch um die sichere<strong> Verlegung von Wasser-, Abfluss- und Stromleitungen<\/strong> solltest du dir rechtzeitig Gedanken machen. Da die Insel frei im Raum steht, erfolgt die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/installateur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Verlegung der Leitungen<\/a>\u00a0zwangsl\u00e4ufig im Boden. Sie m\u00fcssen also bereits vor dem Aufbau der Insel installiert werden. Unter Umst\u00e4nden ist es daf\u00fcr n\u00f6tig, den Boden aufzustemmen. Nach dem Verlegen der Leitungen wird dann ein neuer Estrich verlegt.<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Falls dein K\u00fcchenboden aufgestemmt werden muss, kannst du Zeit und Geld sparen, indem du selbst zum Bohrhammer greifst. Wie das geht, erf\u00e4hrst du im Blogbeitrag &#8220;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/estrich-entfernen-das-solltest-du-beachten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Estrich entfernen<\/a>&#8220;.<\/p>\n<h2>Wie wird die K\u00fccheninsel am Boden befestigt?<\/h2>\n<p>Eine Kochinsel ben\u00f6tigt eine dauerhaft stabile Verbindung mit dem Fu\u00dfboden, damit du sie sicher nutzen kannst. Ansonsten besteht die Gefahr, dass sich die Insel w\u00e4hrend der Benutzung verschiebt. Dabei k\u00f6nnen die verlegten Leitungen abrei\u00dfen und es besteht Verletzungsgefahr. In der Regel wird eine K\u00fccheninsel mit <strong>D\u00fcbeln und Schrauben<\/strong> sicher im Boden verankert. Diese halten selbst hohen Belastungen stand und lassen sich bei Bedarf (z.B. bei Renovierungsarbeiten) ohne gro\u00dfen Aufwand entfernen. Achte bei der Planung deiner K\u00fcche also darauf, dass sich der <strong>Boden f\u00fcr diese Art von Befestigung eignet<\/strong>.<\/p>\n<h2>K\u00fcchenplanung vom Profi<\/h2>\n<p>Wenn du deine K\u00fcche nicht \u2013 oder nur teilweise \u2013 selbst planen m\u00f6chtest, wende dich an <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k%C3%BCche\/\">erfahrene K\u00fcchenplaner<\/a>. Auf Wunsch erstellen sie dir ein Konzept f\u00fcr die Neugestaltung deiner K\u00fcche oder den nachtr\u00e4glichen Einbau einer Kochinsel. Eine hervorragende und unkomplizierte K\u00fcchenplanung erh\u00e4ltst du zum Beispiel in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/v%C3%B6sendorf\/SN5JB\/k%C3%BCchen-city-s%C3%BCd-zentrale\/\">K\u00fcchen City S\u00fcd<\/a>. Aber auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/einrichtungshaus\/\">Einrichtungsh\u00e4user<\/a>\u00a0helfen dir gerne bei deiner K\u00fcchenplanung.<\/p>\n<h3>Hier kannst du deine K\u00fcche\u00a0nach deinen Vorstellungen planen lassen:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Eine K\u00fccheninsel bietet\u00a0v\u00f6llig neue M\u00f6glichkeiten der Raumgestaltung und verschafft dir\u00a0mehr Bewegungsfreiheit beim Kochen. Au\u00dferdem steht dir mit einer Kochinsel\u00a0in einer Gr\u00f6\u00dfe, die optimal zum Raum passt, zus\u00e4tzlicher Stauraum zur Verf\u00fcgung. In unserem Ratgeber erf\u00e4hrst du, wie gro\u00df deine neue K\u00fccheninsel mindestens sein sollte, damit du auf Dauer Freude bei der Nutzung hast! Wie breit ist eine Kochinsel? Die Gr\u00f6\u00dfe der Kochinsel h\u00e4ngt davon ab,\u00a0welche Ger\u00e4te oder Installationen du in der Insel unterbringen willst. Wenn du nur das Kochfeld als Insel planst, brauchst du nat\u00fcrlich weitaus weniger Platz, als wenn die Kochinsel zus\u00e4tzlich eine Sp\u00fcle oder beidseitige Schubladen enthalten soll. Nachfolgend ein paar Werte, nach denen du dich bei der Planung deiner K\u00fccheninsel-Gr\u00f6\u00dfe richten kannst. K\u00fccheninsel mit Kochfeld Eine Kochinsel, die nur mit einem Kochfeld ausgestattet ist, sollte mindestens eine Breite von 1,75 Meter aufweisen. Egal ob sich dabei um einen Gasherd, Elektroherd oder ein Induktionskochfeld handelt. Nur dann steht Dir beim Kochen ausreichend Bewegungsspielraum zur Verf\u00fcgung. Du kannst dann w\u00e4hrend des Kochens T\u00f6pfe und Pfannen vom Kochfeld nehmen und diese auf der zus\u00e4tzlichen Arbeitsfl\u00e4che abstellen. Zudem sorgt ein ausreichend gro\u00dfer Rand um das Kochfeld daf\u00fcr, dass der Fu\u00dfboden beim Kochen nicht verschmutzt wird. K\u00fccheninsel mit Kochfeld und Sp\u00fcle Kommt zus\u00e4tzlich zum Kochfeld noch eine Sp\u00fcle in die K\u00fccheninsel, muss die Gr\u00f6\u00dfe deutlich gro\u00dfz\u00fcgiger geplant werden. Zwischen Kochfeld und Sp\u00fcle sollte mindestens ein Abstand von 60 cm eingehalten werden. Besser ist es, wenn du sogar einen Meter oder mehr einplanst. Die Breite der Kocheninsel sollte in diesem Fall also mindestens 2 Meter betragen. Steht dir mehr Platz zur Verf\u00fcgung, kannst du diesen nat\u00fcrlich noch weiter ausnutzen. Einfache Arbeitstheke Bei einer K\u00fccheninsel ganz ohne Ger\u00e4te, die praktisch nur als Arbeitstheke verwendet wird, musst du dich nicht an Mindestma\u00dfe halten. Wichtig ist, dass dir beim Arbeiten an der K\u00fcchentheke ausreichend Platz zur Verf\u00fcgung steht. Tiefe und Durchg\u00e4nge Auch bei der Tiefe deiner K\u00fccheninsel solltest du die Mindestma\u00dfe einhalten. Eine Insel mit Kochfeld und\/oder Sp\u00fcle sollte mindestens 80 cm tief sein. M\u00f6chtest Du Schubladen in der K\u00fccheninsel nutzen, dann ist eine Tiefe von 95 cm ratsam. Denke bei deiner Planung auch daran, dass zur Gr\u00f6\u00dfe der K\u00fccheninsel noch der Raum gerechnet werden muss, den du ben\u00f6tigst, um dich um die Insel herum frei bewegen zu k\u00f6nnen! Diese Durchg\u00e4nge sollten mindestens 60 Zentimeter breit sein. Planung K\u00fccheninsel: Gr\u00f6\u00dfe des Nutzers ber\u00fccksichtigen Ist die Insel zu niedrig oder zu hoch f\u00fcr dich, kann eine falsche K\u00f6rperhaltung zu R\u00fcckenschmerzen oder Verspannungen f\u00fchren. Darum ist auch die Planung der richtigen H\u00f6he wichtig. Die f\u00fcr dich passende H\u00f6he kannst du ganz einfach selbst ermitteln: Stelle dich dazu gerade hin und winkle deine Ellbogen im 90-Grad-Winkel an. Nun misst du vom Boden bis zur Unterseite deiner Arme. Von diesem Wert ziehst du anschlie\u00dfend 15 Zentimeter ab. Nun hast du die optimale H\u00f6he f\u00fcr deine neue Kochinsel. Daran angepasst, kannst du dann eine\u00a0Dunstabzugshaube in der passenden H\u00f6he ausw\u00e4hlen. Wie werden die Leitungen f\u00fcr eine K\u00fccheninsel verlegt? Bei der Planung einer K\u00fccheninsel ist die Gr\u00f6\u00dfe nicht das Einzige, das ber\u00fccksichtigt werden muss. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":35189,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11805],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kochinsel | Die richtigen Ma\u00dfe f\u00fcr die K\u00fccheninsel - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wie gro\u00df muss eine K\u00fccheninsel sein?\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-27T09:00:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-07-27T12:04:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel.png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\",\"name\":\"Kochinsel | Die richtigen Ma\u00dfe f\u00fcr die K\u00fccheninsel - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-27T09:00:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-07-27T12:04:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"K\u00fccheninsel: Wie gro\u00df soll eine Kochinsel sein?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kochinsel | Die richtigen Ma\u00dfe f\u00fcr die K\u00fccheninsel - HEROLD","description":"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wie gro\u00df muss eine K\u00fccheninsel sein?","og_description":"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-07-27T09:00:04+00:00","article_modified_time":"2020-07-27T12:04:15+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Kochinsel.png"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/","name":"Kochinsel | Die richtigen Ma\u00dfe f\u00fcr die K\u00fccheninsel - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-07-27T09:00:04+00:00","dateModified":"2020-07-27T12:04:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Praktisch und optisch ansprechend: F\u00fcr die K\u00fccheninsel m\u00fcssen die Ma\u00dfe (H\u00f6he und Breite) perfekt geplant werden. Der HEROLD verr\u00e4t die richtige Gr\u00f6\u00dfe.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuecheninsel-wie-gross\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"K\u00fccheninsel: Wie gro\u00df soll eine Kochinsel sein?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Adobe-Stock-c-ARochau-e1500876824106-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33654"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33654"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33654\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":214222,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33654\/revisions\/214222"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/35189"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33654"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33654"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33654"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}