{"id":3539,"date":"2019-05-22T12:22:59","date_gmt":"2019-05-22T10:22:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=3539"},"modified":"2022-05-30T12:45:05","modified_gmt":"2022-05-30T10:45:05","slug":"beste-beef-tatar-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/","title":{"rendered":"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen!"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_157753\" aria-describedby=\"caption-attachment-157753\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-157753 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-1.jpg\" alt=\"Alle schmackhaften Zutaten f\u00fcr Beef Tartar auf einem Holzbrett angerichtet.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-1-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-1-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-157753\" class=\"wp-caption-text\">Du m\u00f6chtest in Wien richtig gutes Beef Tartar essen? Deine Suche hat ein Ende! Herold wei\u00df, wo Qualit\u00e4t und Preis zusammenpassen! Adobe-Stock, (c) naltik<\/figcaption><\/figure>\n<p>Im Beef Tatar kommt das Fleisch zwar roh daher, aber <strong>nicht ungehobelt<\/strong>, sondern im Idealfall geschabt oder auch &#8220;handgefizelt&#8221;, wie das Klaus Kamolz im Profil einmal so treffend formuliert hat. Feinstes Rindfleisch, nat\u00fcrlich Filet, zerkleinert, gew\u00fcrzt, dazu Ei, Toast, Butter, entweder als Vorspeise, als Hauptgang oder einfach so &#8211; ein Hochgenuss!<br \/>\n<\/p>\n<h2>Beef Tartar &#8211; was ist das eigentlich genau?<\/h2>\n<p>Ist die Sachertorte mit oder ohne Marmeladestreifen ein Original? Kann das Wiener nur vom Kalb schnitzeln? Und wie schreibt man <em>Beef Tatar<\/em>? Diese kulinarischen Fragen haben schon so manches Gem\u00fct erhitzt, und ich gebe einfach klein bei und dem <strong>Duden<\/strong> Recht. Dass auf vielen Speisekarten das Tatar mit &#8220;e&#8221; zu Schluss steht und in Kochrezepten ein zweites &#8220;r&#8221; vorkommt, ist mir v\u00f6llig egal. Solange es gut schmeckt. Abgesehen von der Schreibweise sind auch das zu <strong>verwendende Fleisch und die Zutaten umstritten<\/strong>. Paul Bocuse ersann f\u00fcr das letztgenannte \u00a0Problemchen eine sehr einfache L\u00f6sung:\u00a0Er serviert das Fleisch ungew\u00fcrzt und reicht alle potenziellen Erweiterungen extra dazu, quasi ein <em>Wer bastelt mit?<\/em> f\u00fcr Fleischtiger.<\/p>\n<h3>Ist Beef Tartar sicher? Die Sache mit dem Ei<\/h3>\n<p>In klassischen Rezepten ist jedenfalls rohes Ei drin, fr\u00fcher wurde noch ein extra Eigelb draufgeschlagen, aber die rasante Vermehrung der Salmonellen f\u00fchrte zu <strong>diversen Abwandlungen<\/strong>. Im Caf\u00e9\u00a0Restaurant Engl\u00e4nder kommt das Ei kernweich im Eierbecher quasi als Adjutant des Tatar daher und das ist wahrlich nicht die schlechteste aller Varianten, ganz im Gegenteil! Au\u00dferdem t\u00f6tet Salz bekannterma\u00dfen Bakterien ab. Und ein Beef Tartar ohne Salz w\u00fcrde schlie\u00dflich niemand essen wollen, oder?<\/p>\n<h2>Beef Tartar in Wien &#8211; Top 9!<\/h2>\n<h3>Beef Tartare im\u00a0Caf\u00e9 Restaurant Engl\u00e4nder<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jqCfQ\/cafe-engl%C3%A4nder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Engl\u00e4nder<\/a> ist seit Jahrzehnten ein beliebter Treffpunkt von K\u00fcnstlern, Journalisten und anderen Menschen, die gute Wiener K\u00fcche und ebensolchen Schm\u00e4h zu jeder Tages- und Nachtzeit sch\u00e4tzen. Das\u00a0Beef Tatare \u201eEngl\u00e4nder\u201c wird um \u20ac 12,90 mit weichem Ei, Toast und Butter serviert.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jqCfQ\/cafe-engl%C3%A4nder\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Caf\u00e9 Engl\u00e4nder, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxKztGVBr4Q\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BxKztGVBr4Q\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Martina &#x263a;&#x263a;&#x263a; 32+19 (@martinanagler)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-05-07T16:58:46+00:00\">Mai 7, 2019 um 9:58 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3><strong>Beef Tartar im Beograd<\/strong><\/h3>\n<p>Etwas versteckt im 4. Bezirk liegend erinnert einen das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCKrs\/restaurant-beograd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant Beograd<\/a> daran, dass \u00d6sterreich einmal bis zum Balkan reichte. Ein Wirtshaus mit gro\u00dfen Portionen, manchmal Live Musik \u00a0und immer rohem Ei, Toast und Butter zum Tatar. Die kleine Portion gibt es um\u00a0\u00a0\u20ac 9,50, die gro\u00dfe Portion kostet\u00a0\u00a0\u20ac 14,50.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCKrs\/restaurant-beograd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant Beograd, 1040 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Beef Tartare im\u00a0Motto<\/h3>\n<p>Das Stammhaus <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SJ45W\/motto-club-restaurant-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Motto<\/a> im 5. Bezirk hat sich in den letzten drei Jahrzehnten vom &#8220;Inlokal&#8221; zum Klassiker entwickelt: legend\u00e4re Parties, legend\u00e4res Service, legend\u00e4rer Innenhofgarten. Das Beef Tartar mit Zwiebeln und Kapern bekommst du im Motto um\u00a0\u20ac 17,30.<br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SJ45W\/motto-club-restaurant-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Motto, 1050 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8HQvFIF7i_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\"><\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\"><\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"><\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\"><\/div>\n<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B8HQvFIF7i_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von by viennagourmet (@viennatatar)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-02-03T17:40:49+00:00\">Feb 3, 2020 um 9:40 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3><strong>Beef Tartar im Restaurant\u00a0<a title=\"Europa\" href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p3xZh\/europa-bar-u-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Europa<\/a><\/strong><\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p3xZh\/europa-bar-u-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Europa<\/a> ist mehr als ein Hipsterlokal in Boboville, also im 7. Bezirk: Mit K\u00fcche von 9.00 Uhr morgens bis 4.00 Uhr fr\u00fch ist man immer bestens versorgt. Das Tartar kommt hier \u00fcbrigens vom Schneebergrind. Die kleine Portion gibt es um\u00a0\u20ac 8,80. F\u00fcr die gro\u00dfe Portion zahlst du im Europa\u00a0\u20ac 13,50.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p3xZh\/europa-bar-u-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Europa Bar u. Restaurant, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Beef Tartare im Artner auf der Wieden<\/h3>\n<p>Der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vtlGp\/artner-auf-der-wieden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Artner auf der Wieden<\/a> bietet (trotz wechselnder K\u00fcchenchefs) bestes Beef \u00a0Tatar und besten Wein nicht nur vom eigenen Weingut und war dankenswerter Weise einer der Pioniere am Josper Grill in \u00d6sterreich. Das Tartar wird hier aus Simmental Beef gemacht.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vtlGp\/artner-auf-der-wieden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Artner auf der Wieden, 1040 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BsZygbhBVSi\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BsZygbhBVSi\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von by @viennagourmet (@viennatatar)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-01-09T05:59:56+00:00\">Jan 8, 2019 um 9:59 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Beef Tartare bei El Gaucho<\/h3>\n<p>Vier Mal Steak, vier Mal Genuss: In M\u00fcnchen, Baden, Graz und Wien kommen pro Monat unglaubliche acht Tonnen Rindfleisch auf den Tisch und in die h\u00f6chst zufriedenen M\u00e4gen der Besucher. Und wo man ein gutes Steak serviert bekommt, ist die Wahrscheinlichkeit hoch, dass auch ein gutes Beef Tatar angeboten wird. Im <strong>El Gaucho<\/strong> im zweiten und dritten Bezirk gibt es Tartar vom Premium-Rind\u00a0\u2013 und zwar in drei Geschmacksvarianten: <em>Classic<\/em> mit Butter, Zwiebeln und Kapern, <em>Surf &amp; Turf<\/em> mit Kresse, Butter und Garnele und <em>Spring<\/em> mit\u00a0Petersilienmayonnaise.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Dn6Ch\/el-gaucho-steakhouse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Gaucho, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2dcR5\/el-gaucho-am-rochus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">El Gaucho, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<h3>Beef Tartar in\u00a0Fabios Restaurant<\/h3>\n<p>Die Schwellenangst ist unberechtigt: Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HfHk8\/fabios-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fabios<\/a> ist viel mehr als &#8220;reich und sch\u00f6n&#8221;, n\u00e4mlich ein zeitlos elegantes, gem\u00fctliches Lokal mit gro\u00dfartiger italienischer K\u00fcche, der besten\u00a0Servicemannschaft der Stadt und einer coolen Bar. In Sachen Tartar erwartet dich hier eine fancy Variante: Thunfisch-Tartar auf Avocado f\u00fcr recht stolze \u20ac 26,50.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/HfHk8\/fabios-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fabios Restaurant, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZWRbMkAI8F\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZWRbMkAI8F\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von daydreamingmaster (@daydreamingmaster)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-22T15:16:39+00:00\">Sep 22, 2017 um 8:16 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Beef Tartare im Flatschers<\/h3>\n<p>Dem Gastroprofi Andreas <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsLCc\/flatschers-restaurant-und-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flatscher<\/a> muss man ewig dankbar sein: Er hat die &#8220;Fleischeslust&#8221; in bester Qualit\u00e4t f\u00fcr ein breites, junges Publikum zug\u00e4nglich gemacht und erweitert sein Imperium demn\u00e4chst um ein <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rhxpb\/flatschers-bistrot-und-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">weiteres Lokal am Yppenplatz<\/a>. Das Tartar wird im Flatschers selbstverst\u00e4ndlich aus feinstem Rinderfilet gemacht und mit Brot, Butter und wahlweise Ei serviert. Die Portionsgr\u00f6\u00dfen reichen von 100 g (\u20ac 12,50) bis 1000 g (\u20ac 85,50).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KsLCc\/flatschers-restaurant-und-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flatschers Restaurant, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<h3><strong>Beef Tartar im\u00a0Marks<\/strong><\/h3>\n<p>Ein Lokal wie ein guter Freund, immer da, verl\u00e4sslich, nett: ebenso solide wie ambitionierte K\u00fcche, offener Kamin, gute Zeitschriften, h\u00fcbscher Schanigarten: Das ist das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLJS6\/marks\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Restaurant Marks<\/a>. Das Jungrind f\u00fcrs Tatar ist im Waldviertel gewachsen und wird auf\u00a0Avocadow\u00fcrfeln und Kr\u00e4uter\u00f6l gemeinsam mit einem Wachtel-Spiegelei und Toastbrot serviert. Kostenpunkt:\u00a0\u20ac 10,40.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLJS6\/marks\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Marks, 1070 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bp7GQVDBlfo\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bp7GQVDBlfo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Lori (@renalor)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-11-08T14:53:15+00:00\">Nov 8, 2018 um 6:53 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Beef Tatar &#8211; Klassiker, Retro oder Modeerscheinung?<\/h3>\n<p>Die Bezeichnung kommt ja angeblich vom wilden Reitervolk der Tataren, die in Ermangelung eines K\u00fchlschranks das Fleisch unter den S\u00e4tteln transportierten und so lange &#8220;zugeritten&#8221; haben, bis es m\u00fcrbe war. Zum ersten Mal schriftlich erw\u00e4hnt wurde das Gericht im Buch <strong>&#8220;Gastrosophie&#8221;<\/strong>\u00a0von Eugen von Vaerst aus dem Jahr\u00a01851! Dar\u00fcber, wann genau es bei uns wieder in Mode kam, herrscht Uneinigkeit &#8211; wen wundert&#8217;s? Manche nennen die sp\u00e4ten Neunzehnsiebziger Jahre als Beginn der <strong>&#8220;Rohfleisch\u00e4ra&#8221;<\/strong>. Florian Holzer (Falter, Kurier) meint, dass es Christian Petz war, der das Gericht 1999 im Meinl am Graben auf die Karte setzte, legend\u00e4r in jeder Hinsicht.<\/p>\n<h3>Ketchup im Beef Tartare?<\/h3>\n<p>Wer das Haus nicht verlassen will, kann nat\u00fcrlich selbst zum <strong>scharfen K\u00fcchenmesser<\/strong> greifen. Mein Lieblingsrezept<b> <\/b>ist von Andrea Pickl auf\u00a0<a href=\"http:\/\/www.kekinwien.at\/essen\/03\/2012\/essen-das-beste-beef-tartar-der-welt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>kekinwien <\/strong><\/a>zu finden und<strong>\u00a0<\/strong>angelehnt an Plachuttas \u201cDie Gute K\u00fcche\u201d. Und ja, es darf.<\/p>\n<ul>\n<li>800g Rindslungenbraten, klein schaben, hacken, schneiden<br \/>\nDer Vorteil der Handarbeit besteht darin, dass man mit dem Grad der Zerkleinerung auch die <strong>Konsistenz<\/strong> bestimmen kann. Ein Fleischwolf macht Fleischbrei, das will niemand wirklich. Wem ein Filet zu teuer ist, der kann m\u00f6glichst <strong>fettfreies Beiried oder Rostbraten<\/strong> verwenden.<\/li>\n<li>1 kleine Zwiebel, fein gehackt<\/li>\n<li>ca. 6 Sardellenringerl,\u00a0geschnitten<\/li>\n<li>3 Essiggurkerl<\/li>\n<li>1 El Kapern<\/li>\n<li>1EL Estragonsenf<\/li>\n<li>1EL Dijonsenf<\/li>\n<li>2TL Ketchup<\/li>\n<li>1-2 TL Paprikapulver<\/li>\n<li>1-2 Messerspitzen Piment d\u2019 Espelette<\/li>\n<li>Salz, Pfeffer<\/li>\n<li>4 Eidotter <strong>(Die kommen erst dazu, wenn alles davor gut vermischt wurde.)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Im Beef Tatar kommt das Fleisch zwar roh daher, aber nicht ungehobelt, sondern im Idealfall geschabt oder auch &#8220;handgefizelt&#8221;, wie das Klaus Kamolz im Profil einmal so treffend formuliert hat. Feinstes Rindfleisch, nat\u00fcrlich Filet, zerkleinert, gew\u00fcrzt, dazu Ei, Toast, Butter, entweder als Vorspeise, als Hauptgang oder einfach so &#8211; ein Hochgenuss! Beef Tartar &#8211; was ist das eigentlich genau? Ist die Sachertorte mit oder ohne Marmeladestreifen ein Original? Kann das Wiener nur vom Kalb schnitzeln? Und wie schreibt man Beef Tatar? Diese kulinarischen Fragen haben schon so manches Gem\u00fct erhitzt, und ich gebe einfach klein bei und dem Duden Recht. Dass auf vielen Speisekarten das Tatar mit &#8220;e&#8221; zu Schluss steht und in Kochrezepten ein zweites &#8220;r&#8221; vorkommt, ist mir v\u00f6llig egal. Solange es gut schmeckt. Abgesehen von der Schreibweise sind auch das zu verwendende Fleisch und die Zutaten umstritten. Paul Bocuse ersann f\u00fcr das letztgenannte \u00a0Problemchen eine sehr einfache L\u00f6sung:\u00a0Er serviert das Fleisch ungew\u00fcrzt und reicht alle potenziellen Erweiterungen extra dazu, quasi ein Wer bastelt mit? f\u00fcr Fleischtiger. Ist Beef Tartar sicher? Die Sache mit dem Ei In klassischen Rezepten ist jedenfalls rohes Ei drin, fr\u00fcher wurde noch ein extra Eigelb draufgeschlagen, aber die rasante Vermehrung der Salmonellen f\u00fchrte zu diversen Abwandlungen. Im Caf\u00e9\u00a0Restaurant Engl\u00e4nder kommt das Ei kernweich im Eierbecher quasi als Adjutant des Tatar daher und das ist wahrlich nicht die schlechteste aller Varianten, ganz im Gegenteil! Au\u00dferdem t\u00f6tet Salz bekannterma\u00dfen Bakterien ab. Und ein Beef Tartar ohne Salz w\u00fcrde schlie\u00dflich niemand essen wollen, oder? Beef Tartar in Wien &#8211; Top 9! Beef Tartare im\u00a0Caf\u00e9 Restaurant Engl\u00e4nder Das Engl\u00e4nder ist seit Jahrzehnten ein beliebter Treffpunkt von K\u00fcnstlern, Journalisten und anderen Menschen, die gute Wiener K\u00fcche und ebensolchen Schm\u00e4h zu jeder Tages- und Nachtzeit sch\u00e4tzen. Das\u00a0Beef Tatare \u201eEngl\u00e4nder\u201c wird um \u20ac 12,90 mit weichem Ei, Toast und Butter serviert. Caf\u00e9 Engl\u00e4nder, 1010 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Martina &#x263a;&#x263a;&#x263a; 32+19 (@martinanagler) am Mai 7, 2019 um 9:58 PDT Beef Tartar im Beograd Etwas versteckt im 4. Bezirk liegend erinnert einen das Restaurant Beograd daran, dass \u00d6sterreich einmal bis zum Balkan reichte. Ein Wirtshaus mit gro\u00dfen Portionen, manchmal Live Musik \u00a0und immer rohem Ei, Toast und Butter zum Tatar. Die kleine Portion gibt es um\u00a0\u00a0\u20ac 9,50, die gro\u00dfe Portion kostet\u00a0\u00a0\u20ac 14,50. Restaurant Beograd, 1040 Wien Beef Tartare im\u00a0Motto Das Stammhaus Motto im 5. Bezirk hat sich in den letzten drei Jahrzehnten vom &#8220;Inlokal&#8221; zum Klassiker entwickelt: legend\u00e4re Parties, legend\u00e4res Service, legend\u00e4rer Innenhofgarten. Das Beef Tartar mit Zwiebeln und Kapern bekommst du im Motto um\u00a0\u20ac 17,30. Motto, 1050 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von by viennagourmet (@viennatatar) am Feb 3, 2020 um 9:40 PST Beef Tartar im Restaurant\u00a0Europa Das Europa ist mehr als ein Hipsterlokal in Boboville, also im 7. Bezirk: Mit K\u00fcche von 9.00 Uhr morgens bis 4.00 Uhr fr\u00fch ist man immer bestens versorgt. Das Tartar kommt hier \u00fcbrigens vom Schneebergrind. Die kleine Portion gibt es um\u00a0\u20ac 8,80. F\u00fcr die gro\u00dfe Portion zahlst du im [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":157750,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-22T10:22:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-30T10:45:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/beef_artikel.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/\",\"name\":\"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-22T10:22:59+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-30T10:45:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen!\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold","description":"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold","og_description":"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-05-22T10:22:59+00:00","article_modified_time":"2022-05-30T10:45:05+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/beef_artikel.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/","name":"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen! - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-05-22T10:22:59+00:00","dateModified":"2022-05-30T10:45:05+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Beef Tartar Vienna! Wir haben die 9 besten Adressen f\u00fcr Beef Tartare in Wien recherchiert. \u2713 Rindfleisch von guter Qualit\u00e4t \u2713 Preis-Leistung","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-beef-tatar-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Beef Tatar in Wien gesucht? 9 fantastische Adressen!"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/Beef-Tartar-Wien.-Adobe-Stock-c-naltik-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3539"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3539"}],"version-history":[{"count":74,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3539\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":250902,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3539\/revisions\/250902"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/157750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3539"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3539"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3539"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}