{"id":37802,"date":"2019-09-30T08:00:28","date_gmt":"2019-09-30T06:00:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=37802"},"modified":"2022-08-01T11:08:25","modified_gmt":"2022-08-01T09:08:25","slug":"faszien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/","title":{"rendered":"Muskelfaszien: Was sind Faszien einfach erkl\u00e4rt?"},"content":{"rendered":"<div class=\"subtitle\">\n<figure id=\"attachment_141555\" aria-describedby=\"caption-attachment-141555\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-141555 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien_171285919.jpg\" alt=\"Faszien\" width=\"830\" height=\"373\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien_171285919.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien_171285919-300x135.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien_171285919-768x345.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141555\" class=\"wp-caption-text\">Faszien sind eine Weichteil-Komponente des Bindegewebes. Sie elastisch zu halten ist wichtig f\u00fcr unsere\u00a0Gesundheit. Foto: Adobe Stock; (c) rock_the_stock<\/figcaption><\/figure>\n<p>Immer h\u00e4ufiger sprechen Sportwissenschafter \u00fcber<strong> Faszien<\/strong>! Seit ein paar Jahren besch\u00e4ftigt sich die Wissenschaft wieder intensiver mit den kleinen, z\u00e4hen bindegewebigen H\u00e4uten. &#8220;Wunderheiler&#8221; und Sportmediziner\u00a0<a href=\"https:\/\/humansalamander.com\/mohamed-khalifa\"><strong>Mohamed Khalifa<\/strong><\/a>\u00a0beispielsweise nimmt mit seinen ber\u00fcchtigten Heilmassagen Einfluss auf die Elastizit\u00e4t der Faszien. Zahlreiche Wissenschafter sehen darin eines\u00a0seiner\u00a0Erfolgsgeheimnisse. Auch uns hat das Thema Faszien besch\u00e4ftigt, weshalb wir alles Wissenswerte \u00fcber dieses beeindruckende System in unserem K\u00f6rper zusammengetragen haben. Au\u00dferdem erkl\u00e4ren wir, wie gezieltes Training f\u00fcr verklebte Faszien aussieht.<\/p>\n\n<h2>Faszien: Was sind Faszien einfach erkl\u00e4rt?<\/h2>\n<div class=\"subtitle\">\n<p>Faszien sind stabile, etwa 0,5 bis 3 mm dicke Fasern die unsere Muskeln, Organe und teilweise auch Knochen umh\u00fcllen. Etwas pr\u00e4ziser ausgedr\u00fcckt handelt es sich um eine\u00a0<strong>Weichteilkomponente des\u00a0Bindegewebes.<\/strong>\u00a0Farblich sind Faszien\u00a0wei\u00dflich und leicht durchsichtig.\u00a0Zu den Faszien z\u00e4hlen alle\u00a0kollagenen\u00a0faserigen Bindegewebe, insbesondere Gelenk- und Organkapseln, Sehnenplatten, Muskelsepten, B\u00e4nder, Sehnen,\u00a0Retinacula sowie Muskelbinden.<\/p>\n<p>Im Alltag verwendete man fr\u00fcher etwas unscharf auch den Ausdruck <strong><em>Bindegewebe<\/em><\/strong>. Manche sehen im Netzwerk der Faszien, das unseren gesamten K\u00f6rper durchzieht, auch\u00a0unser gr\u00f6\u00dftes Sinnesorgan, weil es von viele freien Nervenendigungen durchzogen ist. Faszien sind sogar sehr gut mit Nervenfasern ausgestattet: Sie enthalten <strong>etwa sechs Mal mehr Nervenfasern <\/strong>als die Muskulatur.<\/p>\n<h3>Welche Aufgabe haben Faszien?<\/h3>\n<p>Hauptaufgabe\u00a0der Faszien ist es, Muskulatur, Knochen, Organe und Nerven voneinander abzutrennen und in unterschiedliche Bereiche zu gliederm. Faszien trennen diese Bereiche\u00a0des K\u00f6rpers aber nicht nur, sondern sind auch deren Verbindung zueinander.\u00a0Sie\u00a0sind zudem f\u00fcr Stabilit\u00e4t im K\u00f6rper zust\u00e4ndig.\u00a0Ohne Faszien w\u00fcrden Muskeln beispielsweise ihre Form und Knochen ihren Halt verlieren. Auch\u00a0s\u00e4mtliche\u00a0Organe im K\u00f6rperinnern h\u00e4tten ohne Faszien keinen Halt mehr. Au\u00dferdem wird die sogenannte\u00a0<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Lymphe\">Lymphe<\/a>\u00a0zwischen den Faszien durchgeleitet. Diese\u00a0<strong>w\u00e4ssrige hellgelbe Fl\u00fcssigkeit<\/strong>\u00a0transportiert\u00a0einerseits Abbauprodukte aus unseren Zellen, und andererseits wichtige Aufbaustoffe zu den Zellen. Gelegentlich kommt es zu Verklebungen in den Faszien, wenn es beispielsweise durch muskul\u00e4re Verspannungen zu einem\u00a0Stau der Lymphe kommt.<\/p>\n<div class=\"subtitle\">\n<h3>Welche Faszien gibt es?<\/h3>\n<\/div>\n<p>Man kennt drei verschieden Formen, die nach ihrer Lage und Funktion im menschlichen K\u00f6rper unterschieden werden:<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Faszien im Unterhautgewebe<\/strong><br \/>\nSie sind dort f\u00fcr Elastizit\u00e4t und Form verantwortlich. Du denkst an <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/cellulite-loswerden-tipps\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Cellulite<\/strong><\/a>? Richtig, auch die geh\u00f6rt zum Thema.<\/li>\n<li><strong>Tiefliegende Faszien<\/strong><br \/>\nQuasi noch weiter innen gelegen,\u00a0umh\u00fcllen sie Muskeln (= Muskelfaszien), Blutgef\u00e4\u00dfe, Nervenbahnen und Knochen. Wir begegnen ihnen ganz unterschiedlich je nach Aufgabe aufgebaut in Form von B\u00e4ndern, Sehnenplatten, Gelenkkapseln und auch als weiche Trennw\u00e4nde innerhalb von Muskeln.<\/li>\n<li><strong>Viszerale Faszien<br \/>\n<\/strong>Sie umh\u00fcllen innere Organe und bilden dort eine Art Doppelschicht, wodurch sie deren Bewegung und das Gleiten im K\u00f6rper erm\u00f6glichen.<\/li>\n<\/ol>\n<h3>Welche Aufgabe haben Muskelfaszien?<\/h3>\n<p>Wie bereits erw\u00e4hnt verleihen Muskelfaszien den Muskeln ihre Form. Dar\u00fcber hinaus haben Muskelfaszien noch\u00a0weitere\u00a0Aufgaben:<\/p>\n<ul>\n<li>einzelne Muskeln voneinander zu isolieren um Reibungen\u00a0zwischen den Muskeln zu verhindern<\/li>\n<li>Kraft\u00fcbertragung von einem Muskel auf den anderen<\/li>\n<li>Muskeln Hilfe beim Kontrahieren zu\u00a0leisten<\/li>\n<\/ul>\n<figure id=\"attachment_141558\" aria-describedby=\"caption-attachment-141558\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-141558\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien.jpeg\" alt=\"Faszien\" width=\"830\" height=\"418\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien-300x151.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszien-768x387.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-141558\" class=\"wp-caption-text\">Faszien\u00a0lassen sich mit gezieltem Training und Sport\u00a0trainieren. Foto: Adobe Stock, (c) sabine h\u00fcrdler<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n<h3>Seit wann gibt es die Faszienforschung?<\/h3>\n<p>Faszien sind keine Modeerscheinung in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/physiotherapie-wien-kosten-krankenkasse\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Physiotherapie<\/a> oder im Fitnessbereich. Es hat sie quasi immer schon gegeben und in der Geschichte der Naturwissenschaften sind sie nicht neu, auch wenn man heute diesen Eindruck gewinnen k\u00f6nnte. Der Beginn der Faszienforschung liegt vielmehr in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/osteopathie-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Osteopathie<\/a> begr\u00fcndet\u00a0\u2013 <strong>vor \u00fcber 100 Jahren<\/strong>. Man erkannte, dass sich alle Strukturen wie Knochen und Muskeln gegenseitig beeinflussen, dass sie zusammengehalten und durchzogen werden.\u00a0Mit Beginn des 20. Jahrhundert verschwanden die Faszien aus den Anatomieb\u00fcchern zugunsten der Muskulatur, heute f\u00fcgen sich die Wissensfelder wieder zusammen und\u00a0das Bindegewebe wird\u00a0wieder betrachtet und beachtet. Echte <strong>Faszienforschung<\/strong> existiert allerdings erst seit rund f\u00fcnfzehn Jahren wieder.<\/p>\n<div class=\"subtitle\">\n<h3>Woraus bestehen Faszien eigentlich?<\/h3>\n<p>Faszien\u00a0bestehen vorwiegend aus dem Strukturprotein <strong>Kollagen,<\/strong>\u00a0also letztlich aus <strong>Aminos\u00e4uren<\/strong>. Jeder, der schon einmal Fleisch beim Kochen zurechtgeputzt und von den wei\u00dfen Anteilen befreit hat, hat schon einmal Faszien ganz aus der N\u00e4he gesehen und gef\u00fchlt.<\/p>\n<h3>Wie viele Faszien hat der Mensch?<\/h3>\n<p>In absoluten Zahlen kann man diese Frage nicht beantworten, allerdings entfallen rund <strong>20 kg\u00a0unseres K\u00f6rpergewichts<\/strong> alleine auf Faszien.<\/p>\n<h3>Wieso verkleben Faszien?<\/h3>\n<\/div>\n<p><strong>Stress<\/strong> und <strong>Bewegungsmangel<\/strong> gelten als Hauptfaktoren f\u00fcr verklebte Faszien. Aber auch der sinkende Fl\u00fcssigkeitsanteil mit zunehmendem Alter, spielt bei verklebten Faszien eine Rolle.\u00a0Zwischen den Faszien zirkuliert Fl\u00fcssigkeit. Wenn diese eindickt, kommt es ebenfalls zu den gef\u00fcrchteten Verklebungen. Aber auch systematisch falsche Bewegung, also eine\u00a0<strong>Fehlbelastungen<\/strong> kann zu Schwierigkeiten f\u00fchren.<\/p>\n<h3>Wie f\u00fchlen sich verklebte Faszien an?<\/h3>\n<p>Wenn das Bindegewebe verklebt ist, machen sich unterschiedliche Symptome bemerkbar. Je nachdem, welche Faszienart und welche K\u00f6rperstelle betroffen ist, \u00e4u\u00dfern sich verklebte Faszien durch:<\/p>\n<ul>\n<li>Ziehen<\/li>\n<li>Stechen<\/li>\n<li>Druckgef\u00fchl<\/li>\n<li>Spannung<\/li>\n<li>Kribbeln<\/li>\n<li>Unbeweglichkeit<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Welche Beschwerden k\u00f6nnen von Faszien ausgehen?<\/h3>\n<p>Wenn Schmerzen auftreten, sollte man auch an diese Bindegewebsanteile als m\u00f6gliche Verursacher denken.\u00a0Die Liste der Beschwerden, die ung\u00fcnstige Ver\u00e4nderungen im ganz besonderen St\u00fctzgewebe in unserem K\u00f6rper verursachen k\u00f6nnen, ist lang. Besonders h\u00e4ufig betroffen sind Beschwerden der Muskeln:<\/p>\n<ul>\n<li>Muskelkater<\/li>\n<li>Muskelfaserrisse<\/li>\n<li>Engpassyndrom<\/li>\n<li>Verstauchungen<\/li>\n<li>Hexenschuss<\/li>\n<li>R\u00fcckenschmerzen<\/li>\n<li>Sehnenzerrungen und Risse<\/li>\n<li>posttraumatische Schmerzen nach (auch lang zur\u00fcckliegenden) Unf\u00e4llen<\/li>\n<li>ung\u00fcnstige Wundheilung<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Warum f\u00fchren verklebte Faszien zu Schmerzen?<\/h3>\n<p>Warum verklebte Faszien zu Schmerzen f\u00fchren, ist wissenschaftlich noch nicht ausreichend erforscht. Die Wissenschaft vermutet, dass verklebte Faszien das reibungslose Gleiten der Muskeln st\u00f6ren und dieses gest\u00f6rte Zusammenspiel von Muskel und Faszie schlie\u00dflich zu Schmerzen f\u00fchrt.<\/p>\n<div class=\"subtitle\">\n<h3>Faszien verklebt: Physiotherapie hilft!<\/h3>\n<p>Wenn die Faszien verklebt sind, solltest du \u00fcber eine <strong>Physiotherapie<\/strong> nachdenken.\u00a0Der Physiotherapeut kann\u00a0zus\u00e4tzlich auch <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sportmediziner-sportorthopaeden-wien\/\">Sportmediziner<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/osteopathie-wien-kosten\/\">Osteopath<\/a>, Rolfingtrainer, Faszientrainer oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/heilmassage\/\">Masseur<\/a> sein. Durch spezielle Techniken wird bei der Behandlung das fasziale Gewebe direkt angesteuert und die\u00a0<strong>Beweglichkeit wieder hergestellt<\/strong>. Das passiert im Prinzip durch kr\u00e4ftigen Druck, Auseinanderziehen und Zusammendr\u00fccken. Das Gewebe kann man sogar vermessen: Bei der Ultraschallelastografie wird die <strong>Dicke der Faszien<\/strong>\u00a0gemessen. Ein guter Ostepath kann das auch ohne Ger\u00e4te erf\u00fchlen. Ist die Dicke gr\u00f6\u00dfer als <strong>1,5 Millimeter<\/strong>, dann ist das ein Hinweis auf ein Problem. Ein Myotonometer misst die Elastizit\u00e4t der Faszien. Das kannst du in der <strong>Sportordination<\/strong> einmal ansprechen.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"subtitle\">\n<figure id=\"attachment_169460\" aria-describedby=\"caption-attachment-169460\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Faszien-selber-behandeln.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-169460 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Faszien-selber-behandeln.jpg\" alt=\"Faszien selber behandeln mit Faszienrolle\" width=\"830\" height=\"446\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Faszien-selber-behandeln.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Faszien-selber-behandeln-300x161.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Faszien-selber-behandeln-768x413.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169460\" class=\"wp-caption-text\">Mit einer sogenannten Faszienrolle lassen sich die Faszien selber behandeln. Foto: Adobe Stock; (c) Printemps<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie kann man Faszien selber behandeln?<\/h3>\n<p>Die gute Nachricht ist: <strong>Es muss nicht immer weh tun!<\/strong> Die wichtigen Fachbegriffe hier sind\u00a0<strong>Fascial Fitness<\/strong> oder\u00a0<strong>Faszientraining.<\/strong>\u00a0Das Bindegewebe l\u00e4sst\u00a0sich durch manuelle Techniken und Bewegungen ver\u00e4ndern. Viele stellen sich bei Faszientraining \u00dcbungen mit einer Faszienrolle vor. Umfassendes Faszientraining ist allerdings wesentlich mehr. Die Rolle \u00fcbt n\u00e4mlich nur Druck aus und hilft bei der Eigenmassage. Richtiges Training beinhaltet aber auch Werfen, Springen, Dehnen und federnde Bewegungen um\u00a0jede Faszie zu dehnen und zu bewegen. Genau genommen kann man Faszien folgenderma\u00dfen elastischer machen:<\/p>\n<\/div>\n<ol>\n<li><strong>Fascial Release:<\/strong> Verklebungen und Verh\u00e4rtungen werden durch Massage\u00a0oder Eigenmassage gel\u00f6st<\/li>\n<li><strong>Movement Preps:<\/strong> bewegungsvorbereitende \u00dcbungen erh\u00f6hen die Dehnbarkeit der Faszien<\/li>\n<li><strong>Fascial Stretching:<\/strong>\u00a0das Bindegewebe wird gedehnt (dynamisch- schnell federnd aber auch langsam)<\/li>\n<li><strong> Rebound Elasticity:<\/strong>\u00a0aktive Faszienkontraktion durch Gegenbewegung<\/li>\n<li><strong>Sensory Refinement:<\/strong> Selbstwahrnehmung und Ersp\u00fcren von Zugspannung im k\u00f6rpereigenen Gewebe<\/li>\n<\/ol>\n<div class=\"subtitle\">\n<p>F\u00fcr Fascial Release stehen uns\u00a0ein paar Werkzeuge zur Verf\u00fcgung, die du im gut sortierten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sportartikel-u--ger%C3%A4te\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Sportfachgesch\u00e4ft<\/strong><\/a> kaufen kannst:<\/p>\n<ul>\n<li>Hartschaumrolle<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Faszienrolle\">Faszienrolle<\/a> (auch Foam Roller oder Blackroll genannt)<\/li>\n<li>Tennisball<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>Faszienrollen und \u00e4hnliche Hilfsmittel gibt es in <strong>verschiedenen H\u00e4rtegraden<\/strong>, je nachdem, ob der verbesserte Stoffwechsel oder die Gleitf\u00e4higkeit der Faszien im Vordergrund steht. Detailliertere Infos zur richtigen Anwendung erh\u00e4ltst du in unserem Beitrag \u00fcber gezieltes\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszientraining-wien\/\">Faszientraining<\/a>.<\/p>\n<h3>Wie werden Faszien am besten trainiert?<\/h3>\n<p>Tutorial-Videos reichen da leider nicht, richtiges Faszientraining solltest du beim Physiotherapeuten lernen. Was du dann dort\u00a0erlernt hast, solltest du\u00a0<strong>zwei Mal pro Woche<\/strong> zur Vorbeugung\u00a0 praktizieren. Gezieltes Training der Faszien kann das Kraft- und Ausdauertraining allerdings nicht ersetzen. Vielmehr <strong>erg\u00e4nzen einander<\/strong> Muskel- und Faszientraining sinnvoll.<\/p>\n<h3>Hier findest du die besten Physiotherapeuten in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/physiotherapie\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Immer h\u00e4ufiger sprechen Sportwissenschafter \u00fcber Faszien! Seit ein paar Jahren besch\u00e4ftigt sich die Wissenschaft wieder intensiver mit den kleinen, z\u00e4hen bindegewebigen H\u00e4uten. &#8220;Wunderheiler&#8221; und Sportmediziner\u00a0Mohamed Khalifa\u00a0beispielsweise nimmt mit seinen ber\u00fcchtigten Heilmassagen Einfluss auf die Elastizit\u00e4t der Faszien. Zahlreiche Wissenschafter sehen darin eines\u00a0seiner\u00a0Erfolgsgeheimnisse. Auch uns hat das Thema Faszien besch\u00e4ftigt, weshalb wir alles Wissenswerte \u00fcber dieses beeindruckende System in unserem K\u00f6rper zusammengetragen haben. Au\u00dferdem erkl\u00e4ren wir, wie gezieltes Training f\u00fcr verklebte Faszien aussieht. Faszien: Was sind Faszien einfach erkl\u00e4rt? Faszien sind stabile, etwa 0,5 bis 3 mm dicke Fasern die unsere Muskeln, Organe und teilweise auch Knochen umh\u00fcllen. Etwas pr\u00e4ziser ausgedr\u00fcckt handelt es sich um eine\u00a0Weichteilkomponente des\u00a0Bindegewebes.\u00a0Farblich sind Faszien\u00a0wei\u00dflich und leicht durchsichtig.\u00a0Zu den Faszien z\u00e4hlen alle\u00a0kollagenen\u00a0faserigen Bindegewebe, insbesondere Gelenk- und Organkapseln, Sehnenplatten, Muskelsepten, B\u00e4nder, Sehnen,\u00a0Retinacula sowie Muskelbinden. Im Alltag verwendete man fr\u00fcher etwas unscharf auch den Ausdruck Bindegewebe. Manche sehen im Netzwerk der Faszien, das unseren gesamten K\u00f6rper durchzieht, auch\u00a0unser gr\u00f6\u00dftes Sinnesorgan, weil es von viele freien Nervenendigungen durchzogen ist. Faszien sind sogar sehr gut mit Nervenfasern ausgestattet: Sie enthalten etwa sechs Mal mehr Nervenfasern als die Muskulatur. Welche Aufgabe haben Faszien? Hauptaufgabe\u00a0der Faszien ist es, Muskulatur, Knochen, Organe und Nerven voneinander abzutrennen und in unterschiedliche Bereiche zu gliederm. Faszien trennen diese Bereiche\u00a0des K\u00f6rpers aber nicht nur, sondern sind auch deren Verbindung zueinander.\u00a0Sie\u00a0sind zudem f\u00fcr Stabilit\u00e4t im K\u00f6rper zust\u00e4ndig.\u00a0Ohne Faszien w\u00fcrden Muskeln beispielsweise ihre Form und Knochen ihren Halt verlieren. Auch\u00a0s\u00e4mtliche\u00a0Organe im K\u00f6rperinnern h\u00e4tten ohne Faszien keinen Halt mehr. Au\u00dferdem wird die sogenannte\u00a0Lymphe\u00a0zwischen den Faszien durchgeleitet. Diese\u00a0w\u00e4ssrige hellgelbe Fl\u00fcssigkeit\u00a0transportiert\u00a0einerseits Abbauprodukte aus unseren Zellen, und andererseits wichtige Aufbaustoffe zu den Zellen. Gelegentlich kommt es zu Verklebungen in den Faszien, wenn es beispielsweise durch muskul\u00e4re Verspannungen zu einem\u00a0Stau der Lymphe kommt. Welche Faszien gibt es? Man kennt drei verschieden Formen, die nach ihrer Lage und Funktion im menschlichen K\u00f6rper unterschieden werden: Faszien im Unterhautgewebe Sie sind dort f\u00fcr Elastizit\u00e4t und Form verantwortlich. Du denkst an Cellulite? Richtig, auch die geh\u00f6rt zum Thema. Tiefliegende Faszien Quasi noch weiter innen gelegen,\u00a0umh\u00fcllen sie Muskeln (= Muskelfaszien), Blutgef\u00e4\u00dfe, Nervenbahnen und Knochen. Wir begegnen ihnen ganz unterschiedlich je nach Aufgabe aufgebaut in Form von B\u00e4ndern, Sehnenplatten, Gelenkkapseln und auch als weiche Trennw\u00e4nde innerhalb von Muskeln. Viszerale Faszien Sie umh\u00fcllen innere Organe und bilden dort eine Art Doppelschicht, wodurch sie deren Bewegung und das Gleiten im K\u00f6rper erm\u00f6glichen. Welche Aufgabe haben Muskelfaszien? Wie bereits erw\u00e4hnt verleihen Muskelfaszien den Muskeln ihre Form. Dar\u00fcber hinaus haben Muskelfaszien noch\u00a0weitere\u00a0Aufgaben: einzelne Muskeln voneinander zu isolieren um Reibungen\u00a0zwischen den Muskeln zu verhindern Kraft\u00fcbertragung von einem Muskel auf den anderen Muskeln Hilfe beim Kontrahieren zu\u00a0leisten Seit wann gibt es die Faszienforschung? Faszien sind keine Modeerscheinung in der Physiotherapie oder im Fitnessbereich. Es hat sie quasi immer schon gegeben und in der Geschichte der Naturwissenschaften sind sie nicht neu, auch wenn man heute diesen Eindruck gewinnen k\u00f6nnte. Der Beginn der Faszienforschung liegt vielmehr in der Osteopathie begr\u00fcndet\u00a0\u2013 vor \u00fcber 100 Jahren. Man erkannte, dass sich alle Strukturen wie Knochen und Muskeln gegenseitig beeinflussen, dass sie zusammengehalten und durchzogen werden.\u00a0Mit Beginn des 20. Jahrhundert verschwanden die Faszien [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":141564,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[82810],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Faszien | Aktuelle Infos zur Faszienforschung - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Verklebte Faszien l\u00f6sen und das Bindegewebe st\u00e4rken: So geht&#039;s\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-30T06:00:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-01T09:08:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszientraining_171285919.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/\",\"name\":\"Faszien | Aktuelle Infos zur Faszienforschung - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-30T06:00:28+00:00\",\"dateModified\":\"2022-08-01T09:08:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Muskelfaszien: Was sind Faszien einfach erkl\u00e4rt?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Faszien | Aktuelle Infos zur Faszienforschung - HEROLD","description":"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Verklebte Faszien l\u00f6sen und das Bindegewebe st\u00e4rken: So geht's","og_description":"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-30T06:00:28+00:00","article_modified_time":"2022-08-01T09:08:25+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszientraining_171285919.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/","name":"Faszien | Aktuelle Infos zur Faszienforschung - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-30T06:00:28+00:00","dateModified":"2022-08-01T09:08:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Faszien: Jeder hat sie, nicht alle behandeln sie gut. Wer chronische Schmerzen vermeiden will, sollte sich um seine Faszien k\u00fcmmern.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/faszien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Muskelfaszien: Was sind Faszien einfach erkl\u00e4rt?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Faszientraining_171285919-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37802"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=37802"}],"version-history":[{"count":60,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37802\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253893,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/37802\/revisions\/253893"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/141564"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=37802"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=37802"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=37802"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}