{"id":39607,"date":"2020-08-02T11:00:47","date_gmt":"2020-08-02T09:00:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=39607"},"modified":"2021-06-22T16:18:37","modified_gmt":"2021-06-22T14:18:37","slug":"krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/","title":{"rendered":"Krapfenwaldbad Wien: \u00d6ffnungszeiten und Preise"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Krapfenwaldbad Wien:<\/strong><br>\u00d6ffnungszeiten und Preise 2021<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Nicht nur Herzblatt-Kultkandidat&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.profil.at\/gesellschaft\/herzblatt-georg-aus-wien-interview-5688218\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Georg aus Wien<\/a> treibt sich seit gef\u00fchlt&nbsp;20 Jahren dort&nbsp;herum, auch andere Erwachsene und Kinder treiben dort seit Jahren ihren Schabernack. Die Rede ist vom <strong>Krapfenwaldbad in Wien D\u00f6bling<\/strong>, dem h\u00f6chstgelegenen Schwimmbad Wiens. Wir stellen dir das Krapfenwaldbad ein wenig genauer vor.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Das Krapfenwaldbad in Wien<\/h2>\n\n\n\n<p>Seine enorme Beliebtheit erlangte das auf rund 400m H\u00f6he gelegene Krapfenwaldbad in erster Linie wegen der atemberaubenden Aussicht auf ganz Wien. Sowohl<strong> Stephansdom<\/strong> als auch <strong>Riesenrad<\/strong>, <strong>Donauturm<\/strong> oder andere bekannte Sehensw\u00fcrdigkeiten und Monumente lassen sich vom Krapfenwaldbad aus ersp\u00e4hen. Erreichen kannst du das Krapfenwaldbad relativ bequem \u00fcber die <strong>U4 (bis Heiligenstadt)<\/strong> und den anschlie\u00dfenden Bus <strong>38A<\/strong> bis zur Haltestelle Krapfenwaldgasse. Von dort aus sind es noch rund 10 Minuten zu Fu\u00df. Falls du lieber mit dem Auto f\u00e4hrst, gibt es aber auch einen Parkplatz f\u00fcr rund 200 Autos direkt beim Bad.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Krapfenwaldbad:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BSTJJ\/krapfenwaldbad\/\">Adresse<\/a> &amp; <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/routenplaner\/?direction=nach&amp;sid=BSTJJ\">Routenplaner<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sport-, Familien- und Kinderbecken<\/h3>\n\n\n\n<p>Das Krapfenwaldbad ist zwar nicht f\u00fcr seine gewaltig gro\u00dfen Schwimmbecken bekannt, dennoch bietet es allen Besuchern die M\u00f6glichkeit, sich abzuk\u00fchlen. Neben dem allgemeinen Becken befindet sich dort ein Sportbecken, ein Erlebnisbecken sowie ein Familien- &amp; Kinderbecken. Trotzdem muss betont werden, dass der allgemeine Pool relativ klein ist und es in der Hauptsaison im \u00fcberf\u00fcllten Becken teilweise zu Platzmangel kommen kann.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong>&nbsp;Falls du gerne ausgiebig schwimmen oder den Ausblick ungest\u00f6rt genie\u00dfen m\u00f6chtest, empfehlen wir dir, das Krapfenwaldbad Wien am fr\u00fchen Vormittag oder am sp\u00e4ten Nachmittag aufzusuchen, da es um die Mittagszeit&nbsp;deutlich st\u00e4rker besucht ist.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schattige Liegepl\u00e4tze<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein positiver Aspekt des Bades ist das ihn umgebende Krapfenwaldl. Da das Bad praktisch mitten in einem F\u00f6hrenwald liegt, bietet es zahlreiche Pl\u00e4tze mit nat\u00fcrlichem Schatten.&nbsp;Falls du zu den Sonnenanbetern geh\u00f6rst, gibt es aber auch gen\u00fcgend&nbsp;Liegepl\u00e4tze&nbsp;direkt in der Sonne.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Restaurant und Buffet<\/h3>\n\n\n\n<p>Wie es sich f\u00fcr ein Bad im noblem Bezirk D\u00f6bling geh\u00f6rt, verf\u00fcgt das Bad selbstverst\u00e4ndlich auch \u00fcber ein kleines Restaurant und Buffet, das dich mit typischen Snacks wie Pommes Frites oder W\u00fcrstel f\u00fcr Zwischendurch versorgt. Aber Achtung: In s\u00e4mtlichen Innenr\u00e4umen herrscht <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-masken-schutz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">FFP2-Maskenpficht<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">FKK-Bereich<\/h3>\n\n\n\n<p>Falls du dich gerne so pr\u00e4sentierst, wie Gott dich schuf, dann hat das Krapfenwaldbad ebenfalls etwas f\u00fcr dich zu bieten. Wiens h\u00f6chstes Sommerbad verf\u00fcgt n\u00e4mlich auch \u00fcber zwei abgetrennte (ummauerte) FKK-Bereiche (einen f\u00fcr Damen, den anderen f\u00fcr Herren).<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sport- und Spielplatz<\/h3>\n\n\n\n<p>Neben diversen Entspannungsspecials wie Massageduschen kommt auch der Bewegungdrang im Krapfenwaldlbad nicht zu kurz. \u00dcber <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/padel-plaetze-und-anlagen-oesterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Padelpl\u00e4tze<\/a> verf\u00fcgt das Bad zwar (noch) nicht, daf\u00fcr aber \u00fcber <strong>Fu\u00dfball- und Beachvolleyballpl\u00e4tze<\/strong>. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, Street-Baseketball und <a href=\"https:\/\/rh-tischtennis.at\/wp\/tischtennis-wien\/\">Tischtennis<\/a> zu spielen. F\u00fcr die kleinsten G\u00e4ste gibt es au\u00dferdem&nbsp;einen Kinderspielplatz mit Kinderrutsche.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die \u00d6ffnungszeiten im Krapfenwaldbad 2020<\/h2>\n\n\n\n<p>Das\u00a0Krapfenwaldbad\u00a0hat in diesem Jahr, wie die meisten anderen Wiener Freib\u00e4der seit<strong>\u00a019. Mai 2021 ge\u00f6ffnet.<\/strong>\u00a0Die Sommersaison geht laut derzeitigem Stand bis 19. September &#8211; \u00c4nderungen wegen Corona sind aber nicht ausgeschlossen.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>19. Mai \u2013\u00a019. September:<\/strong><\/span> <ul><li>Montag bis Freitag von 9 bis\u00a020\u00a0Uhr<\/li><li>Samstag, Sonntag &amp; Feiertag von 8 bis\u00a020\u00a0Uhr <\/li><\/ul><\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60d1f07337a00\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p>Bei <strong>Schlechtwetter<\/strong> ist eine <strong>vorzeitige Sperre ab 15 Uhr<\/strong> m\u00f6glich!<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Die Freib\u00e4der Preise 2021<\/h3>\n\n\n\n<ul><li><b>Tageskarten:<br><\/b>Kleinkinder (Jahrgang 2014 und j\u00fcnger):&nbsp;gratis<br>Kinder:&nbsp;1 \u20ac<br>Jugendliche:&nbsp;2 \u20ac<br>Senioren:&nbsp;2 \u20ac<br>Erwachsene erm\u00e4\u00dfigt (Saisong\u00e4ste &amp; Inhaber einer&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/freizeit\/baeder\/eintrittspreise\/ermaessigungen.html\">B\u00e4derlegitimationskarte<\/a>):&nbsp;2&nbsp;\u20ac<br>Erwachsene:&nbsp;3&nbsp;\u20ac<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Maximalbesucheranzahl<\/h3>\n\n\n\n<p>In <a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/freizeit\/baeder\/uebersicht\/sommerbaeder\/krapfenwaldlbad.html\">dieser \u00dcbersicht<\/a>&nbsp;kannst du \u00fcberpr\u00fcfen ob noch freue Pl\u00e4tze im Krapfenwaldbad verf\u00fcgbar sind. Aufgrund der Corona-Pandemie sind die Eintrittspl\u00e4tze n\u00e4mlich zus\u00e4tzlich beschr\u00e4nkt.<\/p>\n\n\n\n\n<div id=\"content-heroldmaps-block_60d1efdc379ff\" class=\"flex_wrapper \">\n \n<\/div>\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ein Schmankerl zum Abschluss<\/h3>\n\n\n\n<p>Diejenigen, die sich noch an <strong>Georg aus Wien und seine Herzblatt-Suche<\/strong> erinnern, m\u00f6chten wir zum Abschluss noch auf eine Nostalgie-Reise in den Bayrischen Rundfunk der 90er Jahre einladen:<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/XGSG1aJvYaM\" width=\"830\" height=\"450\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F&text=Krapfenwaldbad%20Wien%3A%20%C3%96ffnungszeiten%20und%20Preise\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F&subject=Krapfenwaldbad%20Wien%3A%20%C3%96ffnungszeiten%20und%20Preise\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkrapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl%2F%20Krapfenwaldbad%20Wien%3A%20%C3%96ffnungszeiten%20und%20Preise\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d1eed2379fe\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d1f09537a01\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"266\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-400x266.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Laaerbergbad Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-400x266.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-250x166.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-700x465.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-768x510.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Laaerbergbad Wien | Den Sommer im Latschi genie\u00dfen<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hoepflerbad-sommerbad-freibad-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Kind planscht im H\u00f6pflerbad\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/Hoepflerbad.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">H\u00f6pflerbad: Sommerbad f\u00fcr die ganze Familie<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hoepflerbad-sommerbad-freibad-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-schoensten-campingplaetze-in-oesterreich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Campingpl\u00e4tze \u00d6sterreich\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Die sch\u00f6nsten Campingpl\u00e4tze in \u00d6sterreich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-schoensten-campingplaetze-in-oesterreich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Krapfenwaldbad Wien:\u00d6ffnungszeiten und Preise 2021 Nicht nur Herzblatt-Kultkandidat&nbsp;Georg aus Wien treibt sich seit gef\u00fchlt&nbsp;20 Jahren dort&nbsp;herum, auch andere Erwachsene und Kinder treiben dort seit Jahren ihren Schabernack. Die Rede ist vom Krapfenwaldbad in Wien D\u00f6bling, dem h\u00f6chstgelegenen Schwimmbad Wiens. Wir stellen dir das Krapfenwaldbad ein wenig genauer vor. Das Krapfenwaldbad in Wien Seine enorme Beliebtheit erlangte das auf rund 400m H\u00f6he gelegene Krapfenwaldbad in erster Linie wegen der atemberaubenden Aussicht auf ganz Wien. Sowohl Stephansdom als auch Riesenrad, Donauturm oder andere bekannte Sehensw\u00fcrdigkeiten und Monumente lassen sich vom Krapfenwaldbad aus ersp\u00e4hen. Erreichen kannst du das Krapfenwaldbad relativ bequem \u00fcber die U4 (bis Heiligenstadt) und den anschlie\u00dfenden Bus 38A bis zur Haltestelle Krapfenwaldgasse. Von dort aus sind es noch rund 10 Minuten zu Fu\u00df. Falls du lieber mit dem Auto f\u00e4hrst, gibt es aber auch einen Parkplatz f\u00fcr rund 200 Autos direkt beim Bad. Krapfenwaldbad: Adresse &amp; Routenplaner Sport-, Familien- und Kinderbecken Das Krapfenwaldbad ist zwar nicht f\u00fcr seine gewaltig gro\u00dfen Schwimmbecken bekannt, dennoch bietet es allen Besuchern die M\u00f6glichkeit, sich abzuk\u00fchlen. Neben dem allgemeinen Becken befindet sich dort ein Sportbecken, ein Erlebnisbecken sowie ein Familien- &amp; Kinderbecken. Trotzdem muss betont werden, dass der allgemeine Pool relativ klein ist und es in der Hauptsaison im \u00fcberf\u00fcllten Becken teilweise zu Platzmangel kommen kann. Tipp:&nbsp;Falls du gerne ausgiebig schwimmen oder den Ausblick ungest\u00f6rt genie\u00dfen m\u00f6chtest, empfehlen wir dir, das Krapfenwaldbad Wien am fr\u00fchen Vormittag oder am sp\u00e4ten Nachmittag aufzusuchen, da es um die Mittagszeit&nbsp;deutlich st\u00e4rker besucht ist. Schattige Liegepl\u00e4tze Ein positiver Aspekt des Bades ist das ihn umgebende Krapfenwaldl. Da das Bad praktisch mitten in einem F\u00f6hrenwald liegt, bietet es zahlreiche Pl\u00e4tze mit nat\u00fcrlichem Schatten.&nbsp;Falls du zu den Sonnenanbetern geh\u00f6rst, gibt es aber auch gen\u00fcgend&nbsp;Liegepl\u00e4tze&nbsp;direkt in der Sonne. Restaurant und Buffet Wie es sich f\u00fcr ein Bad im noblem Bezirk D\u00f6bling geh\u00f6rt, verf\u00fcgt das Bad selbstverst\u00e4ndlich auch \u00fcber ein kleines Restaurant und Buffet, das dich mit typischen Snacks wie Pommes Frites oder W\u00fcrstel f\u00fcr Zwischendurch versorgt. Aber Achtung: In s\u00e4mtlichen Innenr\u00e4umen herrscht FFP2-Maskenpficht. FKK-Bereich Falls du dich gerne so pr\u00e4sentierst, wie Gott dich schuf, dann hat das Krapfenwaldbad ebenfalls etwas f\u00fcr dich zu bieten. Wiens h\u00f6chstes Sommerbad verf\u00fcgt n\u00e4mlich auch \u00fcber zwei abgetrennte (ummauerte) FKK-Bereiche (einen f\u00fcr Damen, den anderen f\u00fcr Herren). Sport- und Spielplatz Neben diversen Entspannungsspecials wie Massageduschen kommt auch der Bewegungdrang im Krapfenwaldlbad nicht zu kurz. \u00dcber Padelpl\u00e4tze verf\u00fcgt das Bad zwar (noch) nicht, daf\u00fcr aber \u00fcber Fu\u00dfball- und Beachvolleyballpl\u00e4tze. Au\u00dferdem besteht die M\u00f6glichkeit, Street-Baseketball und Tischtennis zu spielen. F\u00fcr die kleinsten G\u00e4ste gibt es au\u00dferdem&nbsp;einen Kinderspielplatz mit Kinderrutsche. Die \u00d6ffnungszeiten im Krapfenwaldbad 2020 Das\u00a0Krapfenwaldbad\u00a0hat in diesem Jahr, wie die meisten anderen Wiener Freib\u00e4der seit\u00a019. Mai 2021 ge\u00f6ffnet.\u00a0Die Sommersaison geht laut derzeitigem Stand bis 19. September &#8211; \u00c4nderungen wegen Corona sind aber nicht ausgeschlossen. 19. Mai \u2013\u00a019. September: Montag bis Freitag von 9 bis\u00a020\u00a0Uhr Samstag, Sonntag &amp; Feiertag von 8 bis\u00a020\u00a0Uhr Die Freib\u00e4der Preise 2021 Tageskarten:Kleinkinder (Jahrgang 2014 und j\u00fcnger):&nbsp;gratisKinder:&nbsp;1 \u20acJugendliche:&nbsp;2 \u20acSenioren:&nbsp;2 \u20acErwachsene erm\u00e4\u00dfigt (Saisong\u00e4ste &amp; Inhaber einer&nbsp;B\u00e4derlegitimationskarte):&nbsp;2&nbsp;\u20acErwachsene:&nbsp;3&nbsp;\u20ac Maximalbesucheranzahl In dieser \u00dcbersicht&nbsp;kannst du \u00fcberpr\u00fcfen ob noch freue Pl\u00e4tze im Krapfenwaldbad [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":39652,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-08-02T09:00:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-22T14:18:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Krapfenwaldbad-e1503912483254.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\",\"name\":\"Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-08-02T09:00:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-22T14:18:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Krapfenwaldbad Wien: \u00d6ffnungszeiten und Preise\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD","description":"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD","og_description":"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2020-08-02T09:00:47+00:00","article_modified_time":"2021-06-22T14:18:37+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Krapfenwaldbad-e1503912483254.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/","name":"Krapfenwaldbad | Sensationeller Ausblick in jederlei Hinsicht - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-08-02T09:00:47+00:00","dateModified":"2021-06-22T14:18:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Krapfenwaldbad Wien \u2713 Krapfenwaldgasse 65-73 \u2713 atemberaubender Ausblick \u2713 FKK-Bereich \u2713 Preise \u2713 \u00d6ffnungszeiten \u2713 ge\u00f6ffnet unter 3G-Regel bis 19.09. \u2713","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Krapfenwaldbad Wien: \u00d6ffnungszeiten und Preise"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Krapfenwaldbad-e1503912483254-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39607"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39607"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39607\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":240519,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39607\/revisions\/240519"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/39652"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39607"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39607"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39607"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}