{"id":39601,"date":"2019-07-09T08:38:51","date_gmt":"2019-07-09T06:38:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=39601"},"modified":"2021-05-10T12:49:35","modified_gmt":"2021-05-10T10:49:35","slug":"kondolieren-per-sms","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/","title":{"rendered":"Kondolieren per SMS"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Kondolieren per SMS \/ Whatsapp:<\/strong><br>Geht das?<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Freitag vor drei Wochen war ein ganz gew\u00f6hnlicher Tag. Ich habe zwei Artikel geschrieben, Kaiserschmarrn gemacht und in einem Anflug von F\u00fcrsorglichkeit meinen Ficus ertr\u00e4nkt. Dann kam eine Whatsapp-Nachricht: Meine liebe Freundin Ida hatte<strong> ihren Vater verloren<\/strong>. An dem Tag, an dem ich geschrieben und gekocht und nicht daran gedacht hatte, wie schnell das Leben vorbei sein kann. Was sollte ich ihr sagen? Und vor allem: Auf <strong>welchem Wege<\/strong> sollte ich ihr sagen, wof\u00fcr es eigentlich gar keine Worte gibt?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Warum kondolieren wir?<\/h2>\n\n\n\n<p>Trauer &amp; Bestattung ist einer der wenigen Bereiche, in denen die <strong>Etikette noch sehr hoch<\/strong> gehalten wird. Am Begr\u00e4bnis ist schwarze Kleidung zu tragen, Turnschuhe haben bei der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/leichenschmaus-kosten-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Trauerfeier<\/a> nichts zu suchen und die Beileidsbekundung wird idealerweise mit Tinte auf pers\u00f6nlichem Briefpapier geschrieben. Das alles hat gute Gr\u00fcnde. Durch die Wahl unserer Kleidung dr\u00fccken wir Respekt f\u00fcr den lieben Verstorbenen aus &#8211; und mit unserer Trauerkarte geben wir den Angeh\u00f6rigen zu verstehen: Du bist nicht alleine, ich bin f\u00fcr dich da!<\/p>\n\n\n\n<p>Dieses Versprechen erreicht die Hinterbliebenen in einer Stunde, in der sie nicht nur <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">mit ihrer Trauer umgehen<\/a>, sondern sich durch ein Dickicht von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/aufgaben-eines-bestatters\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">organisatorischen Aufgaben<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kostenfragen<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Budgetplanung<\/a> k\u00e4mpfen m\u00fcssen. Und deshalb ist es wichtig, dass wir das <strong>Versprechen auch halten<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Kondolieren &#8211; was ist &#8220;angemessen&#8221;?<\/h3>\n\n\n\n<p>Was den &#8220;Zwang&#8221; zu angemessener Kleidung betrifft, bin ich d&#8217;accord. In Sachen Beileidsbekundung&nbsp;sehe ich die Sache allerdings ein wenig anders. In meiner Welt ist es nicht wichtig, <strong>WIE<\/strong> man kondoliert, sondern <strong>DASS<\/strong> man kondoliert. Diese Erkenntnis verdanke ich einem Trauerfall in meiner eigenen Familie. Vor sechs&nbsp;Jahren habe ich meine liebe Patentante verloren, die mir beigebracht hat, ganze Romane auf winzig kleine Urlaubskarten zu schreiben. Damals hat es mich wahnsinnig verletzt, dass viele meiner Freunde auf meine Nachricht mit Stillschweigen reagiert haben.<\/p>\n\n\n\n<p>Heute wei\u00df ich, dass sie mit meiner Trauer nicht umgehen konnten &#8211; und dass ihnen die richtigen Worte fehlten. Dabei h\u00e4tte ich <strong>gar keine ausf\u00fchrliche Beileidsbekundung gebraucht<\/strong>: Ein einfaches &#8220;Es tut mir schrecklich Leid und ich bin f\u00fcr dich da.&#8221; h\u00e4tte mich bereits getr\u00f6stet. Selbst, wenn es in SMS-Form gekommen w\u00e4re. Tatsache ist n\u00e4mlich, dass die meisten Menschen schon Nasenbluten bekommen, wenn sie eine einfache Postkarte schreiben sollen. Wie kann man da ernsthaft erwarten, dass sie einen ganzen Brief \u00fcber etwas schreiben, wor\u00fcber niemand gerne spricht?<\/p>\n\n\n\n<p>Wichtig ist nur, dass du deine <strong>Anteilnahme ausdr\u00fcckst<\/strong>. Ob du einen Brief schreibst, anrufst oder pers\u00f6nlich kondolierst, ist&nbsp;zweitrangig. Und f\u00fcr alle, die unsicher sind oder mit der Thematik nicht umgehen k\u00f6nnen: Schreibt eine Mail, eine Whatsapp-Nachricht oder ja, auch eine SMS. Hauptsache, der Betroffene wei\u00df, dass du an ihn denkst und dass er sich melden kann, wenn ihm danach ist.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-LoloStock.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-LoloStock.jpg\" alt=\"Kondolieren per SMS\" class=\"wp-image-165829\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-LoloStock.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-LoloStock-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-LoloStock-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Trauernde brauchen keine Berge von Beileidsbekundungen. Sie brauchen Hilfe, wo es n\u00f6tig ist. Foto: Adobe Stock, (c) LoloStock<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Kondolieren per SMS?<\/h2>\n\n\n\n<p>Wenn Ida noch, wie vor ein paar Jahren, meine Nachbarin w\u00e4re, h\u00e4tte ich sie direkt besucht. Da uns inzwischen aber mehr als 1.000 km trennen, hatte ich diese M\u00f6glichkeit nicht. Mein n\u00e4chster Impuls w\u00e4re die Trauerkarte gewesen. Allerdings hat unsere moderne Kommunikation es an sich, dass man mehr oder weniger in Echtzeit reagieren muss. Immerhin lassen Facebook und Whatsapp das digitale Gegen\u00fcber direkt wissen, wenn eine Nachricht gelesen wurde.<\/p>\n\n\n\n<p>Au\u00dferdem gibt es Nachrichten, bei denen eine aufgeschobene Reaktion unverzeihlich ist.&nbsp;Aus diesem Grund habe ich mich daf\u00fcr entschieden, <strong>via Facebook<\/strong> zu kondolieren:<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"591\" height=\"793\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-via-Whatsapp.jpg\" alt=\"Kondolieren per SMS\" class=\"wp-image-39661\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-via-Whatsapp.jpg 591w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-via-Whatsapp-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 591px) 100vw, 591px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Ausnahmen: Kondolieren nach Etikette<\/h2>\n\n\n\n<p>Innerhalb der Familie und unter Freunden steht das <strong>direkte Hilfsangebot<\/strong> im Vordergrund. Der Trauernde sollte wissen, dass er die n\u00e4chsten Tage und Wochen nicht alleine durchstehen muss und dass es Menschen gibt, denen er am Herzen liegt. Und hierbei ist es nicht wichtig, auf welche Weise du deine Anteilnahme ausdr\u00fcckst. Wichtig ist nur, dass du es \u00fcberhaupt tust.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei<strong> Todesf\u00e4llen im Bekanntenkreis oder im Arbeitsumfeld<\/strong> liegt die Sache ein wenig anders. Wenn das pers\u00f6nliche Verh\u00e4ltnis fehlt, greift die Etikette st\u00e4rker. Wenn sich die Gelegenheit ergibt, ist eine direkte Kondolation von Angesicht zu Angesicht hier die beste Wahl. Falls dies nicht m\u00f6glich ist, solltest du ganz traditionell mit einer Trauerkarte reagieren. F\u00fcr die Suche nach den passenden Worten gibt es <a href=\"http:\/\/www.sprueche-und-wuensche.de\/tod-trauer-beileid\/beileidsbekundungen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">entsprechende Ratgeber <\/a>im Internet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Manchmal ist weniger mehr. Bevor du dir zu viel vornimmst und dann vor der Aufgabe kapitulierst, solltest du deine Beileidsbekundung lieber knapp halten und bei Bedarf noch einen sch\u00f6nen Spruch hinzuf\u00fcgen. Es erwartet niemand von dir, dass du das Kondolieren neu erfindest.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Welche Rolle spielt das Alter?<\/h3>\n\n\n\n<p>Dass <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Generation_Y\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Millennials<\/a>&nbsp;von ihren Freunden keine handgeschriebene Trauerkarte erwarten, liegt in der Natur der Sache. Die Kommunikation hat sich durch Emoticons, Snapchat &amp; Co. so sehr verk\u00fcrzt, dass viele sogar der Versuchung widerstehen m\u00fcssen, einen weinenden Smiley als Trauerbekundung zu verschicken. F\u00fcr \u00e4ltere Generationen ist das<strong> postalische Versenden von Todesanzeigen und Beileidsbekundungen<\/strong> jedoch selbstverst\u00e4ndlich.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wo finde ich die passende Trauerkarte?<\/h3>\n\n\n\n<p>Ich kann mich noch gut daran erinnern, wie meine Mutter Trauerkarten geschrieben hat. Sie hat sich daf\u00fcr in den kleinen Erker mit Fenster zum Hof zur\u00fcckgezogen, wo damals ein alter&nbsp;Chintz-Sessel mit Tischchen stand. W\u00e4hrend sie schrieb, hat sie immer wieder aus dem Fenster geschaut, um in Rhododendron, Ehrenpreis und Immergr\u00fcn nach den <strong>richtigen Worten<\/strong> zu suchen.&nbsp;Als ich, kurz nach meinem Umzug nach Wien, das erste Mal eine Trauerkarte brauchte, hatte ich hohe Anspr\u00fcche. Ich wollte keine Standardfloskeln, nicht die typischen Engel mit den traurigen Augen und keine schwarz-wei\u00dfen Rosen.<\/p>\n\n\n\n<p>F\u00fcndig geworden bin ich schlie\u00dflich im &#8220;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SLT8G\/papierello-inh-gy%C3%B6ngyi-verginelli\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Papierello<\/a>&#8220;, einem kleinen Schreibwarengesch\u00e4ft auf der Meildinger Hauptstra\u00dfe. Die Trauerkarten werden hier in einer kleinen Schachtel hinter der Verkaufstheke aufbewahrt und \u00fcberzeugen durch sch\u00f6ne Motive und<strong> schlichte Eleganz<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F&text=Kondolieren%20per%20SMS\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F&subject=Kondolieren%20per%20SMS\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fkondolieren-per-sms%2F%20Kondolieren%20per%20SMS\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60990d524471b\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=kondolieren-per-sms\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60990f2f5a0d1\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/allgemein\/bestattungen\/\"><span class=\"ad_span\">Bestattungen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Bestattungskosten.-Adobe-Stock-c-zoeytoja-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen, das von ihrer Mutter im Arm gehalten wird. Bestattungskosten, Begr\u00e4bniskosten.\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Bestattungskosten: Was kostet eine Bestattung?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 10 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/allgemein\/bestattungen\/\"><span class=\"ad_span\">Bestattungen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/12\/Trauerbegleitung-Wien-Adobe-Stock-c-dodoardo-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Holzfigur vor wei\u00dfem Hintergrund in trauriger, trauernder Pose. Trauerbegleitung und Trauerhilfe Wien.\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Trauerbegleitung Wien: zwischen Erinnern und Neuanfang<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trauerbegleitung-trauerhilfe-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kondolieren per SMS \/ Whatsapp:Geht das? Freitag vor drei Wochen war ein ganz gew\u00f6hnlicher Tag. Ich habe zwei Artikel geschrieben, Kaiserschmarrn gemacht und in einem Anflug von F\u00fcrsorglichkeit meinen Ficus ertr\u00e4nkt. Dann kam eine Whatsapp-Nachricht: Meine liebe Freundin Ida hatte ihren Vater verloren. An dem Tag, an dem ich geschrieben und gekocht und nicht daran gedacht hatte, wie schnell das Leben vorbei sein kann. Was sollte ich ihr sagen? Und vor allem: Auf welchem Wege sollte ich ihr sagen, wof\u00fcr es eigentlich gar keine Worte gibt? Warum kondolieren wir? Trauer &amp; Bestattung ist einer der wenigen Bereiche, in denen die Etikette noch sehr hoch gehalten wird. Am Begr\u00e4bnis ist schwarze Kleidung zu tragen, Turnschuhe haben bei der Trauerfeier nichts zu suchen und die Beileidsbekundung wird idealerweise mit Tinte auf pers\u00f6nlichem Briefpapier geschrieben. Das alles hat gute Gr\u00fcnde. Durch die Wahl unserer Kleidung dr\u00fccken wir Respekt f\u00fcr den lieben Verstorbenen aus &#8211; und mit unserer Trauerkarte geben wir den Angeh\u00f6rigen zu verstehen: Du bist nicht alleine, ich bin f\u00fcr dich da! Dieses Versprechen erreicht die Hinterbliebenen in einer Stunde, in der sie nicht nur mit ihrer Trauer umgehen, sondern sich durch ein Dickicht von organisatorischen Aufgaben, Kostenfragen und Budgetplanung k\u00e4mpfen m\u00fcssen. Und deshalb ist es wichtig, dass wir das Versprechen auch halten. Kondolieren &#8211; was ist &#8220;angemessen&#8221;? Was den &#8220;Zwang&#8221; zu angemessener Kleidung betrifft, bin ich d&#8217;accord. In Sachen Beileidsbekundung&nbsp;sehe ich die Sache allerdings ein wenig anders. In meiner Welt ist es nicht wichtig, WIE man kondoliert, sondern DASS man kondoliert. Diese Erkenntnis verdanke ich einem Trauerfall in meiner eigenen Familie. Vor sechs&nbsp;Jahren habe ich meine liebe Patentante verloren, die mir beigebracht hat, ganze Romane auf winzig kleine Urlaubskarten zu schreiben. Damals hat es mich wahnsinnig verletzt, dass viele meiner Freunde auf meine Nachricht mit Stillschweigen reagiert haben. Heute wei\u00df ich, dass sie mit meiner Trauer nicht umgehen konnten &#8211; und dass ihnen die richtigen Worte fehlten. Dabei h\u00e4tte ich gar keine ausf\u00fchrliche Beileidsbekundung gebraucht: Ein einfaches &#8220;Es tut mir schrecklich Leid und ich bin f\u00fcr dich da.&#8221; h\u00e4tte mich bereits getr\u00f6stet. Selbst, wenn es in SMS-Form gekommen w\u00e4re. Tatsache ist n\u00e4mlich, dass die meisten Menschen schon Nasenbluten bekommen, wenn sie eine einfache Postkarte schreiben sollen. Wie kann man da ernsthaft erwarten, dass sie einen ganzen Brief \u00fcber etwas schreiben, wor\u00fcber niemand gerne spricht? Wichtig ist nur, dass du deine Anteilnahme ausdr\u00fcckst. Ob du einen Brief schreibst, anrufst oder pers\u00f6nlich kondolierst, ist&nbsp;zweitrangig. Und f\u00fcr alle, die unsicher sind oder mit der Thematik nicht umgehen k\u00f6nnen: Schreibt eine Mail, eine Whatsapp-Nachricht oder ja, auch eine SMS. Hauptsache, der Betroffene wei\u00df, dass du an ihn denkst und dass er sich melden kann, wenn ihm danach ist. Kondolieren per SMS? Wenn Ida noch, wie vor ein paar Jahren, meine Nachbarin w\u00e4re, h\u00e4tte ich sie direkt besucht. Da uns inzwischen aber mehr als 1.000 km trennen, hatte ich diese M\u00f6glichkeit nicht. Mein n\u00e4chster Impuls w\u00e4re die Trauerkarte gewesen. Allerdings hat unsere moderne Kommunikation es an sich, dass man mehr oder weniger in Echtzeit reagieren muss. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":165820,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Kondolieren per SMS, Whatsapp &amp; Co: Geht das? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kondolieren per SMS, Whatsapp &amp; Co: Geht das? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-09T06:38:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-10T10:49:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-Floydine-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\",\"name\":\"Kondolieren per SMS, Whatsapp & Co: Geht das? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-09T06:38:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-10T10:49:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kondolieren per SMS\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Kondolieren per SMS, Whatsapp & Co: Geht das? - HEROLD.at","description":"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Kondolieren per SMS, Whatsapp & Co: Geht das? - HEROLD.at","og_description":"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-09T06:38:51+00:00","article_modified_time":"2021-05-10T10:49:35+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-Floydine-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/","name":"Kondolieren per SMS, Whatsapp & Co: Geht das? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-09T06:38:51+00:00","dateModified":"2021-05-10T10:49:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Kondolieren per SMS: Muss die Trauerkarte handgeschrieben sein? Darf ich via Whatsapp kondolieren? Wie dr\u00fccke ich am besten aus, wof\u00fcr es keine Worte gibt?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kondolieren-per-sms\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kondolieren per SMS"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Kondolieren-per-SMS-Adobe-Stock-c-Floydine-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39601"}],"version-history":[{"count":54,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":234725,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39601\/revisions\/234725"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/165820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}