{"id":39961,"date":"2021-06-02T04:50:00","date_gmt":"2021-06-02T02:50:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=39961"},"modified":"2022-06-01T13:42:50","modified_gmt":"2022-06-01T11:42:50","slug":"laaerbergbad-u1-verlaengerung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/","title":{"rendered":"Laaerbergbad Wien | Den Sommer im Latschi genie\u00dfen"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Laaerbergbad Wien:<\/strong><br>Den Sommer im Latschi genie\u00dfen<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Wenn du&nbsp;im 10. Wiener Gemeindebezirk Favoriten schwimmen gehen m\u00f6chtest, hast du zahlreiche M\u00f6glichkeiten. Neben dem allseits bekannten <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Amalienbad\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amalienbad<\/a>&nbsp;in unmittelbarer N\u00e4he des <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eissalon-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Eissalons<\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T2lXQ\/tichy-kurt-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tichy<\/a>, kannst du auch am <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Ziegelteich\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ziegelteich am Wienerberg<\/a> oder im guten alten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kqPH\/laaerbergbad\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Latschi<\/a> (Laaerbergbad) ins k\u00fchle Nass springen.&nbsp;Das<strong> Laaerbergbad<\/strong> wurde im Jahr 1959 er\u00f6ffnet und erfreut sich nach wie vor gro\u00dfer Beliebtheit.&nbsp;<strong>Seit 2. September 2017<\/strong>&nbsp;kannst du das Laaerbergbad noch schneller erreichen. Aufgrund der U1 Verl\u00e4ngerung nach Oberlaa wird k\u00fcnftig nicht nur die im Bau befindliche <a href=\"https:\/\/fk-austria.at\/arena\/generali-arena\/eckdaten\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Generali-Arena<\/a> und&nbsp;der <a href=\"https:\/\/www.fh-campuswien.ac.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">FH Campus Wien<\/a>&nbsp;sondern auch das Laaerbergbad durch die&nbsp;Station <a href=\"https:\/\/www.wienerlinien.at\/eportal3\/ep\/contentView.do\/pageTypeId\/66528\/programId\/66604\/contentTypeId\/1001\/channelId\/-46617\/contentId\/65838\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Altes Landgut<\/a> an das Wiener U-Bahn-Netz angeschlossen. In unserem Blogbeitrag haben wir das Laaerbergbad genauer unter die Lupe genommen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Laaerbergbad Wien<\/h2>\n\n\n\n<p>Wiens Freib\u00e4der trotzen der Corona-Krise und haben seit 19. Mai wieder ge\u00f6ffnet. Allerdings nat\u00fcrlich unter gewissen <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/corona-virus-oesterreich-covid-19-aktuell\/\">Corona-Bestimmungen<\/a><\/strong> (3G-Regel). Das gilt selbstverst\u00e4ndlich auch f\u00fcr das Laaerbergbad, Favoritens gr\u00f6\u00dftes Sommerbad. Obwohl es bereits 1959 er\u00f6ffnet wurde, ist das Laaerbergbad mittlerweile ein modernes&nbsp;Erlebnisbad und ein beliebter Aufenthaltsort f\u00fcr Familien. Nicht nur Erwachsene, auch&nbsp;Kinder finden im <strong>Laaerbergbad <\/strong>viele Attraktionen vor, die Spa\u00df und gute Laune garantieren.&nbsp;Also ab in die&nbsp;U1, beim Alten Landgut aussteigen und das Laaerbergbad ausprobieren, sofern du es nicht ohnehin schon&nbsp;kennst.<strong>&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Laaerbergbad<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/9kqPH\/laaerbergbad\/\">Adresse<\/a> &amp; <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/routenplaner\/?direction=nach&amp;sid=9kqPH\">Routenplaner<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sportbecken und Wellenbecken<\/h3>\n\n\n\n<p>Die gro\u00dfe Attraktion des Laaerbergbads ist das <strong>65m lange&nbsp;Wellenbecken<\/strong>. Alle 30 Minuten werden im Laaerbergbad die Wellen eingeschaltet, was Kinder regelrecht begeistert und auch f\u00fcr Erwachsene ein bisschen Meeres-Feeling aufkommen l\u00e4sst. Au\u00dferdem verf\u00fcgt das Laaerbergbad \u00fcber ein<strong> Sportbecken mit Sprungturm<\/strong>. Dort hast du die M\u00f6glichkeit, dich vom Ein-, Drei-, oder F\u00fcnfmeterbrett ins Wasser zu schmei\u00dfen, oder falls du besonders mutig bist, sogar vom 10 Meter Turm. Auch <strong>Kleinkinder<\/strong> kommen auf ihre Kosten, da das Laaerbergbad gleich <strong>mehrere Kinderbecken<\/strong> bereitstellt. Au\u00dferdem verf\u00fcgt das Laaerbergbad \u00fcber eine<strong> behindertengerechte Ausstattung<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Vorgew\u00e4rmtes Wasser<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein besonderes Highlight des Laaerbergbads ist das mittels Sonnenkollektoren <strong>vorgew\u00e4rmte Wasser<\/strong>. Bei etwas niedrigeren Au\u00dfentemperaturen, etwa Anfang Mai, wenn das Latschi seine Pforten \u00f6ffnet, wird dir beim Schwimmen also trotzdem nicht kalt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Schattige Liegepl\u00e4tze<\/h3>\n\n\n\n<p>Im Laaerbergbad musst du nicht in der Sonne schmoren, da es \u00fcber zahlreiche schattige Liegefl\u00e4chen&nbsp;verf\u00fcgt.&nbsp;Sonnenpl\u00e4tze in Kombination mit&nbsp;zahlreichen B\u00e4umen ergeben den <strong>perfekten Mix&nbsp;aus Sonne und Schatten<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Restaurant und Buffet<\/h3>\n\n\n\n<p>Kulinarisch versorgt dich das Laaerbergbad mit einem <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wuerstelstaende-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">W\u00fcrstelstand<\/a><\/strong>, einem <strong>Restaurant<\/strong>, einer <strong>Sektbar<\/strong>, einem <strong>Buffet<\/strong> und <strong>Espresso<\/strong>. F\u00fcr den kleinen bis gro\u00dfen Hunger und Durst ist also vorgesorgt.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Sport- und Spielplatz<\/h3>\n\n\n\n<p>Aus sportlicher Sicht kannst du im Laaerbergbad <strong>Fu\u00dfball<\/strong> und <strong>Beachvolleyball<\/strong> spielen, oder dich an der <strong>Tischtennisplatte<\/strong> mit anderen Badeg\u00e4sten beispielsweise beim &#8220;<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Tischtennis_(Freizeitsport)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ringerl<\/a>&#8221; messen. Selbstverst\u00e4ndlich beinhaltet das Bad auch einen <strong>Kinderspielplatz<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-40240 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"551\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/DSC_4165-e1504163712909.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-40240\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/DSC_4165-e1504163712909.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/DSC_4165-e1504163712909-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/DSC_4165-e1504163712909-768x510.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Die neue U1 Haltestelle Altes Landgut beim Laaerbergbad. Foto: HEROLD, (c) Dominik Knapp<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die Anfahrt<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><strong>Mit dem Auto:<br><\/strong>Das Laaerbergbad befindet sich direkt am Verteilerkreis in Wien Favoriten. Die Anfahrt ist unter anderem \u00fcber die<strong> A23<\/strong> m\u00f6glich.<\/li><li><strong>\u00d6ffentlich<\/strong>:<br><strong>U1<\/strong> oder <strong>15A<\/strong> bis <strong>Altes Landgut<\/strong> \u2013 dann drei Minuten zu Fu\u00df.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Die \u00d6ffnungszeiten 2021<\/h2>\n\n\n\n<p>Das&nbsp;Laaerbergbad hat in diesem Jahr, wie die meisten anderen Wiener Freib\u00e4der seit<strong>&nbsp;19. Mai 2021 ge\u00f6ffnet.<\/strong>&nbsp;Die Sommersaison geht laut derzeitigem Stand bis 19. September \u2013 \u00c4nderungen wegen Corona sind aber nicht ausgeschlossen.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>19. Mai \u2013\u00a019. September:<\/strong> <ul><li>Montag bis Freitag von 9 bis\u00a020 Uhr<\/li><li>Samstag, Sonntag &amp; an Feiertagen von 8 bis\u00a020 Uhr <\/li><\/ul><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><span id=\"Die_Freibaumlder_Preise_2020\">Die Freib\u00e4der Preise 2020<\/span><\/h3>\n\n\n\n<ul><li><b>Tageskarten:<br><\/b>Kleinkinder (Jahrgang 2014 und j\u00fcnger):&nbsp;gratis<br>Kinder:&nbsp;1 \u20ac<br>Jugendliche:&nbsp;2 \u20ac<br>Senioren:&nbsp;2 \u20ac<br>Erwachsene erm\u00e4\u00dfigt (Saisong\u00e4ste &amp; Inhaber einer&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.wien.gv.at\/freizeit\/baeder\/eintrittspreise\/ermaessigungen.html\">B\u00e4derlegitimationskarte<\/a>):&nbsp;2 \u20ac<br>Erwachsene:&nbsp;3 \u20ac<\/li><\/ul>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F&text=Laaerbergbad%20Wien%20%7C%20Den%20Sommer%20im%20Latschi%20genie%C3%9Fen\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F&subject=Laaerbergbad%20Wien%20%7C%20Den%20Sommer%20im%20Latschi%20genie%C3%9Fen\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flaaerbergbad-u1-verlaengerung%2F%20Laaerbergbad%20Wien%20%7C%20Den%20Sommer%20im%20Latschi%20genie%C3%9Fen\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60d9ad836d3b6\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=laaerbergbad-u1-verlaengerung\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60d9b06c6d3b7\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Krapfenwaldbad-e1503912483254-550x270.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Krapfenwaldbad Wien\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Krapfenwaldbad Wien: \u00d6ffnungszeiten und Preise<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Dominik Knapp | 3 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/krapfenwaldbad-wien-ausblick-krapfenwaldl\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow smaller_width\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veganes-eis-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"550\" height=\"270\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Veganes-Eis-Wien-neu-550x270.jpg\" class=\"attachment-blurred_header_wide size-blurred_header_wide wp-post-image\" alt=\"Veganes Eis Wien\" decoding=\"async\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Veganes Eis in Wien: die besten Eissalons<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/veganes-eis-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Laaerbergbad Wien:Den Sommer im Latschi genie\u00dfen Wenn du&nbsp;im 10. Wiener Gemeindebezirk Favoriten schwimmen gehen m\u00f6chtest, hast du zahlreiche M\u00f6glichkeiten. Neben dem allseits bekannten Amalienbad&nbsp;in unmittelbarer N\u00e4he des Wiener Eissalons Tichy, kannst du auch am Ziegelteich am Wienerberg oder im guten alten Latschi (Laaerbergbad) ins k\u00fchle Nass springen.&nbsp;Das Laaerbergbad wurde im Jahr 1959 er\u00f6ffnet und erfreut sich nach wie vor gro\u00dfer Beliebtheit.&nbsp;Seit 2. September 2017&nbsp;kannst du das Laaerbergbad noch schneller erreichen. Aufgrund der U1 Verl\u00e4ngerung nach Oberlaa wird k\u00fcnftig nicht nur die im Bau befindliche Generali-Arena und&nbsp;der FH Campus Wien&nbsp;sondern auch das Laaerbergbad durch die&nbsp;Station Altes Landgut an das Wiener U-Bahn-Netz angeschlossen. In unserem Blogbeitrag haben wir das Laaerbergbad genauer unter die Lupe genommen. Laaerbergbad Wien Wiens Freib\u00e4der trotzen der Corona-Krise und haben seit 19. Mai wieder ge\u00f6ffnet. Allerdings nat\u00fcrlich unter gewissen Corona-Bestimmungen (3G-Regel). Das gilt selbstverst\u00e4ndlich auch f\u00fcr das Laaerbergbad, Favoritens gr\u00f6\u00dftes Sommerbad. Obwohl es bereits 1959 er\u00f6ffnet wurde, ist das Laaerbergbad mittlerweile ein modernes&nbsp;Erlebnisbad und ein beliebter Aufenthaltsort f\u00fcr Familien. Nicht nur Erwachsene, auch&nbsp;Kinder finden im Laaerbergbad viele Attraktionen vor, die Spa\u00df und gute Laune garantieren.&nbsp;Also ab in die&nbsp;U1, beim Alten Landgut aussteigen und das Laaerbergbad ausprobieren, sofern du es nicht ohnehin schon&nbsp;kennst.&nbsp; Laaerbergbad: Adresse &amp; Routenplaner Sportbecken und Wellenbecken Die gro\u00dfe Attraktion des Laaerbergbads ist das 65m lange&nbsp;Wellenbecken. Alle 30 Minuten werden im Laaerbergbad die Wellen eingeschaltet, was Kinder regelrecht begeistert und auch f\u00fcr Erwachsene ein bisschen Meeres-Feeling aufkommen l\u00e4sst. Au\u00dferdem verf\u00fcgt das Laaerbergbad \u00fcber ein Sportbecken mit Sprungturm. Dort hast du die M\u00f6glichkeit, dich vom Ein-, Drei-, oder F\u00fcnfmeterbrett ins Wasser zu schmei\u00dfen, oder falls du besonders mutig bist, sogar vom 10 Meter Turm. Auch Kleinkinder kommen auf ihre Kosten, da das Laaerbergbad gleich mehrere Kinderbecken bereitstellt. Au\u00dferdem verf\u00fcgt das Laaerbergbad \u00fcber eine behindertengerechte Ausstattung. Vorgew\u00e4rmtes Wasser Ein besonderes Highlight des Laaerbergbads ist das mittels Sonnenkollektoren vorgew\u00e4rmte Wasser. Bei etwas niedrigeren Au\u00dfentemperaturen, etwa Anfang Mai, wenn das Latschi seine Pforten \u00f6ffnet, wird dir beim Schwimmen also trotzdem nicht kalt. Schattige Liegepl\u00e4tze Im Laaerbergbad musst du nicht in der Sonne schmoren, da es \u00fcber zahlreiche schattige Liegefl\u00e4chen&nbsp;verf\u00fcgt.&nbsp;Sonnenpl\u00e4tze in Kombination mit&nbsp;zahlreichen B\u00e4umen ergeben den perfekten Mix&nbsp;aus Sonne und Schatten. Restaurant und Buffet Kulinarisch versorgt dich das Laaerbergbad mit einem W\u00fcrstelstand, einem Restaurant, einer Sektbar, einem Buffet und Espresso. F\u00fcr den kleinen bis gro\u00dfen Hunger und Durst ist also vorgesorgt. Sport- und Spielplatz Aus sportlicher Sicht kannst du im Laaerbergbad Fu\u00dfball und Beachvolleyball spielen, oder dich an der Tischtennisplatte mit anderen Badeg\u00e4sten beispielsweise beim &#8220;Ringerl&#8221; messen. Selbstverst\u00e4ndlich beinhaltet das Bad auch einen Kinderspielplatz. Die Anfahrt Mit dem Auto:Das Laaerbergbad befindet sich direkt am Verteilerkreis in Wien Favoriten. Die Anfahrt ist unter anderem \u00fcber die A23 m\u00f6glich. \u00d6ffentlich:U1 oder 15A bis Altes Landgut \u2013 dann drei Minuten zu Fu\u00df. Die \u00d6ffnungszeiten 2021 Das&nbsp;Laaerbergbad hat in diesem Jahr, wie die meisten anderen Wiener Freib\u00e4der seit&nbsp;19. Mai 2021 ge\u00f6ffnet.&nbsp;Die Sommersaison geht laut derzeitigem Stand bis 19. September \u2013 \u00c4nderungen wegen Corona sind aber nicht ausgeschlossen. 19. Mai \u2013\u00a019. September: Montag bis Freitag von 9 bis\u00a020 Uhr Samstag, Sonntag &amp; an Feiertagen von 8 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":40237,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-02T02:50:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T11:42:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"551\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\",\"name\":\"Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-02T02:50:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T11:42:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Laaerbergbad Wien | Den Sommer im Latschi genie\u00dfen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD","description":"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD","og_description":"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2021-06-02T02:50:00+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T11:42:50+00:00","og_image":[{"width":830,"height":551,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"3 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/","name":"Laaerbergbad Wien in der Badesaison 2021 - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-06-02T02:50:00+00:00","dateModified":"2022-06-01T11:42:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Laaerbergbad \u2713 Ludwig-von-H\u00f6hnel-Gasse 2 \u2713 U1 Altes Landgut \u2713 seit 19. Mai ge\u00f6ffnet \u2713 Laaerbergbad Preise: 3 \u20ac f\u00fcr Erwachsene \u2713","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/laaerbergbad-u1-verlaengerung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Laaerbergbad Wien | Den Sommer im Latschi genie\u00dfen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/Laaerbergbad-Wien-e1504163384484-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=39961"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251586,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/39961\/revisions\/251586"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/40237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=39961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=39961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=39961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}