{"id":42349,"date":"2021-08-17T09:07:00","date_gmt":"2021-08-17T07:07:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=42349"},"modified":"2022-07-28T10:31:09","modified_gmt":"2022-07-28T08:31:09","slug":"barrierefreie-lokale-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/","title":{"rendered":"8 barrierefreie Lokale in Wien! Genuss ohne Hindernis"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_167366\" aria-describedby=\"caption-attachment-167366\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-167366 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-1.jpg\" alt=\"Junges Paar in einem Lokal; er sitzt im Rollstuhl. Beide l\u00e4cheln die Kamera.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167366\" class=\"wp-caption-text\">Barrierefreie Lokale Wien! Wir haben 8 Restaurants und Lokale f\u00fcr bewegungseingeschr\u00e4nkte Menschen in Wien recherchiert. Adobe Stock, (c) Scott Griessel<\/figcaption><\/figure>\n<p>Als das Griensteidl, das Hawelka und das Pr\u00fcckel gegr\u00fcndet wurden, dachte noch niemand an Rollstuhl, Rollator oder Prothesen. Zwar gab es Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t auch um 1900, doch die Gesellschaft des <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Fin_de_Si%C3%A8cle\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fin de Si\u00e8cle<\/a>\u00a0kultivierte diesbez\u00fcglich einen blinden Fleck. Heute hat die Wiener Stadtverwaltung sich den <strong>barrierefreien \u00f6ffentlichen Raum<\/strong> auf die Fahnen geschrieben &#8211; doch historische Geb\u00e4ude und private Unternehmen bleiben weiterhin ein Problem. Wir zeigen dir<strong> 8 barrierefreie Lokale in Wien &amp; Umgebung<\/strong>. (Stand September 2021)<\/p>\n\n<h2>10 barrierefreie Lokale in Wien<\/h2>\n<h3><span style=\"color: revert; font-size: revert; font-weight: revert;\">1. Demel K. u. K. Hofzuckerb\u00e4cker<\/span><\/h3>\n<p><strong>Tradition &amp; Sachertorte<\/strong>: Die ehemalige <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p5BLJ\/k-k-hofzuckerb%C3%A4ckerei-ch-demels-s%C3%B6hne-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel<\/a> im Ersten Bezirk ist eine der bekanntesten Konditoreien Wiens. Was um 1900 Treffpunkt von Aristokratie und B\u00fcrgertum war, ist heute Kulturgut und Wohlf\u00fchlort in einem. Neben dem Caf\u00e9 besticht das Demel durch einen Verkaufsraum im Rokoko-Stil und eine Vielzahl von Spezialit\u00e4ten, die die Zuckerb\u00e4ckerei weit \u00fcber die Grenzen \u00d6sterreichs hinaus bekannt gemacht haben. Der Haupteingang im Demel ist stufenlos\u00a0(T\u00fcrbreite 115 cm) und erfolgt durch eine Doppelschwingt\u00fcre. Das Caf\u00e9 verf\u00fcgt au\u00dferdem \u00fcber einen Lift\u00a0(T\u00fcrbreite 75 cm\/ Kabinenbreite 115 cm) und ein barrierefreies WC.<\/p>\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Das Demel ist Geburtsort der ber\u00fchmten Sachertorte.\u00a0Der Traum aus Konfit\u00fcre und dunkler Schokolade ist zwar eine Erfindung <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Franz_Sacher\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Franz Sachers<\/a>, vollendet und perfektioniert wurde sie jedoch von seinem Sohn Eduard w\u00e4hrend seiner Ausbildung im Hause Demel. Eine weitere Spezialit\u00e4t des Hauses sind kandierte Veilchen &#8211; eben jene Nascherei, f\u00fcr die Kaiserin Elisabeth geschw\u00e4rmt haben soll.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Mo bis So von 8 bis 19 Uhr<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p5BLJ\/k-k-hofzuckerb%C3%A4ckerei-ch-demels-s%C3%B6hne-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_167372\" aria-describedby=\"caption-attachment-167372\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Blickfang.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167372\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Blickfang.jpg\" alt=\"Innenansicht des Caf\u00e9s Demel in Wien. barrierefreie Lokale Wien\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Blickfang.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Blickfang-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Blickfang-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167372\" class=\"wp-caption-text\">Hast du gewussst, dass das traditionelle Wiener Caf\u00e9 Demel im ersten Bezirk barrierefrei zug\u00e4nglich ist? Adobe Stock, (c) Blickfang<\/figcaption><\/figure>\n<h3>2. Caf\u00e9-Restaurant Landtmann<\/h3>\n<p><strong>Prominenz &amp;\u00a0Belle \u00c9poque<\/strong>: 1873\u00a0vom Caf\u00e9tier Franz Landtmann am ehemaligen Dr.-Karl-Lueger-<wbr \/>Ring gegr\u00fcndet, befindet sich das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/14CSZ\/landtmann-cafe-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kaffeehaus Landtmann<\/a> noch heute in guter Gesellschaft. Durch die unmittelbare N\u00e4he zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2SXkc\/burgtheater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Burgtheater<\/a>, Rathaus und Universi\u00e4t\u00a0war das Landtmann schon fr\u00fcher Anzugspunkt f\u00fcr die Creme de la Creme der Wiener Gesellschaft. Seit der aufw\u00e4ndigen Sanierung in den 1930er Jahren gilt das Restaurant als elegantestes Kaffeehaus der Donaumetropole, in dem Besucher aus aller Welt filigrane Spiegel und professionelle Intarsienarbeiten aus der Wiener Belle \u00c9poque bewundern k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>In Sachen Barrierefreiheit wartet das Landtmann mit einem stufenlosen Haupteingang\u00a0(T\u00fcrbreite 120 cm), einer Doppelschwingt\u00fcre und einer barrierefreien\u00a0Toilette auf.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Mo bis So von 7.30 bis 24 Uhr<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/14CSZ\/landtmann-cafe-restaurant\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Caf\u00e9-Restaurant Landtmann, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bd47-ehn6Wa\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bd47-ehn6Wa\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c (@liubovzhw)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-01-13T12:28:13+00:00\">Jan 13, 2018 um 4:28 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Hard Rock Caf\u00e9 Wien<\/h3>\n<p><strong>Guter Rock &amp; das Beste aus der amerikanischen K\u00fcche<\/strong>: Das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLZps\/hard-rock-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hard Rock Caf\u00e9<\/a> im ersten Bezirk verf\u00fcgt \u00fcber ein Restaurant mit typisch amerikanischer Speisekarte, zwei Bars mit allem, was der Weingeist begehrt, eine Terrasse, einen &#8220;Rock Shop&#8221; und einen gro\u00dfen Event-Bereich f\u00fcr rockige Live-Auftritte. Der Haupteingang ist \u00fcber eine Rampe mit Doppelschwingt\u00fcre (195 cm breit) zug\u00e4nglich, der Nebeneingang ist stufenlos. Das WC ist barrierefrei. Auch ein Lift ist vorhanden.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rLZps\/hard-rock-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hard Rock Caf\u00e9, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzN04-joImK\/\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BzN04-joImK\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Hard Rock Cafe (@tour_de_hardrockcafe)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-06-27T14:09:38+00:00\">Jun 27, 2019 um 7:09 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Meierei im Prater<\/h3>\n<p><strong>Wiener K\u00fcche &amp; Natur pur<\/strong>: Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jgfFW\/meierei-im-prater-cafe-restaurant-holzdorfer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meierei im Prater<\/a> (Cafe-Restaurant Holzdorfer) ist im historischen Pavillon gelegen, welcher anl\u00e4sslich der Weltausstellung 1873 errichtet wurde. Das von h\u00e4userhohen B\u00e4umen umringte Caf\u00e9 bietet seinen G\u00e4sten das Beste aus der Wiener K\u00fcche und begeistert einheimische und touristische Besucher mit einem gut sortierten Weinkeller. Die Meierei verf\u00fcgt \u00fcber einen stufenlosen Haupteingang (T\u00fcrbreite 150 cm) und ein barrierefreies WC. Der Nebeneingang ist \u00fcber eine Rampe erreichbar (Breite 150 cm).<\/p>\n<p>Reservierungen kannst du entweder per Mail oder kurzfristig (innerhalb der folgenden drei Tage) telefonisch vornehmen.\u00a0Nach Absprache\u00a0richtet die Meierei auch gr\u00f6\u00dfere Feiern bis nach Mitternacht aus.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: t\u00e4glich von 11:00 Uhr bis 21:00 Uhr<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/jgfFW\/meierei-im-prater-cafe-restaurant-holzdorfer\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meierei im Prater\/Caf\u00e9-Restaurant Holzdorfer, 1020 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_167384\" aria-describedby=\"caption-attachment-167384\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167384\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\" alt=\"Mann im Rollstuhl mit Freundin in einem behindertengerechten Biergarten. Barrierefreie Lokale Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Kzenon-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167384\" class=\"wp-caption-text\">In der Regel findest du auf der Lokal-Website Informationen dar\u00fcber, ob ein Lokal barrierefrei ist oder nicht. Adobe Stock, (c) Kzenon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>5. yamm!<\/h3>\n<p><strong>Modern Veggie Kitchen<\/strong>: Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPvch\/yamm\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">yamm!<\/a> am Universit\u00e4tsring 10 bietet eine breite (und frische!) Auswahl veganer und vegetarischer Speisen sowie hausgemachter Eistees, Limonaden &amp; Co. Wer sich nicht f\u00fcr ein Gericht entscheiden kann, sollte das reichhaltige Buffet w\u00e4hlen und sich durch jeden Gaumenschmaus kosten. Das Besondere: Im yamm! wird nicht nach Gericht, sondern nach Gewicht bezahlt! Nach jedem Gang zum Buffet wiegst du deinen Teller. Bezahlt wird am Ende das, was auf der yamm!-Karte gespeichert ist (diese bekommst du am Empfang).<\/p>\n<p>Der Haupteingang im yamm! hat eine Doppelschwingt\u00fcre\u00a0(insg. 175 cm breit) und der Gastgarten ist barrierefrei sowohl von der Stra\u00dfe als auch vom Lokal aus zu erreichen. Das behindertengerechte WC befindet sich im Erdgeschoss.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Mo bis Mi von 8 bis 23 Uhr, Do + Fr von 8 bis 1 Uhr, Sa von 9 bis 1 Uhr und So von 9 bis 15 Uhr<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JPvch\/yamm\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">yamm!, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>6. Caf\u00e9 Dommayer (Kurkonditorei)<\/h3>\n<p><strong>Langschl\u00e4ferfr\u00fchst\u00fcck in edlem Ambiente<\/strong>: Die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b79mK\/oberlaa-dommayer-alt-wiener-kaffeehaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Alt-Wiener Kurkonditorei Dommayer<\/a> in Hietzing lockt G\u00e4ste mit internationaler K\u00fcche, exzellenter P\u00e2tisserie, hausgemachten Mehlspeisen, pikanten Snacks und Speiseeis aus eigener Herstellung. F\u00fcr alle, die den Tag gerne etwas sp\u00e4ter beginnen, bietet das Caf\u00e9 Dommayer ein Langschl\u00e4ferfr\u00fchst\u00fcck bis 15.00 Uhr an. Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t erreichen das Caf\u00e9 Dommayer \u00fcber einen stufenlosen Haupt- und Nebeneingang mit Doppelschwingt\u00fcre. Auch ein barrierefreies WC ist selbstverst\u00e4ndlich vorhanden.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: T\u00e4glich von 7.30 bis 20.30 Uhr (K\u00fcche von 11 bis 20 Uhr)<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b79mK\/oberlaa-dommayer-alt-wiener-kaffeehaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">OBERLAA Dommayer Kurkonditorei, 1130 Wien<\/a><\/p>\n<h3>7. Steirereck im Stadtpark<\/h3>\n<p><strong>Gaumenschmaus &amp; Heimatgef\u00fchle<\/strong>: Das Steirereck im Stadtpark bietet das Beste der \u00f6sterreichischen K\u00fcche zentral gelegen im gr\u00fcnen Wiener Stadtpark. Das futuristische Geb\u00e4ude lockt Stammg\u00e4ste und leidenschaftliche Foodies\u00a0mit\u00a0fantasievollen Kreationen, gleichbleibender Qualit\u00e4t und ausgew\u00e4hlten kulinarischen Leckerbissen. Der Seiteneingang zum Steirereck ist barrierefrei (T\u00fcrbreite 220 cm) und das WC behindertengerecht. Au\u00dferdem gibt es im Haus einen Lift (90 cm, Kabinentiefe: 150 cm, Kabinenbreite: 120 cm) und auch das Mitf\u00fchren von Blindenhunden ist gestattet.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Mo bis Fr von 11.30 bis 14.30 und ab 18.30 Uhr (Feiertags geschlossen)<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qTKZf\/steirereck-im-stadtpark\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steirereck im Stadtpark, 1030 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1gaBbsg7tL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1gaBbsg7tL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Sascha Stemberg (@saschastemberg)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-23T12:23:13+00:00\">Aug 23, 2019 um 5:23 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>8. Vestib\u00fcl im Burgtheater<\/h3>\n<p><strong>Kultur &amp; Kaffe<\/strong>: Wusstest du, dass du im Burgtheater nicht nur hochkar\u00e4tige k\u00fcnstlerische Darbietungen, sondern auch hochkar\u00e4tige K\u00fcche genie\u00dfen kannst? Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2Blz\/vestib%C3%BCl-restaurant-im-burgtheater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vestib\u00fcl<\/a> lockt mit hausgemachten saisonalen Speisen &#8211; von der Sauce bis zur Makrone. Wer dem Charme des Ambientes erliegt, kann hier sogar einen Kochkurs frei nach dem Motto &#8220;Zusehen, Zuh\u00f6ren, Nachkochen&#8221; buchen. Der Haupteingang zum Vestib\u00fcl ist stufenlos (T\u00fcrbreite 125 cm) und mit Doppelschwingt\u00fcre ausgestattet. Das WC und der Gastgarten sind barrierefrei zug\u00e4nglich.<\/p>\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten<\/strong>: Dienstag bis Freitag 10:00 bis 24:00 Uhr, Samstag ab 18:00 Uhr bis 24:00 Uhr. (K\u00fcchenzeiten 12:00\u201314:30 Uhr und 18:00\u201322:00 Uhr)<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2Blz\/vestib%C3%BCl-restaurant-im-burgtheater\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vestib\u00fcl &#8211; Restaurant im Burgtheater, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<figure id=\"attachment_167444\" aria-describedby=\"caption-attachment-167444\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barriefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-167444\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barriefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg\" alt=\"Das Vestib\u00fcl im Burgtheater geh\u00f6rt zu den barrierefreien Lokalen in Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barriefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barriefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-JFL-Photography-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barriefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-JFL-Photography-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-167444\" class=\"wp-caption-text\">Das Vestib\u00fcl im Burgtheater ist barriefrei zug\u00e4nglich. Entsprechende Infos findest du auch auf der Facebook-Seite. Adobe Stock, (c) FL Photography<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Als das Griensteidl, das Hawelka und das Pr\u00fcckel gegr\u00fcndet wurden, dachte noch niemand an Rollstuhl, Rollator oder Prothesen. Zwar gab es Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t auch um 1900, doch die Gesellschaft des Fin de Si\u00e8cle\u00a0kultivierte diesbez\u00fcglich einen blinden Fleck. Heute hat die Wiener Stadtverwaltung sich den barrierefreien \u00f6ffentlichen Raum auf die Fahnen geschrieben &#8211; doch historische Geb\u00e4ude und private Unternehmen bleiben weiterhin ein Problem. Wir zeigen dir 8 barrierefreie Lokale in Wien &amp; Umgebung. (Stand September 2021) 10 barrierefreie Lokale in Wien 1. Demel K. u. K. Hofzuckerb\u00e4cker Tradition &amp; Sachertorte: Die ehemalige K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel im Ersten Bezirk ist eine der bekanntesten Konditoreien Wiens. Was um 1900 Treffpunkt von Aristokratie und B\u00fcrgertum war, ist heute Kulturgut und Wohlf\u00fchlort in einem. Neben dem Caf\u00e9 besticht das Demel durch einen Verkaufsraum im Rokoko-Stil und eine Vielzahl von Spezialit\u00e4ten, die die Zuckerb\u00e4ckerei weit \u00fcber die Grenzen \u00d6sterreichs hinaus bekannt gemacht haben. Der Haupteingang im Demel ist stufenlos\u00a0(T\u00fcrbreite 115 cm) und erfolgt durch eine Doppelschwingt\u00fcre. Das Caf\u00e9 verf\u00fcgt au\u00dferdem \u00fcber einen Lift\u00a0(T\u00fcrbreite 75 cm\/ Kabinenbreite 115 cm) und ein barrierefreies WC. \u00dcbrigens: Das Demel ist Geburtsort der ber\u00fchmten Sachertorte.\u00a0Der Traum aus Konfit\u00fcre und dunkler Schokolade ist zwar eine Erfindung Franz Sachers, vollendet und perfektioniert wurde sie jedoch von seinem Sohn Eduard w\u00e4hrend seiner Ausbildung im Hause Demel. Eine weitere Spezialit\u00e4t des Hauses sind kandierte Veilchen &#8211; eben jene Nascherei, f\u00fcr die Kaiserin Elisabeth geschw\u00e4rmt haben soll. \u00d6ffnungszeiten: Mo bis So von 8 bis 19 Uhr Kontakt:\u00a0K.u.K. Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel, 1010 Wien 2. Caf\u00e9-Restaurant Landtmann Prominenz &amp;\u00a0Belle \u00c9poque: 1873\u00a0vom Caf\u00e9tier Franz Landtmann am ehemaligen Dr.-Karl-Lueger-Ring gegr\u00fcndet, befindet sich das Kaffeehaus Landtmann noch heute in guter Gesellschaft. Durch die unmittelbare N\u00e4he zu Burgtheater, Rathaus und Universi\u00e4t\u00a0war das Landtmann schon fr\u00fcher Anzugspunkt f\u00fcr die Creme de la Creme der Wiener Gesellschaft. Seit der aufw\u00e4ndigen Sanierung in den 1930er Jahren gilt das Restaurant als elegantestes Kaffeehaus der Donaumetropole, in dem Besucher aus aller Welt filigrane Spiegel und professionelle Intarsienarbeiten aus der Wiener Belle \u00c9poque bewundern k\u00f6nnen. In Sachen Barrierefreiheit wartet das Landtmann mit einem stufenlosen Haupteingang\u00a0(T\u00fcrbreite 120 cm), einer Doppelschwingt\u00fcre und einer barrierefreien\u00a0Toilette auf. \u00d6ffnungszeiten: Mo bis So von 7.30 bis 24 Uhr Kontakt: Caf\u00e9-Restaurant Landtmann, 1010 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c (@liubovzhw) am Jan 13, 2018 um 4:28 PST 3. Hard Rock Caf\u00e9 Wien Guter Rock &amp; das Beste aus der amerikanischen K\u00fcche: Das\u00a0Hard Rock Caf\u00e9 im ersten Bezirk verf\u00fcgt \u00fcber ein Restaurant mit typisch amerikanischer Speisekarte, zwei Bars mit allem, was der Weingeist begehrt, eine Terrasse, einen &#8220;Rock Shop&#8221; und einen gro\u00dfen Event-Bereich f\u00fcr rockige Live-Auftritte. Der Haupteingang ist \u00fcber eine Rampe mit Doppelschwingt\u00fcre (195 cm breit) zug\u00e4nglich, der Nebeneingang ist stufenlos. Das WC ist barrierefrei. Auch ein Lift ist vorhanden. Kontakt: Hard Rock Caf\u00e9, 1010 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Hard Rock Cafe (@tour_de_hardrockcafe) am Jun 27, 2019 um 7:09 PDT 4. Meierei im Prater Wiener K\u00fcche &amp; Natur pur: Die Meierei im Prater (Cafe-Restaurant Holzdorfer) ist im historischen Pavillon [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":167363,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-08-17T07:07:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-07-28T08:31:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/\",\"name\":\"8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-08-17T07:07:00+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-28T08:31:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"8 barrierefreie Lokale in Wien! Genuss ohne Hindernis\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD","description":"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD","og_description":"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-08-17T07:07:00+00:00","article_modified_time":"2022-07-28T08:31:09+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/","name":"8 barrierefreie Lokale in Wien - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-08-17T07:07:00+00:00","dateModified":"2022-07-28T08:31:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"8 barrierefreie Lokale in Wien: Wir stellen die sch\u00f6nsten Caf\u00e8s, Bars und Restaurants f\u00fcr Menschen mit eingeschr\u00e4nkter Mobilit\u00e4t vor.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/barrierefreie-lokale-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"8 barrierefreie Lokale in Wien! Genuss ohne Hindernis"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/barrierefreie-Lokale-Wien-Adobe-Stock-c-Scott-Griessel-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=42349"}],"version-history":[{"count":117,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253824,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/42349\/revisions\/253824"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/167363"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=42349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=42349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=42349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}