{"id":44356,"date":"2021-07-12T10:00:00","date_gmt":"2021-07-12T08:00:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=44356"},"modified":"2021-07-14T14:16:15","modified_gmt":"2021-07-14T12:16:15","slug":"wandern-in-niederoesterreich-5-tipps","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/","title":{"rendered":"Wandern in N\u00d6: 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Wandern in N\u00d6:<\/strong><br>8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p><strong>Sommerzeit <\/strong>ist Wanderzeit! Du m\u00f6chtest dir einen Tag lang Auszeit nehmen und auf Touren durchs Waldviertel, den Wienerwald oder am Schneeberg die Seele baumeln lassen?&nbsp;Wir haben die sch\u00f6nsten<strong> Wanderziele in Nieder\u00f6sterreich<\/strong>&nbsp;f\u00fcr dich zusammengefasst und wissen, welche Unterk\u00fcnfte und Gasth\u00e4user du auf keinen Fall verpassen darfst! Und nicht vergessen: Wer Kuhangriffe vermeiden will, sollte Schilder beachten!<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wandern in Nieder\u00f6sterreich oder&nbsp;Fifty Shades of Green<\/h2>\n\n\n\n<p>Kein anderes \u00f6sterreichisches Bundesland ist landschaftlich so abwechslungsreich wie Nieder\u00f6sterreich! Wer hier die Wanderstiefel schn\u00fcrt, wird mit <strong>malerischen Flusslandschaften<\/strong>, sanften H\u00fcgelformationen, weiten Ebenen und felsigen H\u00f6hen belohnt. Auf Touren durch den <strong>Wienerwald<\/strong> kannst du den Blick \u00fcber das Wiener Becken <strong>bis zu den Alpen<\/strong> schweifen lassen und im nordwestlichen Waldviertel geht es auf eine <strong>mystische Entdeckungsreise<\/strong> zu den Wackel- Kobold- oder Teufelssteinen von Blockheide. Die Wachau lockt mit steilen Weinterrassen und pr\u00e4mierten Winzerpers\u00f6nlichkeiten und auf dem Weg laden <strong>urige Heurigenlokale<\/strong> den Wanderer zur Rast.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1. Wandern in N\u00d6 \u2013 Waldviertel<\/h3>\n\n\n\n<p>Das nieder\u00f6sterreichische Waldviertel bietet <strong>fast 500 abwechslungsreiche Wanderrouten<\/strong> und lockt mit unber\u00fchrten Landschaften, traditionellem Kulturgut und einem vielf\u00e4ltigen kulinarischen Angebot. Zu den beliebtesten Ausflugszielen geh\u00f6ren:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Der <strong><a href=\"https:\/\/www.waldviertel.at\/wandern-zertifizierter-wanderweg-wasserwunderweg\">Wasserwunderweg<\/a><\/strong> f\u00fchrt durch die idyllische Natur des Oberen <strong>Kamptales<\/strong> ist ist durch seine geringen H\u00f6henunterschiede auch gut f\u00fcr Familien mit Kindern geeignet. H\u00f6hepunkte sind der&nbsp;<strong>Hundertwasserbrunnen&nbsp;<\/strong>beim Zwettler Hauptplatz und das Dorfmuseum in Roiten, das ebenfalls von <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Friedensreich_Hundertwasser\">Hundertwasser<\/a> gestaltet wurde.<\/li><li>Das <strong>Thayatal<\/strong> mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hardegg\/XkCjq\/nationalpark-thayatal-gmbh\/\">gleichnamigem Nationalpark<\/a> ist perfekt f\u00fcr alle, die sich einen Kurzurlaub im Gr\u00fcnen w\u00fcnschen und gleichzeitig ein bisschen &#8220;Kultur machen&#8221; m\u00f6chten. Highlights der Region um die Stadt Hardegg&nbsp; sind der<strong> Umlaufberg<\/strong>, die Burgen Raabs und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hardegg\/hxhR4\/burg-hardegg-museum-schlo%C3%9F-ruegers-burg-hardegg-gotthard-graf-pilati\/\">Hardegg<\/a><\/strong> sowie die <strong>Burgruine Kollmitz<\/strong>. F\u00fcr die Jause kannst du zum Beispiel im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hardegg\/KqcBZ\/gasthaus-zum-thayatal-inh-fam-pichler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gasthaus zum Thayatal<\/a> einkehren.<\/li><li>In der Region <strong>Waldviertel Mitte<\/strong> kannst du mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zwettl-nieder%C3%B6sterreich\/MHBl9\/stift-zwettl\/\">Stift Zwettl<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/rappottenstein\/FVp2n\/burg-rappottenstein\/\">Burg Rapottenstein<\/a> in die nieder\u00f6sterreichische Kulturgeschichte abtauchen und im Weinsbergerwald entlang der Fl\u00fcsse <strong>Kamp und Krems<\/strong> wandern. Besondere Highlights des mittleren Waldviertels sind die<strong> drei gro\u00dfen Stauseen<\/strong>&nbsp;Ottensteiner-, Thurnberger- und Dobra-Stausee.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-montypeter.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-montypeter.jpg\" alt=\"Burg Hardegg zu sehen von Wanderungen durch Nieder\u00f6sterreich\" class=\"wp-image-169046\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-montypeter.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-montypeter-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-montypeter-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Burg Hardegg liegt inmitten einer saftig gr\u00fcnen H\u00fcgellandschaft im Thayatal und l\u00e4dt geradezu zu Wanderungen ein. Foto: Adobe Stock, (c) montypeter<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2. Wandern in N\u00d6&nbsp;\u2013 Myraf\u00e4lle und Hausstein<\/h3>\n\n\n\n<p>Ein wunderbares Ausflugsziel f\u00fcr die ganze Familie sind die&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/myra-wasserfaelle-muggendorf\/\">Myra-Wasserf\u00e4lle<\/a><\/strong> bei Muggendorf.&nbsp;Der Myrabach selbst entspringt aus der sogenannten Myralucke im Unterberg und st\u00fcrzt nach rund 8 km in die Talschlucht zwischen Hausstein und Hirschw\u00e4nde. Der<strong> Rundwanderweg<\/strong>, der beim Parkplatz in Muggendorf startet, f\u00fchrt \u00fcber 25 Holzbr\u00fccken und mehrere Stiegen einmal um den Bach und die Myraf\u00e4lle herum. <strong>Achtung<\/strong>: Zum Wandern mit Kinderwagen sind die Wege um die Myraf\u00e4lle herum NICHT geeignet.<\/p>\n\n\n\n<p>Der <strong>Hausstein<\/strong> ist das Muggendorfer Wahrzeichen und ragt wie ein kahler Kopf aus dem restlichen Wald heraus. Im Mittelalter stand dort eine Burganlage, die den Dorfleuten als Zufluchtsort vor Feinden diente. Vom &#8220;Gipfel&#8221; aus hast du einen <strong>wunderbaren Panoramablick<\/strong> bis zum Schneeberg. S\u00e4mtliche Informationen \u00fcber Anfahrt, \u00d6ffnungszeiten und Preise findest du in unseren Blogartikel <em><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/myra-wasserfaelle-muggendorf\/\"><strong>Myraf\u00e4lle<\/strong><\/a><\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/URaywChXfck\" width=\"830\" height=\"415\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3. Wandern in N\u00d6 \u2013 Naturpark Blockheide<\/h3>\n\n\n\n<p>Den <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gm%C3%BCnd\/PPSfQ\/verein-naturpark-blockheide-eibenstein-gm%C3%BCnd-n%C3%B6\/\">Naturpark Blockheide<\/a> <\/strong>kannst du \u00fcber <strong>vier Themenwanderwege<\/strong> erkunden, die dich&nbsp;unter anderem an den sagenumwobenen <strong>Wackelsteinen<\/strong>&nbsp;vorbeif\u00fchren, die im Volksmund auch Kobold- oder Teufelssteine genannt werden. Von diesen Steinen, die auch als &#8220;Riesenspielzeug&#8221; bekannt sind, wei\u00df niemand so recht, wie sie ins Waldviertel gekommen sind \u2013 und daher hat jeder seine eigene Theorie. Auf den <strong>Themenwanderwegen<\/strong>, die sich besonders gut f\u00fcr Touren mit Kindern eignen, erfahrt ihr unter anderem, wie die Berge und T\u00e4ler des Waldviertels entstanden sind, welche Rolle die Steinverarbeitung in der Geschichte Nieder\u00f6sterreichs spielt und f\u00fcr<strong> wie viele heimische Tier- und Pflanzenarten<\/strong> die Regionen rund um das Waldviertel den Lebensraum stellen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp<\/strong>:&nbsp;F\u00fcr die Jause am Nachmittag sorgt das <strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gm%C3%BCnd\/dH3Z6\/gasthaus-z-blockheide\/\" target=\"_blank\">Gasthaus zur Blockheide<\/a><\/strong>. F\u00fcr gr\u00f6\u00dferen Hunger empfehlen wir das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gm%C3%BCnd\/1jhrX\/gasthaus-sch%C3%BCsselwirt-familie-traxler\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Gasthaus Sch\u00fcsselwirt der Familie Traxler<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg\" alt=\"Wandern in N\u00d6, Wanderungen durch Nieder\u00f6sterreich, Wackelsteine in Blockheide\" class=\"wp-image-169052\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-JFL-Photography.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-JFL-Photography-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-JFL-Photography-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Beim Wandern in Nieder\u00f6sterreich solltest du auf keinen Fall die ber\u00fchmten Wackelsteine in Blockheide auslassen. Foto: Adobe Stock, (c) JFL Photography<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">4. Wandern in N\u00d6 \u2013 Hohe Wand<\/h3>\n\n\n\n<p>Alpakas in \u00d6sterreich? Aber sicher! Im <strong>Naturpark Hohe Wand<\/strong> kannst du nicht nur mit Hirschen wandern, sondern triffst mit ein wenig Gl\u00fcck auch auf die wolligen s\u00fcdamerikanischen Kamel-Cousins. F\u00fcr ge\u00fcbte Wanderer empfiehlt sich die <a href=\"https:\/\/www.niederoesterreich.at\/naturpark-hohe-wand-oetscher-blick#mapFrame\">\u00d6tscher-Blick-Tour<\/a>, die unter anderem an der <strong>Aussichtsterrasse Skywalk<\/strong> vorbeif\u00fchrt \u2013 <strong>Wolkenblick<\/strong> garantiert! Der <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/%C3%96tscher\">\u00d6tscher<\/a> selbst beziehungsweise sein rund sechs Kilometer langer Graben lockt mit wilden Wasserf\u00e4llen und <strong>eisblauen Bergseen<\/strong>. F\u00fcr die wohlverdiente Rast nach dem Aufstieg sorgt das <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/heiligenblut-am-gro%C3%9Fglockner\/1ltPP\/hohe-wand-gasthaus\/\">Gasthaus Hohe Wand<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Im Naturpark gibt es sogar eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/maiersdorf\/vwQqv\/fly-hohe-wand-flugschule-gmbh\/\"><strong>Gleitschirm-Flugschule<\/strong><\/a>, die sowohl Tandemspr\u00fcnge als auch Kurse und Schnupperstunden anbietet. Vielleicht ist es in diesem Herbst ja an der Zeit, den lang gehegten Traum vom Fliegen in die Tat&nbsp;umzusetzen.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-kstipek.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-kstipek.jpg\" alt=\"Wandern in Niederoesterreich\" class=\"wp-image-169061\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-kstipek.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-kstipek-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-kstipek-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Regionen zum Verlieben! Beim Wandern in Niederoesterreich hast du einen herrlichen Panoramablick von der Hohen Wand. Adobe Stock, (c) kstipek<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">5. Wandern in N\u00d6 \u2013 Ysper- und Hagenbachklamm<\/h3>\n\n\n\n<p>F\u00fcr alle, die es weniger abenteuerlich und mehr romantisch m\u00f6gen, bietet sich die Wanderung durch Nieder\u00f6sterreichs sch\u00f6nste Klammen an. In der <strong>Hagenbach- und der Ysperklamm<\/strong> findest du \u00fcberwucherte Steinbr\u00fccken, rauschende Wasserf\u00e4lle und schmale, in den Fels gehauene Wendeltreppen. Die Hagenbachklamm liegt im <strong>Naturpark Eichenhain<\/strong> im Wienerwald. Hier erwartet dich ein<strong> 2,5-st\u00fcndiger Rundwanderweg<\/strong> durch Buchen- und Eichenw\u00e4lder entlang an den Ufern des Hagenbachs. Retour geht es \u00fcber den nahezu <strong>mystischen Klammweg<\/strong>. Am Ende der Hagenbachklamm befindet sich die <strong>gr\u00f6\u00dfte europ\u00e4ische Greifvogelstation<\/strong> in privatem Besitz mit \u00fcber 30 Arten von Eulen, Falken und Adlern.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Gro\u00dfe Ysper st\u00fcrzt aus 300 H\u00f6henmetern in <strong>mehreren Wasserf\u00e4llen<\/strong> zu Tal und flie\u00dft an beeindruckenden Granitformationen sowie <strong>zahlreichen Holz- und Steinstiegen<\/strong> vorbei. Der <a href=\"https:\/\/www.niederoesterreich.at\/ysperklamm-2\">Ysperklamm-Wanderweg<\/a>&nbsp;startet am <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchberg-am-schneeberg\/91JK8\/hotel-restaurant-forellenhof\/\">Gasthaus Forellenhof<\/a><\/strong> und f\u00fchrt unter anderem an einem leichten Abstieg in der Mitte der Klamm vorbei, der als &#8220;Rote Reithbr\u00fccke&#8221; bekannt ist.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Im&nbsp;Blogbeitrag <em><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-mit-kindern-niederoesterreich\/\">Wandern mit Kindern<\/a><\/em>&nbsp;findest du eine Auflistung der&nbsp;sch\u00f6nsten&nbsp;kinderfreundlichen&nbsp;<strong>Themenwanderwege<\/strong> und <strong>Spa\u00df- und Erlebnistouren<\/strong>&nbsp;in Nieder\u00f6sterreich.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-fotofrank.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-fotofrank.jpg\" alt=\"Wandern N\u00d6, Ysper und Hagenbachklamm\" class=\"wp-image-169064\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-fotofrank.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-fotofrank-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich-Adobe-Stock-c-fotofrank-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Du m\u00f6chtest Wandern in N\u00d6? Die Klamm-Wanderwege in Nieder\u00f6sterreich sind auch wunderbar f\u00fcr das Wandern mit Hund geeignet. Adobe Stock, (c) fotofrank<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">6. Wandern in N\u00d6&nbsp;\u2013 Schneeberg<\/h3>\n\n\n\n<p>Puchberg am Schneeberg ist nicht nur f\u00fcr Wiener Bergfreunde einen Ausflug wert! 80 km s\u00fcdlich der Hauptstadt liegt die idyllische Region am Fu\u00dfe des <strong>2.076 hohen Schneebergs<\/strong> und lockt mit urigen Bergh\u00fctten, atemberaubenden&nbsp;Aussichtspunkten und mehr als <strong>160 abwechslungsreichen Wanderwegen<\/strong>. Ganz gleich, ob du dich nach Stille und Entspannung oder Abenteuer und Herausforderung sehnst: In Puchberg am Schneeberg wirst du f\u00fcndig! Wir haben<strong> drei&nbsp;tolle Tipps<\/strong> f\u00fcr dich:<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Rundwanderweg am Wiener Alpenbogen<\/strong>: Die Wanderung am Wiener Alpenbogen dauert zwischen vier und f\u00fcnf Stunden und f\u00fchrt euch am Sebastianfall und der Mamauwiese vorbei. St\u00e4rkung gibt&#8217;s auf der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchberg-am-schneeberg\/mbcTx\/edelwei%C3%9Fh%C3%BCtte-am-schneeberg\/\">Edelweissh\u00fctte<\/a><\/strong>&nbsp;\u2013 Panoramablick inklusive!<\/li><li><strong>Zahnradbahnwanderweg<\/strong>: Die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchberg-am-schneeberg\/6tDnd\/n%C3%B6-schneebergbahn\/\">Schneebergbahn<\/a><\/strong> bringt euch von Puchberg hinauf in die luftigen H\u00f6hen der Bergstation Hochschneeberg. Von dort geht die Wanderung \u00fcber&nbsp;den Kaltwassersattel, die Hengsth\u00fctte und den Hauslitzsattel wieder zur\u00fcck nach Puchberg.<\/li><li><strong>Von Payerbach nach&nbsp;Puchberg<\/strong>: Erfahrene Wanderer erkunden die Wiener Alpen auf einer zweit\u00e4gigen Tour von Payerbach \u00fcber den Schneeberg nach Puchberg. \u00dcbernachten k\u00f6nnt ihr zum Beispiel im<strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/reichenau-an-der-rax\/vBhhC\/naturfreundehaus-knofeleben\/\">Naturfreundehaus Knofeleben<\/a><\/strong>&nbsp;oder in der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/puchberg-am-schneeberg\/mbcTx\/edelwei%C3%9Fh%C3%BCtte-am-schneeberg\/\">Edelweissh\u00fctte<\/a><\/strong>.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">7. Wandern in N\u00d6 \u2013 Rax<\/h3>\n\n\n\n<p>Einmal frische Bergluft, bitte! Die Rax an der steirisch-nieder\u00f6sterreichischen Grenze liegt an ihrer h\u00f6chsten Stelle <strong>mehr als&nbsp;2.000 Meter \u00fcber dem Meer<\/strong> \u2013 nichts f\u00fcr schwache Nerven! Mit der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/reichenau-an-der-rax\/CtrDp\/rax-seilbahn-%C3%B6sterreichische-bergbahnen-gesmbh\/\">Seilbahn<\/a> geht es zum <strong>Hochplateau<\/strong>, das einen nahezu magischen Blick \u00fcber die Weiten der Raxalm bietet. Die Region bietet f\u00fcr jeden Geschmack (und jeden Sportlichkeitslevel) die richtige Aktivit\u00e4t. Wer Entspannung sucht, kann auf den<strong> Wiesen<\/strong> des Hochplateaus eine Pause zwischen Wildblumen und Latschenkiefern einlegen. Abenteuerlustige k\u00f6nnen die Rax <strong>kletternd oder bouldernd<\/strong> bezwingen, w\u00e4hrend Wanderfreunde die Stiefel f\u00fcr eine der <strong>zahlreichen Bergtouren<\/strong> schn\u00fcren.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Nat\u00fcrlich ist auf der Rax auch f\u00fcr dein leibliches Wohl gesorgt. Der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/reichenau-an-der-rax\/CBCKl\/raxalpe-berggasthof\/\">Raxalm-Berggasthof<\/a><\/strong> liegt auf 1.545 m Seeh\u00f6he und bietet das Beste aus der \u00f6sterreichischen K\u00fcche. Wie w\u00e4re es also mit einer deftigen Speckjause vor dem Aufstieg?<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">8. Wandern in N\u00d6 \u2013 Mostviertel<\/h3>\n\n\n\n<p>Die Wanderregion f\u00fcr Genie\u00dfer: Das Mostviertel bietet die perfekte Mischung aus <strong>atemberaubender Bergwelt<\/strong>&nbsp;mit G\u00f6ller, \u00d6tscher, D\u00fcrrenstein &amp; Co. sowie&nbsp;<strong>sanft-romantischer H\u00fcgellandschaften<\/strong> s\u00fcdlich der Donau. Entlang des Mostweges locken zahlreiche Gasth\u00f6fe und Jausenstationen mit dem Besten aus der Traube sowie traditioneller \u00f6sterreichischer K\u00fcche und vollmundigen Desserts aus seltenen Wildfr\u00fcchten. In den<strong> drei Naturparks<\/strong> des Mostviertels, Buchenberg, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/landl\/XjhGz\/naturpark-steirische-eisenwurzen\/\">Eisenwurzen<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/annaberg\/mlTGk\/naturparkzentrum-%C3%B6tscher-basis-wienerbruck\/\">\u00d6tscher-Torm\u00e4uer<\/a>, geht es auf <strong>zahlreichen Wanderwegen<\/strong> \u00fcber Berg und Tal, durch Schluchten, Urw\u00e4lder und vorbei an majest\u00e4tischen Wasserf\u00e4llen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp f\u00fcr Verliebte<\/strong>: Seit 2010 gibt es den sog. &#8220;Herzerlweg&#8221;, der seine Besucher etwa vier Stunden lang in Herzform zu den&nbsp;sch\u00f6nsten Aussichtspunkten der Mostviertler Alpen f\u00fchrt. Gestartet wird beim unteren Liftparkplatz P3 und auf der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/annaberg\/JPtsJ\/anna-alm\/\">Anna-Alm<\/a><\/strong> und der Waldbauer Reidlh\u00fctte k\u00f6nnt ihr zwischendurch zur Jause einkehren.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZL8c87l7P3\/\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BZL8c87l7P3\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Christina Haselsteiner (@chrisi.chrisi.chrisi)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-09-18T15:00:59+00:00\">Sep 18, 2017 um 8:00 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F&text=Wandern%20in%20N%C3%96%3A%208%20Tipps%20f%C3%BCr%20Wanderungen%20in%20Nieder%C3%B6sterreich\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F&subject=Wandern%20in%20N%C3%96%3A%208%20Tipps%20f%C3%BCr%20Wanderungen%20in%20Nieder%C3%B6sterreich\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwandern-in-niederoesterreich-5-tipps%2F%20Wandern%20in%20N%C3%96%3A%208%20Tipps%20f%C3%BCr%20Wanderungen%20in%20Nieder%C3%B6sterreich\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60ebfed72ba00\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60eed558611fe\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-schoensten-campingplaetze-in-oesterreich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Campingpl\u00e4tze \u00d6sterreich\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/campingplaetze-oesterreich.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Die sch\u00f6nsten Campingpl\u00e4tze in \u00d6sterreich<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-schoensten-campingplaetze-in-oesterreich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/glamping\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"261\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-400x261.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-400x261.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-250x163.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-700x457.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-768x502.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-260x170.jpg 260w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/glamping.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Glamping: Was es bedeutet und wo du in \u00d6sterreich glampen kannst<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/glamping\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schoberstein-wandern-oberoesterreich\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Wundersch\u00f6ne Aussicht vom Schoberstein in Ober\u00f6sterreich. HEROLD stellt die sch\u00f6nsten Wanderwege vor.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Schoberstein.-Adobe-Stock-c-serkat-Photography.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Auf zum Schoberstein! Die sch\u00f6nsten Wanderwege<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schoberstein-wandern-oberoesterreich\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sommerzeit ist Wanderzeit! Du m\u00f6chtest dir einen Tag lang Auszeit nehmen und auf Touren durchs Waldviertel, den Wienerwald oder am Schneeberg die Seele baumeln lassen? Wir haben die sch\u00f6nsten Wanderziele in Nieder\u00f6sterreich f\u00fcr dich zusammengefasst und wissen, welche Unterk\u00fcnfte und Gasth\u00e4user du auf keinen Fall verpassen darfst! Und nicht vergessen: Wer Kuhangriffe vermeiden will, sollte Schilder beachten!<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":92989,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr&#039;s Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr&#039;s Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-12T08:00:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-14T12:16:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich.-Adobe-Stock-LianeM-1-scaled.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1689\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/\",\"name\":\"Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-12T08:00:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-14T12:16:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr's Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Wandern in N\u00d6: 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD","description":"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr's Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD","og_description":"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr's Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-07-12T08:00:00+00:00","article_modified_time":"2021-07-14T12:16:15+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1689,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich.-Adobe-Stock-LianeM-1-scaled.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/","name":"Wandern in N\u00d6 | 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-07-12T08:00:00+00:00","dateModified":"2021-07-14T12:16:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Rucksack packen, Stiefel schn\u00fcren \u2013 und K\u00fchen ausweichen! Wir haben die sch\u00f6nsten Routen und Ziele f\u00fcr's Wandern in N\u00d6 zusammengefasst!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wandern-in-niederoesterreich-5-tipps\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Wandern in N\u00d6: 8 Tipps f\u00fcr Wanderungen in Nieder\u00f6sterreich"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Wandern-in-Niederoesterreich.-Adobe-Stock-LianeM-1-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44356"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=44356"}],"version-history":[{"count":53,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44356\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242343,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/44356\/revisions\/242343"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/92989"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=44356"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=44356"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=44356"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}