{"id":46921,"date":"2019-08-22T08:00:11","date_gmt":"2019-08-22T06:00:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=46921"},"modified":"2022-06-03T12:36:51","modified_gmt":"2022-06-03T10:36:51","slug":"koerperspende-wien-koerperueberlassung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/","title":{"rendered":"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_172466\" aria-describedby=\"caption-attachment-172466\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172466 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg\" alt=\"Kleines M\u00e4dchen, das seinem Gro\u00dfvater dabei hilft, die Pflanzen zu w\u00e4ssern. K\u00f6rperspende Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172466\" class=\"wp-caption-text\">K\u00f6rperspende Wien: Die Donaumetropole hat weltweit die gr\u00f6\u00dfte Zahl an K\u00f6rperspendern. Mias Opa Theo ist einer davon. Adobe Stock, (c) Yakobchuk Olena<\/figcaption><\/figure>\n<p>Langsam rollt der blaue\u00a0Ball den Kiesweg entlang\u00a0und kommt nach einem H\u00fcpfer direkt vor Theos F\u00fc\u00dfen zum Stehen. Der Schneemann, der jetzt mit dem Kopf nach unten h\u00e4ngt, kommt ihm irgendwie bekannt vor. Theo kramt in seinem Ged\u00e4chtnis. &#8220;Olaf!&#8221; sagt er schlie\u00dflich und\u00a0l\u00e4chelt das kleine M\u00e4dchen an, das dem Ball hinterher gelaufen\u00a0ist. Sie ist etwa im gleichen Alter wie Mia. Theo nimmt sich vor, seiner Enkeltochter beim n\u00e4chsten Telefonat von dem Olaf-Ball zu erz\u00e4hlen.<\/p>\n<p>Er steht auf und steckt das braune Kuvert,\u00a0das er in der Hand gehalten hatte, in seine Jackentasche. Der Briefumschlag tr\u00e4gt das Logo des\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CxSQx\/institut-f%C3%BCr-anatomie-der-medizinischen-universit%C3%A4t-wien\/\">Anatomischen Zentrums der Universit\u00e4t Wien<\/a><\/strong>. Denn Theo hat vor einiger Zeit beschlossen, seine sterblichen \u00dcberreste der medizinischen Forschung zur Verf\u00fcgung zu stellen.<\/p>\n\n<h2>K\u00f6rperspende &#8211; was ist das?<\/h2>\n<p>Von Zeit zu Zeit bl\u00e4ttert Theo gerne in alten Fotoalben. Er streicht dann mit dem Zeigefinger \u00fcber die welligen Seiten und denkt an all die Abende, die seine liebe Resi mit F\u00fcller und Fotoecken am Esszimmertisch sa\u00df. Heute bleibt sein Blick an einem gro\u00dfen Foto h\u00e4ngen, das sein Sohn vor ein paar Jahren mit einem Brief aus der Schweiz geschickt hatte. In Resis kleinen, stark nach rechts kippenden Buchstaben steht daneben geschrieben: &#8220;Zweiter Weihnachtstag 2014.&#8221; Es ist eines der letzten Fotos in dem Album, obwohl noch viele Seiten \u00fcbrig sind. Aber nach Resis <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bestattungsunternehmen\/\">Beerdigung<\/a> im Herbst<\/strong> vor drei Jahren hat Theo Fotoecken und F\u00fcllfederhalter nie wieder hervorgeholt.<\/p>\n<p>Resi ist so gestorben, wie sie es sich immer gew\u00fcnscht hat: im Schlaf, ohne Schmerzen. Nur leider <strong>viel zu fr\u00fch<\/strong>. Damals hatten sie weder eine <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sterbegeldversicherung\/\">Sterbegeldversicherung<\/a><\/strong> abgeschlossen, noch ihre W\u00fcnsche f\u00fcr die Beisetzung in einer <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\">entsprechenden Verf\u00fcgung<\/a><\/strong> festgehalten. Theo l\u00e4chelt schmerzhaft. Man denkt immer, man hat noch so viel Zeit.<\/p>\n<p>Der erste Besuch beim\u00a0<strong>Bestatter<\/strong>\u00a0hatte ihn schockiert: Fast<strong> 5.000 Euro<\/strong> sollte die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungskosten\/\">Beisetzung kosten<\/a><\/strong>\u00a0\u2013 und das f\u00fcr die <strong>einfachste Ausf\u00fchrung<\/strong>. Damals hatte Theo keine andere Wahl, als seine Kinder um finanzielle Hilfe zu bitten. Aber f\u00fcr seine Beerdigung sollen sie nicht auch noch zahlen: Theo hat beschlossen, seinen K\u00f6rper der Anatomie zu \u00fcberlassen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172457\" aria-describedby=\"caption-attachment-172457\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-aytuncoylum.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172457 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-aytuncoylum.jpg\" alt=\"H\u00e4nde eines \u00e4lteren Menschen, der eine Schwarz-Wei\u00df-Aufnahme von einer jungen Frau in den H\u00e4nden h\u00e4lt. K\u00f6rperspende Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-aytuncoylum.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-aytuncoylum-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-aytuncoylum-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172457\" class=\"wp-caption-text\">An manchen Tagen bl\u00e4ttert Theo auf der Suche nach der Zeit durch seine Fotoalben. Foto: Adobe Stock, (c) aytuncoylum<\/figcaption><\/figure>\n<h2>K\u00f6rperspende \u2013 wie geht das?<\/h2>\n<p>Theo hat das Formular &#8220;<strong>Verm\u00e4chtnis zur K\u00f6rperspende<\/strong>&#8221; mit einer Kopie seines <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/reisepass-beantragen-verlaengern-abgelaufen-kosten\/\">Reisepasses<\/a>\u00a0bereits im letzten Jahr an die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/cdlBT\/klinisches-institut-f%C3%BCr-pathologie-der-med-uni\/\">Medizinische Universit\u00e4t Wien<\/a> geschickt. Heute morgen war der <strong>K\u00f6rperspendeausweis<\/strong>\u00a0in der Post. Theo zieht das Kuvert aus seiner Tasche und nimmt die kleine wei\u00dfe Karte heraus. Seltsam, denkt er, und starrt auf die zwei S\u00e4tze, unter denen nur noch seine Unterschrift fehlt. Ihm wird ein bisschen schwindelig. Er steckt den Ausweis und das Kuvert zur\u00fcck in die Tasche und beschlie\u00dft, einen Spaziergang zu machen.\u00a0In seinem Gr\u00e4tzl hat sich in den letzten Jahren vieles ver\u00e4ndert. Die Menschen sind heute anders, denkt Theo, und blickt in die <strong>fremden Gesichter.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schoene-gaerten\/\">Schlosspark<\/a> angekommen, steuert er seine Lieblingsbank beim <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Neptunbrunnen_(Wien)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neptunbrunnen<\/a> an, auf der er seit fast 30 Jahren seine Gedanken zu ordnen pflegt. Hat er die falsche Entscheidung getroffen?\u00a0Nein, es ist gut, wie es ist. Er sieht seine Familie schon jetzt viel zu selten. Katja wohnt zwar nur auf der anderen Donauseite, aber sie hat inzwischen ihre eigene kleine Familie. Und Lukas kommt mittlerweile auch nur noch zu Weihnachten nach Hause. Und Leonie &#8230; Theo l\u00e4chelt. Gott wei\u00df, wo Leonie einmal landen wird. Und wer sollte sich dann<strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/grabpflege\/\">um sein Grab k\u00fcmmern<\/a><\/strong>? Nein. Es war gut, so wie es war.<\/p>\n<h3>Bekommt man Geld f\u00fcr die K\u00f6rperspende?<\/h3>\n<p>Seit Anfang des Jahres gehen jeweils zum Monatsersten 100 EUR von Theos Rente auf ein <strong>Sparkonto\u00a0<\/strong>mit Namen &#8220;K\u00f6rperspende&#8221;. Der junge Mann, der das Konto f\u00fcr Theo eingerichtet hat, war ziemlich verbl\u00fcfft. &#8220;Ich wusste nicht, dass man daf\u00fcr zahlen muss, seinen K\u00f6rper zu spenden.&#8221; Theo hatte das zuerst auch nicht gewusst. Aber der <strong>Kostenbeitrag von 990 Euro<\/strong>\u00a0an die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lFxMb\/medizinische-universit%C3%A4t-wien\/\">Medizinische Universit\u00e4t<\/a>\u00a0lie\u00df sich leichter von der Rente absparen als die Kosten f\u00fcr eine normale Erd- oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/feuerbestattung-wien-kosten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Feuerbestattung<\/a>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_172484\" aria-describedby=\"caption-attachment-172484\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Garlezki.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-172484 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Garlezki.jpg\" alt=\"Reihe von Sitzb\u00e4nken vor dem Schlo\u00df Sch\u00f6nbrunn. K\u00f6rperspende Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Garlezki.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Garlezki-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Garlezki-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-172484\" class=\"wp-caption-text\">Theo lebt seit mehr als 30 Jahren in Hietzing und spaziert t\u00e4glich durch den Schlosspark Sch\u00f6nbrunn. Foto: Adobe Stock, (c) Garlezki<\/figcaption><\/figure>\n<h2>K\u00f6rperspende\u00a0in Wien<\/h2>\n<p>Theo hat den Vertrag<strong>\u00a0<\/strong>\u00fcber die K\u00f6rperspende\u00a0ohne das Wissen seiner Kinder abgeschlossen. Aber irgendwann musste er es ihnen nat\u00fcrlich sagen, schlie\u00dflich m\u00fcssen sie nach seinem Tod das\u00a0<strong>K\u00f6rperspendesekretariat<\/strong> verst\u00e4ndigen. Jetzt sitzen Leonie und Katja in Theos kleinem Wohnzimmer auf dem Sofa. Die Standuhr in der Ecke tickt ein bisschen lauter als\u00a0gew\u00f6hnlich und Leonie f\u00e4hrt mit dem Zeigefinger \u00fcber die Falten im Tischtuch.\u00a0&#8220;Aber dir geht es doch gut, oder?&#8221;, fragt Katja, und putzt sich sehr ger\u00e4uschvoll die Nase. &#8220;Ich meine &#8230; du bist gesund, oder?&#8221; &#8220;Ja, eben&#8221;, antwortet\u00a0Theo und t\u00e4tschelt seiner \u00e4lteren Tochter die Hand. &#8220;Und deshalb m\u00f6chte ich gerne <strong>jetzt regeln, was nach meinem Tod passiert<\/strong>. F\u00fcr euch wird das alles schon schwer genug, ohne dass ihr eine <strong>Beerdigung organisieren<\/strong> m\u00fcsst.&#8221;<\/p>\n<p>&#8220;Eine K\u00f6rperspende ist gar nicht so ungew\u00f6hnlich&#8221;, wirft Leonie ein. Sie\u00a0ist das Nesth\u00e4kchen und betrachtet die Dinge stets pragmatisch. &#8220;Viele Leute \u00fcberlassen ihren K\u00f6rper der Anatomie. Mittlerweile <strong>kommt ganz Europa nach Wien<\/strong>, um an den Pr\u00e4paraten der Medizinischen Universit\u00e4t <strong>zu \u00fcben<\/strong>.&#8221;\u00a0Katja starrt sie entgeistert an. Jetzt r\u00e4uspert Lukas sich. Katja hat ihn \u00fcber Skype zugeschaltet und ihr Tablet auf Theos Wohnzimmertisch gestellt. &#8220;Bist du sicher, dass du das machen willst, Papa? Was passiert denn dann mit deinem K\u00f6rper &#8230; sp\u00e4ter, meine ich?&#8221;\u00a0&#8220;Lukas will wissen, was mit deinen \u00dcberresten passiert, Papa.&#8221; Lukas verdreht die Augen. &#8220;Danke, Leonie.&#8221; Theo l\u00e4chelt. &#8220;<strong>Es wird f\u00fcr alles gesorgt<\/strong>.&#8221;<\/p>\n<h2>Wie l\u00e4uft die K\u00f6rper\u00fcberlassung ab?<\/h2>\n<p>&#8220;Die Medizinische Universit\u00e4t sorgt f\u00fcr meine \u00dcberf\u00fchrung in die Anatomie und kommt f\u00fcr s\u00e4mtliche Transportkosten auf. Sp\u00e4ter wird meine Leiche verbrannt und am <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\">Zentralfriedhof<\/a><\/strong> in einer Sammelurne anonym beigesetzt. Ich habe im Vertrag angegeben, dass ihr \u00fcber die\u00a0Beisetzung benachrichtigt werdet.&#8221; &#8220;Anonym?&#8221; fragt Lukas. Seine Stimme klingt br\u00fcchig, aber das liegt vielleicht an der Verbindung. &#8220;Wie sollen wir denn trauern, wenn wir nicht wissen, wo du begraben bist?&#8221; sagt Katja leise. Theo dr\u00fcckt ihre Hand. &#8220;Alle K\u00f6rperspender werden bei Tor 3, in der <strong>Ehrengrabst\u00e4tte der Abteilung f\u00fcr Anatomie<\/strong>, Gruppe 26, beigesetzt. Und einmal im Jahr gibt es eine <strong>Gedenkfeier<\/strong> in der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/#Karl-Borromaumlus-Kirchenbspoder_Luegerkirche\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Karl Borrom\u00e4us-Kirche<\/a>.&#8221;<\/p>\n<p align=\"left\">&#8220;Es gibt auch eine <strong>Gedenkst\u00e4tte<\/strong>&#8220;, sagt Leonie und l\u00e4chelt ihrer Schwester aufmunternd zu. &#8220;Ich habe erst neulich davon gelesen: Es ist ein achteckiges Areal mit hohen Mauern und im Inneren gibt es <strong>Sitzb\u00e4nke<\/strong> und <strong>Halterungen f\u00fcr Blumen<\/strong>, Kerzen und Abschiedsbriefe.&#8221; Katja schnieft. Sie sieht ihren Vater an. &#8220;Kannst du dein Einverst\u00e4ndnis noch <strong>widerrufen<\/strong>?&#8221; &#8220;Jederzeit&#8221;, antwortet Theo.<\/p>\n<h3 align=\"left\">K\u00f6rperspende: Wer ist wof\u00fcr zust\u00e4ndig?<\/h3>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 830px; height: 532px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 42px;\" \/>\n<col style=\"width: 216px;\" \/>\n<col style=\"width: 415px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; color: #333333;\"><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\"><strong>Aktion<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\"><strong>Wer macht das? (Zust\u00e4ndigkeit)<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">1.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">Erkl\u00e4rung zur K\u00f6rperspende (Formular)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">K\u00f6rperspender schickt das unterzeichnete Formular an die Medizinische Universit\u00e4t Wien<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">2.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">Unkostenbeitrag von 990 EUR<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">K\u00f6rperspender \u00fcberweist den Unkostenbeitrag auf das Konto der Medizinischen Universit\u00e4t Wien<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">3.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">K\u00f6rperspendeausweis<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff;\">Ausweis wird vom Anatomischen Institut per Post verschickt; K\u00f6rperspender tr\u00e4gt ihn fortan bei sich<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">4.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">Ablebensmeldung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Totenbeschauzentrale (Wien) bzw. Amtsarzt (Bundesl\u00e4nder) verst\u00e4ndigt das Anatomische Institut<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">5.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">\u00dcberf\u00fchrung des Leichnams<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Anatomisches Institut beauftragt ein Bestattungsunternehmen mit der \u00dcberf\u00fchrung des Leichnams<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">6.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">Bestattung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Nach einer Dauer von 1 Woche bis 3 Jahren wird der K\u00f6rperspender am Anatomie-Friedhof \u00a0beigesetzt<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">7.<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00;\">Gedenkfeier<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Einmal im Jahr richtet das Anatomische Institut eine Gedenkfeier am Zentralfriedhof f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen aller K\u00f6rperspender aus<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2 align=\"left\">Verm\u00e4chtnis zur K\u00f6rperspende<\/h2>\n<p align=\"left\">Ein paar Wochen sp\u00e4ter sind Katja und Mia bei Theo zu Besuch. Sie kommen jetzt <strong>viel \u00f6fter als fr\u00fcher<\/strong>. Sogar Lukas ist vergangene Woche aus der Schweiz angereist, um ein paar Tage mit seinem Vater zu verbringen. Leonie hat eine Karte aus Norddeutschland geschickt, wo sie Anfang des Monats ein freiwilliges soziales Jahr im <a href=\"https:\/\/www.nationalpark-wattenmeer.de\/schuetzen\/weltnaturerbe\/\">Projekt Wattenmeer<\/a> begonnen hat. Theo legt seiner Enkeltochter ein zweites St\u00fcck Torte auf den Teller und zwinkert ihr verschw\u00f6rerisch zu. Katja schaut ihren Vater ernst an. &#8220;Ich habe mich \u00fcber diese Gedenkst\u00e4tte informiert, von der Leonie erz\u00e4hlt hat.&#8221; Sie macht eine kleine Pause und liest mit der Fingerspitze einige Zuckerk\u00f6rner vom Tisch auf. &#8220;Offenbar gibt es die M\u00f6glichkeit, dort <strong>Namensplaketten mit Geburts- und Sterbedatum<\/strong> anbringen zu lassen.&#8221;<\/p>\n<p align=\"left\">&#8220;Davon habe ich auch geh\u00f6rt&#8221;, sagt Theo und nimmt einen Schluck Kaffee. In seiner Brieftasche steckt der <strong>unterschriebene K\u00f6rperspendeausweis<\/strong> zwischen zwei Fotos seiner Kinder. &#8220;Also ich finde&#8221;, f\u00e4hrt Katja fort, &#8220;wenn wir schon auf ein richtiges\u00a0Grab verzichten m\u00fcssen, dann sollten wir wenigstens so eine Plakette kaufen.&#8221; Ihr Vater l\u00e4chelt. &#8220;Ich finde, das ist eine sehr gute Idee.&#8221;<\/p>\n<p align=\"left\">Am Nachmittag geht er mit seiner Enkelin im Schlosspark spazieren. Mia hat eine kleine T\u00fcte mit Haseln\u00fcssen in der Manteltasche und zieht ihren Opa aufgeregt hinter sich her. &#8220;Komm schon Opa, wir wollen doch die Eichk\u00e4tzchen f\u00fcttern!&#8221;<\/p>\n<p align=\"left\"><strong>Institut f\u00fcr Anatomie der Medizinischen Universit\u00e4t Wien: <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CxSQx\/institut-f%C3%BCr-anatomie-der-medizinischen-universit%C3%A4t-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kontakt<\/a><\/strong><\/p>\n<h3 align=\"left\">Die bestbewerteten Bestattungsunternehmen in deinem Bundesland:<\/h3>\n<p align=\"left\"><div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/bestattungsunternehmen\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Langsam rollt der blaue\u00a0Ball den Kiesweg entlang\u00a0und kommt nach einem H\u00fcpfer direkt vor Theos F\u00fc\u00dfen zum Stehen. Der Schneemann, der jetzt mit dem Kopf nach unten h\u00e4ngt, kommt ihm irgendwie bekannt vor. Theo kramt in seinem Ged\u00e4chtnis. &#8220;Olaf!&#8221; sagt er schlie\u00dflich und\u00a0l\u00e4chelt das kleine M\u00e4dchen an, das dem Ball hinterher gelaufen\u00a0ist. Sie ist etwa im gleichen Alter wie Mia. Theo nimmt sich vor, seiner Enkeltochter beim n\u00e4chsten Telefonat von dem Olaf-Ball zu erz\u00e4hlen. Er steht auf und steckt das braune Kuvert,\u00a0das er in der Hand gehalten hatte, in seine Jackentasche. Der Briefumschlag tr\u00e4gt das Logo des\u00a0Anatomischen Zentrums der Universit\u00e4t Wien. Denn Theo hat vor einiger Zeit beschlossen, seine sterblichen \u00dcberreste der medizinischen Forschung zur Verf\u00fcgung zu stellen. K\u00f6rperspende &#8211; was ist das? Von Zeit zu Zeit bl\u00e4ttert Theo gerne in alten Fotoalben. Er streicht dann mit dem Zeigefinger \u00fcber die welligen Seiten und denkt an all die Abende, die seine liebe Resi mit F\u00fcller und Fotoecken am Esszimmertisch sa\u00df. Heute bleibt sein Blick an einem gro\u00dfen Foto h\u00e4ngen, das sein Sohn vor ein paar Jahren mit einem Brief aus der Schweiz geschickt hatte. In Resis kleinen, stark nach rechts kippenden Buchstaben steht daneben geschrieben: &#8220;Zweiter Weihnachtstag 2014.&#8221; Es ist eines der letzten Fotos in dem Album, obwohl noch viele Seiten \u00fcbrig sind. Aber nach Resis Beerdigung im Herbst vor drei Jahren hat Theo Fotoecken und F\u00fcllfederhalter nie wieder hervorgeholt. Resi ist so gestorben, wie sie es sich immer gew\u00fcnscht hat: im Schlaf, ohne Schmerzen. Nur leider viel zu fr\u00fch. Damals hatten sie weder eine Sterbegeldversicherung abgeschlossen, noch ihre W\u00fcnsche f\u00fcr die Beisetzung in einer entsprechenden Verf\u00fcgung festgehalten. Theo l\u00e4chelt schmerzhaft. Man denkt immer, man hat noch so viel Zeit. Der erste Besuch beim\u00a0Bestatter\u00a0hatte ihn schockiert: Fast 5.000 Euro sollte die Beisetzung kosten\u00a0\u2013 und das f\u00fcr die einfachste Ausf\u00fchrung. Damals hatte Theo keine andere Wahl, als seine Kinder um finanzielle Hilfe zu bitten. Aber f\u00fcr seine Beerdigung sollen sie nicht auch noch zahlen: Theo hat beschlossen, seinen K\u00f6rper der Anatomie zu \u00fcberlassen. K\u00f6rperspende \u2013 wie geht das? Theo hat das Formular &#8220;Verm\u00e4chtnis zur K\u00f6rperspende&#8221; mit einer Kopie seines Reisepasses\u00a0bereits im letzten Jahr an die Medizinische Universit\u00e4t Wien geschickt. Heute morgen war der K\u00f6rperspendeausweis\u00a0in der Post. Theo zieht das Kuvert aus seiner Tasche und nimmt die kleine wei\u00dfe Karte heraus. Seltsam, denkt er, und starrt auf die zwei S\u00e4tze, unter denen nur noch seine Unterschrift fehlt. Ihm wird ein bisschen schwindelig. Er steckt den Ausweis und das Kuvert zur\u00fcck in die Tasche und beschlie\u00dft, einen Spaziergang zu machen.\u00a0In seinem Gr\u00e4tzl hat sich in den letzten Jahren vieles ver\u00e4ndert. Die Menschen sind heute anders, denkt Theo, und blickt in die fremden Gesichter.\u00a0 Im Schlosspark angekommen, steuert er seine Lieblingsbank beim Neptunbrunnen an, auf der er seit fast 30 Jahren seine Gedanken zu ordnen pflegt. Hat er die falsche Entscheidung getroffen?\u00a0Nein, es ist gut, wie es ist. Er sieht seine Familie schon jetzt viel zu selten. Katja wohnt zwar nur auf der anderen Donauseite, aber sie hat inzwischen ihre eigene kleine Familie. Und Lukas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":172469,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"K\u00f6rperspende: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-08-22T06:00:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-03T10:36:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\",\"name\":\"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-08-22T06:00:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-03T10:36:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at","description":"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"K\u00f6rperspende: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at","og_description":"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-08-22T06:00:11+00:00","article_modified_time":"2022-06-03T10:36:51+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/","name":"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-08-22T06:00:11+00:00","dateModified":"2022-06-03T10:36:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Theo plant, seinen K\u00f6rper nach dem Tod der Anatomie zu spenden. Aber wie funktioniert das Ganze? Und ist die K\u00f6rperspende in Wien tats\u00e4chlich kostenlos?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/koerperspende-wien-koerperueberlassung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"K\u00f6rperspende Wien: Warum Theo seine Leiche der Anatomie \u00fcberl\u00e4sst"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Koerperspende-Wien-Adobe-Stock-c-Yakobchuk-Olena-1-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=46921"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":252177,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/46921\/revisions\/252177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/172469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=46921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=46921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=46921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}