{"id":50467,"date":"2020-07-01T09:00:26","date_gmt":"2020-07-01T07:00:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=50467"},"modified":"2022-06-01T17:40:31","modified_gmt":"2022-06-01T15:40:31","slug":"welche-farbe-passt-zu-mir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/","title":{"rendered":"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir?"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Farbberatung:<\/strong><br>Welche Farbe passt zu mir?<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Wer kennt das nicht: Das T-Shirt sah&nbsp;im Schaufenster&nbsp;umwerfend aus. Du hast es gekauft und seither h\u00e4ngt es im Schrank &#8211; ungetragen! Irgendwie sieht es an dir einfach nicht so toll aus. Der Grund daf\u00fcr: Die Farbe steht dir nicht. Je nachdem welcher Farbtyp du bist, bringen dich manche Farben zum Strahlen und andere lassen dich fahl und m\u00fcde wirken.&nbsp;Finde heraus,<strong> welcher Farbtyp du bist<\/strong> und welche Farben dich von deiner besten Seite zeigen.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Warum passen manche Farben besser zu mir als andere?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Das Ph\u00e4nomen, dass bestimmte Farben manchen Menschen besser und manchen schlechter stehen, ist real &#8211; die Theorie dahinter hei\u00dft <strong>Farbtypenlehre<\/strong>. Laut dieser kann jedem Menschen eine bestimmte Farbtabelle zugeordnet werden, je nach Hautton, Augen- und Haarfarbe. Vor allem der Hautunterton &#8211; entweder warm oder kalt &#8211; spielt eine gro\u00dfe Rolle dabei, welche&nbsp;Farben mit deiner Haut harmonieren und dich fantastisch aussehen lassen welche eben nicht.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Test: Was ist mein&nbsp;Hautunterton?<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Um herauszufinden, welche Farben zu dir passen, musst du zuerst deinen Hautunterton kennen.&nbsp;Diesen kannst du ganz einfach mit ein paar Selbsttests herausfinden:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Gold-Silber Test:<\/strong> Stelle dich bei Tageslicht ungeschminkt vor einen Spiegel! Nun h\u00e4ltst du ein goldenes Tuch oder Kleidungsst\u00fcck (kann auch ein goldenes Papier sein) neben dein Gesicht. Danach wiederholst du dasselbe mit einem&nbsp;silbernen Tuch, Kleidungsst\u00fcck oder Papier. Bei welcher Farbe sieht dein Gesicht strahlender aus? Ist Silber die bessere Farbe f\u00fcr dich, dann hast du einen k\u00fchlen Hautunterton. Wenn Gold dich in einem besseren Licht zeigt, dann ist dein Hautunterton warm. Denselben Test kannst du&nbsp;\u00fcbrigens auch mit Schmuck durchf\u00fchren. Probiere aus, ob dir goldener oder silberner Schmuck besser steht!<\/li><li><strong>Wei\u00df-Elfenbein Test:<\/strong> Halte ein wei\u00dfes und ein elfenbeinfarbenes Kleidungsst\u00fcck neben deinen Kopf bzw. zieh es an! Wenn die Farbe Elfenbein besser zu dir passt, hast du einen warmen Hautunterton. Wenn dich Wei\u00df besser aussehen l\u00e4sst, bist du ein kalter&nbsp;Hauttyp.<\/li><li><strong>Venen-Test:<\/strong> Sieh dir die \u00c4derchen an deinem inneren Handgelenk an! Sind sie eher blau und violett, dann bist du ein k\u00fchler Farbtyp. Wenn sie gr\u00fcnlich oder oliv sind, dann hast du einen warmen Hautunterton.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Fr\u00fchling, Sommer, Herbst und Winter \u2013 die 4 Farbtypen<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Generell k\u00f6nnen Menschen in vier Farbtypen eingeteilt werden, den Fr\u00fchlings-, Sommer-, Herbst- und Wintertyp. Zu welchem Jahreszeitentyp du geh\u00f6rst, h\u00e4ngt von deinem Hautton, deiner (nat\u00fcrlichen) Haarfarbe und Augenfarbe ab.<\/p>\n\n\n\n<p>Ein wichtiges Unterscheidungsmerkmal f\u00fcr die Farbtypen ist der <strong>Hautunterton<\/strong>. Leute mit warmem Hautunterton sind entweder Fr\u00fchlings- oder Herbsttypen und kalttonige Menschen sind entweder dem Sommer oder Winter zugeschrieben. Lies dir nun die unten angef\u00fchrten Merkmale der einzelnen Farbtypen durch&nbsp;und finde heraus, welcher Typ du bist!<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Der Fr\u00fchlingstyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 62.48665955176094% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRlYN8PFZoI\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Kirsten Dunst (@kirstendunst)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-03-13T15:53:28+00:00\">13. M\u00e4r 2017 um 8:53 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Der klassische Fr\u00fchlingstyp hat einen warmen Hautunterton, einen hellen Teint, eine helle Augenfarbe und Haare mit goldenen oder roten Reflexen.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Hautteint:<\/strong> warmtonig, goldbraun oder elfenbeinfarbige Haut, heller und zarter Teint, Sommersprossen m\u00f6glich<\/li><li><strong>Augen:<\/strong> gelbgr\u00fcn, gr\u00fcn, t\u00fcrkis, gold, hellbraun, oft gesprenkelt<\/li><li><strong>Haare: <\/strong>generell helle Haare, rot-, asch- oder goldblond, hellbraun, meist mit goldenen oder r\u00f6tlichen Reflexen, oft Str\u00e4hnen mit verschiedenen Nuancen<\/li><li><strong>Stars Beispiele:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?q=kirsten+dunst&amp;source=lnms&amp;tbm=isch&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwjL-cWVvKzXAhUSGuwKHa2uAScQ_AUICigB&amp;biw=1680&amp;bih=930\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kirsten Dunst<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=26cBWpOFHpHIkwWKlIH4Ag&amp;q=emma+stone&amp;oq=emma+stone&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1l2j0l3j0i67k1j0l4.30417.31666.0.31795.10.10.0.0.0.0.82.578.9.9.0....0...1.1.64.psy-ab..1.9.575....0.J5TTJs6x1VM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Emma Stone<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=_KcBWqCGC9LMkgWa9ruoCQ&amp;q=drew+barrymore&amp;oq=drew+barrymore&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1j0l4j0i67k1j0l4.20783.22914.0.23004.14.14.0.0.0.0.109.840.13j1.14.0....0...1.1.64.psy-ab..0.14.836....0.EFOTNX6MWYo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Drew Barrymore<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=FKgBWou7CoyasAe0-6noCQ&amp;q=kate+moss&amp;oq=kate+moss&amp;gs_l=psy-ab.3..0l10.14252.15116.0.15204.9.9.0.0.0.0.138.758.7j2.9.0....0...1.1.64.psy-ab..0.9.756...0i67k1.0.dLPdzIZKhzU\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kate Moss<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=JKgBWvSxCYPQkwXTwpPQDw&amp;q=jennifer+lawrence&amp;oq=jennifer+lawrence&amp;gs_l=psy-ab.3..0l4j0i67k1j0l2j0i67k1j0l2.17292.20529.0.20636.17.17.0.0.0.0.119.1244.14j3.17.0....0...1.1.64.psy-ab..0.17.1240....0.1yQUSGADUNM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jennifer Lawrence<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Der Sommertyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BK4UyxkjERz\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Gwyneth Paltrow (@gwynethpaltrow)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2016-09-28T00:49:21+00:00\">27. Sep 2016 um 17:49 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Der Sommertyp hat meistens helle, blasse Haut mit rosigem Schimmer, helle und klare Augen und aschige Haare.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Hautteint:<\/strong> kalttonig, blasser und heller Teint, bl\u00e4ulich rosiger Hautton<\/li><li><strong>Augen:<\/strong> blau, blaugrau, blaugr\u00fcn, gr\u00fcngrau, grau, k\u00fchles Braun, Augenwei\u00df ist hell<\/li><li><strong>Haare:<\/strong> aschige Haarfarben, aschiges Blond bis Braun<\/li><li><strong>Stars Beispiele:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=OagBWuqoG4jIkgWQxIGwAw&amp;q=gwyneth+paltrow&amp;oq=gyneth+&amp;gs_l=psy-ab.3.0.0i13k1l10.21035.22245.0.23472.7.7.0.0.0.0.86.470.7.7.0....0...1.1.64.psy-ab..0.7.464...0j0i67k1j0i19k1j0i10i19k1j0i10i30i19k1j0i30i19k1j0i5i30i19k1.0.XnU7Cp18VvM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gwyneth Paltrow<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=UagBWtfGJtLRkgXenJzADQ&amp;q=reese+witherspoon&amp;oq=reese+&amp;gs_l=psy-ab.3.0.0i67k1j0l2j0i67k1j0j0i67k1j0l4.15410.16972.0.17933.8.7.1.0.0.0.73.410.7.7.0....0...1.1.64.psy-ab..0.8.415....0.7WTcfD_bun4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Reese Witherspoon<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=ZKgBWqKLHYKYkwXHu6WIBA&amp;q=cameron+diaz&amp;oq=cameron+diaz&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1j0j0i67k1l6j0l2.16025.17300.0.17531.12.12.0.0.0.0.110.946.10j2.12.0....0...1.1.64.psy-ab..0.12.943....0.6JwWUrE9TvM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cameron Diaz<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=d6gBWt0Yyo2TBdnTnZAK&amp;q=scarlett+johansson&amp;oq=scarlett+&amp;gs_l=psy-ab.3.0.0i67k1j0j0i67k1j0j0i67k1j0l2j0i67k1j0l2.16137.17403.0.18321.9.9.0.0.0.0.78.552.9.9.0....0...1.1.64.psy-ab..0.9.549....0.kwUzaQ_1XtM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scarlett Johannson<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Der Herbsttyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BaRpZlABlnV\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von MilaKunis (@milakuniisx)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-10-15T16:41:20+00:00\">15. Okt 2017 um 9:41 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Der Herbsttyp hat einen goldenen, warmen Hautton, intensive Augenfarben von blau bis braun. Die Haarfarbe ist ein warmes Mittelblond bis Braun und rotem gl\u00e4nzendem Schimmer.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Hautteint:<\/strong> warmtonig, gold-rosiger Teint, goldener Schimmer<\/li><li><strong>Augen:<\/strong> gr\u00fcn, gold bis dunkelbraun, kann gesprenkelt sein, Augenwei\u00df eher gelblich<\/li><li><strong>Haare: <\/strong>mittelblond,<strong>&nbsp;<\/strong>dunkelgoldblond, braun, rot, meistens Rot- oder Goldschimmer oder Honigton<\/li><li><strong>Stars Beispiele:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=iqgBWuf8Ao25kwXlrKLoCg&amp;q=julia+roberts&amp;oq=julia+roberts&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1j0l5j0i67k1j0l2j0i67k1.16200.18363.0.18477.13.13.0.0.0.0.136.861.12j1.13.0....0...1.1.64.psy-ab..0.13.858....0.Ki0iQOCEiRA\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Julia Roberts<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=sKgBWuWnF8_GkwWjx46gAw&amp;q=jennifer+lopez&amp;oq=jennifer+lop&amp;gs_l=psy-ab.1.0.0l10.10101.10248.0.10887.2.2.0.0.0.0.58.111.2.2.0....0...1.1.64.psy-ab..0.2.110....0.jycQHMkYBqw\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jennifer Lopez<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=u6gBWsbjOISxkwX4tJagDw&amp;q=kim+kardashian&amp;oq=kim+kardashian&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1j0j0i67k1l4j0j0i67k1j0l2.18532.20367.0.20576.14.14.0.0.0.0.121.1003.12j2.14.0....0...1.1.64.psy-ab..0.14.996....0.gpSI3ipxSfE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kim Kardashian<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=0agBWrHODYmosAfy0oWoBw&amp;q=jessica+biel&amp;oq=jessica+biel&amp;gs_l=psy-ab.3..0l4j0i67k1j0l5.15112.16543.0.16756.12.12.0.0.0.0.90.780.12.12.0....0...1.1.64.psy-ab..0.12.778....0.pDZBbk4OPMY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Jessica Biel<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=4qgBWvfPNsfOkwWPsImIAQ&amp;q=mila+kunis&amp;oq=mila+kunis&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1l2j0l3j0i67k1j0l2j0i67k1l2.15579.16974.0.17103.10.10.0.0.0.0.102.664.9j1.10.0....0...1.1.64.psy-ab..0.10.658....0.twhna_rJKRk\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mila Kunis<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Der Wintertyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/6_HZDml0Or\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/6_HZDml0Or\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Anne Hathaway (@annehathaway)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2015-08-29T23:44:37+00:00\">Aug 29, 2015 um 4:44 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Schneewittchen ist ein klassisches Beispiel f\u00fcr den Wintertypen&nbsp;&#8211; schwarze Haare und wei\u00dfe Haut. Generell haben Wintertypen einen kalten, hellen Hautton, dunkle Haare und intensive Augenfarben von blau bis braun.<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Hautteint:<\/strong> kalttonig, elfenbeinfarbiger, rosa oder beiger Teint, bl\u00e4ulicher oder olivfarbener Hautton<\/li><li><strong>Augen: <\/strong>intensive und kontrastreiche Augenfarbe, meistens braun, gr\u00fcn oder tiefblau<\/li><li><strong>Haare: <\/strong>eher d\u00fcnklere Haarfarben: kastanienbraun, schwarz, schwarzgrau, kein Schimmer oder Str\u00e4hnen<\/li><li><strong>Stars Beispiele:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=9KgBWtKZKIfOkwXX5bPgBg&amp;q=anne+hathaway&amp;oq=anne+hathaway&amp;gs_l=psy-ab.3..0i67k1j0l4j0i67k1j0l4.17330.18983.0.19127.13.13.0.0.0.0.115.871.12j1.13.0....0...1.1.64.psy-ab..0.13.868....0.unYh8CPgHIY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Anne Hathaway<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=CKkBWon7GNDHkwXO2rKoDw&amp;q=catherine+zeta+jones&amp;oq=catherine+zeta+jones&amp;gs_l=psy-ab.3..0l7j0i67k1j0l2.18915.21555.0.21662.20.19.0.0.0.0.105.1174.17j1.18.0....0...1.1.64.psy-ab..2.18.1168....0.4uvgxQqP9rw\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Catherine Zeta Jones<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.google.at\/search?biw=1680&amp;bih=930&amp;tbm=isch&amp;sa=1&amp;ei=H6kBWu6PAtDOkgW-4YnICw&amp;q=audrey+hepburn&amp;oq=audrey+he&amp;gs_l=psy-ab.3.0.0i67k1j0l9.51755.53088.0.54253.9.9.0.0.0.0.90.578.9.9.0....0...1.1.64.psy-ab..0.9.574....0.3CBWcmeJ83k\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Audrey Hepburn<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><strong>Zur Info:<\/strong> Falls du dich nicht ganz klar&nbsp;zu einem dieser vier Typen zuordnen kannst \u2013 keine Sorge, so geht es nicht nur dir. Es gibt viele Leute, die eine <strong>Mischung aus zwei Typen<\/strong> sind. Wenn das der Fall ist, dann passen die Farben von zwei Typen zu dir. Wichtig ist zu wissen, ob du einen kalten oder warmen Hautunterton hast. Dementsprechend passen kalte (wenn du einen kalten Hautunterton hast) oder warme Farben (wenn du ein warmer Hautunterton hast) besser zu deinem Gesicht.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/welche-farbe-passt-zu-mir-278002777.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"308\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/welche-farbe-passt-zu-mir-278002777.jpg\" alt=\"Farbtypen\" class=\"wp-image-201135\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/welche-farbe-passt-zu-mir-278002777.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/welche-farbe-passt-zu-mir-278002777-300x111.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/welche-farbe-passt-zu-mir-278002777-768x285.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption>Die vier Farbtypen Winter, Fr\u00fchling, Sommer und Herbst. Foto: Adobe Stock, (c) L-TOP<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><strong>Welche Farbe passt zu mir?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>So. Nun wei\u00dft du, welcher Jahreszeitentyp du bist. Du fragst dich aber immer noch: Welche Farben passen zu mir? Es ist ganz einfach: Die dominanten Farben der Jahreszeit(en), die deinem Typ entspricht\/entsprechen sind auch die Farben, die dir perfekt stehen. Im folgenden erf\u00e4hrst du, <strong>welche Farben gut mit deinem Typ harmonieren<\/strong> und welche du eher meiden solltest.<\/p>\n\n\n\n<p>Outfits suchen soll Spa\u00df machen und keine Qual sein. Deshalb gilt es, eine einfache Regel zu beachten, die die Outfit-Suche erheblich vereinfacht: Das Oberteil sollte in einer Farbe sein, die gut zu dir passt. Dieses spiegelt n\u00e4mlich das Licht und beeinflusst dadurch, wie dein Gesicht wirkt. Am Unterk\u00f6rper kannst du aber jede beliebige Farbe tragen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Passende Farben f\u00fcr den Fr\u00fchlingstypen<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Narzissen, Krokusse, Tulpen \u2013 der Fr\u00fchling bringt mit seinen Fr\u00fchlingsblumen frische, leuchtende Farben. Zum Fr\u00fchlingstyp passen also<strong> warme, helle Farben <\/strong>und<strong> klare T\u00f6ne<\/strong>. Gut harmonierende Farben sind Rott\u00f6ne, wie Orange, Koralle, Lachs, Tomatenrot oder Apricot und gr\u00fcnliche T\u00f6ne, wie Lindgr\u00fcn, Apfelgr\u00fcn, oder gelbstichiges T\u00fcrkis. Zum Strahlen bringen dich aber auch sanfte Farben wie Vanille, Kamelbraun, Champagner oder ein helles Lila. Schmuck in warmen Farben, wie Gold oder Kupfer wirkt sich positiv auf deine Ausstrahlung aus.<\/p>\n\n\n\n<p>Statt wei\u00df solltest du eher zu Elfenbein oder Cremewei\u00df greifen. Auf Blaut\u00f6ne solltest du ebenfalls verzichten, da diese einen zu starken Kontrast zu deinem Hautton herstellen und dich dadurch blass wirken lassen. Schwarz solltest du eher auf deinem Unterk\u00f6rper tragen, um diesen Kontrast zu vermeiden.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmA2cXAhWWG\/?utm_source=ig_embed\" data-instgrm-version=\"9\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 59.72067039106145% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmA2cXAhWWG\/?utm_source=ig_embed\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @nopainmorefashion geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-08-03T10:24:57+00:00\">Aug 3, 2018 um 3:24 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Outfit-Tipps:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Kr\u00e4ftige Farben, wie Orange oder Tomatenrot k\u00f6nnen wunderbar mit einem schwarzen Unterteil kombiniert werden.<\/li><li>Farbige Pullover oder T-Shirts sind auch immer gut mit Jeans kombinierbar. Hier kannst du das Outfit mit High Heels schicker gestalten&nbsp;bzw. mit Sneakers und Ripped Jeans einen l\u00e4ssigeren Look schaffen.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Passende Farben f\u00fcr den Sommertypen<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Sonne, Strand und Meer \u2013 der Sommer zeigt sich in <strong>k\u00fchlen, hellen Farben<\/strong>. Zum Sommertyp passen besonders gut <strong>pastellige T\u00f6ne<\/strong> wie Flieder, mattes Lila, Rosa, Graubeige, Pastellgelb oder Mint. Da den Sommertyp k\u00fchle Farben zum Strahlen bringen,&nbsp;wirken sich&nbsp;blaut\u00f6nige Farben besonders positiv auf dein Erscheinungsbild aus. Weitere geeignete Farben f\u00fcr dich sind Rosa, Pink, Grau und Beige. Silberner Schmuck harmoniert mit deinem k\u00fchlen Hautunterton und auch Perlen passen gut zu deinem Typ.<\/p>\n\n\n\n<p>Von schwarzen Farben solltest du eher die Finger lassen, da dich diese Farbe fahl wirken l\u00e4sst. Auch Farben mit Rotstich, wie z.B. Orange solltest du vermeiden.<\/p>\n\n\n\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Outfit-Tipps:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Ein pastellfarbenes Top und eine wei\u00dfe Hose wirken frisch und sind ideal f\u00fcr die w\u00e4rmeren Jahreszeiten.<\/li><li>Pastellfarben k\u00f6nnen auch sehr gut miteinander kombiniert werden. Z.B. ein pastellrosa T-Shirt kann man gut mit Pastelllila stylen. Die Accessoires sollten dabei nicht im Vordergrund stehen.<\/li><li>Halte deinen Wintermantel in einer eher neutralen Farbe, um ihn mit mehreren Farben stylen zu k\u00f6nnen. Greife am besten zu einem dunklen Grau statt Schwarz. F\u00fcr die w\u00e4rmeren Jahreszeiten passen Jeansjacken perfekt zu deinem Farbtyp.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Passende Farben f\u00fcr den Herbsttyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Gelb, Rot und Braun \u2013 im Herbst liefert die Natur ein echtes Farbspektakel. Die vorherrschenden Farben sind&nbsp;warm und dunkel. Mit dem Herbsttyp harmonieren also <strong>warme, erdige Farben<\/strong> und auch <strong>dunkle Farbt\u00f6ne<\/strong> wie dunkelbraun oder dunkelrot. Auf dein Erscheinungsbild wirken sich folgende Farben positiv aus: Rostrot, Kastanienrot, Olivgr\u00fcn, Tannengr\u00fcn, Beige, Schokobraun, Senfgelb, Aubergine. Schmuck in den Farben Gold, Kupfer oder Messing, aber auch Schmuck aus Holz passen farblich am besten zu deinem Typ.&nbsp;Auch der Herbsttyp sollte Schwarz und Wei\u00df eher am Unterk\u00f6rper tragen, da das&nbsp;Gesicht sonst blass erscheint.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCSqAlADoB8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/CCSqAlADoB8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Heraldine (@miss.dine_)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-07-06T07:01:40+00:00\">Jul 6, 2020 um 12:01 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Outfit-Tipps:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Du tr\u00e4gst gerne wei\u00dfe oder schwarze T-Shirts? Dann kombiniere sie einfach mit einer farbigen Weste!<\/li><li>Kleider oder T-Shirts mit verspielten Mustern passen gut zu deinem Typ. Kombiniere diese mit schlichten, einfarbigen Cardigans.<\/li><li>Schuhe und Taschen in braunem Leder erg\u00e4nzen dein Outfit wunderbar.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Passende Farben f\u00fcr den Wintertyp<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p>Eisige Schneelandschaft, frostige Eiszapfen und schwarze N\u00e4chte&nbsp;inspirieren den Wintertyp in seiner Farbauswahl. Dem Wintertyp passen hervorragend <strong>k\u00fchle und klare Farben<\/strong> wie Kirschrot, Smaragdgr\u00fcn, &nbsp;Enzianblau, Nachtblau, Violett oder Eisblau. Auch kr\u00e4ftige Farben wie Pink oder kr\u00e4ftige Rott\u00f6ne harmonieren mit dem Wintertyp. Schwarz und Wei\u00df \u2013 auch in Kombination \u2013 bringen den Wintertyp zur Geltung. Silberschmuck passt dem&nbsp;Wintertyp hervorragend. Von Braunt\u00f6nen sollten sie lieber die Finger lassen, damit wirkt der Wintertyp eher m\u00fcde.<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B24kPmTg1Yb\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B24kPmTg1Yb\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Anne sophie (@sophioux1)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-09-26T18:05:42+00:00\">Sep 26, 2019 um 11:05 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n\n\n\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br><strong>Outfit-Tipps:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li>Als Wintertyp hast du den Vorteil, dass Schwarz gut zu dir passt. Du kannst also komplett&nbsp;schwarze Outfits tragen. Damit du damit nicht langweilig aussiehst, kannst du verschiedene Stoffe tragen, wie z.B. einen Lederrock und einen Wollpullover.<\/li><li>Das Basic-St\u00fcck, eine wei\u00dfe Bluse, passt zu jedem Anlass. Du kannst sie mit jedem &nbsp;x-beliebigen Unterteil kombinieren.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Professionelle Farbberatung<\/h3>\n\n\n\n<p>Um ganz sicher zu gehen, welcher Typ du bist, empfehlen wir dir eine <strong>professionelle Farbberatung<\/strong>. Die Farbberaterin hat ein geschultes Auge und nimmt sich ausreichend Zeit, um auszutesten welcher Farbtyp du bist und welche Farben deinem Gesicht besonders schmeicheln.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tipp:<\/strong> Eine Farbberatung ist auch ein originelles Geschenk f\u00fcr modebewusste Menschen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Empfehlenswerte Farbberater in Wien:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<ul><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/KtbVj\/farb--und-stilberatung-stil--farbe--mut-romy-north\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Romy North in 1070 Wien<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/gdgrS\/stilerie-farb--und-stilberatung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Stilerie in 1110 Wien<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/5RMKx\/my-style-by-hermine-wallner\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">My Style by Hermine Wallner in 1140 Wien<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/smPpv\/noibinger-britta-make-up-farbe-stil\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Britta Noibinger in 1150 Wien<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/JWHrG\/forthuber-martina\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Martina Forthuber in 1210 Wien<\/a><\/li><li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kXCdC\/bykristina-eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">bykristina in 1220 Wien<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Hier findest du professionelle Farb- Stil- und Typberater in deinem Bundesland:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/farb--stil--u-typberatung\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F&text=Farbberatung%3A%20Welche%20Farbe%20passt%20zu%20mir%3F\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F&subject=Farbberatung%3A%20Welche%20Farbe%20passt%20zu%20mir%3F\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fwelche-farbe-passt-zu-mir%2F%20Farbberatung%3A%20Welche%20Farbe%20passt%20zu%20mir%3F\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60a24fc21bd2d\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=welche-farbe-passt-zu-mir\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/platform.instagram.com\/en_US\/embeds.js\"><\/script><\/p>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60a251331bd2f\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/gesundheitstipps\/\"><span class=\"ad_span\">Gesundheit &amp; Wohlbefinden<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haut-ursachen-pflege\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px.jpg\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Trockene-Haut-Ursachen-Behandlung-Pflege-Header-ladysuzi-830px-Beitragsbild.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Trockene Haut: Wenn die Haut pl\u00f6tzlich juckt und schuppt<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 13 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/trockene-haut-ursachen-pflege\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/beautytipps\/friseurtipps\/\"><span class=\"ad_span\">Frisur &amp; Styling<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Haarfarben trends\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Haarfarben-trends-c-hedgehog94.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Haarfarben Trends 2021: die gro\u00dfe Freiheit<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/haarfarben-trends\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/schlafzimmer\/\"><span class=\"ad_span\">Schlafzimmer<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-im-schlafzimmer\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Schlafzimmer Farben und ihre Wirkung\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade..-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Schlafzimmer-Farben-Adobe-Stock-c-nitade...jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Welche Farben passen ins Schlafzimmer?<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 6 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-im-schlafzimmer\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Farbberatung:Welche Farbe passt zu mir? Wer kennt das nicht: Das T-Shirt sah&nbsp;im Schaufenster&nbsp;umwerfend aus. Du hast es gekauft und seither h\u00e4ngt es im Schrank &#8211; ungetragen! Irgendwie sieht es an dir einfach nicht so toll aus. Der Grund daf\u00fcr: Die Farbe steht dir nicht. Je nachdem welcher Farbtyp du bist, bringen dich manche Farben zum Strahlen und andere lassen dich fahl und m\u00fcde wirken.&nbsp;Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben dich von deiner besten Seite zeigen. Warum passen manche Farben besser zu mir als andere? Das Ph\u00e4nomen, dass bestimmte Farben manchen Menschen besser und manchen schlechter stehen, ist real &#8211; die Theorie dahinter hei\u00dft Farbtypenlehre. Laut dieser kann jedem Menschen eine bestimmte Farbtabelle zugeordnet werden, je nach Hautton, Augen- und Haarfarbe. Vor allem der Hautunterton &#8211; entweder warm oder kalt &#8211; spielt eine gro\u00dfe Rolle dabei, welche&nbsp;Farben mit deiner Haut harmonieren und dich fantastisch aussehen lassen welche eben nicht. Test: Was ist mein&nbsp;Hautunterton? Um herauszufinden, welche Farben zu dir passen, musst du zuerst deinen Hautunterton kennen.&nbsp;Diesen kannst du ganz einfach mit ein paar Selbsttests herausfinden: Gold-Silber Test: Stelle dich bei Tageslicht ungeschminkt vor einen Spiegel! Nun h\u00e4ltst du ein goldenes Tuch oder Kleidungsst\u00fcck (kann auch ein goldenes Papier sein) neben dein Gesicht. Danach wiederholst du dasselbe mit einem&nbsp;silbernen Tuch, Kleidungsst\u00fcck oder Papier. Bei welcher Farbe sieht dein Gesicht strahlender aus? Ist Silber die bessere Farbe f\u00fcr dich, dann hast du einen k\u00fchlen Hautunterton. Wenn Gold dich in einem besseren Licht zeigt, dann ist dein Hautunterton warm. Denselben Test kannst du&nbsp;\u00fcbrigens auch mit Schmuck durchf\u00fchren. Probiere aus, ob dir goldener oder silberner Schmuck besser steht! Wei\u00df-Elfenbein Test: Halte ein wei\u00dfes und ein elfenbeinfarbenes Kleidungsst\u00fcck neben deinen Kopf bzw. zieh es an! Wenn die Farbe Elfenbein besser zu dir passt, hast du einen warmen Hautunterton. Wenn dich Wei\u00df besser aussehen l\u00e4sst, bist du ein kalter&nbsp;Hauttyp. Venen-Test: Sieh dir die \u00c4derchen an deinem inneren Handgelenk an! Sind sie eher blau und violett, dann bist du ein k\u00fchler Farbtyp. Wenn sie gr\u00fcnlich oder oliv sind, dann hast du einen warmen Hautunterton. Fr\u00fchling, Sommer, Herbst und Winter \u2013 die 4 Farbtypen Generell k\u00f6nnen Menschen in vier Farbtypen eingeteilt werden, den Fr\u00fchlings-, Sommer-, Herbst- und Wintertyp. Zu welchem Jahreszeitentyp du geh\u00f6rst, h\u00e4ngt von deinem Hautton, deiner (nat\u00fcrlichen) Haarfarbe und Augenfarbe ab. Ein wichtiges Unterscheidungsmerkmal f\u00fcr die Farbtypen ist der Hautunterton. Leute mit warmem Hautunterton sind entweder Fr\u00fchlings- oder Herbsttypen und kalttonige Menschen sind entweder dem Sommer oder Winter zugeschrieben. Lies dir nun die unten angef\u00fchrten Merkmale der einzelnen Farbtypen durch&nbsp;und finde heraus, welcher Typ du bist! Der Fr\u00fchlingstyp &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Kirsten Dunst (@kirstendunst) am 13. M\u00e4r 2017 um 8:53 Uhr Der klassische Fr\u00fchlingstyp hat einen warmen Hautunterton, einen hellen Teint, eine helle Augenfarbe und Haare mit goldenen oder roten Reflexen. Hautteint: warmtonig, goldbraun oder elfenbeinfarbige Haut, heller und zarter Teint, Sommersprossen m\u00f6glich Augen: gelbgr\u00fcn, gr\u00fcn, t\u00fcrkis, gold, hellbraun, oft gesprenkelt Haare: generell helle Haare, rot-, asch- oder goldblond, hellbraun, meist mit goldenen oder r\u00f6tlichen Reflexen, oft Str\u00e4hnen mit verschiedenen Nuancen Stars [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":201123,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-01T07:00:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T15:40:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Farbberatung.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\",\"name\":\"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-01T07:00:26+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T15:40:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at","description":"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at","og_description":"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-07-01T07:00:26+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T15:40:31+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Farbberatung.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/","name":"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir? - Herold.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-07-01T07:00:26+00:00","dateModified":"2022-06-01T15:40:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Welche Farbe passt zu mir? Finde heraus, welcher Farbtyp du bist und welche Farben am besten zu dir passen. Fr\u00fchling-, Sommer-, Winter-, oder Herbsttyp?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/welche-farbe-passt-zu-mir\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Farbberatung: Welche Farbe passt zu mir?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Farbberatung-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50467"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50467"}],"version-history":[{"count":69,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50467\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251961,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50467\/revisions\/251961"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/201123"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50467"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50467"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=50467"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}