{"id":50605,"date":"2020-10-20T15:55:19","date_gmt":"2020-10-20T13:55:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=50605"},"modified":"2022-11-03T15:40:23","modified_gmt":"2022-11-03T14:40:23","slug":"eislaufen-wien-saison-eroeffnung","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/","title":{"rendered":"Eislaufen in Wien: Wiener Eistraum und andere Eislaufpl\u00e4tze"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_178772\" aria-describedby=\"caption-attachment-178772\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufen-Wien.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-178772\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufen-Wien.jpeg\" alt=\"Eislaufen Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufen-Wien.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufen-Wien-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufen-Wien-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-178772\" class=\"wp-caption-text\">Eislaufen\u00a0Wien: Die besten Pl\u00e4tze um Pirouetten zu drehen. Foto: Adobe Stock; (c) Vit Kovalcik<\/figcaption><\/figure>\n<p>Alles Walzer oder eher alles Rittberger! Mit Ende Oktober \u00f6ffneten zahlreiche Eislaufvereine ihre Pforten und ganz Wien wird wieder zum Schlittschuh-Paradies. Was im Sommer das Schwimmbad, ist im Winter demgem\u00e4\u00df der Eislaufplatz. Eislaufen hat in Wien eine lange Tradition. Du m\u00f6chtest auch eislaufen? Wien bietet dir zahlreiche M\u00f6glichkeiten dazu. Wir informieren dich \u00fcber die interessantesten Eislaufpl\u00e4tze der Stadt (vom Wiener Eistraum am Rathausplatz bis hin zur Albert Schultz Halle) sowie deren <strong>\u00d6ffnungszeiten und Preise<\/strong>.<\/p>\n\n<h2>Eislaufen im Wiener Eislaufverein\u00a0in 1030 Wien<\/h2>\n<p>Beginnen wir mit dem <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q81BB\/wiener-eislauf-verein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Eislaufverein<\/a> in der Innenstadt. Dort ist Eislaufen auch <strong>w\u00e4hrend des Lockdowns m\u00f6glich <\/strong>(nur die Eishalle ist gesperrt)! Der traditionsreiche, 1867 gegr\u00fcndete Eislaufverein wurde heuer 155 Jahre alt und er\u00f6ffnete die Saison 2022\/23 im Oktober.<\/p>\n<p>Die\u00a0Qualit\u00e4t der Eisfl\u00e4che ist f\u00fcr einen Freiplatz hervorragend. Unter anderem deshalb ist der\u00a0Wiener Eislaufverein in der Regel\u00a0ausgesprochen\u00a0gut besucht. Falls du beim Schlittschuhlaufen lieber alleine deine Runden ziehst, w\u00e4re ein anderer Eislaufplatz aber eventuell besser geeignet.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten und Preise beim Wiener Eislaufverein<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: 22. Oktober 2022<\/strong><\/li>\n<li>Montag bis Sonntag: 09:00 &#8211; 20:00 Uhr<\/li>\n<li>24.12. + 31.12.22: 09:00 &#8211; 15:00 Uhr<\/li>\n<li>01.01.23: 10:00 &#8211; 20:00 Uhr<\/li>\n<li><strong>Saisonende: Fr\u00fchjahr 2023<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q81BB\/wiener-eislauf-verein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Wiener Eislaufverein<\/a><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 294px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left;\"><strong>Preise* im Wiener Eislaufverein<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Montag bis Freitag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Samstag, Sonn- und Feiertag<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Kinder von 3 bis 6 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">3 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">3,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: left;\">Kinder von 7 bis 17 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">8 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Erwachsene ab 18 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">10 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">11 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Senioren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\" colspan=\"2\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,50 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Studenten, Pr\u00e4senzdiener und behinderte Menschen<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">9,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">10 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">ab 18 Uhr**<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: left;\" colspan=\"2\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05,50 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 9px;\"><strong>*diverse Gruppen-, Block- sowie\u00a0Sonderangebote sind der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q81BB\/wiener-eislauf-verein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Website des Wiener Eislaufvereins<\/a>\u00a0zu entnehmen.<br \/>\n**au\u00dfer am 24.12. und 31.12. sowie an Veranstaltungstagen<\/strong><\/span><\/p>\n<h2>Eislaufen in 1150 Wien in der Eis Stadthalle<\/h2>\n<p>In der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hFmCc\/wiener-stadthalle-betriebs--u-veranstaltungsgesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Stadthalle<\/a> \u2013 Wiens gr\u00f6\u00dfter Veranstaltungshalle \u2013 wird normalerweise Ende Oktober ebenfalls die Eislaufsaison eingel\u00e4utet. Die Eis Stadthalle ist vor allem bei Schlechtwetter und besonders niedrigen Temperaturen der perfekte Ort zum Eislaufen. Wer im Sommer Lust auf eine Abk\u00fchlung hat, kann dienstags jeweils von 16:00 bis 19:45 Uhr oder samstags von 20:00 bis 22:45 Uhr auch am <strong>Sommereislaufen<\/strong> in der Wiener Stadthalle teilnehmen.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten und Preise in der Eis Stadthalle<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: 29. Oktober 2022<\/strong><\/li>\n<li>Montag bis Freitag: 10:00 &#8211; 16:45 Uhr<\/li>\n<li>Samstag: 10:00 &#8211; 19:00 Uhr<\/li>\n<li>Sonntag und an Feiertagen: 10:00 &#8211; 16:45 Uhr<\/li>\n<li><strong>Saisonende: 12. M\u00e4rz 2022<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hFmCc\/wiener-stadthalle-betriebs--u-veranstaltungsgesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">EisStadthalle<\/a><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 249px; width: 827px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left; width: 377px;\"><strong>Preise* in der EisStadthalle<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center; width: 197px;\"><strong>Montag bis Freitag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center; width: 222px;\"><strong>Samstag, Sonn- und Feiertag<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 377px;\">Kinder von 3 bis 6 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 197px;\">3,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 222px;\">4,00 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 377px;\">Kinder von 7 bis 17 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 197px;\">7,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 222px;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 377px;\">Erwachsene ab 18 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 197px;\">9 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 222px;\">10 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 377px;\">Pr\u00e4senzdiener, Studenten, Pensionisten &amp; Menschen mit Behinderung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 419px; text-align: center;\" colspan=\"2\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,00 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 377px;\"><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 419px;\" colspan=\"2\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 9px;\"><strong>*Preise f\u00fcr Saisonkarten, Familienkarten sowie Kindergarten- und Gruppentarife sind der <a href=\"https:\/\/www.eisstadthalle.at\/die-eisstadthalle\/oeffnungszeiten-preise\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Website der EisStadthalle<\/a> zu entnehmen.<\/strong><\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_178769\" aria-describedby=\"caption-attachment-178769\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufplaetze-in-Wien.jpeg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-178769\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufplaetze-in-Wien.jpeg\" alt=\"Schlittschuhlaufen Wien\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufplaetze-in-Wien.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufplaetze-in-Wien-300x148.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Eislaufplaetze-in-Wien-768x379.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-178769\" class=\"wp-caption-text\">Schlittschuhlaufen\u00a0Wien. Im Folgenden die\u00a0besten Eislaufpl\u00e4tze der Hauptstadt. Foto: Adobe Stock; (c) dudadidi<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Eislaufen in 1170 Wien auf\u00a0der Kunsteisbahn Engelmann<\/h2>\n<p>Wenn du \u00fcber den D\u00e4chern Wiens Schlittschuhlaufen\u00a0willst, ist die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWdx2\/kunsteisbahn-engelmann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kunsteisbahn Engelmann<\/a> die richtige Wahl. Die Preise bei Engelmann variieren je nach Uhrzeit. Abendkarten sind eine Spur g\u00fcnstiger als Tageskarten. Wenn du zur richtigen Tageszeit kommst, kannst du dort ungest\u00f6rt deine Runden drehen und dich sogar an <strong>Toeloop<\/strong>, <strong>Flip<\/strong>, <strong>Salchow<\/strong> oder <strong>Rittberger<\/strong> probieren. Die Kunsteisbahn Engelmann er\u00f6ffnet die <strong>Saison am Freitag, 11. November 2022<\/strong>.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten und Preise\u00a0auf der Kunsteisbahn Engelmann<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: 11. November 2022<\/strong><\/li>\n<li>Montag: 09:00 &#8211; 18:00 Uhr<\/li>\n<li>Dienstag, Donnerstag, Freitag: 09:00 &#8211; 21:30 Uhr<\/li>\n<li>Mittwoch, Samstag, Sonn- und Feiertag: 09:00 &#8211; 19:00 Uhr<\/li>\n<li><strong>Saisonende: 05. M\u00e4rz 2023<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWdx2\/kunsteisbahn-engelmann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Kunsteisbahn Engelmann<\/a><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 335px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left;\"><strong>Preise* auf der Kunsteisbahn<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Montag bis Freitag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Sa., So.,- und Feiertag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Montag bis Freitag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Sa., So., und Feiertag<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left;\"><strong>Engelmann<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\" colspan=\"2\">Tageskarte<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\" colspan=\"2\">Abendkarte ab 16:30 Uhr (Mo. ab 15:30; Di. &amp; Do. ab 18:30 Uhr)<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Kinder von 3 bis\u00a05 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">4,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">4,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">3,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">3,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Kinder von\u00a06 bis 17 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">8 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">5,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">6 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Erwachsene ab 18 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">9,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">10,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">6,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\"><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\" colspan=\"4\"><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Pensionisten<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\" colspan=\"4\">7,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Pr\u00e4senzdiener, und Studenten<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">8,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">5,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">6,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 9px;\"><strong>*Preise f\u00fcr Saisonkarten sowie\u00a0Sonderkarten sind der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/qWdx2\/kunsteisbahn-engelmann\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Website der Kunsteisbahn Engelmann<\/a> zu entnehmen.<\/strong><\/span><\/p>\n<figure id=\"attachment_50812\" aria-describedby=\"caption-attachment-50812\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-50812 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Eislaufen-Wien-Rathausplatz-e1508413398146.jpeg\" alt=\"Eislaufen Wiener Eistraum\" width=\"830\" height=\"565\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Eislaufen-Wien-Rathausplatz-e1508413398146.jpeg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Eislaufen-Wien-Rathausplatz-e1508413398146-300x204.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Eislaufen-Wien-Rathausplatz-e1508413398146-768x523.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-50812\" class=\"wp-caption-text\">Ein Winterparadies f\u00fcr Touristen sowie\u00a0Einheimische: Eislaufen Wien Rathausplatz. Demn\u00e4chst sogar zweist\u00f6ckig. Foto: Adobe Stock; (c)\u00a0<span class=\"blue bleu-de-france-text\">m. letschert<\/span><\/figcaption><\/figure>\n<h2>Eislaufen Wien Rathausplatz: Wiener Eistraum<\/h2>\n<p>Eislaufen durch die <strong>Wiener Innenstadt<\/strong>? Das ist tats\u00e4chlich m\u00f6glich. Ab Mitte J\u00e4nner 2023 bis Mitte M\u00e4rz kann man am Wiener Rathausplatz eislaufen. Ob die Saison doch noch dieses Jahr beginnt, ist im Moment noch nicht sicher. Ein Tagesticket (4h g\u00fcltig) f\u00fcr Erwachsene kostet <strong>7,65 Euro<\/strong> und f\u00fcr Kinder <strong>5,40\u00a0Euro<\/strong>.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten am Wiener Eistraum (Rathausplatz)<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: Mitte J\u00e4nner 2023<\/strong><\/li>\n<li>\u00d6ffnungszeiten: (werden noch bekanntgegeben)<\/li>\n<li><strong>Saisonende: Mitte M\u00e4rz 2023<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<h2>Eislaufen in 1100 Wien am Eisring S\u00fcd<\/h2>\n<p>Der geschichtstr\u00e4chtige <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6rF6M\/eisring-s%C3%BCd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Eisring S\u00fcd<\/a> in Favoriten \u00f6ffnet nach mehrj\u00e4hriger Pause endlich wieder seine Pforten. Seit 37 Jahren geh\u00f6rt der Eisring S\u00fcd zu den beliebtesten Wintersportpl\u00e4tzen der Favoritner Bev\u00f6lkerung. Die Anlage wird in den vergangenen Jahren umgebaut und steht nun wieder zur Verf\u00fcgung. Die Freifl\u00e4che steht t\u00e4glich zur Verf\u00fcgung, die Eishalle nur samstags, sonntags und an Feiertagen.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten und Preise am Eisring S\u00fcd<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: 23. Oktober 2022<\/strong><\/li>\n<li>Montag, Mittwoch bis Freitag: 08:00 &#8211; 19:45 Uhr<\/li>\n<li>Dienstag: 08:00 &#8211; 17:45 Uhr<\/li>\n<li>Samstag, Sonn- und Feiertag: 10:00 &#8211; 19:45 Uhr (Halle Sa. bis 17 und Sonn- und Feiertag bis 19 Uhr)<\/li>\n<li><strong>Saisonende: 12. M\u00e4rz 2023<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6rF6M\/eisring-s%C3%BCd\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Eisring S\u00fcd<\/a><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 294px;\" width=\"830\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left;\"><strong>Preise* im Wiener Eisring S\u00fcd<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Montag bis Freitag<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Samstag, Sonn- und Feiertag<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Kinder von 3 bis 6 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">3,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">4,00 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: left;\">Kinder von 7 bis 17 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Erwachsene ab 18 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">9 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">10 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Senioren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\" colspan=\"2\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,00 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 keine Erm\u00e4\u00dfigung<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Studenten, Pr\u00e4senzdiener und behinderte Menschen<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">7 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">8 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal;\">Abendkarte (ab 17:15 Uhr)<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\" colspan=\"2\">0,50 &#8211; 2,50 \u20ac Erm\u00e4\u00dfigung\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 &#8211; 2,50 \u20ac Erm\u00e4\u00dfigung<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h2>Eislaufen im Eissportzentrum Kagran (Albert Schultz Halle\/Steffl Arena)<\/h2>\n<p>Schon einmal von den <a href=\"https:\/\/www.vienna-capitals.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vienna Capitals<\/a> geh\u00f6rt? Nicht? Dann wird es Zeit! Die Vienna Capitals sind\u00a0der derzeit beste Eishockeyverein in Wien. Ihre Heimspielst\u00e4tte ist die Albert Schultz Halle in Kagran. Dort spielen und trainieren aber nicht nur die &#8220;Caps&#8221;, sondern auch Hobbyeisl\u00e4ufer wie du d\u00fcrfen\u00a0dort am Wochenende ihre Eislaufschuhe schn\u00fcren.<\/p>\n<h3>\u00d6ffnungszeiten und Preise\u00a0im Eissportzentrum Kagran<\/h3>\n<ul>\n<li><strong>Saisoner\u00f6ffnung: 29. Oktober 2022<\/strong><\/li>\n<li>Samstag und Sonntag: 12:00 &#8211; 18:00 Uhr<\/li>\n<li>Feiertage und Schulferien (ab 01.11.): 12:00 &#8211; 18:00 Uhr<\/li>\n<li>Kindergarteneislaufen (ab 09.11.): Mittwoch, Donnerstag: 09:00 &#8211; 12:00 Uhr<\/li>\n<li>Senioreneislaufen (ab 09.11.): Mittwoch: 12:00 &#8211; 15:00 Uhr<\/li>\n<li>Schuleislaufen (ab 07.11.): MO, DI, FR: 08:00 &#8211; 13:00 Uhr<\/li>\n<li><strong>Saisonende: Fr\u00fchjahr 2023 (genauer Zeitpunkt noch offen)<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/95XmS\/albert-schultz-eishalle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Eissportzentrum Kagran<\/a><\/p>\n<table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; height: 213px; width: 841px;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: left; width: 548px;\"><strong>Preise* in der Albert Schultz Halle<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center; width: 102px;\"><strong>Werktags<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center; width: 146px;\"><strong>Sams-, Sonn- und Feiertag<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 548px;\">Kinder von 3 bis 10 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 102px;\">3,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 146px;\">4,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 548px;\">Jugendliche von 11 bis 18 Jahren<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 102px;\">6,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 146px;\">7,00 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 548px;\">Erwachsene<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 102px;\">8,00 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 146px;\">9,00 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 548px;\">Pensionisten, Studenten, Pr\u00e4senzdiener, Zivildiener und Menschen mit Behinderung<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 102px;\">5,50 \u20ac<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center; width: 146px;\">6,50 \u20ac<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><span style=\"font-size: 9px;\"><strong>*Preise f\u00fcr\u00a0Familienkarten, Gruppentarife sowie\u00a0Umkleidek\u00e4stchen\u00a0sind der<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/95XmS\/albert-schultz-eishalle\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Website des Eissportzentrums Kagran<\/a> zu entnehmen<\/strong><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alles Walzer oder eher alles Rittberger! Mit Ende Oktober \u00f6ffneten zahlreiche Eislaufvereine ihre Pforten und ganz Wien wird wieder zum Schlittschuh-Paradies. Was im Sommer das Schwimmbad, ist im Winter demgem\u00e4\u00df der Eislaufplatz. Eislaufen hat in Wien eine lange Tradition. Du m\u00f6chtest auch eislaufen? Wien bietet dir zahlreiche M\u00f6glichkeiten dazu. Wir informieren dich \u00fcber die interessantesten Eislaufpl\u00e4tze der Stadt (vom Wiener Eistraum am Rathausplatz bis hin zur Albert Schultz Halle) sowie deren \u00d6ffnungszeiten und Preise. Eislaufen im Wiener Eislaufverein\u00a0in 1030 Wien Beginnen wir mit dem Wiener Eislaufverein in der Innenstadt. Dort ist Eislaufen auch w\u00e4hrend des Lockdowns m\u00f6glich (nur die Eishalle ist gesperrt)! Der traditionsreiche, 1867 gegr\u00fcndete Eislaufverein wurde heuer 155 Jahre alt und er\u00f6ffnete die Saison 2022\/23 im Oktober. Die\u00a0Qualit\u00e4t der Eisfl\u00e4che ist f\u00fcr einen Freiplatz hervorragend. Unter anderem deshalb ist der\u00a0Wiener Eislaufverein in der Regel\u00a0ausgesprochen\u00a0gut besucht. Falls du beim Schlittschuhlaufen lieber alleine deine Runden ziehst, w\u00e4re ein anderer Eislaufplatz aber eventuell besser geeignet. \u00d6ffnungszeiten und Preise beim Wiener Eislaufverein Saisoner\u00f6ffnung: 22. Oktober 2022 Montag bis Sonntag: 09:00 &#8211; 20:00 Uhr 24.12. + 31.12.22: 09:00 &#8211; 15:00 Uhr 01.01.23: 10:00 &#8211; 20:00 Uhr Saisonende: Fr\u00fchjahr 2023 Website: Wiener Eislaufverein Preise* im Wiener Eislaufverein Montag bis Freitag Samstag, Sonn- und Feiertag Kinder von 3 bis 6 Jahren 3 \u20ac 3,50 \u20ac Kinder von 7 bis 17 Jahren 7,50 \u20ac 8 \u20ac Erwachsene ab 18 Jahren 10 \u20ac 11 \u20ac Senioren \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,50 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 8,50 \u20ac Studenten, Pr\u00e4senzdiener und behinderte Menschen 9,00 \u20ac 10 \u20ac ab 18 Uhr** \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05,50 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6,50 \u20ac *diverse Gruppen-, Block- sowie\u00a0Sonderangebote sind der\u00a0Website des Wiener Eislaufvereins\u00a0zu entnehmen. **au\u00dfer am 24.12. und 31.12. sowie an Veranstaltungstagen Eislaufen in 1150 Wien in der Eis Stadthalle In der Wiener Stadthalle \u2013 Wiens gr\u00f6\u00dfter Veranstaltungshalle \u2013 wird normalerweise Ende Oktober ebenfalls die Eislaufsaison eingel\u00e4utet. Die Eis Stadthalle ist vor allem bei Schlechtwetter und besonders niedrigen Temperaturen der perfekte Ort zum Eislaufen. Wer im Sommer Lust auf eine Abk\u00fchlung hat, kann dienstags jeweils von 16:00 bis 19:45 Uhr oder samstags von 20:00 bis 22:45 Uhr auch am Sommereislaufen in der Wiener Stadthalle teilnehmen. \u00d6ffnungszeiten und Preise in der Eis Stadthalle Saisoner\u00f6ffnung: 29. Oktober 2022 Montag bis Freitag: 10:00 &#8211; 16:45 Uhr Samstag: 10:00 &#8211; 19:00 Uhr Sonntag und an Feiertagen: 10:00 &#8211; 16:45 Uhr Saisonende: 12. M\u00e4rz 2022 Website:\u00a0EisStadthalle Preise* in der EisStadthalle Montag bis Freitag Samstag, Sonn- und Feiertag Kinder von 3 bis 6 Jahren 3,50 \u20ac 4,00 \u20ac Kinder von 7 bis 17 Jahren 7,00 \u20ac 7,50 \u20ac Erwachsene ab 18 Jahren 9 \u20ac 10 \u20ac Pr\u00e4senzdiener, Studenten, Pensionisten &amp; Menschen mit Behinderung \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a07,00 \u20ac\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":57,"featured_media":50809,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Eislaufen in Wien 2022\/2023 | Die besten Pl\u00e4tze - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Eistraum in Wien und andere Eislaufpl\u00e4tze\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:author\" content=\"#\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-20T13:55:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-11-03T14:40:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Eislaufplaetze-Wien.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Dominik Knapp\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\",\"name\":\"Eislaufen in Wien 2022\/2023 | Die besten Pl\u00e4tze - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-20T13:55:19+00:00\",\"dateModified\":\"2022-11-03T14:40:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\"},\"description\":\"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Eislaufen in Wien: Wiener Eistraum und andere Eislaufpl\u00e4tze\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d\",\"name\":\"Dominik Knapp\",\"description\":\"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.\",\"sameAs\":[\"http:\/\/www.herold.at\",\"#\",\"https:\/\/twitter.com\/#\"],\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Eislaufen in Wien 2022\/2023 | Die besten Pl\u00e4tze - Herold","description":"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Eistraum in Wien und andere Eislaufpl\u00e4tze","og_description":"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_author":"#","article_published_time":"2020-10-20T13:55:19+00:00","article_modified_time":"2022-11-03T14:40:23+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Eislaufplaetze-Wien.jpg"}],"author":"Dominik Knapp","twitter_misc":{"Verfasst von":"Dominik Knapp","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/","name":"Eislaufen in Wien 2022\/2023 | Die besten Pl\u00e4tze - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-10-20T13:55:19+00:00","dateModified":"2022-11-03T14:40:23+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d"},"description":"Wo kann man eislaufen in Wien? Im Artikel findest du alle Eislaufpl\u00e4tze inklusive \u00d6ffnungszeiten und Preisen!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/eislaufen-wien-saison-eroeffnung\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Eislaufen in Wien: Wiener Eistraum und andere Eislaufpl\u00e4tze"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/76f600ea6ba66f9ce2c49741903c213d","name":"Dominik Knapp","description":"SEO Text Guru Dominik Knapp ist SEO-Experte und Content Creator mit einem Faible f\u00fcr Sport, Star Wars und den Eurovision Song Contest. Er besch\u00e4ftigt sich seit 2013 mit Suchmaschinenoptimierung, Google Rankings und internen Verlinkungen. Zuvor war er mehrere Jahre als Sportjournalist t\u00e4tig.","sameAs":["http:\/\/www.herold.at","#","https:\/\/twitter.com\/#"],"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/dominik-knapp\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Eislaufen-Wien-e1508413095838-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50605"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/57"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=50605"}],"version-history":[{"count":80,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50605\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":254935,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/50605\/revisions\/254935"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/50809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=50605"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=50605"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=50605"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}