{"id":56863,"date":"2019-09-23T08:00:59","date_gmt":"2019-09-23T06:00:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=56863"},"modified":"2021-06-24T15:54:16","modified_gmt":"2021-06-24T13:54:16","slug":"ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/","title":{"rendered":"Vienna Calling! Der Zentralfriedhof und seine Ehrengr\u00e4ber"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_177713\" aria-describedby=\"caption-attachment-177713\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-177713\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-1.jpg\" alt=\"Wegweiser am Zentralfriedhof in Richtung Musiker und Ehrengr\u00e4ber.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-177713\" class=\"wp-caption-text\">Die Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof ziehen j\u00e4hrlich tausende Besucher an. Aber welche ber\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten finden wir hier? Adobe Stock, (c) bietau<\/figcaption><\/figure>\n<p>Touristen mit Trekkingschuhen, Audioguide und Fotoapparat: Am <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/zentralfriedhof-friedhoefe-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Zentralfriedhof<\/a><\/strong> kein ungew\u00f6hnliches Bild. Pro Jahr kommen <strong>mehr als 100.000 Besucher<\/strong> in die Totenstadt. Die Wiener selbst nehmen den Todes-Tourismus gelassen, immerhin hat man die Stadt schon immer mit der Verg\u00e4nglichkeit assoziiert. Zum 100-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um der Simmeringer Totenstadt singt&nbsp;<strong>Wolfang Ambros<\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">&#8220;<em>Wann&#8217;s Nocht wird \u00fcber Simmering, kummt Leben in die Toten,<\/em><br \/>\n<em>und dr\u00fcb&#8217;n beim Krematorium tan&#8217;s Knochenmork ohbrot&#8217;n.<\/em><br \/>\n<em>Dort hinten bei der Marmorgruft, durt stengan zwa Skelette,<\/em><br \/>\n<em>die stess&#8217;n mit zwa Urnen on und saufen um die Wette!<\/em>&#8220;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">(&#8220;Es lebe der Zentralfriedhof&#8221;, Quelle: songtexte.com)<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><\/p>\n<h2>Wie die Ehrengr\u00e4ber auf den Zentralfriedhof kamen<\/h2>\n<p>Im <strong>Tanz mit dem Tod<\/strong> sind die Wiener Meister.&nbsp;Was viele aber nicht wissen: Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof gab es nicht von Anfang an. Und es&nbsp;gab eine Zeit, in der&nbsp;die Wiener ihn&nbsp;am liebsten zum Teufel gew\u00fcnscht h\u00e4tten.&nbsp;Als die Totenstadt 1874 eingeweiht wurde, gab es n\u00e4mlich noch <strong>keine direkte Verbindung<\/strong> von Wien nach Simmering. Wer liebe Verstorbene besuchen wollte, war also einen halben Tag lang unterwegs. Eine <strong>Wiener Tageszeitung von 1874<\/strong> bringt die Ver\u00e4rgerung der B\u00fcrger auf den Punkt:&nbsp;<em>\u201eEine Stunde Fahrzeit, zwischen Schlachth\u00e4usern und Heide und Bauern, und wof\u00fcr?\u201c<\/em> (Quelle: Wikipedia)<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/AoFnQ6hlG1w\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>K\u00f6dern mit ber\u00fchmten Toten<\/h3>\n<p>Die Reaktion des Gemeinderats fiel typisch wienerisch aus: Anstatt in eine direkte Anbindung&nbsp;zu investieren, sollten die Menschen mit <strong>Zeremoniell und Totenkult<\/strong> nach Simmering gelockt werden. Zu diesem Zweck beschloss der Gemeinderat die \u00dcberf\u00fchrung s\u00e4mtlicher &#8220;<strong>prominenter \u00dcberreste<\/strong>&#8221; von anderen Wiener Friedh\u00f6fen und er\u00f6ffnete <strong>1885<\/strong> die Ehrengrabanlage. Einer der ersten, die &#8220;\u00fcbersiedelt&#8221; wurden, war <strong><a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Johann_Strauss_(Vater)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Johann Strau\u00df Vater<\/a><\/strong> (1804-1849).<\/p>\n<p>Der Plan des Gemeinderats ging auf: Die Beisetzungen wurden als <strong>\u00f6ffentliches Ereignis stilisiert<\/strong> und lockten die Massen&nbsp;an. Heute haben mehr als <strong>1000 ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeiten<\/strong> ihr letzte Ruhest\u00e4tte am Zentralfriedhof. Zur besseren \u00dcbersicht sind die ber\u00fchmten Toten zu <strong>Gruppen<\/strong> zusammengefasst. Am h\u00e4ufigsten besucht werden folgende Ehrengr\u00e4ber:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Musiker<\/strong>: Gruppe 32 A<\/li>\n<li><strong>Schauspieler<\/strong>: Gruppe 32 C<\/li>\n<li><strong>Falco<\/strong>: Gruppe 40<\/li>\n<li><strong>20. Jahrhundert<\/strong>: Gruppe 33 G<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Bis heute ist die Zuerkennung eines Ehrengrabes, das auf Friedhofsdauer gewidmet wird, die <strong>h\u00f6chste Anerkennung<\/strong>, die einem Wiener B\u00fcrger zu Teil werden kann.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BTERofklZdr\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BTERofklZdr\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von V\u00e9kony Zsolt (@zsolt.vekony)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-04-19T12:23:46+00:00\">Apr 19, 2017 um 5:23 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h2>Wer liegt am Zentralfriedhof?<\/h2>\n<p>Die Gr\u00e4ber in dieser besonderen Grabanlage werden <em>ehrenhalber<\/em> gewidmet. Wer die Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof seine letzte Ruhest\u00e4tte nennt, hat sich entsprechend durch&nbsp;<strong>au\u00dfergew\u00f6hnliche Leistungen<\/strong>&nbsp;in den Bereichen Kunst, Wissenschaft oder Politik in das kulturelle Ged\u00e4chtnis \u00d6sterreichs eingeschrieben. Aus diesem Grund findest du hier auch (\u00fcberwiegend) mehr oder weniger ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeiten.<\/p>\n<p>Je nachdem, f\u00fcr welche Gruppe du dich interessierst, erreichst du die Ehrengr\u00e4ber am besten \u00fcber&nbsp;<strong>Tor 2 oder 3<\/strong>&nbsp;des Zentralfriedhofs. Zu den bekanntesten Ehrengr\u00e4bern neben<strong>&nbsp;Falco<\/strong>&nbsp;(1957-1998) und&nbsp;<strong>Udo J\u00fcrgens<\/strong>&nbsp;(1934-2014) z\u00e4hlen:<\/p>\n<ul>\n<li>Karl Lueger, Politiker (1844-1910)<\/li>\n<li>Ludwig van Beethoven, Komponist (1770-1827)<\/li>\n<li>Helmut Qualtinger, Schauspieler (1928-1986)<\/li>\n<li>Wolfgang Amadeus Mozart, Komponist (1756-1791)<\/li>\n<li>Franz Werfel, Dichter (1890-1945)<\/li>\n<li>Arthur Schnitzler, Schriftsteller (1862-1931)<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Wo liegt Falco? Ehrengrab von Johann H\u00f6lzel<\/h3>\n<p>&#8220;Muss ich denn sterben, um zu leben?&#8221; Als Falco (b\u00fcrgerlich Johann H\u00f6lzel) am <strong>06. Februar 1998<\/strong> an den Folgen eines Autounfalls stirbt, steht ganz Wien unter Schock. Die sterblichen \u00dcberreste des <strong>Ausnahmek\u00fcnstlers<\/strong> werden aus der Dominikanischen Republik \u00fcberf\u00fchrt und Falco wird am <strong>14. Februar<\/strong> in der Ehrengrabanlage der Simmeringer Totenstadt beigesetzt.&nbsp;Mehr als <strong>4.000 Fans<\/strong> pilgern zum Zentralfriedhof, um&nbsp;ihrem Idol die letzte Ehre zu erweisen.<\/p>\n<p>Sargtr\u00e4ger sind jene Wiener Motorrad-Rocker, die im Video zu &#8220;<em>Rock me Amadeus<\/em>&#8221; 1985 mitgespielt hatten. Der Titel erreichte als erstes (und bis heute einziges) deutschsprachiges Lied die Spitze der US-Charts. Falcos Grab, das ein&nbsp;lebensgro\u00dfes Schwarz-Wei\u00df-Bild auf gl\u00e4sernem Schrein ziert, befindet sich bei <strong>Tor 3<\/strong>, in <strong>Gruppe 40<\/strong> und tr\u00e4gt die <strong>Nummer 64<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/cVikZ8Oe_XA\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Merci Cheri!&nbsp;Ehrengrab von Udo J\u00fcrgens<\/h3>\n<p>Als Udo J\u00fcrgens (b\u00fcrgerlich Udo J\u00fcrgen Bockelmann) am <strong>21. Dezember 2014<\/strong> w\u00e4hrend eines Spaziergangs bewusstlos zusammenbricht und kurz darauf verstirbt, ist er <strong>80 Jahre alt<\/strong>. Nur zwei Wochen zuvor hatte er seine 25. Konzerttournee er\u00f6ffnet, die schicksalhafterweise unter dem Motto &#8220;<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Mitten_im_Leben_(Album)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mitten im Leben<\/a>&#8221; stand. <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/bestattungsverfuegung-vorsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Seinen eigenen W\u00fcnschen entsprechend<\/a><\/strong> wird J\u00fcrgens einge\u00e4schert und am <strong>09. Mai 2015<\/strong> am Zentralfriedhof beigesetzt. Zuvor fanden Gedenkfeiern in Z\u00fcrich und im Wiener Rathaus statt (J\u00fcrgens hatte seit 2007 neben der \u00f6sterreichischen auch die Schweizer Staatsb\u00fcrgerschaft).<\/p>\n<p>Der Entwurf f\u00fcr den au\u00dfergew\u00f6hnlichen Grabstein, welcher einen <strong>Marmorfl\u00fcgel<\/strong> zeigt, der in ein wei\u00dfes Trauertuch geh\u00fcllt ist, stammt aus der Feder von J\u00fcrgens&#8217; Bruder <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Manfred_Bockelmann\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Manfred Bockelmann<\/a>. Die Urne ist an der Oberseite des Fl\u00fcgels eingelassen, da es der Wunsch des S\u00e4ngers war, \u00fcber der Erde bestattet zu werden. Udo J\u00fcrgens Ehrengrab befindet sich&nbsp;bei <strong>Tor 2<\/strong>, in <strong>Gruppe 33 G<\/strong>&nbsp;und tr\u00e4gt die <strong>Nummer 85<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/nIXrBV1idKc\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Kann ich mich&nbsp;am Zentralfriedhof bestatten lassen?<\/h3>\n<p>Grunds\u00e4tzlich ja. Da der Simmeringer Friedhof ein&nbsp;<strong>Eigenregiefriedhof<\/strong> ist, sind entsprechende Gesuche direkt an die <strong>Friedh\u00f6fe Wien GmbH<\/strong> zu richten. Sobald das Grabnutzungsrecht gew\u00e4hrt wurde, liegt alles Weitere in den H\u00e4nden des ausgew\u00e4hlten Bestattungsunternehmens. Bestatter, die regelm\u00e4\u00dfig Beisetzungen am Zentralfriedhof durchf\u00fchren, sind neben der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CCMzJ\/bestattung-wien-kundenservice-simmering-zentrale\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Wien<\/a><\/strong> auch&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/schwechat\/v9WFw\/pax-diebestattung-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><strong>Bestatter Pax<\/strong><\/a> und die <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Kd3P\/bestattung-himmelblau-gmbh\/?advno=59172916\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Bestattung Himmelblau GmbH.<\/a><\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Touristen mit Trekkingschuhen, Audioguide und Fotoapparat: Am Wiener Zentralfriedhof kein ungew\u00f6hnliches Bild. Pro Jahr kommen mehr als 100.000 Besucher in die Totenstadt. Die Wiener selbst nehmen den Todes-Tourismus gelassen, immerhin hat man die Stadt schon immer mit der Verg\u00e4nglichkeit assoziiert. Zum 100-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um der Simmeringer Totenstadt singt&nbsp;Wolfang Ambros: &#8220;Wann&#8217;s Nocht wird \u00fcber Simmering, kummt Leben in die Toten, und dr\u00fcb&#8217;n beim Krematorium tan&#8217;s Knochenmork ohbrot&#8217;n. Dort hinten bei der Marmorgruft, durt stengan zwa Skelette, die stess&#8217;n mit zwa Urnen on und saufen um die Wette!&#8220; (&#8220;Es lebe der Zentralfriedhof&#8221;, Quelle: songtexte.com) Wie die Ehrengr\u00e4ber auf den Zentralfriedhof kamen Im Tanz mit dem Tod sind die Wiener Meister.&nbsp;Was viele aber nicht wissen: Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof gab es nicht von Anfang an. Und es&nbsp;gab eine Zeit, in der&nbsp;die Wiener ihn&nbsp;am liebsten zum Teufel gew\u00fcnscht h\u00e4tten.&nbsp;Als die Totenstadt 1874 eingeweiht wurde, gab es n\u00e4mlich noch keine direkte Verbindung von Wien nach Simmering. Wer liebe Verstorbene besuchen wollte, war also einen halben Tag lang unterwegs. Eine Wiener Tageszeitung von 1874 bringt die Ver\u00e4rgerung der B\u00fcrger auf den Punkt:&nbsp;\u201eEine Stunde Fahrzeit, zwischen Schlachth\u00e4usern und Heide und Bauern, und wof\u00fcr?\u201c (Quelle: Wikipedia) K\u00f6dern mit ber\u00fchmten Toten Die Reaktion des Gemeinderats fiel typisch wienerisch aus: Anstatt in eine direkte Anbindung&nbsp;zu investieren, sollten die Menschen mit Zeremoniell und Totenkult nach Simmering gelockt werden. Zu diesem Zweck beschloss der Gemeinderat die \u00dcberf\u00fchrung s\u00e4mtlicher &#8220;prominenter \u00dcberreste&#8221; von anderen Wiener Friedh\u00f6fen und er\u00f6ffnete 1885 die Ehrengrabanlage. Einer der ersten, die &#8220;\u00fcbersiedelt&#8221; wurden, war Johann Strau\u00df Vater (1804-1849). Der Plan des Gemeinderats ging auf: Die Beisetzungen wurden als \u00f6ffentliches Ereignis stilisiert und lockten die Massen&nbsp;an. Heute haben mehr als 1000 ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeiten ihr letzte Ruhest\u00e4tte am Zentralfriedhof. Zur besseren \u00dcbersicht sind die ber\u00fchmten Toten zu Gruppen zusammengefasst. Am h\u00e4ufigsten besucht werden folgende Ehrengr\u00e4ber: Musiker: Gruppe 32 A Schauspieler: Gruppe 32 C Falco: Gruppe 40 20. Jahrhundert: Gruppe 33 G \u00dcbrigens: Bis heute ist die Zuerkennung eines Ehrengrabes, das auf Friedhofsdauer gewidmet wird, die h\u00f6chste Anerkennung, die einem Wiener B\u00fcrger zu Teil werden kann. Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von V\u00e9kony Zsolt (@zsolt.vekony) am Apr 19, 2017 um 5:23 PDT Wer liegt am Zentralfriedhof? Die Gr\u00e4ber in dieser besonderen Grabanlage werden ehrenhalber gewidmet. Wer die Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof seine letzte Ruhest\u00e4tte nennt, hat sich entsprechend durch&nbsp;au\u00dfergew\u00f6hnliche Leistungen&nbsp;in den Bereichen Kunst, Wissenschaft oder Politik in das kulturelle Ged\u00e4chtnis \u00d6sterreichs eingeschrieben. Aus diesem Grund findest du hier auch (\u00fcberwiegend) mehr oder weniger ber\u00fchmte Pers\u00f6nlichkeiten. Je nachdem, f\u00fcr welche Gruppe du dich interessierst, erreichst du die Ehrengr\u00e4ber am besten \u00fcber&nbsp;Tor 2 oder 3&nbsp;des Zentralfriedhofs. Zu den bekanntesten Ehrengr\u00e4bern neben&nbsp;Falco&nbsp;(1957-1998) und&nbsp;Udo J\u00fcrgens&nbsp;(1934-2014) z\u00e4hlen: Karl Lueger, Politiker (1844-1910) Ludwig van Beethoven, Komponist (1770-1827) Helmut Qualtinger, Schauspieler (1928-1986) Wolfgang Amadeus Mozart, Komponist (1756-1791) Franz Werfel, Dichter (1890-1945) Arthur Schnitzler, Schriftsteller (1862-1931) Wo liegt Falco? Ehrengrab von Johann H\u00f6lzel &#8220;Muss ich denn sterben, um zu leben?&#8221; Als Falco (b\u00fcrgerlich Johann H\u00f6lzel) am 06. Februar 1998 an den Folgen eines Autounfalls stirbt, steht ganz Wien unter Schock. Die sterblichen \u00dcberreste des Ausnahmek\u00fcnstlers werden aus der Dominikanischen [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":177707,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[17925],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-23T06:00:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-24T13:54:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\",\"name\":\"Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-23T06:00:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-24T13:54:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vienna Calling! Der Zentralfriedhof und seine Ehrengr\u00e4ber\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD","description":"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD","og_description":"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-09-23T06:00:59+00:00","article_modified_time":"2021-06-24T13:54:16+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/","name":"Wo liegt Falco? Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof - HEROLD","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-09-23T06:00:59+00:00","dateModified":"2021-06-24T13:54:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Wo liegen Falco und Udo J\u00fcrgens? Und warum gibt es \u00fcberhaupt Ehrengr\u00e4ber am Zentralfriedhof? HEROLD verr\u00e4t, welche br\u00fchmten Pers\u00f6nlichkeiten hier liegen!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ehrengraeber-am-zentralfriedhof-falco\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vienna Calling! Der Zentralfriedhof und seine Ehrengr\u00e4ber"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ehrengraeber-am-Zentralfriedhof-Adobe-Stock-bietau-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56863"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56863"}],"version-history":[{"count":56,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56863\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":240834,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/56863\/revisions\/240834"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/177707"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56863"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=56863"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=56863"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}