{"id":59656,"date":"2020-03-29T08:00:49","date_gmt":"2020-03-29T06:00:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=59656"},"modified":"2021-01-20T13:53:34","modified_gmt":"2021-01-20T12:53:34","slug":"ausschlag-kinder-krankheit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/","title":{"rendered":"Ausschlag bei Kindern: Symptom f\u00fcr Kinderkrankheit?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_207930\" aria-describedby=\"caption-attachment-207930\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Mediteraneo.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207930 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Mediteraneo.jpg\" alt=\"Kinderhand mit Ausschlag, der typisch ist f\u00fcr die Hand-Fu\u00df-Mund-Krankheit. Was, wenn Kinder Ausschlag haben.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Mediteraneo.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Mediteraneo-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Mediteraneo-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207930\" class=\"wp-caption-text\">Bei deinem Kind hat sich ein Ausschlag entwickelt? Wir verraten, welche Krankheit dahinter steckt und wie du sie erkennst! Foto: Adobe Stock, (c) Mediteraneo<\/figcaption><\/figure>\n<p>Was kann es bedeuten, wenn <strong>Kinder Ausschlag<\/strong> haben? In manchen F\u00e4llen ist es eine ungef\u00e4hrliche Lebensmittelallergie, in anderen F\u00e4llen kann der Ausschlag aber auch<strong> Symptom einer Kinderkrankheit <\/strong>sein. Und unter diesen Krankheiten gibt es welche, die unerkannt und\/oder unbehandelt zu <strong>lebensgef\u00e4hrlichen Komplikationen<\/strong> f\u00fchren k\u00f6nnen. HEROLD kl\u00e4rt dar\u00fcber auf, welche Kinderkrankheiten welche Form(en) von Hautausschlag verursachen und bei welchen Symptomen Eltern<strong> \u00e4rztlichen Rat<\/strong> einholen sollten.<\/p>\n\n<h2>Wenn Kinder Ausschlag haben\u00a0\u2013 Kinderkrankheiten<\/h2>\n<p>Die meisten der bekannten Kinderkrankheiten gehen mit einem <strong>charakteristischen oder uncharakteristischen Hautausschlag<\/strong> einher. Dieser kann jucken, n\u00e4ssen und Schmerzen verursachen, oder aber vollkommen symptomlos sein. Kinderkrankheiten sind sich untereinander sehr \u00e4hnlich: Sie treten meistens, wenn auch nicht\u00a0ausschlie\u00dflich, im<strong> fr\u00fchen Kindesalter<\/strong> auf. Sie werden durch <strong>Viren<\/strong> oder <strong>Bakterien<\/strong> verursacht, sind also <strong>ansteckend<\/strong>. So gut wie alle werden per <strong>Tr\u00f6pfcheninfektion<\/strong>, einige zus\u00e4tzlich per<strong> Schmierinfektion<\/strong> \u00fcbertragen.<\/p>\n<p>Oft l\u00e4sst sich eine Erkrankung anhand des Ausschlages identifizieren, da\u00a0dessen <strong>Aussehen<\/strong>, <strong>Verteilung<\/strong> am K\u00f6rper und h\u00e4ufig auch seine <strong>Dauer<\/strong> f\u00fcr eine bestimmte\u00a0Erkrankung typisch ist. Weitere Symptome von Kinderkrankheiten sind\u00a0<strong>unspezifische Beschwerden<\/strong>\u00a0wie z.B. Husten, Schnupfen oder Fieber.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcberblick<\/strong>: In unserem Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gefaehrliche-kinderkrankheiten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Was gibt es f\u00fcr Kinderkrankheiten?<\/a> findest du eine \u00dcbersicht der h\u00e4ufigsten Kinderkrankheiten und ihrer typischen Symptome.<\/div>\n<h3>Ausschlag bei Dreitagefieber<\/h3>\n<p>Das <strong>Drei-Tage-Fieber<\/strong> (auch bekannt als Sechste Krankheit) ist eine\u00a0<strong>ansteckende\u00a0Infektion<\/strong>. Ausgel\u00f6st wird sie durch zwei verschiedene Arten von Herpesviren. Die Kinderkrankheit zeichnet sich durch hohes Fieber aus, das meistens drei Tage lang anh\u00e4lt. Sobald das Fieber abklingt, entwickelt sich ein pl\u00f6tzlich auftretender\u00a0<strong>Hautausschlag<\/strong>\u00a0Es handelt sich um <strong>feine<\/strong>,\u00a0manchmal leicht erhabene <strong>Flecken<\/strong> auf der Haut, die typischerweise auf den<strong> Rumpf<\/strong>, den <strong>Nacken<\/strong> und\u00a0das <strong>Gesicht<\/strong> beschr\u00e4nkt sind.<\/p>\n<p>Der Ausschlag ist <strong>eher fl\u00fcchtig<\/strong> und verblasst <strong>nach etwa drei Tagen<\/strong> wieder. Eine Impfung\u00a0gegen die Erkrankung gibt es leider nicht. Die Behandlung erfolgt<strong> symptomatisch<\/strong>, es werden bei Bedarf also fiebersenkende Mittel eingesetzt. Geht die Infektion mit Fieberkr\u00e4mpfen einher, m\u00fcssen diese extra behandelt werden. H\u00e4lt das Fieber l\u00e4nger als drei Tage an oder steigt besonders stark, ist das ebenfalls ein Fall f\u00fcr den Arzt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207942\" aria-describedby=\"caption-attachment-207942\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Sasenki.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207942 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Sasenki.jpg\" alt=\"Baby mit Drei-Tage-Fieber und Stofftier.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Sasenki.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Sasenki-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Sasenki-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207942\" class=\"wp-caption-text\">So sieht der Ausschlag beim Drei-Tage-Fieber aus. Er ist nicht schmerzhaft und verblasst schnell wieder. Foto: Adobe Stock, (c) Sasenki<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Masern<\/h3>\n<p>Die Masern sind eine <strong>hochansteckende Infektionskrankheit<\/strong>, die durch Viren ausgel\u00f6st wird und schnellstm\u00f6glich behandelt werden muss. Selbst bei erfolgreicher Behandlung k\u00f6nnen als Folge ein<strong> extrem geschw\u00e4chtes Immunsystem<\/strong>,\u00a0eine\u00a0Bronchitis, eine Mittelohr-, Lungen-\u00a0oder Gehirnentz\u00fcndung zur\u00fcckbleiben. Wie Masern behandelt werden und <strong>welche Impfung<\/strong> unbedingt notwendig ist, um dein Kind vor einer Ansteckung zu sch\u00fctzen, erf\u00e4hrst du im Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/masern-impfung-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Masern: alles zu Impfung, Symptomen und Behandlung<\/a>.<\/p>\n<p>Zu Beginn l\u00e4sst sich die Infektion schwer erkennen, da nur unspezifische Symptome wie Fieber und Husten auftreten. Der <strong>Ausschlag<\/strong>, der f\u00fcr Masern charakteristisch ist, beginnt etwa am<strong> vierten oder f\u00fcnften Krankheitstag<\/strong>\u00a0am Kopf, greift innerhalb von <strong>zwei bis drei Tagen<\/strong> auf Rumpf und Extremit\u00e4ten \u00fcber und klingt <strong>nach etwa drei Tagen<\/strong> ab. Charakteristisch ist auch ein\u00a0<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Enanthem\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Enanthem\u00a0<\/a>(Schleimhaut-Ausschlag) im Mund. Diese sogenannten <strong>Koplik-Flecken<\/strong> sind punktf\u00f6rmige R\u00f6tungen mit wei\u00dfem Zentrum in der Wangenschleimhaut.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207948\" aria-describedby=\"caption-attachment-207948\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-bilanol.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207948 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-bilanol.jpg\" alt=\"Kleiner Junge mit Masern auf dem Bauch.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-bilanol.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-bilanol-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-bilanol-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207948\" class=\"wp-caption-text\">So sehen Masern aus. Wenn du dieses Symptom bei deinem Kind siehst, solltest du\u00a0sofort den Arzt aufsuchen. Foto: Adobe Stock, (c) bilanol<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Ringelr\u00f6teln<\/h3>\n<p>Ringelr\u00f6teln sind eine ansteckende Virusinfektion, die durch das\u00a0<a title=\"Parvovirus B19\" href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Parvovirus_B19\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Parvovirus B19<\/a>\u00a0hervorgerufen wird. In den meisten F\u00e4llen verl\u00e4uft die\u00a0Erkrankung ohne Symptome oder Beschwerden. Bei manchen Kindern kommt es jedoch zu grippe\u00e4hnlichen Symptomen und\/oder einem <strong>Hautausschlag<\/strong>.\u00a0Dieser zeigt sich\u00a0zuerst schmetterlingsf\u00f6rmig im Gesicht. Sp\u00e4ter kommt es zu ring- und girlandenf\u00f6rmigen<strong> juckenden, roten Flecken<\/strong> an den Streckseiten der Arme und Beine, sp\u00e4ter auch an den Beugeseiten und am Rumpf. Die Abheilung erfolgt nach <strong>rund 2 Wochen<\/strong>.<\/p>\n<p>Anders als bei &#8220;echten&#8221; R\u00f6teln gibt es gegen Ringelr\u00f6teln <strong>keine Impfung<\/strong> und die Behandlung besteht in der Linderung der Symptome. Ringelr\u00f6teln w\u00e4hrend der Schwangerschaft sind f\u00fcr die werdende Mutter nicht so gef\u00e4hrlich wie R\u00f6teln, es kann aber auch hier zu <strong>Komplikationen<\/strong> kommen.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9m0qFpFKoh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B9m0qFpFKoh\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von 1.HilfeAmKind&amp;ElternKindKurse (@likila_liebenlernenwachsen)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2020-03-11T20:22:33+00:00\">M\u00e4r 11, 2020 um 1:22 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Ausschlag bei R\u00f6teln<\/h3>\n<p>Die R\u00f6teln (auch Rubella, Rubeola genannt<i>)<\/i>\u00a0sind eine\u00a0<strong>ansteckende\u00a0Infektionskrankheit<\/strong>, die durch das\u00a0<a title=\"R\u00f6telnvirus\" href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/R%C3%B6telnvirus\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">R\u00f6telnvirus<\/a>\u00a0ausgel\u00f6st wird. Typische Symptome neben dem Hautausschlag sind <strong>Fieber<\/strong> und eine <strong>Schwellung der Lymphknoten<\/strong>. Besonders gef\u00e4hrlich\u00a0ist\u00a0eine Infektion mit dem Virus w\u00e4hrend der<strong> Schwangerschaft<\/strong>, da sie\u00a0zu\u00a0Fehlbildungen\u00a0bei Babys\u00a0und zu <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fehlgeburt-anzeichen-ursachen-nachsorge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fehlgeburten<\/a> f\u00fchren kann. Daher ist es extrem wichtig,\u00a0dein Kind gegen R\u00f6teln impfen zu lassen. Die Behandlung erfolgt<strong> symptomatisch<\/strong>. R\u00f6teln sind in \u00d6sterreich <strong>meldepflichtig<\/strong>.<\/p>\n<p>Der R\u00f6tel Hautausschlag zeigt sich zun\u00e4chst am <strong>Kopf<\/strong>\u00a0in Form von\u00a0einzelstehenden, ger\u00f6teten und leicht erhabenen <strong>Flecken<\/strong>, die sich abw\u00e4rts auf den Rumpf sowie Arme und Beine ausbreiten. Nach <strong>etwa drei Tagen<\/strong> verschwindet der Ausschlag wieder.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207960\" aria-describedby=\"caption-attachment-207960\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-andriano_cz.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207960 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-andriano_cz.jpg\" alt=\"R\u00f6teln Ausschlag bei einem Baby, Familie beim Arzt.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-andriano_cz.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-andriano_cz-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-andriano_cz-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207960\" class=\"wp-caption-text\">Der typische R\u00f6tel-Ausschlag\u00a0(ger\u00f6tete einzelne Flecken) beginnt im Gesicht und breitet sich dann \u00fcber den K\u00f6rper aus. Foto: Adobe Stock, (c) andriano_cz<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Scharlach<\/h3>\n<p>Der Scharlach ist eine Kinderkrankheit, die <strong>durch Bakterien<\/strong> ausgel\u00f6st wird\u00a0und sehr pl\u00f6tzlich ausbricht. In der Regel erkranken Kinder<strong> zwischen vier und sieben Jahren<\/strong>\u00a0daran. Typische Symptome sind Fieber, Erbrechen, Sch\u00fcttelfrost und eine\u00a0Rachenentz\u00fcndung (Pharyngitis).<\/p>\n<p>Bisher gibt es<strong> keinen Impfstoff<\/strong> gegen die Erkrankung.\u00a0Die Therapie erfolgt in der Regel mit\u00a0Antibiotika wie Penicillin und fiebersenkenden Mitteln. Die Schluckbeschwerden k\u00f6nnen durch\u00a0Gurgeln oder lokal schmerzlindernde Lutschtabletten behandelt werden.\u00a0Der charakteristische <strong>Ausschlag<\/strong> tritt <strong>12 bis 24 Stunden<\/strong> nach Krankheitsbeginn\u00a0zuerst in den Achseln oder Leisten auf und greift schnell auf den Rumpf und die Gliedma\u00dfen \u00fcber.<\/p>\n<p>Es handelt sich um dicht\u00a0beieinander stehende, stecknadelkopfgro\u00dfe und <strong>intensiv rote Flecken<\/strong>. Nach etwa einer Woche schuppt die Haut ab, zuerst am Kopf, sp\u00e4ter am ganzen K\u00f6rper. Ebenfalls charakteristische\u00a0f\u00fcr die Erkrankung ist eine intensiv <strong>rot gef\u00e4rbte Zunge<\/strong>, auch <strong>Erdbeerzunge<\/strong> genannt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207969\" aria-describedby=\"caption-attachment-207969\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Lukassek.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207969 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Lukassek.jpg\" alt=\"Stark ger\u00f6tete Erdbeerzunge bei Scharlacherkrankung.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Lukassek.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Lukassek-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Lukassek-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207969\" class=\"wp-caption-text\">Scharlach zeigt sich nicht nur am K\u00f6rper, sondern auch die Zunge ist betroffen. Foto: Adobe Stock, (c) Lukassek<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Windpocken<\/h3>\n<p><strong>Windpocken<\/strong> oder <strong>Feuchtblattern<\/strong> sind eine sehr ansteckende Krankheit, die durch\u00a0Varizella-Viren\u00a0hervorgerufen wird.\u00a0Besonders gef\u00e4hrlich ist es, wenn eine werdende Mutter sich mit Feuchtblattern infiziert, denn die Viren k\u00f6nnen beim ungeborenen Kind zu<strong> schweren Entwicklungssch\u00e4den<\/strong>\u00a0f\u00fchren und im schlimmsten Fall sogar daf\u00fcr sorgen, dass das Kind im Mutterleib oder\u00a0kurz nach der Geburt verstirbt.<\/p>\n<p>Infiziert sich ein (Klein)kind mit Windpocken, kommt es in den meisten F\u00e4llen zu einem <strong>normalen Verlauf ohne Komplikationen<\/strong>. Der Windpocken Ausschlag ist sehr charakteristisch \u2013 Nach einigen Tagen bilden sich am\u00a0Rumpf\u00a0und im Gesicht, sp\u00e4ter auch an den Gliedma\u00dfen, verschieden gro\u00dfe und <strong>h\u00e4ufig juckende rote Flecken<\/strong>, aus denen kurze Zeit sp\u00e4ter kleine\u00a0Kn\u00f6tchen entstehen. Im Zentrum dieser Kn\u00f6tchen bilden sich Bl\u00e4schen, die die hochansteckende Virenfl\u00fcssigkeit enthalten.<\/p>\n<p>Nach<strong> zwei bis drei Tagen<\/strong> platzen die Bl\u00e4schen und es bildet sich eine gelblich-braune Kruste, die nach ein bis zwei Wochen von selbst abf\u00e4llt. Normalerweise bleiben<strong> keine Narben<\/strong> zur\u00fcck. Die Viren allerdings verbleiben nach durchgemachter Infektion ein Leben lang im K\u00f6rper und k\u00f6nnen zu sp\u00e4terem Zeitpunkt und bei <strong>geschw\u00e4chtem Immunsystem<\/strong> eine <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/guertelrose-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">G\u00fcrtelrose<\/a> hervorrufen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207972\" aria-describedby=\"caption-attachment-207972\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Tatyana.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207972 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Tatyana.jpg\" alt=\"Kind mit Ausschlag nach Kontakt zu Windpocken Erreger.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Tatyana.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Tatyana-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Tatyana-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207972\" class=\"wp-caption-text\">Der Windpocken Ausschlag ist sehr charakteristisch. In schweren F\u00e4llen\u00a0bilden sich die Bl\u00e4schen auch an den Schleimh\u00e4uten. Foto: Adobe Stock, (c) Tatyana<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Hand-Fu\u00df-Mund-Krankheit<\/h3>\n<p>Die\u00a0<b>Hand-Fu\u00df-Mund-Krankheit<\/b>\u00a0(auch\u00a0Falsche Maul- und Klauenseuche genannt) ist eine\u00a0viral\u00a0bedingte und extrem ansteckende\u00a0Infektionskrankheit, die in Europa allerdings nur<strong> sporadisch<\/strong> auftritt. In den meisten F\u00e4llen verl\u00e4uft die\u00a0Erkrankung g\u00e4nzlich ohne Symptome oder aber sehr mild. Bei rund 30 % der betroffenen Kinder kommt es zu\u00a0grippe\u00e4hnlichen Symptomen wie Fieber, Halsschmerzen und Appetitlosigkeit.<\/p>\n<p>Ein bis zwei Tage sp\u00e4ter entwickelt sich ein<strong> schmerzhafter Ausschlag<\/strong> in der Mundschleimhaut mit <strong>Bl\u00e4schenbildung<\/strong> vor allem im Bereich der Zunge, des Zahnfleisches, des harten Gaumens und der Wangenschleimh\u00e4ute. Gleichzeitig entwickelt sich auch Ausschlag mit Bl\u00e4schenbildung an den <strong>Handinnenfl\u00e4chen<\/strong> und an den <strong>Fu\u00dfsohlen<\/strong>. In manchen F\u00e4llen kann auch das Ges\u00e4\u00df betroffen sein. Eine Impfung gibt es nicht, die Behandlung erfolgt <strong>symptomatisch<\/strong>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_207996\" aria-describedby=\"caption-attachment-207996\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Krzysztof.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-207996 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Krzysztof.jpg\" alt=\"Junges Kind ist ansteckend nach Kontakt zu Hand-Fu\u00df-Mund-Krankheit.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Krzysztof.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Krzysztof-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-Krzysztof-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-207996\" class=\"wp-caption-text\">Bei der Hand-Fu\u00df-Mund-Kankheit kann es auch um den Mund herum zu charakteristischen Bl\u00e4schen kommen. Foto: Adobe Stock, (c) Krzysztof<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ausschlag bei Kawasaki-Syndrom<\/h3>\n<p>Das\u00a0<b>Kawasaki-Syndrom<\/b>\u00a0ist eine\u00a0<strong>systemische\u00a0Erkrankung<\/strong>, die im Anfangsstadium \u00e4hnliche Symptome verursacht wie Masern oder Scharlach, aber<strong> deutlich gef\u00e4hrlicher<\/strong> ist. Das Hauptsymptom ist zun\u00e4chst <strong>starkes Fieber<\/strong>, gefolgt von charakteristischen Hautver\u00e4nderungen. Das Gef\u00e4hrliche an dieser Krankheit, die vor allem Kleinkinder bef\u00e4llt, ist, dass sie mit einer\u00a0<strong>Gef\u00e4\u00dfentz\u00fcndung<\/strong> der kleinen und mittleren Arterien\u00a0einhergeht. Wie Kawasaki diagnostiziert und\u00a0therapiert wird, erf\u00e4hrst du in unserem Artikel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kawasaki-syndrom\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kawasaki Syndrom: Anzeichen, Erkennung und Sp\u00e4tfolgen<\/a>.<\/p>\n<p>Typisch f\u00fcr Kawasaki sind trockene, geschwollene, rissige und <strong>intensiv rote Lippen<\/strong>, eine <strong>Erdbeerzunge<\/strong>\u00a0und eine intensive R\u00f6tung der Mundschleim- und Rachenhaut. Sp\u00e4ter tritt ein <strong>nicht juckender Hautausschlag<\/strong> ein, der meistens auf den <strong>Rumpf<\/strong> beschr\u00e4nkt ist. Charakteristisch sind au\u00dferdem\u00a0<strong>schmerzhafte Schwellungen<\/strong> an den\u00a0Handfl\u00e4chen und Fu\u00dfsohlen. Zwischen der 2. und 3. Krankheitswoche kann eine <strong>Hautschuppung<\/strong> eintreten, die an Fingerspitzen beginnt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_208002\" aria-describedby=\"caption-attachment-208002\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-jes2uphoto.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-208002 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-jes2uphoto.jpg\" alt=\"Familie pflegt Kind mit Fieber und Kawasaki Syndrom.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-jes2uphoto.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-jes2uphoto-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-jes2uphoto-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-208002\" class=\"wp-caption-text\">Wenn\u00a0ein Kind Ausschlag und hohes Fieber hat, sollte vorsichtshalber ein Arzt kontaktiert werden. Foto: Adobe Stock, (c) jes2uphoto<\/figcaption><\/figure>\n<h3><strong>Weitere Informationen und verwandte Ratgeber:\u00a0<\/strong><\/h3>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/keuchhusten-pertussis-2\/\">Keuchhusten (Pertussis)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/masern-morbilli-2\/\">Masern (Morbilli)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/mumps-ubula\/\">Mumps ( Ziegenpeter, Salivitis epidemica, Parotitis epidemica, Rubula, T\u00f6lpel)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/ringelroeteln-erythema-infectiosum\/\">Ringelr\u00f6teln (Erythema infectiosum)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/roeteln-rubella\/\">R\u00f6teln (Rubella)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/scharlach-scarlatina-2\/\">Scharlach (Scarlatina)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/windpocken-varizellen\/\">Windpocken (Feuchtblattern, Varizellen, Varizella)<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/arztsuche24.at\/ratgeber\/krankheiten\/impfung\/\">Impfung (Immunisierung, Vakzination, Schutzimpfung)<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Die bestbewerteten Kinder\u00e4rzte in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/kinderarzt\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Was kann es bedeuten, wenn Kinder Ausschlag haben? In manchen F\u00e4llen ist es eine ungef\u00e4hrliche Lebensmittelallergie, in anderen F\u00e4llen kann der Ausschlag aber auch Symptom einer Kinderkrankheit sein. Und unter diesen Krankheiten gibt es welche, die unerkannt und\/oder unbehandelt zu lebensgef\u00e4hrlichen Komplikationen f\u00fchren k\u00f6nnen. HEROLD kl\u00e4rt dar\u00fcber auf, welche Kinderkrankheiten welche Form(en) von Hautausschlag verursachen und bei welchen Symptomen Eltern \u00e4rztlichen Rat einholen sollten. Wenn Kinder Ausschlag haben\u00a0\u2013 Kinderkrankheiten Die meisten der bekannten Kinderkrankheiten gehen mit einem charakteristischen oder uncharakteristischen Hautausschlag einher. Dieser kann jucken, n\u00e4ssen und Schmerzen verursachen, oder aber vollkommen symptomlos sein. Kinderkrankheiten sind sich untereinander sehr \u00e4hnlich: Sie treten meistens, wenn auch nicht\u00a0ausschlie\u00dflich, im fr\u00fchen Kindesalter auf. Sie werden durch Viren oder Bakterien verursacht, sind also ansteckend. So gut wie alle werden per Tr\u00f6pfcheninfektion, einige zus\u00e4tzlich per Schmierinfektion \u00fcbertragen. Oft l\u00e4sst sich eine Erkrankung anhand des Ausschlages identifizieren, da\u00a0dessen Aussehen, Verteilung am K\u00f6rper und h\u00e4ufig auch seine Dauer f\u00fcr eine bestimmte\u00a0Erkrankung typisch ist. Weitere Symptome von Kinderkrankheiten sind\u00a0unspezifische Beschwerden\u00a0wie z.B. Husten, Schnupfen oder Fieber. \u00dcberblick: In unserem Artikel Was gibt es f\u00fcr Kinderkrankheiten? findest du eine \u00dcbersicht der h\u00e4ufigsten Kinderkrankheiten und ihrer typischen Symptome. Ausschlag bei Dreitagefieber Das Drei-Tage-Fieber (auch bekannt als Sechste Krankheit) ist eine\u00a0ansteckende\u00a0Infektion. Ausgel\u00f6st wird sie durch zwei verschiedene Arten von Herpesviren. Die Kinderkrankheit zeichnet sich durch hohes Fieber aus, das meistens drei Tage lang anh\u00e4lt. Sobald das Fieber abklingt, entwickelt sich ein pl\u00f6tzlich auftretender\u00a0Hautausschlag\u00a0Es handelt sich um feine,\u00a0manchmal leicht erhabene Flecken auf der Haut, die typischerweise auf den Rumpf, den Nacken und\u00a0das Gesicht beschr\u00e4nkt sind. Der Ausschlag ist eher fl\u00fcchtig und verblasst nach etwa drei Tagen wieder. Eine Impfung\u00a0gegen die Erkrankung gibt es leider nicht. Die Behandlung erfolgt symptomatisch, es werden bei Bedarf also fiebersenkende Mittel eingesetzt. Geht die Infektion mit Fieberkr\u00e4mpfen einher, m\u00fcssen diese extra behandelt werden. H\u00e4lt das Fieber l\u00e4nger als drei Tage an oder steigt besonders stark, ist das ebenfalls ein Fall f\u00fcr den Arzt. Ausschlag bei Masern Die Masern sind eine hochansteckende Infektionskrankheit, die durch Viren ausgel\u00f6st wird und schnellstm\u00f6glich behandelt werden muss. Selbst bei erfolgreicher Behandlung k\u00f6nnen als Folge ein extrem geschw\u00e4chtes Immunsystem,\u00a0eine\u00a0Bronchitis, eine Mittelohr-, Lungen-\u00a0oder Gehirnentz\u00fcndung zur\u00fcckbleiben. Wie Masern behandelt werden und welche Impfung unbedingt notwendig ist, um dein Kind vor einer Ansteckung zu sch\u00fctzen, erf\u00e4hrst du im Artikel Masern: alles zu Impfung, Symptomen und Behandlung. Zu Beginn l\u00e4sst sich die Infektion schwer erkennen, da nur unspezifische Symptome wie Fieber und Husten auftreten. Der Ausschlag, der f\u00fcr Masern charakteristisch ist, beginnt etwa am vierten oder f\u00fcnften Krankheitstag\u00a0am Kopf, greift innerhalb von zwei bis drei Tagen auf Rumpf und Extremit\u00e4ten \u00fcber und klingt nach etwa drei Tagen ab. Charakteristisch ist auch ein\u00a0Enanthem\u00a0(Schleimhaut-Ausschlag) im Mund. Diese sogenannten Koplik-Flecken sind punktf\u00f6rmige R\u00f6tungen mit wei\u00dfem Zentrum in der Wangenschleimhaut. Ausschlag bei Ringelr\u00f6teln Ringelr\u00f6teln sind eine ansteckende Virusinfektion, die durch das\u00a0Parvovirus B19\u00a0hervorgerufen wird. In den meisten F\u00e4llen verl\u00e4uft die\u00a0Erkrankung ohne Symptome oder Beschwerden. Bei manchen Kindern kommt es jedoch zu grippe\u00e4hnlichen Symptomen und\/oder einem Hautausschlag.\u00a0Dieser zeigt sich\u00a0zuerst schmetterlingsf\u00f6rmig im Gesicht. Sp\u00e4ter kommt es zu ring- und girlandenf\u00f6rmigen juckenden, roten Flecken an den [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":207924,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-03-29T06:00:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T12:53:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-AdobeStock-\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b-\u0420\u044b\u0436\u043e\u0432.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/\",\"name\":\"Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-03-29T06:00:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T12:53:34+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ausschlag bei Kindern: Symptom f\u00fcr Kinderkrankheit?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at","description":"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at","og_description":"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-03-29T06:00:49+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T12:53:34+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-AdobeStock-\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b-\u0420\u044b\u0436\u043e\u0432.jpg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/","name":"Ausschlag bei Kind: Welche Krankheit steckt dahinter? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-03-29T06:00:49+00:00","dateModified":"2021-01-20T12:53:34+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Ein Ausschlag bei Kindern hat oft harmlose Ursachen. Er kann aber auch ein Hinweis auf eine gef\u00e4hrliche Kinderkrankheit sein. Wir erkl\u00e4ren den Unterschied!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/ausschlag-kinder-krankheit\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ausschlag bei Kindern: Symptom f\u00fcr Kinderkrankheit?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Ausschlag-Kinder-Adobe-Stock-c-luanateutzi-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59656"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=59656"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59656\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":228320,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59656\/revisions\/228320"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/207924"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=59656"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=59656"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=59656"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}