{"id":59818,"date":"2019-07-30T09:00:07","date_gmt":"2019-07-30T07:00:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=59818"},"modified":"2022-06-01T17:33:26","modified_gmt":"2022-06-01T15:33:26","slug":"mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/","title":{"rendered":"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Hilfe, Mehlmilben!<br><\/strong>Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du hast Mehlmilben gegessen und fragst dich, was jetzt mit dir passiert? Keine Sorge: Falls du keine <strong>Milbenallergie<\/strong> hast, passiert wahrscheinlich gar nichts. Trotzdem musst du jetzt schnell handeln, denn entsprechende Allergien entwickeln sich h\u00e4ufig erst durch den <strong>Kontakt mit dem Kot<\/strong> der winzigen Sch\u00e4dlinge.&nbsp;Wir zeigen dir, wie du einen <strong>Milbenbefall erkennen<\/strong> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>was du dagegen tun<\/strong><\/a> kannst.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mehlmilben erkennen<\/h2>\n\n\n\n<p>Die meisten Leute bemerken einen Milbenbefall dadurch, dass sie <strong>kleine wei\u00dfe Tierchen<\/strong> in ihrer K\u00fcche entdecken. Diese Tierchen, die mit blo\u00dfem Augen nur&nbsp;als<strong> winzige Punkte<\/strong> wahrzunehmen sind, finden sich bevorzugt in und auf trockenen Lebensmitteln wie M\u00fcsli, Backmischungen, Trockenfr\u00fcchten und diversen Mehlsorten. Es kann allerdings auch passieren, dass es auf der Kaffeemaschine oder in deinen Salz- und Pfefferstreuern kreucht und fleucht. Wenn es sich bei den kleinen wei\u00dfen Tierchen in deiner K\u00fcche tats\u00e4chlich um Mehlmilben handelt,&nbsp;verraten die Sch\u00e4dlinge sich durch <strong>eindeutige Anzeichen<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie erkenne ich Mehlmilben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mehlmilben geh\u00f6ren&nbsp;zu den<strong> Vorrats- und Futtermilben<\/strong> und erreichen eine Gr\u00f6\u00dfe von maximal&nbsp;0,7 Millimetern. Die winzigen Spinnentierchen&nbsp;befallen bevorzugt trockene Lebensmittel und verraten sich dabei durch<strong> folgende Anzeichen<\/strong>:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Milbenstaub<\/strong>: Die Eier der Mehlmilbe sind als br\u00e4unlicher Schleier auf befallenen Lebensmitteln bzw. Verpackungen zu erkennen.<\/li><li><strong>Minziger Geruch<\/strong>: Wenn du den Milbenstaub zwischen deinen Fingern zerreibst, entsteht ein deutlich minziger Geruch. Befallene Lebensmittel k\u00f6nnen au\u00dferdem einen bei\u00dfend s\u00fc\u00dfen Geruch entwickeln.<\/li><li><strong>Kleine wei\u00dfe Tierchen<\/strong>: Wenn du ganz genau hinschaust, kannst du die Milben auch mit blo\u00dfem Auge erkennen. Ohne Vergr\u00f6\u00dferungsglas erscheinen sie als kleine helle, leicht gr\u00e4uliche Punkte.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie sehen Mehlmilben aus?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mehlmilben sind winzig kleine Spinnentierchen, die mit blo\u00dfem Auge nur als <strong>helle Punkte<\/strong> auszumachen sind. Tats\u00e4chlich halten viele Leute die Milben zun\u00e4chst f\u00fcr <strong>Mehlstaub<\/strong> oder Abfallprodukte von selbst geschrotetem Getreide. So lange, bis die Tierchen anfangen, sich <strong>\u00fcber die ganze K\u00fcche<\/strong> zu verbreiten.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/c_hEcxyGoGo\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Was fressen Mehlmilben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Mehlmilben sind winzig kleine Vorratssch\u00e4dlinge, die vor allem<strong> trockene Lebensmittel<\/strong> wie diverse Zerealien, Trockenfr\u00fcchte, Backmischungen, Backpulver, K\u00e4se und Mais befallen. Hier leben (und fressen) die Milben so lange, wie sie Nahrung finden bzw. die Bedingungen wirtlich bleiben. In der Bek\u00e4mpfung der Spinnentiere wird daher vor allem auf die <strong>Verbesserung des Raumklimas <\/strong>und die Aufbewahrung von Getreide &amp; Co. in fest schlie\u00dfenden Beh\u00e4ltern gesetzt.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Warum habe ich Mehlmilben?<\/h2>\n\n\n\n<p>Mehlmilben sind, genau wie <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lebensmittelmotten-bekaempfen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lebensmittelmotten<\/a><\/strong>, kein Zeichen f\u00fcr einen unhygienischen Haushalt. H\u00e4ufig kommen&nbsp;sie als <strong>blinde Passagiere<\/strong> in bzw. auf Lebensmitteln (z.B. Haferflocken, Gries, Teigwaren und verschiedene Mehle) in die K\u00fcche und nisten sich im Vorratsschrank ein. Besonders gef\u00e4hrdet sind Wohnungen und H\u00e4user mit einer <strong>hohen Luftfeuchtigkeit<\/strong>. Die Milben&nbsp;gedeihen am besten bei Temperaturen zwischen <strong>20 und 30\u00b0 C<\/strong> sowie einer Luftfeuchtigkeit von mehr als <strong>60%<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Wenn sich in deiner K\u00fcche Mehlbmilben tummeln, kann dies auch ein Hinweis auf <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schimmel-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schimmelbefall<\/a><\/strong> sein. Die winzigen Sch\u00e4dlinge ern\u00e4hren sich neben den Keimen im Mehl n\u00e4mlich auch bevorzugt von Schimmelsporen.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Test: Habe ich Mehlmilben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Bevor du in einem Panikanfall s\u00e4mtliche Lebensmittel entsorgst, solltest du den Test machen und sichergehen, dass es sich bei den<strong> kleinen krabbelnden Punkten<\/strong> wirklich um Mehlmilben handelt:<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Mehl-Test<\/strong>: Streue ein wenig Mehl auf eine ebene Fl\u00e4che und streiche es so glatt wie m\u00f6glich. Ist die Oberfl\u00e4che nach rund 15 Minuten uneben und &#8220;zerw\u00fchlt&#8221;, leben in deinem Mehl leider Milben.<\/li><li><strong>Klebestreifen-Test<\/strong>: Klebe einen Streifen Tixo auf Verpackungen in deinem Vorratsschrank. Sind Mehlmilben vorhanden, bleiben sie am Tixo kleben und du solltest sie selbst mit blo\u00dfem Auge erkennen k\u00f6nnen.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone wp-image-69568 size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"410\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Mehlmilben-bek\u00e4mpfen-Mehlmilbe.-Adobe-Stock-c-ExQuisine-e1516970619299.jpg\" alt=\"Mehlmilben bek\u00e4mpfen, Mehlmilbe, K\u00fcche\" class=\"wp-image-69568\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Mehlmilben-bek\u00e4mpfen-Mehlmilbe.-Adobe-Stock-c-ExQuisine-e1516970619299.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Mehlmilben-bek\u00e4mpfen-Mehlmilbe.-Adobe-Stock-c-ExQuisine-e1516970619299-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Mehlmilben-bek\u00e4mpfen-Mehlmilbe.-Adobe-Stock-c-ExQuisine-e1516970619299-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Die Mehlmilbe findet sich vor allem in trockenen Lebensmitteln wie Getreide &amp; Co. Befallene Lebensmittel sind sofort zu entsorgen! Adobe Stock, (c) ExQuisine<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Sind Mehlmilben gef\u00e4hrlich? Konkrete Risiken<\/h2>\n\n\n\n<p>Von dem Verzehr befallener Lebensmittel ist dringend abzuraten. Wenn du derzeit noch keine Milbenallergie hast, kann sich eine solche durch den Kontakt mit den<strong> Stoffwechselprodukten<\/strong> der winzigen Sch\u00e4dlinge sehr schnell entwickeln. <strong>Symptome einer Milbenallergie<\/strong> sind beim Menschen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Schwere Magen-Darm-Probleme<\/li><li>Hautausschlag bis hin zu schmerzhaften Ekzemen<\/li><li>Erkrankungen der Atemwege bis hin zu akuter Atemnot<\/li><li>\u00dcbelkeit bis hin zu Erbrechen<\/li><li>Kopfschmerzen und Lethargie<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung<\/strong>:&nbsp;Normalerweise tritt die allergische Reaktion bereits wenige Minuten nach dem Verzehr befallener Lebensmittel ein. Wenn du eines der oben genannten Symptome sp\u00fcrst und einen Mehlmilben-Befall in Verdacht hast, solltest du sofort <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hausarzt\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">einen Arzt aufsuchen<\/a><\/strong>. Bei akuter Atemnot oder anhaltenden Magen-Darm-Beschwerden bitte direkt&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/krankenhaus-u-klinik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ins Spital fahren<\/a><\/strong>.<\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Wie schnell vermehren sich Mehlmilben?<\/h3>\n\n\n\n<p>Herrschen in deiner Wohnung g\u00fcnstige Bedingungen (hohe Luftfeuchtigkeit, durchschnittliche Raumtemperatur), wird aus einem Befall mit Mehlmilben sehr schnell eine <strong>ausgewachsene Plage<\/strong>. Die weibliche Mehlmilbe legt <strong>bis zu 40 Eier<\/strong> in die befallenen Lebensmittel. Die Larven schl\u00fcpfen nach drei bis vier Tagen und verursachen einen enormen <strong>Fra\u00dfschaden<\/strong>. Nach der ersten H\u00e4utung entwickeln sie sich zu <strong>Nymphen<\/strong>, drei Wochen sp\u00e4ter&nbsp;erfolgt die Umwandlung zur <strong>geschlechtsreifen Mehlmilbe<\/strong>. Das bedeutet, dass sich die Mehlmilben-Population in deinem Vorratsschrank in nur einer Woche um das Siebenfache vergr\u00f6\u00dfern kann.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1120\" height=\"700\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik.jpg\" alt=\"Grafik welche Organe von einer Mehlmilben Allergie betroffen sind\" class=\"wp-image-246033\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik.jpg 1120w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik-250x156.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik-700x438.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik-768x480.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik-1000x625.jpg 1000w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Mehlmilben_Grafik-400x250.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 1120px) 100vw, 1120px\" \/><figcaption> Grafische Darstellung jener Organe, die im Falle einer Milbenallergie in Mitleidenschaft gezogen werden. Foto: Adobe Stock, (c) ellepigrafica <\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mehlmilben bek\u00e4mpfen<\/h2>\n\n\n\n<p>Mehlmilben sind<strong> extrem resistent<\/strong> und lassen sich weder durch ausgiebiges L\u00fcften noch \u00fcberm\u00e4\u00dfiges Heizen abt\u00f6ten. Besonders fatal: Werden die Bedingungen unwirtlich, (z.B. bei extremer Trockenheit), verpuppen die winzigen Sch\u00e4dlinge sich einfach zu sog. &#8220;<strong>Dauernymphen<\/strong>&#8220;. In diesem Stadium k\u00f6nnen sie bis zu zwei Jahre (!) ohne Nahrung \u00fcberleben. Sobald die Luftfeuchtigkeit wieder steigt, entpuppen sie sich und fressen sich erneut durch deine Vorr\u00e4te. Wer die Milben bek\u00e4mpfen und<strong> dauerhaft abt\u00f6ten<\/strong> m\u00f6chte, muss also sehr <strong>sorgf\u00e4ltig und gut organisiert<\/strong> vorgehen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Wie werde ich Mehlmilben los?<\/h2>\n\n\n\n<p>Um Mehlmilben zu bek\u00e4mpfen und dauerhaft loszuwerden, musst du sorgf\u00e4ltig und organisiert vorgehen.&nbsp;<strong>Folgende Schritte<\/strong>&nbsp;<strong>sind notwendig<\/strong>, um Mehlmilben&nbsp;dauerhaft abzut\u00f6ten:<\/p>\n\n\n\n<ol><li><strong>Befallene Lebensmittel entsorgen<\/strong>: Lebensmittel, die einen br\u00e4unlichen Schleier aufweisen (Mehlmilben-Eier) oder einen minzigen\/s\u00fc\u00dfen Geruch verstr\u00f6men, solltest du aussortieren und in einer M\u00fclltonne&nbsp;<em>au\u00dferhalb deines Hauses<\/em>&nbsp;entsorgen.<\/li><li><strong>Lebensmittel einfrieren<\/strong>: Trockene Lebensmittel, die keine Anzeichen eines Befalls aufweisen, kannst du&nbsp;<em>eine Woche lang bei unter -18\u00b0C einfrieren<\/em>. Die toten Milben kannst du anschlie\u00dfend \u201eaussieben\u201c.<\/li><li><strong>K\u00fcche mit Essig s\u00e4ubern<\/strong>: R\u00e4ume s\u00e4mtliche Schr\u00e4nke, in denen du Milben gefunden hast, aus und putze sie mit&nbsp;<em>hei\u00dfem Wasser und Essig<\/em>&nbsp;(1 Teil Essig, 2 Teile Wasser)! Achte darauf, auch Ecken und Ritzen gr\u00fcndlich zu reinigen! Anschlie\u00dfend solltest du die Schr\u00e4nke zus\u00e4tzlich&nbsp;<em>desinfizieren<\/em>.<\/li><li><strong>Beh\u00e4lter s\u00e4ubern<\/strong>: S\u00e4mtliche Beh\u00e4lter und Vorratsdosen sollten bei sehr hohen Temperaturen&nbsp;<em>in der&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/elektrische-haushaltsger%C3%A4te\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sp\u00fclmaschine<\/a>&nbsp;gereinigt<\/em>&nbsp;werden. Achtung: M\u00fclleimer nicht vergessen! Du musst davon ausgehen, dass&nbsp;<em>alles<\/em>&nbsp;befallen ist.<\/li><li><strong>Hitze einsetzen<\/strong>: Sowohl die Schr\u00e4nke als auch Beh\u00e4lter und Vorratsdosen m\u00fcssen<em>&nbsp;knochentrocken<\/em>&nbsp;sein, bevor du deine K\u00fcche wieder einr\u00e4umst. Hier kannst du z.B. mit einem F\u00f6hn nachhelfen.<\/li><\/ol>\n\n\n\n<p><strong>Vorsicht<\/strong>: Wenn du deine Schr\u00e4nke mit einem Staubsauger reinigst, verwende auf jeden Fall einen&nbsp;<strong><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/staubsauger\/\" target=\"_blank\">Beutelstaubsauger mit hoher Leistung<\/a><\/strong>. Nach der S\u00e4uberungsaktion solltest du den Beutel direkt in einer M\u00fclltonne&nbsp;<strong>au\u00dferhalb deines Hauses<\/strong>&nbsp;entsorgen.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Mit dem Kammerj\u00e4ger gegen Mehlmilben<\/h2>\n\n\n\n<p>Bek\u00e4mpfung im DIY-Modus? Theoretisch ja. Mehlmilben ohne Profi zu bek\u00e4mpfen ist zwar aufw\u00e4ndig, aber nicht unm\u00f6glich. Daher wird der <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfer<\/a><\/strong> normalerweise nur dann zu Hilfe gerufen, wenn bereits <strong>erste Anzeichen einer Mehlmilben-Allergie<\/strong>&nbsp;vorliegen. Anstatt langwierig mit Putzen, Essig und Minusgraden gegen die winzigen Sch\u00e4dlinge vorzugehen, setzt der Profi<strong> spezielle Insektizide<\/strong> ein, um die Plage SCHNELL&nbsp;in den Griff zu bekommen.<\/p>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend der Einsatz des Kammerj\u00e4gers im Privathaushalt freiwillig ist, sind sowohl die <strong>Nahrungsmittelindustrie<\/strong> als auch <strong>gastronomische Betriebe<\/strong> dazu verpflichtet! Ein Mehlmilben-Befall in entsprechenden Betrieben und Produktionsanlagen kann schwerwiegende (wirtschaftliche) Folgen haben:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Versto\u00df gegen geltendes <a href=\"https:\/\/www.verbrauchergesundheit.gv.at\/lebensmittel\/rechtsvorschriften\/lmrecht.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lebensmittelrecht<\/a><\/li><li>Kontamination von Anlagen, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kuechenplanung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K\u00fcchen<\/a> etc.<\/li><li>Entstehung von <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schimmel-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schimmel<\/a> durch Verschleppung<\/li><li>Ausfall von kompletten Produktionsvorg\u00e4ngen<\/li><li>Verseuchung der lagernden Lebensmittel<\/li><li>Verlust von Renommee (Vertrauensschwund)<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Nie wieder Mehlmilben! Vorbeugende Ma\u00dfnahmen<\/h2>\n\n\n\n<p>Erschreckend, aber wahr: Solange die Luftfeuchtigkeit in deiner Wohnung zu hoch ist (<strong>alles \u00fcber 60%<\/strong>), sind deine Lebensmittel in Gefahr, erneut von Mehlmilben befallen zu werden. Aus diesem Grund solltest du zun\u00e4chst nachpr\u00fcfen, woher die hohe Luftfeuchtigkeit kommt und ob du etwas dagegen unternehmen &nbsp;kannst. Bei \u00e4lteren Bauwerken kann es z.B. zu feuchten W\u00e4nden bzw. erh\u00f6hter Luftfeuchtigkeit kommen, wenn die <strong>Au\u00dfenw\u00e4nde nicht gut genug ged\u00e4mmt<\/strong> sind. In diesem Fall sind verschiedene&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/sanierungsmassnahmen-ueberblick\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Sanierungsma\u00dfnahmen<\/a><\/strong> notwendig, um das Problem zu beheben.<\/p>\n\n\n\n<p>Manchmal entsteht&nbsp;der Schimmel bzw. die hohe Luftfeuchtigkeit auch durch eine <strong>feuchte Wand<\/strong>. In diesem Fall hilft nur eine professionelle <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/entfeuchtung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Entfeuchtung<\/a><\/strong> bzw. <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/mauertrockenlegung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mauertrockenlegung<\/a><\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Vorbeugen gegen Mehlmilben<\/h3>\n\n\n\n<p>Wenn du sicher bist, dass alle baulichen M\u00e4ngel beseitigt sind, kannst du <strong>weitere Ma\u00dfnahmen<\/strong> gegen einen erneuten Milbenbefall ergreifen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li><strong>Trockene Lagerung<\/strong>: Grunds\u00e4tzlich solltest du deine Lebensmittel k\u00fchl und trocken lagern und ggf. mithilfe eines Hygrometers regelm\u00e4\u00dfig die Luftfeuchtigkeit \u00fcberpr\u00fcfen. Ein Hygrometer bekommst du z.B. bei <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wels\/ltgCz\/conrad-electronic-gmbh-co-kg\/?advno=60827475\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Conrad Electronic<\/a><\/strong>.<\/li><li><strong>Luftdichte Lagerung<\/strong>: F\u00fcr Mehlbmilben interessante Lebensmittel (Getreide, Mehl, Zerealien, gemahlene N\u00fcsse usw.) solltest du in sauberen und <em>luftdicht verschlossenen Beh\u00e4ltern<\/em> lagern. Entsprechende Beh\u00e4lter bekommst du im <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k%C3%BCche\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fachhandel f\u00fcr K\u00fcchenbedarf<\/a><\/strong>.<\/li><li><strong>Neues nicht auf Altes geben<\/strong>: Bevor du einen Beh\u00e4lter auff\u00fcllst, solltest du ihn restlos entleeren und sorgf\u00e4ltig auswaschen.<\/li><li><strong>Kleine Portionen kaufen<\/strong>: Je l\u00e4nger (trockene) Lebensmittel in deinem Vorratsschrank liegen, desto gr\u00f6\u00dfer ist die Gefahr, dass sich Mehlmilben einnisten. Daher solltest du eher kleine Portionen kaufen und diese rasch aufbrauchen.<\/li><li><strong>Lorbeerbl\u00e4tter<\/strong>: Die Mehlmilbe kann den Geruch von Lorbeer angeblich nicht ausstehen. Es schadet daher nicht, ein paar (frische oder trockene) Lorbeerbl\u00e4tter in deinem Vorratsschrank zu verteilen.<\/li><\/ul>\n\n\n\n<div id=\"block_border_block_60cb1cbc7d862\" class=\"block_highlight_wrapper flex_wrapper herold_rot standard rem2\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\" >\n<p><strong>Achtung<\/strong>: Wenn die Feuchtigkeit in deiner Wohnung oder deinem Haus durch bauliche Gegebenheiten entsteht, weil z.B. selbst beim L\u00fcften\u00a0<strong>keine vollst\u00e4ndige Luftzirkulation m\u00f6glich<\/strong>\u00a0ist, kannst du die Luft in deiner K\u00fcche\u00a0<strong>mithilfe eines\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/raumluefter-gesundheit-luft\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ventilators<\/a><\/strong>\u00a0trocknen und k\u00fchlen. Du solltest dich in diesem Fall aber auch dringend an deinen Vermieter bzw. direkt an den\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/wien.mieterbund.at\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mieterbund<\/a><\/strong>\u00a0wenden, da in einer nicht l\u00fcftbaren Wohnung grunds\u00e4tzlich die Gefahr der\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schimmel-entfernen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Schimmelbildung<\/a><\/strong>\u00a0besteht. Ist der Milbenbefall nachweislich auf bauliche M\u00e4ngel zur\u00fcckzuf\u00fchren,\u00a0<strong>zahlt dein Vermieter<\/strong>\u00a0auch die Kosten f\u00fcr die professionelle Bek\u00e4mpfung.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Profis f\u00fcr Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung in deinem Bundesland:<\/h3>\n\n\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/sch%C3%A4dlingsbek%C3%A4mpfung\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-5 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F&text=Hilfe%2C%20Mehlmilben%21%20Kleine%20wei%C3%9Fe%20Tierchen%20in%20der%20K%C3%BCche\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F&subject=Hilfe%2C%20Mehlmilben%21%20Kleine%20wei%C3%9Fe%20Tierchen%20in%20der%20K%C3%BCche\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Fmehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche%2F%20Hilfe%2C%20Mehlmilben%21%20Kleine%20wei%C3%9Fe%20Tierchen%20in%20der%20K%C3%BCche\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_60cb1b817d85d\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_60cb1be57d85e\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/kueche\/\"><span class=\"ad_span\">K\u00fcche<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kakerlaken-bekaempfen-kuechenschaben-loswerden\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Kakerlake, die in einer Kaffeetasse sitzt. Kakerlaken Bek\u00e4mpfung Wien.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/Kakerlaken-bekaempfen-Adobe-Stock-c-ananaliner.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Kakerlake gefunden? So wirst du K\u00fcchenschaben los!<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 8 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kakerlaken-bekaempfen-kuechenschaben-loswerden\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-hilft-gegen-ameisen-im-haus-und-in-der-wohnung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Ameisen-im-Haus.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Was hilft gegen Ameisen im Haus? Tipps &#038; Hausmittel<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 7 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-hilft-gegen-ameisen-im-haus-und-in-der-wohnung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/bauen-wohnen\/\"><span class=\"ad_span\">Bauen &amp; Wohnen<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schaedlingsbekaempfung\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Schaedlingsbekaempfung_212681651.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Herold Redaktion | 14 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/schaedlingsbekaempfung\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die meisten Leute bemerken einen Milbenbefall dadurch, dass sie kleine wei\u00dfe Tierchen in ihrer K\u00fcche entdecken. Diese Tierchen, die mit blo\u00dfem Augen nur\u00a0als winzige Punkte wahrzunehmen sind, finden sich bevorzugt in und auf trockenen Lebensmitteln wie M\u00fcsli, Backmischungen, Trockenfr\u00fcchten und diversen Mehlsorten.<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":245790,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[11805],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-30T07:00:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T15:33:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Mehlmilben_AdobeStock_422437616.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1120\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/\",\"name\":\"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-30T07:00:07+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T15:33:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold","description":"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold","og_description":"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-30T07:00:07+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T15:33:26+00:00","og_image":[{"width":1120,"height":520,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Mehlmilben_AdobeStock_422437616.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"8 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/","name":"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche - Herold","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-30T07:00:07+00:00","dateModified":"2022-06-01T15:33:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Mehlmilbe gegessen? Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche entdeckt? Wir verraten, was Mehlmilben so gef\u00e4hrlich macht und wie man sie wieder los wird.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mehlmilben-kleine-weisse-tierchen-kueche\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Hilfe, Mehlmilben! Kleine wei\u00dfe Tierchen in der K\u00fcche"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Mehlmilben_AdobeStock_422437616-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59818"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=59818"}],"version-history":[{"count":61,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59818\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":253470,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/59818\/revisions\/253470"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/245790"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=59818"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=59818"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=59818"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}