{"id":6094,"date":"2015-04-17T11:13:46","date_gmt":"2015-04-17T09:13:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=6094"},"modified":"2020-01-13T14:24:31","modified_gmt":"2020-01-13T13:24:31","slug":"souvenirs-aus-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/","title":{"rendered":"8 typische Souvenirs aus Wien"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_139590\" aria-describedby=\"caption-attachment-139590\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Gruss-aus-Wien-Lebkuchenherz_183119087.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-139590 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Gruss-aus-Wien-Lebkuchenherz_183119087-e1549539806223.jpg\" alt=\"Gru\u00df aus Wien Lebkuchenherz Souvenir\" width=\"830\" height=\"419\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Gruss-aus-Wien-Lebkuchenherz_183119087-e1549539806223.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Gruss-aus-Wien-Lebkuchenherz_183119087-e1549539806223-300x151.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Gruss-aus-Wien-Lebkuchenherz_183119087-e1549539806223-768x388.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-139590\" class=\"wp-caption-text\">Mitbringsel aus Wien, die typisch f\u00fcr Wien sind. Foto: Adobe Stock; (c) Fabian Weber<\/figcaption><\/figure>\n<p>Denkt man an Wien, fallen einem wahrscheinlich sofort der Stephansdom, das Riesenrad, die Wiener S\u00e4ngerknaben, die Spanische Hofreitschule und die Sachertorte ein. Doch Wien hat noch viel mehr zu bieten \u2013 vor allem auch viele Dinge, mit denen man sich selbst oder anderen eine gro\u00dfe Freude machen kann. Dinge, die auf eine lange Tradition zur\u00fcckblicken, den Sprung in unsere heutige Zeit aber sehr gut geschafft haben. Sucht ihr auch manchmal <strong>Souvenirs aus\u00a0Wien<\/strong>, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen und schenken k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps:<\/p>\n\n<h2>Typisch Wien: Mitbringsel aus der Hauptstadt<\/h2>\n<h3>1. Wiener Porzellanmanufaktur Augarten<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1wQQsHIgZx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B1wQQsHIgZx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Iryna Kostenko (@iryna.a.kostenko)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-08-29T16:05:46+00:00\">Aug 29, 2019 um 9:05 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nFreunde feinen Porzellans werden in der\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDp4R\/neue-wiener-porzellanmanufaktur-augarten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Wiener Porzellanmanufaktur Augarten <\/strong><\/a>f\u00fcndig. 1718 gegr\u00fcndet ist die Manufaktur die zweit\u00e4lteste Europas. Noch heute wird das Porzellan von Hand gefertigt und bemalt. Jedes St\u00fcck ist ein Unikat. Meine Gro\u00dfeltern hatten eines der bekannten Augartenpferde, das noch heute bei meinen Eltern einen Ehrenplatz hat, und irgendwann wohl auch bei uns zu Hause einen solchen bekommen wird.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDp4R\/neue-wiener-porzellanmanufaktur-augarten-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Porzellanmanufaktur Augarte, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>2. Ludwig Reiter Schuhmanufaktur<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bo3hZ-TFGMo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bo3hZ-TFGMo\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Alexander Mayer (@alex_mayer71)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-10-13T09:02:09+00:00\">Okt 13, 2018 um 2:02 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nFreunde exklusiver Schuhe sind bei der <strong>Ludwig Reiter<\/strong> <strong>Schuhmanufaktur<\/strong> an der richtigen Adresse. 1885 von Ludwig und seiner Frau Anna gegr\u00fcndet, werden in der Wiener Manufaktur <strong>handgemachte Schuhe<\/strong> nach dem traditionellen Goodyear-Verfahren (Rahmengen\u00e4ht) hergestellt. Ludwig Reiter ist heute im In- und Ausland nicht nur f\u00fcr seine rahmengen\u00e4hten Schuhe, sondern auch f\u00fcr hochwertige Sport- und Damenschuhe sowie Leder-Accessoires bekannt.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8MBML\/ludwig-reiter-schuhmanufaktur-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ludwig Reiter Schuhmanufaktur, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>3. M\u00fchlbauer Hutmanufaktur<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5usKT2AtcL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5usKT2AtcL\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von AKANE OGURA (@akane_ogura_n)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-12-06T11:36:40+00:00\">Dez 6, 2019 um 3:36 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nWas passt zu exklusiven Schuhen? Hochwertige und einzigartige Kopfbedeckungen \u2013 und die findet man bei der <strong>M\u00fchlbauer Hutmanufaktur\u00a0<\/strong>in der Seilergasse. Julianna M\u00fchlbauer begann 1903 mit einer kleinen Hutwerkstatt mit angeschlossenem Gesch\u00e4ft. Mehr als 100 Jahre sp\u00e4ter befindet sich das Unternehmen nach wie vor in Familienhand und geh\u00f6rt weltweit zu den ersten Adressen in Sachen H\u00fcte und Kopfbedeckungen. Mittlerweile gibt es zwei Shops und auch einen Online-Shop.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/BSfDd\/m%C3%BChlbauer-hut-mode-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">M\u00fchlbauer Hutmanufaktur, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>4. J &amp; L Lobmeyr<\/h3>\n<p>Der Glasermeister Josef Lobmeyr er\u00f6ffnete 1823 sein erstes Gesch\u00e4ft in Wien. Heute arbeitet bereits die 6. Generation an den mundgeblasenen und handgeschliffenen Gl\u00e4sern, Kr\u00fcgen und Vasen. Sehenswert sind auch die Luster und Lampen.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lr1tN\/lobmeyr-j-l-gesmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">J &amp; L Lobmeyr, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>5. Zur schw\u00e4bischen Jungfrau<\/h3>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5udyOqFLim\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5udyOqFLim\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Zur Schw\u00e4bischen Jungfrau (@zur_schwaebischen_jungfrau)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-12-06T09:31:02+00:00\">Dez 6, 2019 um 1:31 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br \/>\nIn Wien ist auch das \u00e4lteste W\u00e4schegesch\u00e4ft Europas beheimatet, <strong>Zur\u00a0Schw\u00e4bischen Jungfrau<\/strong>.\u00a0Im Jahre 1720 kam ein Leinwandh\u00e4ndler aus Schwaben nach Wien. Wegen seinen drei T\u00f6chtern wurde das Gesch\u00e4ft &#8220;Zur Schw\u00e4bischen Jungfrau&#8221; genannt.<\/p>\n<p>Die Schw\u00e4bische Jungfrau ist ein Begriff f\u00fcr erlesene Tisch-, Bett- und Frotteew\u00e4sche. Individuelle Produkte durch Ma\u00dfanfertigungen und mit eigenen Monogrammen gepaart mit h\u00f6chster Qualit\u00e4t \u2013 daf\u00fcr wurde die Schw\u00e4bische Jungfrau auch mit dem \u00d6sterreichischen Staatswappen ausgezeichnet.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/TlVHn\/zur-schw%C3%A4bischen-jungfrau\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zur schw\u00e4bischen Jungfrau, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>6. Sacher\u00a0Torte<\/h3>\n<figure id=\"attachment_195960\" aria-describedby=\"caption-attachment-195960\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Sachertorte.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-195960\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Sachertorte.jpg\" alt=\"Sachertorte\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Sachertorte.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Sachertorte-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Sachertorte-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-195960\" class=\"wp-caption-text\">Ein typisches Mitbringsel aus Wien: Die Sachertorte! Foto: Adobe Stock, (c) StefanieBaum<\/figcaption><\/figure>\n<p>Bei all den erlesenen Produkten darf die Kulinarik nat\u00fcrlich nicht fehlen. Die <strong>Original Sachertorte<\/strong> ist wohl eine der ber\u00fchmtesten Mehlspeisen weltweit. Die Geschichte der Sachertorte beginnt 1832 als F\u00fcrst Metternich seine Hof-K\u00fcche bat, ein ganz besonderes Dessert zu kreieren. Leider, oder in diesem Fall zum Gl\u00fcck, war an diesem Abend der Chefkoch krank, und so musste der 16-j\u00e4hrige Lehrling Franz Sacher sich etwas einfallen lassen und erfand die Grundform der Sachertorte.<\/p>\n<p>Viele Jahre sp\u00e4ter er\u00f6ffnete Franz Sacher 1848 in Wien einen Feinkostladen mit Weinhandlung. Sein \u00e4ltester Sohn machte seine Ausbildung in der Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel und vollendete in dieser Zeit die Sachertorte &#8211; so wie man sie heute kennt. Zuerst wurde sie ausschlie\u00dflich von der Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel angeboten, in der Folge\u00a0auch im von Eduard Sacher 1876 gegr\u00fcndeten Hotel Sacher.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/LbQn1\/sacher-eck-im-hotel-sacher\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Hotel Sacher, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>7. Grand Hotel Guglhupf<\/h3>\n<p>Ebenfalls sehr zu empfehlen ist der <strong>Grand Hotel Guglhupf<\/strong> \u2013 f\u00fcr den eigenen Verzehr (wie in meinem Fall) oder als Mitbringsel und Geschenk. Der Guglhupf wird nach dem Original Rezept, wie ihn schon Kaiser Franz Joseph liebte, gebacken. Kann im Grand Hotel und auch online gekauft werden. F\u00fcr mich der saftigste Guglhupf \u00fcberhaupt.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Hh6b\/grand-hotel-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Grand Hotel Guglhupf, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<h3>8. Demel K&amp;K Hofzuckerb\u00e4ckerei<\/h3>\n<p>Mehlspeisen und S\u00fc\u00dfspeisen haben in Wien eine lange Tradition. Ein weiterer Beweis daf\u00fcr ist die <strong>K &amp; K Hofzuckerb\u00e4ckerei Demel<\/strong>, die 1786 gegr\u00fcndet wurde und f\u00fcr Touristen nach wie vor\u00a0Fixpunkt auf ihren Wien-Streifz\u00fcgen ist. Schon Kaiser Franz Josef und seine Gattin, Kaiserin Elisabeth, lie\u00dfen sich die K\u00f6stlichkeiten\u00a0vom Demel\u00a0in die Hofburg liefern. Gegr\u00fcndet im Jahre 1786 blickt die Traditionskonditorei Demel auf eine jahrhundertelange Geschichte zur\u00fcck.<\/p>\n<p>Noch heute pr\u00e4sentieren sich die Demel-Salons im wundersch\u00f6nen Rokoko-Stil der Architekten Portois &amp; Fix, einer der vornehmsten und solidesten Einrichtungsfirmen der Monarchie. Im m\u00e4rchenhaften Ambiente der vergangenen Kaiserzeit kann man im Demel noch heute Kaffee oder Schokolade, die ber\u00fchmte Dobostorte, die verf\u00fchrerischen Cremeschnitten, Teeb\u00e4ckereien, Gugelhupf und Strudel genie\u00dfen &#8211; alles von Hand geformt, gebacken, und verziert.<\/p>\n<p>Neu ist die Schaub\u00e4ckerei im Erdgeschoss, wo man den Zuckerb\u00e4ckern bei ihrer Arbeit zuschauen kann. Und im Demel Shop gibt es k\u00f6stliche und einzigartige Bonbonnieren, Marmeladen, Teegeb\u00e4ck, Schokoladen, Drops und Souvenirs zu kaufen.\u00a0Nat\u00fcrlich kann man\u00a0auch <a href=\"http:\/\/www.demel.at\/en\/frames\/index_shop_gesamtuebersicht.htm\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">online bestellen<\/a> \u2013 ich finde aber, dass sich ein Ausflug zum Demel immer lohnt.<\/p>\n<p><strong>Kontakt<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/p5BLJ\/k-k-hofzuckerb%C3%A4ckerei-ch-demels-s%C3%B6hne-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Demel K&amp;K Hofzuckerb\u00e4ckerei, 1010 Wien\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Denkt man an Wien, fallen einem wahrscheinlich sofort der Stephansdom, das Riesenrad, die Wiener S\u00e4ngerknaben, die Spanische Hofreitschule und die Sachertorte ein. Doch Wien hat noch viel mehr zu bieten \u2013 vor allem auch viele Dinge, mit denen man sich selbst oder anderen eine gro\u00dfe Freude machen kann. Dinge, die auf eine lange Tradition zur\u00fcckblicken, den Sprung in unsere heutige Zeit aber sehr gut geschafft haben. Sucht ihr auch manchmal Souvenirs aus\u00a0Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen und schenken k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps: Typisch Wien: Mitbringsel aus der Hauptstadt 1. Wiener Porzellanmanufaktur Augarten &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Iryna Kostenko (@iryna.a.kostenko) am Aug 29, 2019 um 9:05 PDT Freunde feinen Porzellans werden in der\u00a0\u00a0Wiener Porzellanmanufaktur Augarten f\u00fcndig. 1718 gegr\u00fcndet ist die Manufaktur die zweit\u00e4lteste Europas. Noch heute wird das Porzellan von Hand gefertigt und bemalt. Jedes St\u00fcck ist ein Unikat. Meine Gro\u00dfeltern hatten eines der bekannten Augartenpferde, das noch heute bei meinen Eltern einen Ehrenplatz hat, und irgendwann wohl auch bei uns zu Hause einen solchen bekommen wird. Kontakt:\u00a0Wiener Porzellanmanufaktur Augarte, 1010 Wien 2. Ludwig Reiter Schuhmanufaktur &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Alexander Mayer (@alex_mayer71) am Okt 13, 2018 um 2:02 PDT Freunde exklusiver Schuhe sind bei der Ludwig Reiter Schuhmanufaktur an der richtigen Adresse. 1885 von Ludwig und seiner Frau Anna gegr\u00fcndet, werden in der Wiener Manufaktur handgemachte Schuhe nach dem traditionellen Goodyear-Verfahren (Rahmengen\u00e4ht) hergestellt. Ludwig Reiter ist heute im In- und Ausland nicht nur f\u00fcr seine rahmengen\u00e4hten Schuhe, sondern auch f\u00fcr hochwertige Sport- und Damenschuhe sowie Leder-Accessoires bekannt. Kontakt:\u00a0Ludwig Reiter Schuhmanufaktur, 1010 Wien 3. M\u00fchlbauer Hutmanufaktur &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von AKANE OGURA (@akane_ogura_n) am Dez 6, 2019 um 3:36 PST Was passt zu exklusiven Schuhen? Hochwertige und einzigartige Kopfbedeckungen \u2013 und die findet man bei der M\u00fchlbauer Hutmanufaktur\u00a0in der Seilergasse. Julianna M\u00fchlbauer begann 1903 mit einer kleinen Hutwerkstatt mit angeschlossenem Gesch\u00e4ft. Mehr als 100 Jahre sp\u00e4ter befindet sich das Unternehmen nach wie vor in Familienhand und geh\u00f6rt weltweit zu den ersten Adressen in Sachen H\u00fcte und Kopfbedeckungen. Mittlerweile gibt es zwei Shops und auch einen Online-Shop. Kontakt:\u00a0M\u00fchlbauer Hutmanufaktur, 1010 Wien 4. J &amp; L Lobmeyr Der Glasermeister Josef Lobmeyr er\u00f6ffnete 1823 sein erstes Gesch\u00e4ft in Wien. Heute arbeitet bereits die 6. Generation an den mundgeblasenen und handgeschliffenen Gl\u00e4sern, Kr\u00fcgen und Vasen. Sehenswert sind auch die Luster und Lampen. Kontakt:\u00a0J &amp; L Lobmeyr, 1010 Wien 5. Zur schw\u00e4bischen Jungfrau &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Zur Schw\u00e4bischen Jungfrau (@zur_schwaebischen_jungfrau) am Dez 6, 2019 um 1:31 PST In Wien ist auch das \u00e4lteste W\u00e4schegesch\u00e4ft Europas beheimatet, Zur\u00a0Schw\u00e4bischen Jungfrau.\u00a0Im Jahre 1720 kam ein Leinwandh\u00e4ndler aus Schwaben nach Wien. Wegen seinen drei T\u00f6chtern wurde das Gesch\u00e4ft &#8220;Zur Schw\u00e4bischen Jungfrau&#8221; genannt. Die Schw\u00e4bische Jungfrau ist ein Begriff f\u00fcr erlesene Tisch-, Bett- und Frotteew\u00e4sche. Individuelle Produkte durch Ma\u00dfanfertigungen und mit eigenen Monogrammen gepaart mit h\u00f6chster Qualit\u00e4t \u2013 daf\u00fcr [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":195951,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[26],"tags":[150,155,152,156,153,147,151,149,148,154],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-04-17T09:13:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-13T13:24:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Fabian-Weber.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/\",\"name\":\"8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-04-17T09:13:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-13T13:24:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"8 typische Souvenirs aus Wien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at","description":"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at","og_description":"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2015-04-17T09:13:46+00:00","article_modified_time":"2020-01-13T13:24:31+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Fabian-Weber.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"5 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/","name":"8 typische Souvenirs aus Wien zum Verschenken - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2015-04-17T09:13:46+00:00","dateModified":"2020-01-13T13:24:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Sucht ihr auch manchmal nach Souvenirs aus Wien, die ihr Verwandten und Freunden im Ausland mitbringen k\u00f6nnt? Hier ein paar Tipps","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/souvenirs-aus-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"8 typische Souvenirs aus Wien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/Souvenir-Wien-Fabian-Weber-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6094"}],"version-history":[{"count":43,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":195972,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6094\/revisions\/195972"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/195951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}