{"id":64609,"date":"2021-01-12T12:00:27","date_gmt":"2021-01-12T11:00:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=64609"},"modified":"2021-01-13T14:06:51","modified_gmt":"2021-01-13T13:06:51","slug":"fasching-karneval","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/","title":{"rendered":"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche &#038; besten Events"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_123516\" aria-describedby=\"caption-attachment-123516\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-benicoma.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-123516 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-benicoma-e1541421431873.jpg\" alt=\"Fasching Oesterreich, Fasching Tirol\" width=\"830\" height=\"348\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-benicoma-e1541421431873.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-benicoma-e1541421431873-300x126.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-benicoma-e1541421431873-768x322.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-123516\" class=\"wp-caption-text\">In Tirol wird der Fasching mit Mullerl\u00e4ufen und Matschgerer-Umz\u00fcgen gefeiert. Willst du mitmachen? Foto: Adobe Stock, (c) benicoma<\/figcaption><\/figure>\n<p>Faschingszeit: Die Wiener tanzen f\u00fcr gew\u00f6hnlich am Bonbon Ball, die Tiroler feiern das Wampelerreiten (Axams) und die Mullerei und in Vorarlberg brennt die Winterhexe am Scheiterhaufen. Wir entf\u00fchren dich in die f\u00fcnfte Jahreszeit in \u00d6sterreich und verraten, wo es in der Hauptstadt die<strong> besten Krapfen<\/strong> zu kaufen gibt.<\/p>\n\n<h2>Was ist Fasching?<\/h2>\n<p>Wusstest du, dass schon die alten \u00c4gypter Karneval gefeiert haben? In vorchristlicher Zeit wurde das <strong>Wiedererwachen der Natur<\/strong> mit \u00f6ffentlichen Gelagen, <strong>Maskenb\u00e4llen<\/strong> und farbenpr\u00e4chtigen Umz\u00fcgen begangen. Die \u00c4gypter feierten des bunte Fest zu Ehren der G\u00f6ttin <strong>Isis<\/strong>, die Griechen\u00a0f\u00fcr<strong> Dionysos<\/strong>, den Gott des Weines, und die Kelten vertrieben die <strong>Geister der kalten Jahreszeit<\/strong>, indem sie ein wildes Spektakel mit Rasseln und Holzst\u00f6cken auff\u00fchrten.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Achtung:<\/strong> Aufgrund der Corona-Pandemie finden heuer <strong>keine Faschingsumz\u00fcge<\/strong> in \u00d6sterreich statt!<\/div>\n<p>Das mittelalterliche Europa kennt den Karneval als <em><strong>Narrenfest<\/strong><\/em>, das in der Ernennung eines Pseudopapstes gipfelte. In heutiger christlicher Tradition bezeichnet der Fasching jene\u00a0Br\u00e4uche, mit denen die letzten &#8220;fetten Tage&#8221; vor Beginn der\u00a014-t\u00e4gigen bzw.<strong>\u00a0sechsw\u00f6chigen Fastenzeit<\/strong> zelebriert werden. Die Fastenzeit beginnt mit dem<strong> Aschermittwoch<\/strong> und dient der geistigen Vorbereitung auf das Osterfest.<\/p>\n<h3>Wann ist Fasching?<\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich wird traditionell drei Tage lang von <strong>Faschingssonntag bis Faschingsdienstag\u00a0<\/strong>gefeiert.\u00a0Fasching 2021 beginnt also am<strong>\u00a014.02.<\/strong> (<em>Faschingssonntag<\/em>) und dauert drei Tage lang \u00fcber <em>Rosenmontag<\/em> (15.02.) bis\u00a0<em>Faschingsdienstag<\/em> (16.02.).<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: In K\u00f6ln hallt der Schlachtruf <em>K\u00f6lle Alaaf!<\/em>\u00a0schon zur Weiberfastnacht von den D\u00e4chern. Und der Karneval in Venedig taucht die Stadt sogar mehr als zwei Wochen in bunte Schleier und barocke Kost\u00fcme.<\/div>\n<h4>Feiertage Fasching 2021 &#8211; alle auf einen Blick<\/h4>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 377px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 186px;\" \/>\n<col style=\"width: 191px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>aktuelle Feiertage 2021<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; text-align: center;\"><strong>Datum<\/strong><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Weiberfastnacht<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Do, 11. Februar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Fastnachtssamstag<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Sa, 13. Februar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Fastnachtssonntag<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">So, 14. Februar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Rosenmontag<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Mo, 15. Feburar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Fastnacht<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Di, 16. Februar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Aschermittwoch<\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; text-align: center;\">Mi, 17. Februar 2021<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<h3>Was hat es mit dem 11. November auf sich?<\/h3>\n<p>Der offizielle Beginn der Faschingszeit ist am <strong>11.11. ab 11:11 Uhr<\/strong>. Hintergrund ist der Umstand, dass es im Jahre 354, als das Faschingsfest erstmalig historisch fixiert wurde, eine 14-t\u00e4gige<strong> Fastenzeit vor Weihnachten<\/strong> gab. Tats\u00e4chlich gefeiert\u00a0wird der 11. November heute aber nur noch von eingefleischten Karnevalsfans.<\/p>\n<figure id=\"attachment_193194\" aria-describedby=\"caption-attachment-193194\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-C-Schue\u00dfler.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-193194 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-C-Schue\u00dfler.jpg\" alt=\"M\u00e4nner mit Masken beim \u00f6sterreichischen Fastnachtsumzug 2020. Fasching 2020.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-C-Schue\u00dfler.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-C-Schue\u00dfler-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-C-Schue\u00dfler-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-193194\" class=\"wp-caption-text\">Fasching in \u00d6sterreich: Die traditionellen Holzmasken geh\u00f6ren zum Fasching in den Bundesl\u00e4ndern immer dazu. Adobe Stock, (c) C. Sch\u00fc\u00dfler<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Fasching in \u00d6sterreich:\u00a0die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche<\/h2>\n<p>Als Sinnbild katholischer Mentalit\u00e4t haben sich die traditionellen Faschingsbr\u00e4uche vor allem im <strong>Rheinland<\/strong> und im <strong>schw\u00e4bisch-alemannischen Raum<\/strong> gehalten. Ein <strong>buntes Eigenleben<\/strong> haben zum Beispiel der lateinamerikanische Karneval (Karneval in Rio, Karneval von Oruro), der Karneval in Venedig und die bunten Maskenumz\u00fcge von New Orleans entwickelt, die unter dem Namen <em><strong>Mardi Gras<\/strong> <\/em>am Faschingsdienstag stattfinden.\u00a0Im Gegensatz zum &#8220;typisch&#8221; deutschen Karneval, der seit dem sp\u00e4ten Mittelalter einen deutlichen politischen Zug hat, gesellschaftliche Missst\u00e4nde anprangert und dem Staat den Narrenspiegel vorh\u00e4lt, haben sich in \u00d6sterreich und der Schweiz die <strong>\u00e4lteren Formen des Faschings<\/strong> erhalten.<\/p>\n<p>Vor allem in Tirol wird der <strong>Kampf zwischen Licht und Finsternis<\/strong>, zwischen Fr\u00fchling und Winter, auch heute noch mit zahlreichen Fasnachtsbr\u00e4uchen symbolisiert. Wir haben die sch\u00f6nsten Faschingsbr\u00e4uche und Events in allen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr dich recherchiert!<\/p>\n<h3>Fasching in Tirol<\/h3>\n<p>Die TIROLER\u00a0sind die gr\u00f6\u00dften Narren \u00d6sterreichs\u00a0\u2013 und das ist ein Kompliment! Im Westen des Landes haben sich unz\u00e4hlige Braucht\u00fcmer erhalten, die Jahr f\u00fcr Jahr internationales Publikum anlocken. Besonders bekannt sind das <strong>Wampelerreiten in Axams<\/strong>\u00a0und die <strong>Matschgerer-Umz\u00fcge<\/strong> und <strong>Mullerl\u00e4ufe<\/strong> rund um Innsbruck und Hall. Bei diesen Umz\u00fcgen ziehen Kl\u00f6tzler, Zottler, Hexen, Melcher, Spiegeltuxer und Wei\u00dfer in wildem Tanz durch Stra\u00dfen und Lokale, um den <strong>Winter zu vertreiben<\/strong> und den Fr\u00fchling zu begr\u00fc\u00dfen. Ein Schulterklopfer von Mullern und Matschgern verhei\u00dft <strong>Gl\u00fcck und Fruchtbarkeit<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/o1KNNekXYbY\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Fasching in der Steiermark<\/h3>\n<p>Die\u00a0STEIERMARK bittet zum <strong>Faschingsrennen<\/strong>: Bei diesem alten Brauch im Krakautal wandern die Faschingsrenner am Rosenmontag von T\u00fcr zu T\u00fcr, bis sie den h\u00f6chstgelegenen Bauernhof erreicht haben. Begleitet werden sie von einer Gruppe maskierter Musikanten, deren Darbietungen nach heidnischem Brauch den Winter vertreiben sollen. Das gleiche Ziel haben die &#8220;<strong>Trommelweiber&#8221; in Bad Aussee<\/strong>: Hier ziehen in Nachthemden gekleidete M\u00e4nner am Faschingsmontag und -dienstag durch den Ort und vertreiben die D\u00e4monen des Winters mit <strong>Trommeln und Trompeten<\/strong>. Am Faschingsdienstag findet au\u00dferdem der <strong>Flinserlumzug<\/strong> statt, bei dem sich die Frauen des Ortes in wundersch\u00f6ne Kleider aus Naturleinen h\u00fcllen und S\u00fc\u00dfigkeiten an die Kinder verteilen.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/3su_Y5P4DOE\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Fasching in Vorarlberg<\/h3>\n<p>Auch in VORARLBERG ist das alte Faschingsbrauchtum noch lebendig: Beim <strong>Feldkircher Fastnachtsumzug<\/strong> ziehen bis zu 4.000 bunt kost\u00fcmierte Gestalten tanzend und singend durch die Stra\u00dfen, um den Fr\u00fchling zu begr\u00fc\u00dfen. Das <strong>Funkenabbrennen<\/strong> am ersten Sonntag nach Fastnacht hat ebenfalls heidnische Wurzeln: Hier werden \u00fcberall zu Berg und Tal Fackeln entz\u00fcndet und die &#8220;Funkenhexe&#8221; symbolisch am Scheiterhaufen verbrannt. Der Brauch soll die <strong>D\u00e4monen des Winters vertreiben<\/strong> und das steigende Licht beschw\u00f6ren.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/lUdoTxIwQF\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/lUdoTxIwQF\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Philipp Kahr (@philipp_kahr)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2014-03-09T11:12:19+00:00\">M\u00e4r 9, 2014 um 4:12 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Salzburger Karneval<\/h3>\n<p>In SALZBURG\u00a0ist die \u00e4lteste Faschingsgilde \u00d6sterreichs zuhause. Da verwundert es nicht, dass die Fastnacht hier besonders enthusiastisch begangen wird! Beim gro\u00dfen <strong>Fastnachts<\/strong><strong>umzug durch Rauris<\/strong> ziehen zahlreiche bunte Faschingswagen mit Gefolgschaft durch die Stra\u00dfen, bis am Abend eine gro\u00dfe After-Show-Party stattfindet. Am <em>Shuttleberg Flachauwinkl-Kleinarl<b>\u00a0<\/b><\/em>wird Fasching mit einer <strong>legend\u00e4ren Clownparty<\/strong>\u00a0\u2013 inklusive einem Live-Auftritt der Salzburger ClownDoctors\u00a0\u2013 begangen. Der Erl\u00f6s der roten Clownsnasen, die an den Liftkassen erh\u00e4ltlich sind, dient einem guten Zweck.<\/p>\n<h3>Karneval in K\u00e4rnten<\/h3>\n<p>Was f\u00fcr K\u00f6ln <em>Alaaf!<\/em> und D\u00fcsseldorf <em>Helau!<\/em> ist, kennen die K\u00c4RNTNER als <em>Lei Lei!<\/em> Die <strong>Villacher Faschingssitzungen<\/strong> werden seit vielen Jahren \u00f6sterreichweit \u00fcbertragen und bieten ein buntes <strong>Kabarett- und Musikprogramm<\/strong>. Das &#8220;<em>Stadtger\u00fccht zu Clagenfurth<\/em>&#8221; prangert seit fast 50 Jahren Fasching f\u00fcr Fasching das politische und gesellschaftliche Leben der Stadt an und am Faschingssamstag findet in Villach ein bunter <strong>Umzug<\/strong> mit mehr als 3.000 Narren und N\u00e4rinnen statt.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfFj-z4hoOx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfFj-z4hoOx\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lei Lei &#8230; #gastrobajterica #ingiro #villachfasching #koru\u0161ka #fasnik #journalistforever #travelblog #travel #tourguidelife #imamzivot #stvarnoputujem #ipakpostojim<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/tanja.bozic\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> TANJA<\/a> (@tanja.bozic) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-02-12T06:40:05+00:00\">Feb 11, 2018 um 10:40 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Fasching in Ober\u00f6sterreich<\/h3>\n<p>In OBER\u00d6STERREICH konzentriert sich das n\u00e4rrische Treiben vor allem auf eine kleine Gemeinde zwischen Gmunden und Bad Ischl: <strong>Ebensee<\/strong>. Hier jagt ein Faschingsumzug den n\u00e4chsten und die ganze Gemeinde ist voll Begeisterung dabei. Der <strong>Ebenseer Fetzenzug<\/strong>, bei dem alle Teilnehmer in alte, mit Lumpen ben\u00e4hte Frauengew\u00e4nder gekleidet sind, ist seit 2011 sogar Teil des <a href=\"http:\/\/www.weltkulturerbe.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">UNESCO-Weltkulturerbes<\/a>. Die Teilnehmer des Fetzenzuges tragen <strong>kunstvolle Holzmasken<\/strong>, die von vielen noch in traditioneller Handarbeit selbst gefertigt werden.<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRBRQeIFsbG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRBRQeIFsbG\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">fetzngaudi! #ebensee #fetznzug #fetzenzug #fasching #karneval #upperaustria #uppermoments #ober\u00f6sterreich #potd #leilei<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/upperaustria\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Ober\u00f6sterreich<\/a> (@upperaustria) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-02-27T15:19:59+00:00\">Feb 27, 2017 um 7:19 PST<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Fasching in Nieder\u00f6sterreich<\/h3>\n<p>In NIEDER\u00d6STERREICH feiert man den Fasching zwar nicht ganz so ausgelassen wie in den westlichen Bundesl\u00e4ndern, aber auch hier kommen Narren und N\u00e4rrinnen auf ihre Kosten. Besondere H\u00f6hepunkte sind die<strong> Faschingsumz\u00fcge in Tulln und M\u00f6dling<\/strong>, die als bunte Feste f\u00fcr die ganze Familie ausgerichtet werden. Wen es nach ein bisschen Kultur d\u00fcrstet, f\u00fcr den bietet das Ballett der <strong>B\u00fchne Baden<\/strong> ein<strong> Faschingskonzert<\/strong> unter der Leitung von Michael Kropf.<\/p>\n<h3>Fasching im Burgenland<\/h3>\n<p>Das BURGENLAND punktet zur f\u00fcnften Jahreszeit mit Faschingspartys und Karnevalssitzungen. Besondere Highlights sind u.a. das <strong>G\u00fcssinger Fasnachtskabarett<\/strong>, das seit mehr als 30 Jahren zur kulturellen Tradition des Burgenlandes z\u00e4hlt. Einen gro\u00dfen <strong>Faschingsumzug<\/strong> mit anschlie\u00dfender Narrenparty und Live-Musik gibt es in <strong>Gols<\/strong>, wo auch die Kr\u00f6nung des Prinzenpaares stattfindet. Ein besonderes Schmankerl f\u00fcr jung und alt ist der Faschingsball im Schloss Esterh\u00e1zy, der jedes Jahr am Faschingsdienstag\u00a0gefeiert wird.<\/p>\n<h3>Wiener Fasching<\/h3>\n<p>Fasching in WIEN? Das alte Brauchtum, das in den anderen Bundesl\u00e4ndern noch so lebendig ist, sucht man in der Hauptstadt vergeblich. Zwar gibt es in einzelnen Wiener Bezirken nat\u00fcrlich bunte Faschingspartys und kleinere Umz\u00fcge, aber grunds\u00e4tzlich ist\u00a0die Hauptstadt zur f\u00fcnften Jahreszeit fest im Bann der<strong> Balltraditionen<\/strong>. H\u00f6hepunkt ist normalerweise der allj\u00e4hrliche <strong>Bonbon Ball<\/strong> im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZNfLv\/wiener-konzerthaus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wiener Konzerthaus<\/a>, der heuer aufgrund von Corona nicht stattfinden wird. Hier werden die Besucher mit hochkar\u00e4tigem Unterhaltungsprogramm und <strong>Leckereien von\u00a0Manner, Hofbauer &amp; Co<\/strong>. verw\u00f6hnt. Um Mitternacht findet die Wahl der Miss Bonbon statt.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/r0Y1mwWX9zw\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Ich hab noch kein Kost\u00fcm! Was jetzt?<\/h3>\n<p>Keine Sorge: F\u00fcr alle, die ihre n\u00e4chsten Wochenenden nicht an der N\u00e4hmaschine verbringen m\u00f6chten, gibt es den <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/%C3%B6sterreich\/kost%C3%BCm--u-kleiderverleih\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kost\u00fcmverleih<\/a><\/strong>\u00a0und <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/%C3%B6sterreich\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">H\u00e4ndler f\u00fcr Faschingsartikel<\/a><\/strong>, bei denen du dir dein<strong> Jecken-Outfit kaufen<\/strong> kannst. Wenn es zu Fasching etwas Besonderes sein soll, kannst du dir nat\u00fcrlich auch ein echtes <strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/%C3%B6sterreich\/brautkleider-u--artikel-vermietung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ball- oder Brautkleid<\/a><\/strong> entleihen.<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/tNmJZ\/flossmann-braut--und-abendmoden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flossmann Braut- und Abendmoden, 1010 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/pnXlV\/cinderella-brautmoden-atelier-7\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Atelier 7, 1070 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bDkbl\/goldene-naht-rada\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Goldene Naht, 1140<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/41MNk\/art-for-art-theaterservice-gmbh-kost%C3%BCmwerkst%C3%A4tten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Art for Art im Kost\u00fcmhaus, 1140 Wien<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FPFtD\/le-chic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Le Chic Wien, 1170 Wien<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h3>Warum essen wir an Fasching Krapfen?<\/h3>\n<p>Kulturgeschichtlich bezeichnet der &#8220;<em>Krapfen<\/em>&#8221; alle Teigspeisen, die <strong>in Fett herausgebacken<\/strong> werden. Und hier haben wir auch schon den Zusammenhang mit der Faschings- bzw. <strong>Fastenzeit<\/strong>. Urspr\u00fcnglich nutzte man die letzte Woche vor der Fastenzeit n\u00e4mlich, um noch alles Fett und die restlichen Eier zu verarbeiten, da beides erst zu Ostern wieder gegessen werden durfte. Am sog. &#8220;<em>schmalzigen Samstag<\/em>&#8221; standen die Frauen also den ganzen Tag in der K\u00fcche, um <strong>Krapfen und Schmalznudeln<\/strong> zu backen, die bis Faschingsdienstag reichen mussten. So kommt es auch, dass der durchschnittliche Faschingskrapfen mit<strong> rund 350 kcal<\/strong> zu Buche schl\u00e4gt. Wie gut, dass wir uns danach alle an die Fastenzeit halten. \ud83d\ude09<\/p>\n<p><strong>Tipp<\/strong>: Jeder wei\u00df, dass an Fasching nicht nur gut gegessen, sondern auch fr\u00f6hlich getrunken wird. Allen, die die f\u00fcnfte Jahreszeit ohne dicken Kopf verbringen m\u00f6chten, sei unser Blogartikel <em><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/was-hilft-gegen-kater-anti-kater-hausmittel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nie wieder Kater!<\/a><\/strong><\/em>\u00a0ans Herz gelegt.<\/p>\n<figure id=\"attachment_193230\" aria-describedby=\"caption-attachment-193230\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-193230 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg\" alt=\"Gruppe von Frauen im Fasching, die Krapfen essen und sich freuen. Fasching 2020.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-Kzenon.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-Kzenon-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Fasching-Adobe-Stock-c-Kzenon-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-193230\" class=\"wp-caption-text\">Die s\u00fc\u00dfen Seiten des Faschings: Krapfen in allen Variationen. Hoffentlich ist keiner mit Senf dabei &#8230; Foto: Adobe Stock, (c) Kzenon<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Ein Narr auf Reisen: Wo wohnen?<\/h3>\n<p>Du m\u00f6chtest in diesem Jahr dabei sein, wenn in Vorarlberg die gro\u00dfe Winterhexe verbrannt wird, in Ebensee die Fetzenweiber tanzen und in K\u00e4rnten der Faschings-Schlachtruf &#8220;LEI LEI!&#8221; ert\u00f6nt? Sehr gut! Dann gilt es jetzt nur noch, dir schnellstm\u00f6glich eine <strong>entsprechende Unterkunft<\/strong> zu besorgen. Wir haben die <strong>beliebtesten Pensionen der Bundesl\u00e4nder<\/strong> nach Kundenbewertungen sortiert:<\/p>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/faschingsartikel\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Faschingszeit: Die Wiener tanzen f\u00fcr gew\u00f6hnlich am Bonbon Ball, die Tiroler feiern das Wampelerreiten (Axams) und die Mullerei und in Vorarlberg brennt die Winterhexe am Scheiterhaufen. Wir entf\u00fchren dich in die f\u00fcnfte Jahreszeit in \u00d6sterreich und verraten, wo es in der Hauptstadt die besten Krapfen zu kaufen gibt. Was ist Fasching? Wusstest du, dass schon die alten \u00c4gypter Karneval gefeiert haben? In vorchristlicher Zeit wurde das Wiedererwachen der Natur mit \u00f6ffentlichen Gelagen, Maskenb\u00e4llen und farbenpr\u00e4chtigen Umz\u00fcgen begangen. Die \u00c4gypter feierten des bunte Fest zu Ehren der G\u00f6ttin Isis, die Griechen\u00a0f\u00fcr Dionysos, den Gott des Weines, und die Kelten vertrieben die Geister der kalten Jahreszeit, indem sie ein wildes Spektakel mit Rasseln und Holzst\u00f6cken auff\u00fchrten. Achtung: Aufgrund der Corona-Pandemie finden heuer keine Faschingsumz\u00fcge in \u00d6sterreich statt! Das mittelalterliche Europa kennt den Karneval als Narrenfest, das in der Ernennung eines Pseudopapstes gipfelte. In heutiger christlicher Tradition bezeichnet der Fasching jene\u00a0Br\u00e4uche, mit denen die letzten &#8220;fetten Tage&#8221; vor Beginn der\u00a014-t\u00e4gigen bzw.\u00a0sechsw\u00f6chigen Fastenzeit zelebriert werden. Die Fastenzeit beginnt mit dem Aschermittwoch und dient der geistigen Vorbereitung auf das Osterfest. Wann ist Fasching? In \u00d6sterreich wird traditionell drei Tage lang von Faschingssonntag bis Faschingsdienstag\u00a0gefeiert.\u00a0Fasching 2021 beginnt also am\u00a014.02. (Faschingssonntag) und dauert drei Tage lang \u00fcber Rosenmontag (15.02.) bis\u00a0Faschingsdienstag (16.02.). \u00dcbrigens: In K\u00f6ln hallt der Schlachtruf K\u00f6lle Alaaf!\u00a0schon zur Weiberfastnacht von den D\u00e4chern. Und der Karneval in Venedig taucht die Stadt sogar mehr als zwei Wochen in bunte Schleier und barocke Kost\u00fcme. Feiertage Fasching 2021 &#8211; alle auf einen Blick aktuelle Feiertage 2021 Datum Weiberfastnacht Do, 11. Februar 2021 Fastnachtssamstag Sa, 13. Februar 2021 Fastnachtssonntag So, 14. Februar 2021 Rosenmontag Mo, 15. Feburar 2021 Fastnacht Di, 16. Februar 2021 Aschermittwoch Mi, 17. Februar 2021 Was hat es mit dem 11. November auf sich? Der offizielle Beginn der Faschingszeit ist am 11.11. ab 11:11 Uhr. Hintergrund ist der Umstand, dass es im Jahre 354, als das Faschingsfest erstmalig historisch fixiert wurde, eine 14-t\u00e4gige Fastenzeit vor Weihnachten gab. Tats\u00e4chlich gefeiert\u00a0wird der 11. November heute aber nur noch von eingefleischten Karnevalsfans. Fasching in \u00d6sterreich:\u00a0die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche Als Sinnbild katholischer Mentalit\u00e4t haben sich die traditionellen Faschingsbr\u00e4uche vor allem im Rheinland und im schw\u00e4bisch-alemannischen Raum gehalten. Ein buntes Eigenleben haben zum Beispiel der lateinamerikanische Karneval (Karneval in Rio, Karneval von Oruro), der Karneval in Venedig und die bunten Maskenumz\u00fcge von New Orleans entwickelt, die unter dem Namen Mardi Gras am Faschingsdienstag stattfinden.\u00a0Im Gegensatz zum &#8220;typisch&#8221; deutschen Karneval, der seit dem sp\u00e4ten Mittelalter einen deutlichen politischen Zug hat, gesellschaftliche Missst\u00e4nde anprangert und dem Staat den Narrenspiegel vorh\u00e4lt, haben sich in \u00d6sterreich und der Schweiz die \u00e4lteren Formen des Faschings erhalten. Vor allem in Tirol wird der Kampf zwischen Licht und Finsternis, zwischen Fr\u00fchling und Winter, auch heute noch mit zahlreichen Fasnachtsbr\u00e4uchen symbolisiert. Wir haben die sch\u00f6nsten Faschingsbr\u00e4uche und Events in allen Bundesl\u00e4ndern f\u00fcr dich recherchiert! Fasching in Tirol Die TIROLER\u00a0sind die gr\u00f6\u00dften Narren \u00d6sterreichs\u00a0\u2013 und das ist ein Kompliment! Im Westen des Landes haben sich unz\u00e4hlige Braucht\u00fcmer erhalten, die Jahr f\u00fcr Jahr internationales Publikum anlocken. Besonders bekannt sind das Wampelerreiten in Axams\u00a0und [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":64666,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[191],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche &amp; besten Events - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche &amp; besten Events - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-12T11:00:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-13T13:06:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-C.-Sch\u00fc\u00dfler-e1514963880456.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/\",\"name\":\"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche & besten Events - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-12T11:00:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-13T13:06:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche &#038; besten Events\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche & besten Events - HEROLD.at","description":"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche & besten Events - HEROLD.at","og_description":"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2021-01-12T11:00:27+00:00","article_modified_time":"2021-01-13T13:06:51+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-C.-Sch\u00fc\u00dfler-e1514963880456.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"9 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/","name":"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche & besten Events - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2021-01-12T11:00:27+00:00","dateModified":"2021-01-13T13:06:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Der Fasching ist da! Wer hat die besten Kost\u00fcme, die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche und die coolsten Events? Wir verraten, wo im Fasching 2021 die Narrenkappen fliegen!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fasching-karneval\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Fasching 2021: Die sch\u00f6nsten Br\u00e4uche &#038; besten Events"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Fasching.-Adobe-Stock-c-C.-Sch\u00fc\u00dfler-e1514963880456-560x360.jpeg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64609"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=64609"}],"version-history":[{"count":102,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64609\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":227723,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/64609\/revisions\/227723"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/64666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=64609"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=64609"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=64609"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}