{"id":70921,"date":"2020-05-05T07:00:10","date_gmt":"2020-05-05T05:00:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=70921"},"modified":"2021-08-12T09:14:03","modified_gmt":"2021-08-12T07:14:03","slug":"meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/","title":{"rendered":"Meditation Wien! Stress und \u00c4ngste dauerhaft abbauen"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_210019\" aria-describedby=\"caption-attachment-210019\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210019 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg\" alt=\"Gesch\u00e4ftsfrau, die im B\u00fcro auf dem Schreibtisch sitzt und meditiert. Meditation Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-210019\" class=\"wp-caption-text\">Heute schaue ich auf mich! Meditation kann beim Stressabbau helfen und Schlaflosigkeit verbessern. Adobe Stock, (c) LIGHTFIELD-STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n<p>Du bist gestresst und kannst nicht abschalten? Du f\u00fchlst dich h\u00e4ufig\u00a0<strong>schlapp und antriebslos<\/strong>? Oder liegst du am Abend vielleicht stundenlang wach, weil das Chaos in deinem Kopf nicht schweigen will?\u00a0<strong>Meditieren<\/strong>\u00a0k\u00f6nnte die\u00a0Antwort sein, nach der du gesucht hast! Denn nur, wer das<strong>\u00a0Nichtstun beherrscht<\/strong>, ist auch Herr oder Herrin \u00fcber seine Gedanken. Wir haben recherchiert, wie Meditation dir helfen kann, und stellen dir Anbieter f\u00fcr\u00a0<strong>Meditationskurse in Wien<\/strong>\u00a0und Umgebung vor.<\/p>\n\n<h2>Meditation &#8211; was ist das eigentlich?<\/h2>\n<p>M\u00f6nche, langhaarigen Hippies und weisen alte M\u00e4nnern in Sandalen: Dieses Bild haben viele von uns im Kopf, wenn wir das Wort\u00a0<strong>Meditation<\/strong>\u00a0h\u00f6ren. Tats\u00e4chlich sind Meditationen aber nicht nur etwas f\u00fcr Gurus und Yogis, die auf dem Weg zur Erleuchtung sind. Genau genommen gibt es auf der Welt sogar mehr meditierende als nicht-meditierende Menschen. Beim Meditieren handelt es sich n\u00e4mlich nicht nur um eine\u00a0<strong>spirituelle Praxis<\/strong>, sondern gem\u00e4\u00df der Wortbedeutung von lateinisch\u00a0meditatio (= nachsinnen, nachdenken) auch um verschiedene\u00a0<strong>Konzentrations- und Achtsamkeits\u00fcbungen<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>Gut zu wissen!<\/strong>\u00a0Nat\u00fcrlich kann die Meditation auch ein machtvolles Instrument f\u00fcr die Selbsterkenntnis im Sinne von &#8216;Wer bin ich?&#8217;, &#8216;Wo will ich hin?&#8217; und &#8216;Was ist das Ziel?&#8217; sein. Aber die meisten meditierenden Menschen nutzen regelm\u00e4\u00dfige Meditationen zur Entspannung, um ihre Gedanken zu ordnen und ihren Geist zu beruhigen.<\/div>\n<h3>Wo kommt Meditation her?<\/h3>\n<p>Meditation wurde urspr\u00fcnglich vor allem in den \u00f6stlichen Kulturen (z.B. im Zen-Buddhismus) als ein\u00a0<strong>Weg der spirituellen Bewusstseinserweiterung\u00a0<\/strong>praktiziert<strong>.<\/strong>\u00a0In abgewandelter Form finden sich meditative Praktiken jedoch in\u00a0<strong>fast allen Religionen und Kulturen<\/strong>. Meditation kann also auf eine lange Geschichte zur\u00fcckblicken, ihre enorme Beliebtheit in westlichen L\u00e4ndern h\u00e4ngt jedoch vor allem mit der\u00a0<strong>New Age Bewegung<\/strong>\u00a0der 70er Jahre zusammen, durch die auch Yoga zu einem globalen Ph\u00e4nomen wurde.<\/p>\n<p>Dank dieses Booms sieht man mittlerweile auch\u00a0viele Menschen meditieren, denen man es gar nicht zugetraut h\u00e4tte: Wirtschaftsbosse, Anw\u00e4lte, Schriftsteller oder Sportler sind nur einige Beispiele. Aber warum meditieren all diese Menschen? Ganz einfach: Weil sie wissen, dass die\u00a0<strong>Wurzel f\u00fcr ihren Erfolg<\/strong>\u00a0im Inneren liegt.\u00a0Au\u00dferdem kann meditieren nachweislich dabei helfen,\u00a0<strong>Stress zu reduzieren<\/strong>, wie er beispielsweise im Arbeitsalltag durch straffe Deadlines, F\u00fchrungsverantwortung usw. oder generell durch herausfordernde oder emotional<strong>\u00a0belastende Situationen<\/strong>\u00a0(<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/tipps-einvernehmliche-scheidung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Scheidung<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/mobbing-am-arbeitsplatz-hilfe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mobbing<\/a>\u00a0etc.) entsteht.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210034\" aria-describedby=\"caption-attachment-210034\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS..jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210034 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS..jpg\" alt=\"Gesch\u00e4ftsmann, der im B\u00fcro auf dem Schreibtisch sitzt und meditiert. Meditation Wien.\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS..jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS.-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-210034\" class=\"wp-caption-text\">Meditation? Nicht nur im Buddhismus! Viele erfolgreiche Gesch\u00e4ftsleute sch\u00f6pfen durch\u00a0Meditationskurse neue Energie. Adobe Stock, (c) LIGHTFIELD-STUDIOS<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Warum ist Meditation gesund?<\/h3>\n<p><strong>Stress<\/strong>\u00a0im Alltag und<strong>\u00a0Sorgen<\/strong>\u00a0in der Nacht: Das beschreibt ziemlich gut den Teufelskreis, dem die meisten von uns ausgesetzt sind. Aber warum ist das so? Weil die meisten von uns es in unserem gehetzten Leben schlichtweg nicht schaffen, einfach mal nichts zu tun. Und zwar wirklich NICHTS. Tats\u00e4chlich sind n\u00e4mlich die allermeisten Menschen sowohl im Beruf als auch im Privatleben getrieben und geradezu\u00a0<strong>s\u00fcchtig nach Aktion<\/strong>, nach Ablenkung,\u00a0nach \u00e4u\u00dferen Reizen, die sie Tag f\u00fcr Tag f\u00fcr Tag von der Innenschau abhalten.<\/p>\n<p>Mit anderen Worten: Wir haben<strong>\u00a0Angst vor der Leere<\/strong>. Sobald die materielle Welt mit ihren Business Cases, Instagram-Stories und Facebook-Timelines um uns herum verschwindet, sind wir allein mit unseren Gedanken. Und dieser Moment der Ruhe ist auch der Zeitpunkt, in dem das Gedankenkarussell sich zu drehen beginnt und unsere\u00a0<strong>Selbstzweifel und inneren \u00c4ngste<\/strong>\u00a0anfangen, uns aufzufressen.<\/p>\n<p>Wird dieser Teufelskreis nicht durchbrochen, wirkt er sich fr\u00fcher oder sp\u00e4ter negativ auf unsere<strong>\u00a0Gesundheit<\/strong>\u00a0aus. Die Folgen betreffen dabei K\u00f6rper und Geist: Chronischer Schlafmangel und Energielosigkeit erh\u00f6hen das Risiko, einen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/burnout-erkennen-symptome\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Burnout<\/strong><\/a>\u00a0zu entwickeln. H\u00e4ufige Folgen eines chronisch unruhigen und gestressten Geistes k\u00f6nnen au\u00dferdem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/depression-symptome-behandlung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Depression<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/angststoerung\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Angstzust\u00e4nde<\/a>\u00a0und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/panikattacken-angst-loswerden\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Panikattacken<\/a>\u00a0sein.<\/p>\n<p>Regelm\u00e4\u00dfige Meditation unterst\u00fctzt die\u00a0<strong>Psychohygiene<\/strong>\u00a0und bietet einen wichtigen Ausgleich im stressigen Alltag. Dazu ist auch kein besonderes Talent n\u00f6tig: Allein schon ein\u00a0<strong>regelm\u00e4\u00dfiges Ritual<\/strong>\u00a0zu schaffen, bei dem man sich einige Minuten Zeit f\u00fcr\u00a0<strong>bewusste Entspannung und Ruhe<\/strong>\u00a0nimmt, hilft Leistungsdruck und Freizeitstress zu durchbrechen. Egal, ob man dabei einen Zustand tiefer Versenkung erreicht oder nicht.<\/p>\n<h3>Wie funktioniert Meditation?<\/h3>\n<p>Beim Meditieren geht es darum,\u00a0<strong>psychische Belastungen zu reduzieren<\/strong>\u00a0und das ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte Gedankenkarusell abzustellen. Nicht, indem du dich dazu zwingst, nichts zu denken. Sondern indem du anf\u00e4ngst, deine Gedanken und Gef\u00fchle lediglich zu\u00a0<strong>beobachten<\/strong>, ohne sie direkt zu bewerten.\u00a0Wie das funktioniert? Durch bewusstes Nichtstun. Durch die Entscheidung f\u00fcrs Alleinsein. Durch Stille und Konzentration auf den eigenen Atem.<\/p>\n<p>Ziel der Meditation ist es, dich von deinen Gedanken zu distanzieren. Du erkennst sie als das, was sie sind:\u00a0<strong>Momentaufnahmen<\/strong>, die vor\u00fcbergehen werden. Momentaufnahmen, mit denen du dich jetzt nicht auseinandersetzen musst und die\u00a0<strong>keine Aktion von dir erfordern<\/strong>. Sobald dir das gelingt, verliert das Gedankenkarussell an Fahrt und deine Sorgen und \u00c4ngste an Wichtigkeit. Du gleitest tiefer in einen Zustand v\u00f6lliger Entspannung und innerer Ruhe.<\/p>\n<p><strong>Achtung:\u00a0<\/strong>Besonders f\u00fcr Anf\u00e4nger ist es meist ein Problem, die eigenen Gedanken loszulassen. Denn wer sich krampfhaft bem\u00fcht, an \u00fcberhaupt nichts zu denken, beschleunigt das Gedankenkarussell zus\u00e4tzlich. Je heftiger du dagegen ank\u00e4mpfst, desto schwieriger wird es. Mach dir beim Meditieren\u00a0<strong>keinen Druck<\/strong>\u00a0und setz dir\u00a0<strong>keine Erwartungen<\/strong>, was du dabei erreichen m\u00f6chtest! Nimm dir einfach Zeit f\u00fcr dich selbst und lass dich auf die Erfahrung ein.<\/p>\n<h3>Was bringt Meditation?<\/h3>\n<p>Durch das Loslassen der eigenen Gedanken\u00a0<strong>wird jede Menge Energie frei<\/strong>. Immerhin kostet es wahnsinnig viel Kraft und h\u00e4ufig auch wertvollen Schlaf, von Sorgen, \u00c4ngsten und Selbstzweifeln gequ\u00e4lt zu werden. Indem du deine Gedanken stumm schaltest, schaffst du Raum f\u00fcr\u00a0<strong>folgende Ver\u00e4nderungen<\/strong>\u00a0in deinem Leben: Du gewinnst<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Zeit<\/strong>, weil du deine Ziele konzentrierter verfolgen kannst.<\/li>\n<li><strong>Energie<\/strong>, weil deine Kraft nicht mehr in negativen oder unwichtigen Gedanken versickert.<\/li>\n<li><strong>Selbstbewusstsein<\/strong>, weil du deines Selbst bewusst(er) wirst.<\/li>\n<li><strong>Ruhe<\/strong>, weil du leichter in der Lage bist, dich zu entspannen.<\/li>\n<li><strong>Effizienz<\/strong>, weil du dich nicht mehr durch deine Gedanken ablenken\u00a0l\u00e4sst.<\/li>\n<li><strong>Gl\u00fccksmomente<\/strong>, weil du mehr in dir ruhst.<\/li>\n<li><strong>Fokus &amp; Klarheit<\/strong>, weil das Gedankenkarussell dir nicht l\u00e4nger\u00a0den Geist vernebelt.<\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>Fazit<\/strong>: Die 15 bis 30 Minuten, die du in deine t\u00e4gliche Meditationen investierst, bekommst du in Form von Energie, Klarheit und Lebensfreude um ein Vielfaches zur\u00fcck! K\u00f6rper und Geist sch\u00f6pfen Kraft aus diesen \u00dcbungen.<\/p>\n<h3>Wie Meditation das Gehirn umbaut<\/h3>\n<p>Aktuellen Studien zufolge ist jeder Mensch dazu in der Lage, seinen Geist durch Meditation positiv zu beeinflussen. Wer t\u00e4glich meditiert und lernt, seine Gedanken zu beobachten, anstatt laufend auf sie zu reagieren, hat sogar gute Chancen, dass sich entsprechende\u00a0<strong>Strukturen im Gehirn verfestigen<\/strong>. So belegte eine Studie der Universit\u00e4t\u00a0Wisconsin-Madison beispielsweise, dass regelm\u00e4\u00dfiges Meditationstraining \u00fcber drei Monate hinweg die Aufmerksamkeit<strong>\u00a0dauerhaft sch\u00e4rfe<\/strong>. Au\u00dferdem\u00a0<strong>schw\u00e4che<\/strong>\u00a0regelm\u00e4\u00dfiges Meditieren die\u00a0<strong>Schmerzwahrnehmung<\/strong>\u00a0im Gehirn.<\/p>\n<h3>Meditation &#8211; was passiert im Gehirn?<\/h3>\n<p>Eine gute Nachricht f\u00fcr alle, die unter Angstzust\u00e4nden leiden: Am\u00a0<strong>General Hospital in Boston<\/strong>\u00a0hat man anhand von Hirnscans nachgewiesen, dass meditatives Training den sog.\u00a0<strong>Mandelkern<\/strong>\u00a0schrumpfen l\u00e4sst. Dieser Teil des limbischen Systems ist u.a. an der\u00a0<strong>Steuerung der Angstgef\u00fchle<\/strong>\u00a0beteiligt. Meditation hilft dir also nicht nur dabei, deine \u00c4ngste und Sorgen\u00a0<strong>besser zu managen<\/strong>\u00a0und weniger stark auf sie zu reagieren, sondern diese Praxis kann sogar daf\u00fcr sorgen, dass gewisse Angstgef\u00fchle gar nicht erst entstehen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210067\" aria-describedby=\"caption-attachment-210067\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Marcin.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210067 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Marcin.jpg\" alt=\"Junge Frau, die mit dem R\u00fccken zur Kamera auf einer gr\u00fcnen Wiese sitzt und meditiert. Meditation Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Marcin.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Marcin-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Marcin-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-210067\" class=\"wp-caption-text\">Meditieren hat nichts mit Esoterik zu tun. Meditation ist eine physische Praxis, mit der du Angstgef\u00fchle bew\u00e4ltigen kannst. Adobe Stock, (c) Marcin<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Wie lange muss ich meditieren?<\/h3>\n<p>Meditationen k\u00f6nnen je nach Art (z.B. Achtsamkeitsmeditation, Entspannungsmeditation, transzendentale Meditation) in ihrer Dauer\u00a0<strong>ganz unterschiedlich<\/strong>\u00a0ausfallen. Das Spektrum reicht dabei von f\u00fcnf Minuten bis zu \u00fcber einer Stunde. Bei einer\u00a0<strong>geleiteten Meditation<\/strong>\u00a0richtet sich die L\u00e4nge nach der Dauer der Anleitung durch deinen Lehrer, Online-Guide, App oder sonstiges.\u00a0 Im Schnitt solltest du pro Meditationseinheit mit rund<strong>\u00a010 bis 30 Minuten\u00a0<\/strong>rechnen.<\/p>\n<p>Um auf lange Sicht\u00a0psychische Belastungen zu reduzieren\u00a0und die inneren \u00c4ngste und Sorgen in ihre Schranken zu weisen ist es jedoch wichtig, dass das Meditieren zur\u00a0<strong>t\u00e4glichen Routine<\/strong>\u00a0wird. Es ist zwar wahrscheinlich, dass du schon nach wenigen Einheiten weniger nerv\u00f6s bist oder besser schlafen kannst \u2013 aber bis sich\u00a0diese neuen Strukturen verfestigen, dauert es normalerweise<strong>\u00a0rund sechs Monate<\/strong>. Die gute Nachricht: Nach dieser Zeit wirst du dich schon so gut f\u00fchlen, dass du ohnehin nicht mehr auf deine t\u00e4gliche Stille verzichten m\u00f6chtest!<\/p>\n<h3>Warum meditiert man im Sitzen?<\/h3>\n<p>Es stimmt schon: Die klassische Pose in der Meditation ist der<strong>\u00a0Lotussitz<\/strong>. Das ist aber\u00a0nicht die einzige Position, in der du deine Gedanken zum Schweigen bringen und dich selbst erfahren kannst. So ist es zum Beispiel auch sehr gut m\u00f6glich,\u00a0<strong>im Liegen zu meditieren.<\/strong>\u00a0Es sei denn, du bist bereits sehr m\u00fcde.<\/p>\n<p>Manche Leute meditieren sogar, w\u00e4hrend sie duschen oder spazieren gehen. Letztere Methoden eignen sich allerdings nicht f\u00fcr den Anfang, da sie sehr viel Potenzial f\u00fcr Ablenkung bieten. Wichtig ist, dass du einen\u00a0<strong>stillen Ort<\/strong>\u00a0ausw\u00e4hlst, an dem du\u00a0<strong>bequem sitzen\u00a0<\/strong>oder liegen kannst (dir darf dabei nichts weh tun). Nun schlie\u00dft du die Augen und atmest bewusst tief ein und aus.<\/p>\n<figure id=\"attachment_210103\" aria-describedby=\"caption-attachment-210103\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Glebstock..jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-210103 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Glebstock..jpg\" alt=\"Junge Frau, die mit dem R\u00fccken zur Kamera auf einer Bergspitze sitzt und meditiert. Meditation Wien.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Glebstock..jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Glebstock.-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien-Adobe-Stock-c-Glebstock.-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-210103\" class=\"wp-caption-text\">Es muss nicht immer ein fixes Programm sein: Die Anmeldung f\u00fcr live \u00fcbertragene Kurse ist via Internet und Mail m\u00f6glich. Adobe Stock, (c) Glebstock.<\/figcaption><\/figure>\n<h2>Meditation Wien<\/h2>\n<p>Grunds\u00e4tzlich brauchst du zum Meditieren weder Musik, noch R\u00e4ucherst\u00e4bchen oder ein Meditationskissen. Das hei\u00dft aber nicht, dass diese Hilfsmittel unsinnig\u00a0sind. Das Sch\u00f6ne an der Meditation ist n\u00e4mlich, dass sie auf\u00a0<strong>vielerlei Art und Weise<\/strong>\u00a0stattfinden\u00a0kann. Manche Menschen verbinden \u00dcbungen zur Achtsamkeit mit bestimmten\u00a0<strong>Bewegungsabl\u00e4ufen<\/strong>, mit bewusstem Gehen oder langsamen Sportarten wie\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/taiji-taiji-quan-u-qigong\/\"><strong>Qigong<\/strong>\u00a0oder\u00a0<strong>Tai-Chi<\/strong><\/a>. Ich pers\u00f6nlich bin w\u00e4hrend eines\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/die-besten-yoga-studios-in-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Yoga-Kurses<\/strong><\/a>\u00a0das erste Mal in Kontakt mit der meditativen Praxis gekommen.<\/p>\n<h3>Wie kann ich meditieren lernen?<\/h3>\n<p>F\u00fcr Anf\u00e4nger ist es eine gute Idee,\u00a0<strong>mit Begleitung<\/strong>\u00a0in die Welt der Meditation zu starten. In entsprechenden Kursen, die privat oder in der Gruppe gehalten werden, erlernst du\u00a0<strong>bewusstes Atmen<\/strong>, das es dir erm\u00f6glicht, deinen Gedankenfluss zu verlangsamen. Du lernst<strong>\u00a0unterschiedliche \u00dcbungen<\/strong>, Positionen und Techniken kennen und kannst auf diese Weise herausfinden, welcher Meditationstyp du bist.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Es gibt auch\u00a0<strong>Online-Kurse<\/strong>, bei welchen Du mit allen notwendigen Informationen versorgt wirst. Normalerweise gibt es dort jeden Tag bestimmte Achtsamkeits- und Konzentrations\u00fcbungen, die dir<strong>\u00a0<\/strong>via Mail zugeschickt werden. Auch\u00a0<strong>Meditations-Apps<\/strong>\u00a0wie Headspace oder Calm erfreuen sich gro\u00dfer Beliebtheit. Das Thema\u00a0<strong>Mindfulness<\/strong>\u00a0(englisch f\u00fcr Achtsamkeit) ist ein absoluter Trend!<\/div>\n<h3>Meditationskurse Wien<\/h3>\n<p>Meditationskurse werden h\u00e4ufig f\u00fcr ein ganzes Wochenende angeboten. Ihr tragt\u00a0bequemes Gewand, trefft euch in entspannter Atmosph\u00e4re (z.B. in einer Yoga-Schule oder einem Meditationszentrum) und trinkt jede Menge Yogi-Tee. Die<strong>\u00a0gef\u00fchrte Meditation<\/strong>\u00a0hilft dir dabei, die\u00a0<strong>Abl\u00e4ufe zu verinnerlichen<\/strong>\u00a0und am Ball zu bleiben. Dein Meditationslehrer kann dir dabei helfen,\u00a0<strong>gedankliche Blockaden<\/strong>\u00a0zu \u00fcberwinden und die f\u00fcr dich richtige Technik des Meditierens herauszufinden.<\/p>\n<p>Au\u00dferdem hilft\u00a0der Profi dir dabei,<strong>\u00a0bestimmte Ziele<\/strong>\u00a0zu definieren (z.B. Stressabbau, Verbesserung deiner Schlafqualit\u00e4t etc.) und diese durch die Meditation zu verfolgen. In Wien kannst du dich von folgenden Anbietern in die Welt der Meditation einf\u00fchren lassen:<\/p>\n<h4>SANT MAT Zentrum Wien &#8211; Meditation Wien 1070<\/h4>\n<p>Die Bezeichnung\u00a0Sant Mat kommt aus dem Sanskrit und bedeutet \u201eHeiliger Pfad\u201c. In den meisten gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dten gibt es eigene SANT MAT Zentren, das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lx7hs\/sant-mat-zentrum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Wiener SANT MAT Zentrum<\/a>\u00a0befindet sich im siebten Bezirk in der Siebensterngasse. Das Besondere an SANT MAT:\u00a0Das Erlernen der Meditation auf das innere Licht und den inneren Klang sowie die Unterweisung in der Lebensweise nach Sant Mat sind\u00a0<strong>immer kostenlos<\/strong><em>.\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Du kannst dich einfach mit den Vertretern deiner Region in Verbindung setzen und langsam einsteigen, indem du\u00a0<strong>Informationsabende<\/strong>, Vortr\u00e4ge und\/oder Veranstaltungen zur\u00a0<strong>pers\u00f6nlichen Begegnung<\/strong>\u00a0besuchst. Die Mission\u00a0mit den Worten von der Website:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Nach Sant Mat zu leben, hat unter anderem den Vorteil, dass\u00a0<span class=\"bold\">St\u00e4rke<\/span>,\u00a0<span class=\"bold\">Frieden<\/span>\u00a0und\u00a0<span class=\"bold\">Klarheit im Innern<\/span>\u00a0wachsen. Man entwickelt mehr\u00a0<span class=\"bold\">Mitgef\u00fchl<\/span>\u00a0und\u00a0<span class=\"bold\">Verst\u00e4ndnis<\/span>, sowie ein Gef\u00fchl, den anderen Menschen\u00a0<span class=\"bold\">dienen<\/span>\u00a0zu wollen, sowie\u00a0<span class=\"bold\">Einsicht<\/span>\u00a0in seinen eigenen Lebenszweck.&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lx7hs\/sant-mat-zentrum-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">SANT MAT Zentrum, 1070 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4315260205\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:739447\">+43 1 5260205<\/a><\/p>\n<h4>Institut f\u00fcr Vipassana &amp; Philosomatik &#8211; Meditation Wien 1190<\/h4>\n<p>Das Gesicht hinter dem\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fpx5r\/institut-f%C3%BCr-vipassana-philosomatik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Institut f\u00fcr Vipassana &amp; Philosomatik<\/a>\u00a0ist Frau Dr. Claudia Pillat, Fach\u00e4rztin f\u00fcr\u00a0An\u00e4sthesie und Intensivmedizin und \u00c4rztin f\u00fcr Allgemeinmedizin. In ihrer Praxis lehrt Frau Dr. Pillat seit 1989 die\u00a0<strong>Vipassana Meditation<\/strong>, das ist die &#8220;urspr\u00fcngliche Buddhistische Meditationsrichtung, die zu Erkenntnis und allumfassender Freiheit f\u00fchrt&#8221;. (Wortlaut Website) Frau Dr. Pillat veranstaltet\u00a0<strong>Workshops und Vortr\u00e4ge<\/strong>, bietet aber auch einzelne Meditationstage und ganze Meditationswochenenden an.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/fpx5r\/institut-f%C3%BCr-vipassana-philosomatik\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Institut f\u00fcr Vipassana &amp; Philosomatik, 1190 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+436641841050\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:548997\">+43 664 1841050<\/a><\/p>\n<h4>Kadampa Meditationszentrum \u00d6sterreich &#8211; Meditation Wien 1070<\/h4>\n<p>Das\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N3MHG\/kadampa-meditationszentrum-%C3%B6sterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kadampa Meditationszentrum<\/a>\u00a0ist ein gemeinn\u00fctziger Verein, der den Buddhismus in Wien und anderen St\u00e4dten \u00d6sterreichs anbietet. Der Verein ist\u00a0Mitglied der\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.kadampa.org\/de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Neuen Kadampa-Tradition<\/a>\u00a0<\/strong>und des Internationalen Tempelprojektes und wurde im Jahre 2001 gegr\u00fcndet.<\/p>\n<p>Angeboten werden Vortr\u00e4ge, Workshops, Informationsabende, Wochenendkurse und sowohl Tagesretreats als auch Retreats \u00fcber mehrere Tage. Die jeweilige\u00a0<strong>Kursgeb\u00fchr ist sehr gering<\/strong>\u00a0(z.B. Wochendkurs Fr bis So f\u00fcr\u00a0\u20ac 55) und dienst lediglich der Kostendeckung. In den Worten der Website:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">&#8220;Wenn Sie Meditation in einer sch\u00f6nen Atmosph\u00e4re erlernen wollen, gibt es daf\u00fcr jede Woche an verschiedenen Tagen die M\u00f6glichkeit. Am Wochenende bieten wir in Workshops die M\u00f6glichkeit Meditieren zu lernen oder zu\u00a0alltagsrelevanten Themen Ratschl\u00e4ge aus der buddhistischen Weisheit zu lernen.\u00a0Des Weiteren k\u00f6nnen Sie in\u00a0geleiteten Meditationsretreats Ihre Meditationserfahrung vertiefen.&#8221;<\/div>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/N3MHG\/kadampa-meditationszentrum-%C3%B6sterreich\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kadampa Meditationszentrum \u00d6sterreich,\u00a01070 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+4319111841\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:758530\">+43 1 9111841<\/a><\/p>\n<h4>Meditas OG &#8211; Meditation Wien 1010<\/h4>\n<p>Die Gesichter hinter\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FZglQ\/meditas-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meditas OG<\/a>\u00a0sind Mag. Mona Schramke,\u00a0Meditationslehrerin, P\u00e4dagogin und Lebens- und Sozialberaterin, und Dr. Alexander Knoll, Meditationslehrer und Supervisor. Die Meditationskurse in der Meditas OG sind als\u00a0<strong>aufbauende Module<\/strong>\u00a0gestaltet und eignen sich daher sowohl f\u00fcr Anf\u00e4ngerInnen als auch f\u00fcr Fortgeschrittene. Das Angebot richtet sich sowohl an Einzelpersonen als auch an Gruppen und Betriebe. Der besondere Clou: Meditas OG bietet\u00a0<strong>live Meditationskurse<\/strong>\u00a0<strong>via Internet<\/strong>\u00a0an.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FZglQ\/meditas-og\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Meditas OG, 1010 Wien<\/a>\u00a0|\u00a0<span style=\"text-decoration: underline;\">Tel<\/span>:\u00a0<a href=\"tel:+436765194966\" data-category=\"Telefonnummer\" data-action=\"call\" data-label=\"YP:1249683\">+43 676 5194966<\/a><\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><strong>Alle Anbieter f\u00fcr Meditation<\/strong>\u00a0in deinem Bundesland<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/meditation\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/meditation\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/meditation\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/meditation\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/meditation\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/meditation\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/meditation\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/meditation\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/meditation\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du bist gestresst und kannst nicht abschalten? Du f\u00fchlst dich h\u00e4ufig\u00a0schlapp und antriebslos? Oder liegst du am Abend vielleicht stundenlang wach, weil das Chaos in deinem Kopf nicht schweigen will?\u00a0Meditieren\u00a0k\u00f6nnte die\u00a0Antwort sein, nach der du gesucht hast! Denn nur, wer das\u00a0Nichtstun beherrscht, ist auch Herr oder Herrin \u00fcber seine Gedanken. Wir haben recherchiert, wie Meditation dir helfen kann, und stellen dir Anbieter f\u00fcr\u00a0Meditationskurse in Wien\u00a0und Umgebung vor. Meditation &#8211; was ist das eigentlich? M\u00f6nche, langhaarigen Hippies und weisen alte M\u00e4nnern in Sandalen: Dieses Bild haben viele von uns im Kopf, wenn wir das Wort\u00a0Meditation\u00a0h\u00f6ren. Tats\u00e4chlich sind Meditationen aber nicht nur etwas f\u00fcr Gurus und Yogis, die auf dem Weg zur Erleuchtung sind. Genau genommen gibt es auf der Welt sogar mehr meditierende als nicht-meditierende Menschen. Beim Meditieren handelt es sich n\u00e4mlich nicht nur um eine\u00a0spirituelle Praxis, sondern gem\u00e4\u00df der Wortbedeutung von lateinisch\u00a0meditatio (= nachsinnen, nachdenken) auch um verschiedene\u00a0Konzentrations- und Achtsamkeits\u00fcbungen. Gut zu wissen!\u00a0Nat\u00fcrlich kann die Meditation auch ein machtvolles Instrument f\u00fcr die Selbsterkenntnis im Sinne von &#8216;Wer bin ich?&#8217;, &#8216;Wo will ich hin?&#8217; und &#8216;Was ist das Ziel?&#8217; sein. Aber die meisten meditierenden Menschen nutzen regelm\u00e4\u00dfige Meditationen zur Entspannung, um ihre Gedanken zu ordnen und ihren Geist zu beruhigen. Wo kommt Meditation her? Meditation wurde urspr\u00fcnglich vor allem in den \u00f6stlichen Kulturen (z.B. im Zen-Buddhismus) als ein\u00a0Weg der spirituellen Bewusstseinserweiterung\u00a0praktiziert.\u00a0In abgewandelter Form finden sich meditative Praktiken jedoch in\u00a0fast allen Religionen und Kulturen. Meditation kann also auf eine lange Geschichte zur\u00fcckblicken, ihre enorme Beliebtheit in westlichen L\u00e4ndern h\u00e4ngt jedoch vor allem mit der\u00a0New Age Bewegung\u00a0der 70er Jahre zusammen, durch die auch Yoga zu einem globalen Ph\u00e4nomen wurde. Dank dieses Booms sieht man mittlerweile auch\u00a0viele Menschen meditieren, denen man es gar nicht zugetraut h\u00e4tte: Wirtschaftsbosse, Anw\u00e4lte, Schriftsteller oder Sportler sind nur einige Beispiele. Aber warum meditieren all diese Menschen? Ganz einfach: Weil sie wissen, dass die\u00a0Wurzel f\u00fcr ihren Erfolg\u00a0im Inneren liegt.\u00a0Au\u00dferdem kann meditieren nachweislich dabei helfen,\u00a0Stress zu reduzieren, wie er beispielsweise im Arbeitsalltag durch straffe Deadlines, F\u00fchrungsverantwortung usw. oder generell durch herausfordernde oder emotional\u00a0belastende Situationen\u00a0(Scheidung,\u00a0Mobbing\u00a0etc.) entsteht. Warum ist Meditation gesund? Stress\u00a0im Alltag und\u00a0Sorgen\u00a0in der Nacht: Das beschreibt ziemlich gut den Teufelskreis, dem die meisten von uns ausgesetzt sind. Aber warum ist das so? Weil die meisten von uns es in unserem gehetzten Leben schlichtweg nicht schaffen, einfach mal nichts zu tun. Und zwar wirklich NICHTS. Tats\u00e4chlich sind n\u00e4mlich die allermeisten Menschen sowohl im Beruf als auch im Privatleben getrieben und geradezu\u00a0s\u00fcchtig nach Aktion, nach Ablenkung,\u00a0nach \u00e4u\u00dferen Reizen, die sie Tag f\u00fcr Tag f\u00fcr Tag von der Innenschau abhalten. Mit anderen Worten: Wir haben\u00a0Angst vor der Leere. Sobald die materielle Welt mit ihren Business Cases, Instagram-Stories und Facebook-Timelines um uns herum verschwindet, sind wir allein mit unseren Gedanken. Und dieser Moment der Ruhe ist auch der Zeitpunkt, in dem das Gedankenkarussell sich zu drehen beginnt und unsere\u00a0Selbstzweifel und inneren \u00c4ngste\u00a0anfangen, uns aufzufressen. Wird dieser Teufelskreis nicht durchbrochen, wirkt er sich fr\u00fcher oder sp\u00e4ter negativ auf unsere\u00a0Gesundheit\u00a0aus. Die Folgen betreffen dabei K\u00f6rper und Geist: Chronischer Schlafmangel und Energielosigkeit erh\u00f6hen das Risiko, einen\u00a0Burnout\u00a0zu entwickeln. H\u00e4ufige [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":210022,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[147390],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Meditation Wien! Was bringt Meditieren? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"7 Gr\u00fcnde, warum du regelm\u00e4\u00dfig meditieren solltest\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-05T05:00:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-08-12T07:14:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Young-woman-doing-yoga-exercise-indoors-at-home-meditating.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"12 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\",\"name\":\"Meditation Wien! Was bringt Meditieren? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-05T05:00:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-08-12T07:14:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Meditation Wien! Stress und \u00c4ngste dauerhaft abbauen\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Meditation Wien! Was bringt Meditieren? - HEROLD.at","description":"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"7 Gr\u00fcnde, warum du regelm\u00e4\u00dfig meditieren solltest","og_description":"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2020-05-05T05:00:10+00:00","article_modified_time":"2021-08-12T07:14:03+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Young-woman-doing-yoga-exercise-indoors-at-home-meditating.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"12 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/","name":"Meditation Wien! Was bringt Meditieren? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2020-05-05T05:00:10+00:00","dateModified":"2021-08-12T07:14:03+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Meditieren ist nicht nur f\u00fcr M\u00f6nche: Meditation lohnt sich f\u00fcr alle, die Stress haben, nicht abschalten k\u00f6nnen oder von \u00c4ngsten und Sorgen gequ\u00e4lt werden.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/meditation-meditieren-lernen-stress-abbauen\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Meditation Wien! Stress und \u00c4ngste dauerhaft abbauen"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Meditation-Wien2-Adobe-Stock-c-LIGHTFIELD-STUDIOS-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/70921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=70921"}],"version-history":[{"count":113,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/70921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":242967,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/70921\/revisions\/242967"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/210022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=70921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=70921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=70921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}