{"id":7449,"date":"2019-03-11T13:00:08","date_gmt":"2019-03-11T12:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=7449"},"modified":"2022-06-01T10:11:31","modified_gmt":"2022-06-01T08:11:31","slug":"freiluftlokale-nach-23-00-uhr","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/","title":{"rendered":"Gastg\u00e4rten in Wien nach 23.00 Uhr"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_152188\" aria-describedby=\"caption-attachment-152188\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Freiluftlokal.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-152188\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Freiluftlokal.jpg\" alt=\"Freiluftlokal\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Freiluftlokal.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Freiluftlokal-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Freiluftlokal-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-152188\" class=\"wp-caption-text\">Gastg\u00e4rten, Bars und Lokale in Wien, die lange offen haben: In Wien feiern nach \u00d6ffnungszeiten und Sperrstunde! Adobe Stock, (c) Franz Pfluegl<\/figcaption><\/figure>\n<p>Dass uns Mama und Papa fr\u00fcher fr\u00fch ins Bett geschickt haben, war schon in Ordnung. Dass wir heute manchmal fluchtartig einen Gastgarten verlassen m\u00fcssen, kann hingegen ganz sch\u00f6n nerven. Wo also gehen wir hin, wenn wir in <strong>Wien noch nach 23 Uhr<\/strong> etwas trinken wollen? Ganz einfach: In einen Gastgarten, eine Bar, ein Beisl oder einen Heurigen, der \u00d6ffnungszeiten und Sperrstunde eher als Empfehlung betrachtet. \ud83d\ude09<\/p>\n\n<h2>In Wien abends lange drau\u00dfen sitzen &#8211; wo geht das?<\/h2>\n<p>Manchmal will man einfach nicht nach Hause gehen. Die Luft ist lau, <strong>der Schm\u00e4h rennt<\/strong> und das Gegen\u00fcber ist bezaubernd. Man hat noch nicht einmal ans Fluchtachterl gedacht, da schallt es pl\u00f6tzlich &#8220;Letzte Runde!&#8221; durch den Gastgarten. Sperrstunde, aus die Maus, rien ne va plus! Wo schlafbed\u00fcrftige Menschen rundherum wohnen, ist das verst\u00e4ndlich. Dass sich die Stadt in Sachen<strong> \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr Schani- und Gastg\u00e4rten<\/strong> nicht zu einer einheitlichen Regelung durchringen kann, verstehe, wer will.<\/p>\n<p>Also, was nun? Unterm Strich geht es darum, eine <strong>m\u00f6glichst menschenleere Gegend<\/strong> zu finden, in der ein Wirtshaus steht. Das kann am Wasser sein, in luftigen H\u00f6hen oder am Stadtrand.<\/p>\n<h3>Gastgarten Sperrstunde in Wien?<\/h3>\n<p>Es kann einen Wirten ganz sch\u00f6n teuer kommen, wenn er sich nicht an die Gesetze h\u00e4lt und seine G\u00e4ste nicht\u00a0rechtzeitig zur Sperrstunde\u00a0verjagt. Und apropos Sperrstunde: Die Freiluftsaison reicht in Wien von M\u00e4rz bis November. Und vom <strong>15. Juni bis 15. September darf man bis 24.00 Uhr<\/strong> unter anderem im gesamten ersten Bezirk und in Teilen einiger anderer Bezirke den Gastgarten offen haben.<\/p>\n<p>Aber andererseits, wo kein Kl\u00e4ger, da kein Richter. Ich bin schon so manches Mal beim Italiener drau\u00dfen gesessen: &#8220;Da habt&#8217;s die Weinflasche. Aber seid&#8217;s bitte leise, ich geh&#8217; jetzt heim.&#8221; hat er gesagt und ist tats\u00e4chlich gegangen,\u00a0weil\u00a0es war schon sp\u00e4t, <strong>nach 2.00 Uhr<\/strong>. So etwas gibt es auch! Und dann gibt es noch ein Zauberwort und das hei\u00dft <em>Sondergenehmigung<\/em>.<\/p>\n<figure id=\"attachment_200689\" aria-describedby=\"caption-attachment-200689\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-1.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-200689 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-1.jpg\" alt=\"Gruppe von Freunden in einem Gastgarten in Wien, der lange \u00d6ffnungszeiten hat.\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-1.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-1-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-1-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-200689\" class=\"wp-caption-text\">Du suchst einen Gastgarten, der bis weit nach 23 Uhr ge\u00f6ffnet hat? Wir haben die besten Adressen mit langen \u00d6ffnungszeiten! Adobe Stock, (c) djile<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Heurige in Wien nach 23 Uhr<\/h3>\n<p>Die wienerischte aller gastronomischen Institutionen hat <strong>oft bis Mitternacht<\/strong> ge\u00f6ffnet. Das geht, weil an den R\u00e4ndern der Stadt wenige wohnen und viel Wein w\u00e4chst. Einer meiner Lieblingspl\u00e4tze sei verraten und darf als leuchtendes Beispiel dienen: Seinen sch\u00f6nsten aller Gastg\u00e4rten \u00f6ffnet der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NhkvS\/weinbau-zawodsky\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Zawodsky<\/a> ab 17.00 Uhr, am Wochenende schon ab 14.00 Uhr.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/NhkvS\/weinbau-zawodsky\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weinbau Zawodsky, 19. Bezirk<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Beisl und Restaurants in Innenh\u00f6fen<\/h3>\n<p>Das ist so eine Sache mit den Innenh\u00f6fen. Stehen sie auf Privatgrund, m\u00fcssen sie schon um 22.00 Uhr dicht machen. Manche gehen in die Verl\u00e4ngerung <strong>bis 24.00 oder 2 Uhr<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/ZPWQq\/amerling-beisl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Amerling Beisl, 7. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6w4Xk\/glacis-beisl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Glacis-Beisl, 7. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/l7RRV\/wiener-beisl-silberwirt-schnitzel-und-wiener-schmankerl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Silberwirt im Schlossquadrat, 5. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 24 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/nMdWd\/lisboa-lounge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Lissboa\u00a0Lounge, 4. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 24 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/X4q4T\/ulrich-cafe-restaurant-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ulrich, 7. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr)<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwWihDABxIX\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BwWihDABxIX\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von ULRICH &amp; ERICH (@ulricherichwien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-04-17T09:48:04+00:00\">Apr 17, 2019 um 2:48 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Parks mit langen \u00d6ffnungszeiten in Wien<\/h3>\n<p>Nicht alle d\u00fcrfen oder wollen, wenn sie k\u00f6nnten &#8211; oder so \u00e4hnlich. Merke: Steht wo Pavillon drauf, dauert das Vergn\u00fcgen meistens l\u00e4nger!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3zL45\/cafe-volksgarten-pavillon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Volksgarten Pavillon<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SJZxW\/salettl-pavillon\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Salettl Pavillon, 19. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 1:30 Uhr)<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXkufgflYMp\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BXkufgflYMp\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Volksgarten Pavillon (@volksgartenpavillon)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-09T12:57:14+00:00\">Aug 9, 2017 um 5:57 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Freiluftlokale nach 23 Uhr am Wasser<\/h3>\n<p>Das ist wohl eine der erfreulichsten Errungenschaften der letzten Jahre: Nicht nur auf der<strong> Donauinsel<\/strong> und am <strong>Kaiserwasser<\/strong> kann man seinen Spritzer in der Erwachsenenzeit trinken, sondern auch am <strong>Donaukanal<\/strong>. Einerseits stromaufw\u00e4rts, andererseits stromabw\u00e4rts und \u00fcberall dazwischen: n\u00e4chtliches Vergn\u00fcgen, so weit einen die Beine nach 23 Uhr noch tragen.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/f7mx3\/badeschiff-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Badeschiff, 1010 Wien<\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmQwyumgvB-\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<p style=\"margin: 8px 0 0 0; padding: 0 4px;\"><a style=\"color: #000; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none; word-wrap: break-word;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BmQwyumgvB-\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">#Repost @freewave.wifi with @get_repost \u30fb\u30fb\u30fb Das\u00a0@badeschiff_wien ist der perfekte Ort, um sich an hei\u00dfen Sommertagen mitten in Wien ein bisschen abzuk\u00fchlen. Neben Sonnendeck, Pool, Restaurant und Kegelbar, bietet das Badeschiff seinen G\u00e4sten \u00fcbrigens auch unser Freewave-WLAN an! &#x1f44c; \u2022 \u2022 \u2022 #coolampool #badeschiffwien #sommerinwien #abk\u00fchlung #donaukanal<\/a><\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\">Ein Beitrag geteilt von <a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/badeschiff_wien\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_medium=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Badeschiff_wien<\/a> (@badeschiff_wien) am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-08-09T14:43:26+00:00\">Aug 9, 2018 um 7:43 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Hoch hinaus nach 23 Uhr in Wien!<\/h3>\n<p>Auch die sogenannten <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-rooftop-bars-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rooftop Bars<\/a> gibt es noch nicht ewig. Dass die Bars \u00fcber den D\u00e4chern Wiens <strong>au\u00dfergew\u00f6hnlich lange \u00d6ffnungszeiten<\/strong> haben, ist wenig erstaunlich, denn 10,20 Meter \u00fcber allem, was zeitig ins Bett geht, beschwert sich auch niemand mehr \u00fcber ausgelassene Feierei nach 23 Uhr. Also, wo geht&#8217;s hin?<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XmxPF\/25hours-lounge\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dachboden im 25Hours Hotel, 7. Bezirk<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/XtBTk\/lam%C3%A9e-rooftop\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lamee Rooftop, 1010 Wien<\/a>\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 24 Uhr)<\/p>\n<h3>Wiener Innenstadtbars mit langen \u00d6ffnungszeiten<\/h3>\n<p>Offiziell gilt Mitternacht als Deadline. Manchmal l\u00e4uft es so wie beim Italiener. Und der Rest ist Schweigen.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/8Q7NP\/filmbar-die-bar-des-filmmuseums\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Filmbar, 1. Bezirk<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3Fzkj\/dinos-american-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Dino&#8217;s American Bar, 1.Bezirk<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3KjQh\/roberto-american-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Roberto American Bar, 1. Bezirk<\/a><\/strong><\/p>\n<h3>Restaurants mit eigenem Garten<\/h3>\n<p>Eine feine Sache insgesamt und viel h\u00e4ufiger als man glaubt:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/MJwd1\/freyenstein\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Freyenstein<\/a>,<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/3HFdg\/zum-finsteren-stern\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Zum finsteren Stern<\/a> sind sehenswert &#8211; solange es noch hell ist. Im <a href=\"http:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/rzcdL\/%C3%B6sterreicher-im-mak\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">MAK<\/a> kocht alle paar Monate jemand anderer und im Herbst gibt Tim Melzer seinen Senf dazu, aber der Garten mit Blick auf die Museumswiese und den Wienfluss ist und bleibt genial.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dass uns Mama und Papa fr\u00fcher fr\u00fch ins Bett geschickt haben, war schon in Ordnung. Dass wir heute manchmal fluchtartig einen Gastgarten verlassen m\u00fcssen, kann hingegen ganz sch\u00f6n nerven. Wo also gehen wir hin, wenn wir in Wien noch nach 23 Uhr etwas trinken wollen? Ganz einfach: In einen Gastgarten, eine Bar, ein Beisl oder einen Heurigen, der \u00d6ffnungszeiten und Sperrstunde eher als Empfehlung betrachtet. \ud83d\ude09 In Wien abends lange drau\u00dfen sitzen &#8211; wo geht das? Manchmal will man einfach nicht nach Hause gehen. Die Luft ist lau, der Schm\u00e4h rennt und das Gegen\u00fcber ist bezaubernd. Man hat noch nicht einmal ans Fluchtachterl gedacht, da schallt es pl\u00f6tzlich &#8220;Letzte Runde!&#8221; durch den Gastgarten. Sperrstunde, aus die Maus, rien ne va plus! Wo schlafbed\u00fcrftige Menschen rundherum wohnen, ist das verst\u00e4ndlich. Dass sich die Stadt in Sachen \u00d6ffnungszeiten f\u00fcr Schani- und Gastg\u00e4rten nicht zu einer einheitlichen Regelung durchringen kann, verstehe, wer will. Also, was nun? Unterm Strich geht es darum, eine m\u00f6glichst menschenleere Gegend zu finden, in der ein Wirtshaus steht. Das kann am Wasser sein, in luftigen H\u00f6hen oder am Stadtrand. Gastgarten Sperrstunde in Wien? Es kann einen Wirten ganz sch\u00f6n teuer kommen, wenn er sich nicht an die Gesetze h\u00e4lt und seine G\u00e4ste nicht\u00a0rechtzeitig zur Sperrstunde\u00a0verjagt. Und apropos Sperrstunde: Die Freiluftsaison reicht in Wien von M\u00e4rz bis November. Und vom 15. Juni bis 15. September darf man bis 24.00 Uhr unter anderem im gesamten ersten Bezirk und in Teilen einiger anderer Bezirke den Gastgarten offen haben. Aber andererseits, wo kein Kl\u00e4ger, da kein Richter. Ich bin schon so manches Mal beim Italiener drau\u00dfen gesessen: &#8220;Da habt&#8217;s die Weinflasche. Aber seid&#8217;s bitte leise, ich geh&#8217; jetzt heim.&#8221; hat er gesagt und ist tats\u00e4chlich gegangen,\u00a0weil\u00a0es war schon sp\u00e4t, nach 2.00 Uhr. So etwas gibt es auch! Und dann gibt es noch ein Zauberwort und das hei\u00dft Sondergenehmigung. Heurige in Wien nach 23 Uhr Die wienerischte aller gastronomischen Institutionen hat oft bis Mitternacht ge\u00f6ffnet. Das geht, weil an den R\u00e4ndern der Stadt wenige wohnen und viel Wein w\u00e4chst. Einer meiner Lieblingspl\u00e4tze sei verraten und darf als leuchtendes Beispiel dienen: Seinen sch\u00f6nsten aller Gastg\u00e4rten \u00f6ffnet der Zawodsky ab 17.00 Uhr, am Wochenende schon ab 14.00 Uhr. Weinbau Zawodsky, 19. Bezirk Beisl und Restaurants in Innenh\u00f6fen Das ist so eine Sache mit den Innenh\u00f6fen. Stehen sie auf Privatgrund, m\u00fcssen sie schon um 22.00 Uhr dicht machen. Manche gehen in die Verl\u00e4ngerung bis 24.00 oder 2 Uhr. Amerling Beisl, 7. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr) Glacis-Beisl, 7. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr) Silberwirt im Schlossquadrat, 5. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 24 Uhr) Lissboa\u00a0Lounge, 4. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 24 Uhr) Ulrich, 7. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr) Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von ULRICH &amp; ERICH (@ulricherichwien) am Apr 17, 2019 um 2:48 PDT Parks mit langen \u00d6ffnungszeiten in Wien Nicht alle d\u00fcrfen oder wollen, wenn sie k\u00f6nnten &#8211; oder so \u00e4hnlich. Merke: Steht wo Pavillon drauf, dauert das Vergn\u00fcgen meistens l\u00e4nger! Volksgarten Pavillon\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 2 Uhr) Salettl Pavillon, 19. Bezirk\u00a0(\u00d6ffnungszeiten: bis 1:30 Uhr) Sieh dir diesen Beitrag [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":200680,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-11T12:00:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-06-01T08:11:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/\",\"name\":\"Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-11T12:00:08+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-01T08:11:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gastg\u00e4rten in Wien nach 23.00 Uhr\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at","description":"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at","og_description":"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-03-11T12:00:08+00:00","article_modified_time":"2022-06-01T08:11:31+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"4 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/","name":"Freiluftlokale in Wien nach 23.00 Uhr - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-03-11T12:00:08+00:00","dateModified":"2022-06-01T08:11:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Freiluftlokale nach 23.00 Uhr in Wien: Ausgehen kann wunderbar sein, wenn es nicht pl\u00f6tzlich endet. Wir haben die besten Tipps f\u00fcr Schanig\u00e4rten nach 23.00!","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/freiluftlokale-nach-23-00-uhr\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gastg\u00e4rten in Wien nach 23.00 Uhr"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Wien-lange-offen-Adobe-Stock-c-djile-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7449"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7449"}],"version-history":[{"count":33,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7449\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":251310,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7449\/revisions\/251310"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/200680"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7449"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7449"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7449"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}