{"id":82264,"date":"2019-10-21T10:00:22","date_gmt":"2019-10-21T08:00:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=82264"},"modified":"2021-12-23T11:29:09","modified_gmt":"2021-12-23T10:29:09","slug":"beste-delikatessen-geschaefte-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/","title":{"rendered":"Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte in Wien"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_184125\" aria-describedby=\"caption-attachment-184125\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184125\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-beats_.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"310\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-beats_.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-beats_-300x112.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-beats_-768x287.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184125\" class=\"wp-caption-text\">Feinkost Wien: Ein guter Wein und exquisiter K\u00e4se dazu? Wir verraten, welche Wiener Feinkost-L\u00e4den echte Spezialit\u00e4ten\u00a0f\u00fchren. Adobe Stock, (c) beats_<\/figcaption><\/figure>\n<p>Manchmal will man delikat essen. Oder man hat vor, etwas <strong>ganz Besonderes<\/strong> zu kochen. Man m\u00f6chte G\u00e4ste und letztlich auch sich selbst kulinarisch verw\u00f6hnen. HEROLD verr\u00e4t dir, wo du in Wien <strong>Delikatessen kaufen<\/strong> und dich hervorragend beraten lassen kannst.<\/p>\n\n<h2>Die besten\u00a0Feinkost Gesch\u00e4fte\u00a0in Wien<\/h2>\n<p>Die Zug\u00e4nge zum Thema Delikatessen sind sehr unterschiedlich und die einzelnen Vertreter stehen <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/feinkost\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">exemplarisch f\u00fcr ihre Mitbewerber<\/a>! Es sind bei weitem nicht alle, die es gibt, aber einige ganz besondere auf jeden Fall. Die Liste erhebt wie immer keinerlei Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit. Und hier kommen sie nun: Unsere <strong>Top 5<\/strong> <strong>Delikatessengesch\u00e4fte<\/strong>\u00a0in Wien!<\/p>\n<h3>1. Delikatessengesch\u00e4ft\u00a0K\u00f6nig\u00a0&#8211; Feinkost Wien 1090<\/h3>\n<p>Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hHSWh\/delikatessengesch%C3%A4ft-k%C3%B6nig\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Delikatessengesch\u00e4ft K\u00f6nig<\/a>\u00a0ist der absolute <strong>Neuzugang<\/strong> unter den Spezialisten mit feinem Gaumen. Die Fassade <strong>im Servitenviertel<\/strong>, das sich im Laufe der letzte Jahre zu einer wahrhaftigen Genussmeile entwickelt hat, ist nicht zu \u00fcbersehen mit ihrem leuchtenden Rot. Innen sind Ambiente, Auswahl, Bedienung allesamt top. Wir halten von Herzen die Daumen, dass dieses Gesch\u00e4ft ein Klassiker wird. Denn leider gibt es in diesem\u00a0 Viertel auch eine hohen Fluktuation unter den Gesch\u00e4ftstreibenden.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/hHSWh\/delikatessengesch%C3%A4ft-k%C3%B6nig\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Delikatessengesch\u00e4ft K\u00f6nig, 1090 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgSDyaClGve\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgSDyaClGve\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Yuko Mitani (@yuko_mitani)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-13T23:40:17+00:00\">M\u00e4r 13, 2018 um 4:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>2. Lingenhel &#8211; Feinkost Wien 1030<\/h3>\n<p>Ein ganz besonderer Ort: das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bd8bF\/lingenhel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lingenhel<\/a>\u00a0im 3. Bezirk! Im gro\u00dfen, sch\u00f6nen Feinkostladen wei\u00df man gar nicht, wo zuerst hinschauen vor Vergn\u00fcgen. Die lange Theke rechts! Das Regal mit Wein und Schaumwein links! Und hinten das vorz\u00fcgliche, kleine Restaurant. Wenn ich hier einkaufe, schaffe ich es so gut wie nie, nicht gleich vor Ort ein Glas <strong>Wein<\/strong> mit etwas <strong>K\u00e4se<\/strong> zu nehmen. Denn Johannes Lingenhel betreibt hier auch die einzige innerst\u00e4dtische K\u00e4serei. Frischer kann Frischk\u00e4se nicht sein. Sollte man gesehen haben.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Bd8bF\/lingenhel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lingenhel,<strong> 1030 Wien<\/strong><\/a><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BglmfuRD9W8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BglmfuRD9W8\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Austria Food Blog Award (@afba_at)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-21T13:49:08+00:00\">M\u00e4r 21, 2018 um 6:49 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>3. Marco Simonis- Feinkost Wien 1010\/1040<\/h3>\n<p>Was vor Jahren als Cateringunternehmen seinen Anfang nahm, hat sich zu einer Art Kette von <strong>Delikatessenl\u00e4den<\/strong> mit hinrei\u00dfenden <strong>Wohnaccessoires<\/strong> plus <strong>Gastronomie<\/strong> ausgewachsen. Die Betreuung ist an allen Standorten (Marco Simonis in <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WJnKL\/bastei-10-marco-simonis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">1010<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tx97S\/urban-appetite-1040-marco-simonis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">1040<\/a> Wien) zuvorkommend und freundlich. Und die im Moment <strong>drei L\u00e4den<\/strong> selbst sind auch ein Augenschmaus. Super Platz zum Finden von kleinen\u00a0oder gr\u00f6\u00dferen Geschenken f\u00fcr liebe Menschen!<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WJnKL\/bastei-10-marco-simonis\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Marco Simonis, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Tx97S\/bastei-10-asset-management-gmbh-co-kg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Marco Simonis, 1040 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bg0zWXQBn7D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bg0zWXQBn7D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Astrid Wallig (@sunnysoul.astrid)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-27T11:30:04+00:00\">M\u00e4r 27, 2018 um 4:30 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>4. Meinl am Graben &#8211; Feinkost Wien 1010<\/h3>\n<p>Der Meinl\u00a0im ersten Bezirk war und ist eine <strong>Institution<\/strong>. Wer in Wien war und nicht beim Meinl war, war nicht in Wien. Das gilt \u00fcbrigens auch f\u00fcr das Schwarze Kameel, aber dazu kommen wir gleich. Keine Zutat zu exotisch, kein Wunsch zu abgehoben: <strong>Hier bekommst du alles<\/strong>. Und deine Eink\u00e4ufe werden an der Kasse verpackt. Alte Schule. Wunderbar. Im Obergeschoss befindet sich ein gehobenes <strong>Restaurant<\/strong> mit spektakul\u00e4rem Ausblick auf den Graben f\u00fcr kleine, luxuri\u00f6se Fluchten und im Untergeschoss eine gem\u00fctliche <strong>Weinbar<\/strong> (Eingang Naglergasse).<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:<strong>\u00a0Meinl am Graben, 1010 Wien<\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgOPw_ZjN5D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BgOPw_ZjN5D\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Julius Meinl Am Graben (@juliusmeinlamgraben)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-12T12:07:59+00:00\">M\u00e4r 12, 2018 um 5:07 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>5. Zum Schwarzen Kameel &#8211; Feinkost Wien 1010<\/h3>\n<p><strong>400 Jahre Tradition<\/strong> und kein bisschen leise. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lr55B\/zum-schwarzen-kameel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kameel<\/a>\u00a0im ersten\u00a0Wiener Bezirk erfindet sich best\u00e4ndig neu und bleibt doch zuverl\u00e4ssig dasselbe. Wer <strong>Beinschinken<\/strong> liebt, wird hier gl\u00fccklich. Wer herzliche und kompetente Gastlichkeit mag, ist hier im Himmel. Das Kameel geht immer\u00a0 &#8211; genau so wie seine <strong>herrlichen Br\u00f6tchen<\/strong>! Das <strong>Feinkostgesch\u00e4ft<\/strong>, <strong>Stehbuffet<\/strong> und <strong>elegante Restaurant<\/strong> unter einem Dach sind zu jeder Tages- und Nachtzeit anders, aber immer einzigartig und unverzichtbar f\u00fcr Wien.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Kontakt<\/span>:\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/lr55B\/zum-schwarzen-kameel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Zum Schwarzen Kameel, 1010 Wien<\/a><\/strong><\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bg4GenElu09\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\">\n<div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"><\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\"><\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\"><\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bg4GenElu09\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein von @viennarestaurants geteilter Beitrag<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2018-03-28T18:14:56+00:00\">M\u00e4r 28, 2018 um 11:14 PDT<\/time><\/p>\n<\/div>\n<\/blockquote>\n<p><script async=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><\/p>\n<h3>Was ist eine Delikatesse \u00fcberhaupt?<\/h3>\n<p>Das Wort <em>Delikatesse<\/em> stammt vom franz\u00f6sischen Wort &#8220;d\u00e9licat&#8221; ab, was so viel wie &#8220;fein, empfindlich, heikel, zart&#8221; bedeutet. Wikipedia f\u00fchrt dazu aus:<br \/>\n&#8220;Seit dem sp\u00e4ten\u00a016. Jahrhundert\u00a0(bezeichnet man so) erlesene Dinge. Heute versteht man darunter vor allem Speisen, die auch als\u00a0Feinkost\u00a0bezeichnet werden. Die Hauptbedeutung des Begriffs war aber zun\u00e4chst &#8217;empfindlich&#8217;\u00a0oder &#8216;heikel&#8217;. Im heutigen Sprachgebrauch sind Delikatessen\u00a0Speisen\u00a0und\u00a0Getr\u00e4nke, die durch einen <strong>besonderen Wohlgeschmack<\/strong> erfreuen, so genannte &#8216;<strong>Gaumenkitzler<\/strong>&#8216; oder &#8216;<strong>Leckereien<\/strong>&#8216;.<\/p>\n<p>Obwohl die Delikatesse bis auf wenige Ausnahmen wie\u00a0<strong>Austern,\u00a0Kaviar,\u00a0Garnelen,\u00a0Hummer<\/strong>\u00a0oder gehobelte\u00a0<strong>Tr\u00fcffel\u00a0<\/strong>eigentlich eine Leistung der\u00a0Kochkunst\u00a0ist, gelten zunehmend nur noch luxuri\u00f6se und entsprechend kostspielige\u00a0Nahrungs-\u00a0und\u00a0Genussmittel als Delikatessen.&#8221; \u00dcberdies gibt es auch bei Nahrungs- und Genussmitteln Trends und Modeerscheinungen, aber das ist eine andere Geschichte &#8230;<\/p>\n<h3>Sind Delikatessen immer teuer?<\/h3>\n<p>Eine frische, reife Erdbeere, auf die den ganzen Tag die Sonne geschienen hat, gerade gepfl\u00fcckt und schon verspeist, kann eine vorz\u00fcgliche Delikatesse sein! Und sie kostet wahrlich wenig. Aber landl\u00e4ufig muss diese Frage wohl mit &#8220;Ja.&#8221; beantwortet werden. Doch man isst Austern, Hummer &amp; Co ja auch nicht, um sich den Wanst vollzuschlagen bis einem schlecht wird vor lauter V\u00f6llegef\u00fchl, oder?<\/p>\n<p>Und wenn &#8220;delikat&#8221; bedeutet, dass das betreffende Lebensmittel mit spezieller Expertise und <strong>unter den best m\u00f6glichen Bedingungen<\/strong> f\u00fcr Mensch, Tier und Umwelt <strong>produziert<\/strong> wurde, dann kann es daf\u00fcr auch einen entsprechenden Ausgleich \u00fcber den Preis geben.<\/p>\n<figure id=\"attachment_184158\" aria-describedby=\"caption-attachment-184158\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-184158\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka_.jpg\" alt=\"\" width=\"830\" height=\"410\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka_.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka_-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Feinkost-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka_-768x379.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-184158\" class=\"wp-caption-text\">Delikates gibt es nicht nur in Restaurants oder im Hotel: Den Genuss f\u00fcr zu Hause\u00a0gibt es im Feinkost Laden!\u00a0Adobe Stock, (c) lozochka<\/figcaption><\/figure>\n<h3>Der Mensch ist, was er isst<\/h3>\n<p>Die Grenzen zwischen Delikatessengesch\u00e4ft, Feinkostladen, Edelgrei\u00dfler, modernem Nahversorger mit besonderem Anspruch wie zum Beispiel <a href=\"http:\/\/www.zerowasteaustria.at\/so-lebt-man-muumlllfrei.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Zero Waste<\/strong><\/a>, Bioqualit\u00e4t, Regionalit\u00e4t etc. sind flie\u00dfend. Unterm Strich finde ich wichtig, dass immer mehr Menschen wissen wollen, woher ihre Lebensmittel kommen. Wenn immer mehr KonsumentInnen bereit sind f\u00fcr ethisch korrekt und fair produzierte bzw. gewonnene Produkte mit hoher Qualit\u00e4t ein bisschen mehr zu zahlen, dann werden diese langfristig g\u00fcnstiger \u2013 und f\u00fcr mehr Menschen leistbar.<\/p>\n<p>Das Zitat oben stammt von\u00a0<strong>Ludwig Feuerbach<\/strong>.\u00a0In diesem Sinne: Mahlzeit!<\/p>\n<p>Nat\u00fcrlich gibt es in einer Gro\u00dfstadt wie Wien unz\u00e4hlige Spezialisten:<\/p>\n<ul>\n<li>die K\u00e4seh\u00e4ndler wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/bK6Sh\/edelschimmel-k%C3%A4sebar%26grei%C3%9Flerei\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener nofollow\"><strong>Edelschimmel<\/strong><\/a><strong>\u00a0<\/strong><\/li>\n<li>den Schinkenproduzenten wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WDVrH\/thum-fleischwaren\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Thum<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s%C3%BC%C3%9Fwaren-einzelhandel\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Schokotheken<\/strong><\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vinothek-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Vinotheken<\/strong><\/a><\/li>\n<li>L\u00e4den f\u00fcr <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/biologische-produkte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Biologische<\/strong><\/a> <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/biologische-produkte\/\"><strong>Produkte<\/strong><\/a><\/li>\n<li>den Fachmann f\u00fcr Zitrusfr\u00fcchte wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/T8rwh\/crupi-alimentari-sizilianische-spezialit%C3%A4ten\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Crupi<\/strong><\/a><\/li>\n<li>den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/fisch-kaufen-wien-beste-adressen\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Fischh\u00e4ndler<\/strong><\/a><\/li>\n<li>die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/gewuerze-kaufen-wien-online\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Gew\u00fcrzl\u00e4den <\/a>wie <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/SS8xt\/babettes-gew%C3%BCrz-manufaktur\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Babette&#8217;s<\/strong><\/a><\/li>\n<li>den <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/b%C3%A4ckereien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>B\u00e4cker<\/strong><\/a> mit dem besten Baguette oder <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>den mit veganen Produkten<\/strong><\/a><\/li>\n<li>Gesch\u00e4fte mit rein regionalen Lieferanten, wie zum Beispiel <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/vKPnq\/ab-hof\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>bio viertel<\/strong><\/a>,<\/li>\n<li>L\u00e4den, die sich den <strong>Spezialit\u00e4ten eines bestimmten Landes<\/strong> wie zum Beispiel Italien, Griechenland oder Frankreich widmen &#8230;<\/li>\n<li>von den tollen M\u00e4rkten ganz zu schweigen!<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Feinkostl\u00e4den in deinem Bundesland:<\/h3>\n<div class=\"herold_bl\"><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Wien<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/burgenland\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Burgenland<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Salzburg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/nieder\u00f6sterreich\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Nieder\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/steiermark\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Steiermark<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/tirol\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Tirol<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><div class=\"herold_bl_col\"><div class=\"herold_bl_col_inner\"><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/ober\u00f6sterreich\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Ober\u00f6sterreich<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k\u00e4rnten\/feinkost\/\" target=\"_blank\">K\u00e4rnten<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><div class=\"herold_bl_text\"><p>\u2192 <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/vorarlberg\/feinkost\/\" target=\"_blank\">Vorarlberg<\/a><\/p><\/div><div class=\"herold_bl_last\"><\/div><div class=\"tobelastincol\"><\/div><\/div><\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Manchmal will man delikat essen. Oder man hat vor, etwas ganz Besonderes zu kochen. Man m\u00f6chte G\u00e4ste und letztlich auch sich selbst kulinarisch verw\u00f6hnen. HEROLD verr\u00e4t dir, wo du in Wien Delikatessen kaufen und dich hervorragend beraten lassen kannst. Die besten\u00a0Feinkost Gesch\u00e4fte\u00a0in Wien Die Zug\u00e4nge zum Thema Delikatessen sind sehr unterschiedlich und die einzelnen Vertreter stehen exemplarisch f\u00fcr ihre Mitbewerber! Es sind bei weitem nicht alle, die es gibt, aber einige ganz besondere auf jeden Fall. Die Liste erhebt wie immer keinerlei Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit. Und hier kommen sie nun: Unsere Top 5 Delikatessengesch\u00e4fte\u00a0in Wien! 1. Delikatessengesch\u00e4ft\u00a0K\u00f6nig\u00a0&#8211; Feinkost Wien 1090 Das Delikatessengesch\u00e4ft K\u00f6nig\u00a0ist der absolute Neuzugang unter den Spezialisten mit feinem Gaumen. Die Fassade im Servitenviertel, das sich im Laufe der letzte Jahre zu einer wahrhaftigen Genussmeile entwickelt hat, ist nicht zu \u00fcbersehen mit ihrem leuchtenden Rot. Innen sind Ambiente, Auswahl, Bedienung allesamt top. Wir halten von Herzen die Daumen, dass dieses Gesch\u00e4ft ein Klassiker wird. Denn leider gibt es in diesem\u00a0 Viertel auch eine hohen Fluktuation unter den Gesch\u00e4ftstreibenden. Kontakt:\u00a0Delikatessengesch\u00e4ft K\u00f6nig, 1090 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Yuko Mitani (@yuko_mitani) am M\u00e4r 13, 2018 um 4:40 PDT 2. Lingenhel &#8211; Feinkost Wien 1030 Ein ganz besonderer Ort: das Lingenhel\u00a0im 3. Bezirk! Im gro\u00dfen, sch\u00f6nen Feinkostladen wei\u00df man gar nicht, wo zuerst hinschauen vor Vergn\u00fcgen. Die lange Theke rechts! Das Regal mit Wein und Schaumwein links! Und hinten das vorz\u00fcgliche, kleine Restaurant. Wenn ich hier einkaufe, schaffe ich es so gut wie nie, nicht gleich vor Ort ein Glas Wein mit etwas K\u00e4se zu nehmen. Denn Johannes Lingenhel betreibt hier auch die einzige innerst\u00e4dtische K\u00e4serei. Frischer kann Frischk\u00e4se nicht sein. Sollte man gesehen haben. Kontakt:\u00a0Lingenhel, 1030 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Austria Food Blog Award (@afba_at) am M\u00e4r 21, 2018 um 6:49 PDT 3. Marco Simonis- Feinkost Wien 1010\/1040 Was vor Jahren als Cateringunternehmen seinen Anfang nahm, hat sich zu einer Art Kette von Delikatessenl\u00e4den mit hinrei\u00dfenden Wohnaccessoires plus Gastronomie ausgewachsen. Die Betreuung ist an allen Standorten (Marco Simonis in 1010 und 1040 Wien) zuvorkommend und freundlich. Und die im Moment drei L\u00e4den selbst sind auch ein Augenschmaus. Super Platz zum Finden von kleinen\u00a0oder gr\u00f6\u00dferen Geschenken f\u00fcr liebe Menschen! Marco Simonis, 1010 Wien Marco Simonis, 1040 Wien Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an Ein Beitrag geteilt von Astrid Wallig (@sunnysoul.astrid) am M\u00e4r 27, 2018 um 4:30 PDT 4. Meinl am Graben &#8211; Feinkost Wien 1010 Der Meinl\u00a0im ersten Bezirk war und ist eine Institution. Wer in Wien war und nicht beim Meinl war, war nicht in Wien. Das gilt \u00fcbrigens auch f\u00fcr das Schwarze Kameel, aber dazu kommen wir gleich. Keine Zutat zu exotisch, kein Wunsch zu abgehoben: Hier bekommst du alles. Und deine Eink\u00e4ufe werden an der Kasse verpackt. Alte Schule. Wunderbar. Im Obergeschoss befindet sich ein gehobenes Restaurant mit spektakul\u00e4rem Ausblick auf den Graben f\u00fcr kleine, luxuri\u00f6se Fluchten und im Untergeschoss eine gem\u00fctliche Weinbar (Eingang Naglergasse). Kontakt:\u00a0Meinl am Graben, 1010 Wien Sieh dir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":40,"featured_media":184110,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Feinkost Wien! Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Feinkost Wien: Wir verraten, wo du in Wien Delikatessen kaufen kannst und verraten, was die Delikatesse eigentlich zur Feinkost macht.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Delikatessenl\u00e4den in Wien: Kaviar &amp; Co. - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"N\u00e4mlich regionale Feinkost. Oder ausgesuchte K\u00f6stlichkeiten aus aller Welt. Etwas ganz besonders Gutes f\u00fcr deine Lieben und dich! Der HEROLD verr\u00e4t dir die besten Delikatessengesch\u00e4fte in Wien.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-10-21T08:00:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-12-23T10:29:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Delikatessen-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"HEROLD\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"HEROLD\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/\",\"name\":\"Feinkost Wien! Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-10-21T08:00:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-12-23T10:29:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\"},\"description\":\"Feinkost Wien: Wir verraten, wo du in Wien Delikatessen kaufen kannst und verraten, was die Delikatesse eigentlich zur Feinkost macht.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte in Wien\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c\",\"name\":\"HEROLD\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Feinkost Wien! Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte - HEROLD.at","description":"Feinkost Wien: Wir verraten, wo du in Wien Delikatessen kaufen kannst und verraten, was die Delikatesse eigentlich zur Feinkost macht.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Delikatessenl\u00e4den in Wien: Kaviar & Co. - HEROLD.at","og_description":"N\u00e4mlich regionale Feinkost. Oder ausgesuchte K\u00f6stlichkeiten aus aller Welt. Etwas ganz besonders Gutes f\u00fcr deine Lieben und dich! Der HEROLD verr\u00e4t dir die besten Delikatessengesch\u00e4fte in Wien.","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-10-21T08:00:22+00:00","article_modified_time":"2021-12-23T10:29:09+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Delikatessen-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"HEROLD","twitter_misc":{"Verfasst von":"HEROLD","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"6 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/","name":"Feinkost Wien! Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-10-21T08:00:22+00:00","dateModified":"2021-12-23T10:29:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c"},"description":"Feinkost Wien: Wir verraten, wo du in Wien Delikatessen kaufen kannst und verraten, was die Delikatesse eigentlich zur Feinkost macht.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-delikatessen-geschaefte-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top 5 Delikatessen Gesch\u00e4fte in Wien"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/f860cc8aff92bc3f38fe7762fc1d6d4c","name":"HEROLD","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Delikatessen-Wien-Adobe-Stock-c-lozochka-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82264"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/40"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=82264"}],"version-history":[{"count":67,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82264\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":249300,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/82264\/revisions\/249300"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/184110"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=82264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=82264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=82264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}