{"id":9434,"date":"2019-06-27T09:00:08","date_gmt":"2019-06-27T07:00:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=9434"},"modified":"2021-09-06T10:59:40","modified_gmt":"2021-09-06T08:59:40","slug":"lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/","title":{"rendered":"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\"><strong>Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien:<\/strong><br>14 Lokale f\u00fcr den Tag danach<\/h1>\n\n\n\n\n\n<p>Du wachst auf, die Sonne sticht dir ins Aug, der Kopf brummt und dein Mund f\u00fchlt sich an wie eine&nbsp;W\u00fcstenlandschaft &#8211; es ist nicht zu leugnen, du hast einen Kater.&nbsp;Meistens finden&nbsp;lange Partyn\u00e4chte unerwartet statt \u2013 und dementsprechend unvorbereitet&nbsp;ist man auch auf den Kater am Tag danach. Sprich: Der K\u00fchlschrank ist leer und auch&nbsp;in der restlichen Wohnung findet sich nichts, was den akuten Hunger stillen&nbsp;k\u00f6nnte. Also ab ins Cafe f\u00fcr ein <strong>gescheites Katerfr\u00fchst\u00fcck in Wien<\/strong>!<\/p>\n\n\n\n<p>Wie dein Kater daherkommt, h\u00e4ngt davon ab, was du in der vorhergegangen Nacht konsumiert hast. Ein Kater kann sich also recht unterschiedlich anf\u00fchlen, von Kopfschmerzen \u00fcber \u00dcbelkeit bis hin zum Schwindel. Manchmal kann man gar nichts essen und ein andermal hat man einen B\u00e4renhunger. Ein Kater und seine Symptome sind v\u00f6llig unberechenbar, deshalb haben wir eine Liste an Lokalen&nbsp;in Wien&nbsp;f\u00fcr dich zusammengestellt, in der f\u00fcr alle Bed\u00fcrfnisse etwas dabei ist.&nbsp;Alle Cafes haben nat\u00fcrlich auch <strong>am Wochenende&nbsp;ge\u00f6ffnet<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-43 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Top 14 Lokale f\u00fcr ein Katerfr\u00fchst\u00fcck in Wien<\/h2>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">1. Vollpension<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BcVJKD3H5H_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"13\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n<div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: 8px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"margin-left: auto;\">\n<div style=\"width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\">&nbsp;<\/div>\n<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BcVJKD3H5H_\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ein Beitrag geteilt von Parciog Diana Elena (@dianaparciog)<\/a><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong> von Oma verw\u00f6hnen lassen<\/p>\n\n\n\n<p>Du f\u00fchlst dich schlapp, magst dich keinen Zentimeter bewegen und w\u00fcrdest am liebsten zu Oma fahren&nbsp;und&nbsp;dich von ihr so richtig verw\u00f6hnen lassen. Deine Oma wohnt aber zu weit weg? Dann ist die <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gzj4N\/vollpension\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vollpension<\/a>&nbsp;im 4. Bezirk die L\u00f6sung. Hier kannst du dich in die<strong> gem\u00fctlichen Sofas<\/strong> kuscheln und <strong>selbstgebackenen Kuchen<\/strong> genie\u00dfen. Wenn du eher Lust auf etwas Pikantes hast, richten dir die Omas in der Vollpension auch Fr\u00fchst\u00fccksplatten wie z. B. das &#8220;Opa Pikant&#8221;, bestehend aus einer Semmel, einer Scheibe Schwarzbrot, Butter, K\u00e4se, Schinken, Salami, Kren, Essiggurkerl und Bio-Freilandei. Es gibt auch vegetarische und vegane Platten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong>&nbsp;Mo &#8211; Fr: 9 &#8211; 14 Uhr, Sa: 7:30 &#8211; 15 Uhr, So &amp; Feiertag: 8 -15 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Gzj4N\/vollpension\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vollpension, 1040 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">2. Caffe Latte Neubaugasse<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong> brauche m\u00f6glichst viel Essen<\/p>\n\n\n\n<p>Du wachst nach einer langen Partynacht mit einem lauten Knurren im Magen auf und brauchst dringend Essen, das du am liebsten&nbsp;kiloweise in dich hineinschaufeln m\u00f6chtest? Dann ist eindeutig ein <strong>Fr\u00fchst\u00fccksbuffet<\/strong> das Richtige f\u00fcr dich. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2QML\/caffe-latte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Caffe Latte in der Neubaugasse<\/a> hat jeden&nbsp;Samstag, Sonntag und Feiertag von 10.30 bis 15 Uhr ein umfassendes Buffetangebot. Es gibt Geb\u00e4ck, Butter, Marmelade, Honig, Nutella, K\u00e4se, Schinken, Aufstriche, M\u00fcsli, Suppen, warme Hauptspeisen, Desserts, Obst und Eiergerichte. Hier&nbsp;kannst du deinen monstr\u00f6sen Hunger auf jeden Fall bek\u00e4mpfen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Brunch:<\/strong> Sa, So, Feiertage: 10.30 &#8211; 15 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo &#8211; Fr: 8-15 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/s2QML\/caffe-latte\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Caffe Latte, 1070 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">3. THE BANK Brasserie &amp; Bar<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image alignnone size-full wp-image-62122\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"830\" height=\"508\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/the-bank-brasserie-bar-side_1960x1200.jpg\" alt=\"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien\" class=\"wp-image-62122\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/the-bank-brasserie-bar-side_1960x1200.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/the-bank-brasserie-bar-side_1960x1200-300x184.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/the-bank-brasserie-bar-side_1960x1200-768x470.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><figcaption>Ein stilvolles Katerfr\u00fchst\u00fcck in Wien findest du im The Bank Brasserie &amp; Bar. Foto: (c) The Bank Brasserie &amp; Bar<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Dein&nbsp;Bed\u00fcrfnis:<\/strong> I&#8217;m so fancy and don\u00b4t wanna go home<\/p>\n\n\n\n<p>Du kommst gerade aus dem Club, bist super schick gekleidet und f\u00fchlst dich, als k\u00f6nntest du die Welt erobern.&nbsp;Ganz nach dem Motto &#8220;I&#8217;m so fancy&#8221;, wie Iggy Azalea singt, kannst du deinen H\u00f6henflug im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WM8pn\/the-bank-brasserie-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">THE BANK<\/a> gem\u00e4\u00df fortsetzen. Das ehemalige Bankgeb\u00e4ude hat ein <strong>beeindruckendes Innendesign<\/strong> und ein stilvolles Ambiente.<\/p>\n\n\n\n<p>Hier f\u00fchlt man sich definitiv wie ein K\u00f6nig. Wenn auch dein Hunger k\u00f6niglich ist, bietet sich der <strong>sonnt\u00e4gliche Brunch<\/strong> im THE BANK an. Dort kannst du dich durch das exquisite Buffet durchkosten, das K\u00f6nnen der K\u00f6che in der Showk\u00fcche bestaunen und der live Klaviermusik lauschen.&nbsp;Ist dein Hunger jedoch nur klein, kannst du jeden Tag in der Woche auch a la carte bestellen, wie z.B. einen Garnelen Cocktail, Bircher M\u00fcsli oder Belgische Waffeln.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo-Fr: 6.30-10.30 Uhr, Sa-So: 6.30-11 Uhr, So ab 12 Uhr Buffet<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WM8pn\/the-bank-brasserie-bar\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Bank Brasserie &amp; Bar, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">4. Motto am Fluss<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/Bcj3P6WllHl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von AMANDA PERALTA (@itsfoodieculture)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-12-11T11:31:28+00:00\">11. Dez 2017 um 3:31 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong> brauche gesundes Essen<\/p>\n\n\n\n<p>Manchmal f\u00fchlt man sich am n\u00e4chsten Tag so derma\u00dfen verkatert, dass man den Versuch startet, den K\u00f6rper bestm\u00f6glichst zu reparieren. Einige versuchen das mit einem Reparaturbier hinzubekommen, andere setzten eher auf die gesunde Schiene und wollen mit <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/besser-als-fasten-detox\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Detox-S\u00e4ften<\/a> den Restalkohol im K\u00f6rper loswerden. Ein besonders <strong>gesundes Fr\u00fchst\u00fcck<\/strong> gibt&#8217;s&nbsp;im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17xg3\/motto-am-fluss\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Motto am Fluss<\/a>. Dort kannst du den Giftstoffen in deinem K\u00f6rper mit einer Beeren-Smoothie-Bowl oder einem Kale Hopper (Gr\u00fcnkohlsaft, Orangensaft, Bananensaft) den Kampf ansagen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> t\u00e4glich 8-16 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noopener noreferrer\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/17xg3\/motto-am-fluss\/\" target=\"_blank\">Motto am Fluss, 1010 Wien<\/a><script><\/script><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">5. Weltcafe<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-10 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5oUkqeFH7a\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"12\"><div style=\"padding: 16px;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding: 19% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"padding-top: 8px;\">\n<div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"padding: 12.5% 0;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">&nbsp;<\/div>\n<div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">&nbsp;<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/B5oUkqeFH7a\/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Weltcafe (@weltcafewien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2019-12-04T00:15:06+00:00\">Dez 3, 2019 um 4:15 PST<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong> Lust auf Abwechslung<\/p>\n\n\n\n<p>Das klassische Wiener Fr\u00fchst\u00fcck h\u00e4ngt dir schon bei den Ohren raus? Im&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WJTGf\/welt-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weltcafe<\/a>&nbsp;gibt es <strong>Fr\u00fchst\u00fccksteller aus aller Welt<\/strong> wie z. B. einen orientalischen Fr\u00fchst\u00fccksteller mit Falafel, ein mexikanisches Fr\u00fchst\u00fcck mit Nachos oder ein englisches Breakfast&nbsp;mit W\u00fcrstel. Insgesamt gibt es 11 verschiedene Varianten, mit denen du deinen Gaumen bestimmt nicht langweilst. Dazu gibt&#8217;s verschiedenste Hei\u00dfgetr\u00e4nke wie Trinkschokolade India, mexikanischen Kaffee oder Jebena Kaffee aus \u00c4thiopien. Viele Zutaten im Weltcafe sind <strong>fair trade<\/strong> und <strong>bio<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo-Fr: 8-14 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Brunch:<\/strong>&nbsp;So: 9-15 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/WJTGf\/welt-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Weltcafe, 1090 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">6. Cafe Sperl<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-13 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BboNQc1hNEM\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Juergen Christian Hoerl (@juergen_christian_hoerl)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-18T07:29:21+00:00\">17. Nov 2017 um 23:29 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp;so viel Kaffee wie m\u00f6glich<\/p>\n\n\n\n<p>Eine weitere Strategie, um den l\u00e4stigen Kater loszuwerden: einfach viel Kaffee trinken. Wenn das deine Vorgehensweise ist, bist du im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/TlGkK\/cafe-sperl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Sperl<\/a> an der richtigen Adresse. In diesem <strong>traditionellen Wiener Kaffeehaus<\/strong>&nbsp;bekommst du Kaffee in verschiedensten Ausf\u00fchrungen von der Melange \u00fcber Wiener Eiskaffee bis hin zum Kapuziner (doppelter Mocca mit geschlagenem Obers). Sollten dich zu so fr\u00fcher Stunde die <strong>18 Kaffeeangebote<\/strong> auf der Karte \u00fcberfordern, kannst du dir auch einfach eine ganze Kanne&nbsp;Kaffee bestellen. Empfehlenswert sind auch die k\u00f6stlichen Torten und Kuchen aus der Vitrine &#8211; falls du was S\u00fc\u00dfes \u00fcberhaupt schon vertr\u00e4gst&#8230;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo-Sa: 7-22 Uhr, So: 11-20 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/TlGkK\/cafe-sperl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Sperl, 1060 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">7. Stadtkind<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BRn2T7phg83\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von the \u03bd\u03b9\u0454\u0438\u0438\u03b1 f\u03c3\u03c3\u2202 g\u03c5\u03b9\u2202\u0454 (@theviennafoodguide)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-03-14T14:54:54+00:00\">14. M\u00e4r 2017 um 7:54 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:&nbsp;<\/strong>Fr\u00fchst\u00fcck auch&nbsp;am Nachmittag<\/p>\n\n\n\n<p>Ja, solche Menschen gibt es. Sollte es dir also auch passieren, dass du nach einer Partynacht erst aufwachst, wenn es drau\u00dfen schon wieder finster wird, musst du nicht auf das Fr\u00fchst\u00fcck verzichten. Das Cafe Frida am Yppenplatz in Wien&nbsp;bietet den ganzen Tag \u00fcber bis 17 Uhr Fr\u00fchst\u00fcck an. Auf der Fr\u00fchst\u00fcckskarte gibt&#8217;s z. B. French Toast mit frischen Fr\u00fcchten und Ahornsirup, Porridge mit Milch oder Hafermilch mit frischen Fr\u00fcchten und Fr\u00fchst\u00fccksburger mit R\u00fchrei, Pastrami und Ofengem\u00fcse. Zudem hast du hier eine gro\u00dfe Auswahl an veganen Fr\u00fchst\u00fccksgerichten.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo &#8211; So: 9 &#8211; 17 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/DrT4h\/cafe-frida\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Frida, 1160&nbsp;Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">8. Harvest Bistro<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-19 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 62.5% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BSBV-vZgkT4\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Katya San (@katya.san)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-03-24T12:32:39+00:00\">24. M\u00e4r 2017 um 5:32 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein&nbsp;Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp;veganes Essen<\/p>\n\n\n\n<p>Fleisch und K\u00e4se liegt manchmal schon ziemlich schwer im Magen. Und wenn man einen Kater hat, f\u00fchlt man sich ja generell nicht gerade wie eine leichte Feder. Da kann ein&nbsp;<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-restaurants-wien\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">veganes Fr\u00fchst\u00fcck<\/a><\/strong> schon mal richtig gut tun. Am Wochenende sowie an Feiertagen kannst du es dir im <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CKmzV\/harvest-bistrot-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Harvest<\/a>&nbsp;gem\u00fctlich machen und dich am <strong>Buffet<\/strong> bedienen. Dort gibt es z. B. &#8220;scrumbled eggs&#8221; aus Tofu, selbstgemachte Aufstriche, Geb\u00e4ck, Salate, Suppe, wechselnde warme Hauptspeisen und Desserts.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Brunch:<\/strong> Sa, So, Feiertag: 10-16 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CKmzV\/harvest-bistrot-cafe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Harvest Bistro, 1020 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">9. Ramasuri<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-22 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 55.41666666666667% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbBvFyFHMdV\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Ramasuri (@ramasuri_wien)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-03T08:54:37+00:00\">3. Nov 2017 um 1:54 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp; den Kater erst gar nicht aufkommen lassen<\/p>\n\n\n\n<p>Es ist Common Knowledge: Wenn man weiter trinkt, kommt kein Kater &#8211; zumindest noch nicht! Und da man sich ja schlecht zum Fr\u00fchst\u00fcck einen Vodka-Shot reinkippen kann, trinkt man eben eine <strong>Bloody Mary<\/strong>. Tomatensaft und Selleriestange sorgen ja auch f\u00fcr jede Menge Vitamine! \ud83d\ude09&nbsp;Bloody Mary gibt es im Ramasuri. Zum Essen bietet das Lokal im 2. Bezirk&nbsp;Eier-Gerichte, Porridge, <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/beste-pancakes-wien-lokale\/\">Pancakes<\/a>&nbsp;und verschiedene Fr\u00fchst\u00fcckskombinationen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo &#8211; Fr: 8-15 Uhr, Sa &amp; So: 9 &#8211; 15 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/D5NJZ\/ramasuri\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ramasuri, 1020 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">10. The Guesthouse<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-25 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbhMHz7lCMR\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Foodie.Vienna (@foodie.vienna)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-15T14:04:45+00:00\">15. Nov 2017 um 6:04 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp;Sehnsucht nach Gaumenschmaus<\/p>\n\n\n\n<p>Hausgemachtes Geb\u00e4ck, eine Kaffee-Spezialr\u00f6stung und elegantes Ambiente &#8211; hin und wieder muss man sich selbst schon ein bisschen verw\u00f6hnen, auch oder ganz besonders, wenn man einen Kater hat und dementsprechend bed\u00fcrftig ist. Im Hotel-Restaurant The Guesthouse gibt es <strong>jeden Tag im Jahr rund um die Uhr<\/strong> verf\u00fchrerisch k\u00f6stliches Fr\u00fchst\u00fcck. Genuss verspricht z. B. das &#8220;Guesthouse Fr\u00fchst\u00fcck&#8221; mit einem Glas Orangensaft oder Rosa Grapefruit, kleinem R\u00fchrei mit gebratenen Pilzen, Spinat und getrockneten Paradeisern, R\u00e4ucherlachs und Zitronen-Cr\u00e8me fra\u00eeche, Bein- und Rohschinken, einer feinen Auswahl an Schnitt-, Weich-, und Hartk\u00e4se. Lass es dir schmecken!<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> t\u00e4glich 6.30-23 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Ksdgg\/the-guesthouse-vienna-bhb-boutique-hotel-betriebs-gmbh\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">The Guesthouse, 1010 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">11. Tian Bistro<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-28 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 57.33695652173913% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BTI10iHhrb5\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von TIAN Bistro (@tian_bistro)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-04-21T06:56:57+00:00\">20. Apr 2017 um 23:56 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp;brauche unbedingt Gesellschaft<\/p>\n\n\n\n<p>Hin und wieder wacht man mit einem so schrecklichen Kater auf, dass man beginnt, sein ganzes Leben zu hinterfragen. Um nicht in eine depressive Stimmung zu fallen und Schokolade essend vor dem Fernseher zu vergammeln, kannst du deine Freunde zusammentrommeln und ein <strong>gemeinsames Katerfr\u00fchst\u00fcck<\/strong> genie\u00dfen. Im Tian Bistro am Spittelberg gibt es das &#8220;Tian Sharing Breakfast&#8221;, das sich hervorragend auch f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Gruppen gut eignet. Jede Person kann sich ein Hauptgericht (Dinkelporridge, R\u00fchrei, Ei Benedikt oder Gem\u00fcseomelette) bestellen. Dazu werden viele K\u00f6stlichkeiten zum Teilen auf den Tisch gestellt&nbsp;wie z. B. Geb\u00e4ck, Aufstriche, Marmelade, Butter, Joghurtbowls, Obstsalat, Gugelhupf und Topfengolatschen. Nur zur Info: Alle Gerichte sind <strong>vegetarisch bzw. vegan<\/strong>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Sa, So, Feiertage: 10-13 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/6FwBG\/tian-bistro-am-spittelberg\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tian Bistro am Spittelberg, 1070 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">12. Toma Tu Tiempo<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-31 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-version=\"7\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 49.72222222222222% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BcjYiWJlMG4\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Nha-Tran (@nhatrani)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-12-11T07:03:06+00:00\">10. Dez 2017 um 23:03 Uhr<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong> Lust auf Eier<\/p>\n\n\n\n<p>Ja, manches Mal hat man einfach eine unb\u00e4ndigende Lust auf Eier. Soll vorkommen! Im Toma Tu Tiempo bekommst du <strong>Eier auf k\u00f6stliche spanische Art und Weise<\/strong> zubereitet, &nbsp;z. B. w\u00fcrzige andalusische Spiegelei Tapas mit Chorizo aus dem Ofen oder eine Eierspeise mit <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Tostada_(tortilla)\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T<span style=\"color: #333333;\">ostada<\/span> <\/a>mit Tomaten und Ziegenk\u00e4se.&nbsp;Die <strong>spanische Tapas Bar<\/strong> ist also the place to be, wenn du Eier mal etwas anders genie\u00dfen m\u00f6chtest.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Sa, So, Feiertag: 11-16 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/mj8rb\/toma-tu-tiempo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Toma Tu Tiempo, 1070 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">13.&nbsp;Figar 1040<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-34 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbEgANFhwQI\/\" data-instgrm-version=\"8\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 37.4537037037037% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BbEgANFhwQI\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von figar1040 (@figar1040)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-11-04T10:40:30+00:00\">Nov 4, 2017 um 3:40 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Dein&nbsp;Bed\u00fcrfnis:<\/strong> brauche fettiges Essen<\/p>\n\n\n\n<p>Du hast ein unerkl\u00e4rliches, aber starkes <strong>Verlangen nach&nbsp;Fett<\/strong>? Du k\u00f6nntest nat\u00fcrlich zum W\u00fcrstelstand &nbsp;gehen oder dir eine Pizza liefern lassen. M\u00f6chtest du es etwas gediegener haben, dann empfiehlt sich das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2czJG\/figar-1040\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Figar im 4. Bezirk<\/a>.&nbsp;&nbsp;Hier bekommst du z.B. den &#8220;Working Class Hero&#8221;, der aus einer K\u00e4sekrainer, Champignons, Zwiebeln, Pfefferoni, Cocktailtomaten, Baked Beans, Spiegelei, Butter und Joseph Brot besteht.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Mo-Fr: 8-16 Uhr, Sa, So: 9-16 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/2czJG\/figar-1040\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Figar, 1040 Wien<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">14. Cafe Phil<\/h3>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-37 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"instagram-media\" style=\"background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);\" data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BYLJ6QJnzej\/\" data-instgrm-version=\"8\"><div style=\"padding: 8px;\">\n<div style=\"background: #F8F8F8; line-height: 0; margin-top: 40px; padding: 50.0% 0; text-align: center; width: 100%;\">&nbsp;<\/div>\n<p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;\"><a style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BYLJ6QJnzej\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ein Beitrag geteilt von Pretty Little Lime (@prettylittlelime)<\/a> am <time style=\"font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px;\" datetime=\"2017-08-24T11:07:57+00:00\">Aug 24, 2017 um 4:07 PDT<\/time><\/p>\n<\/div><\/blockquote>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><script async=\"\" defer=\"\" src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script><br><strong>Dein Bed\u00fcrfnis:<\/strong>&nbsp;muss den letzten Abend mit der besten Freundin\/dem besten Freund rekonstruieren<\/p>\n\n\n\n<p>Oft gibt es nach einer langen Partynacht viele ungekl\u00e4rte Fragen: Wer war nochmal dieser eine Typ, mit dem du eine Stunde lang \u00fcber Killerwale diskutiert hast? Was bedeutet die Zahl auf meinem Unterarm? Und warum zur H\u00f6lle habe ich dich Huckepack nachhause getragen? Um all das kl\u00e4ren zu k\u00f6nnen, braucht es eine Location, in der man es sich gem\u00fctlich machen und stundenlang herumhocken und philosophieren kann. Das <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Kqprb\/phil-christian-sch%C3%A4del\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Phil<\/a>&nbsp;ist mit seinen <strong>weichen Sofas<\/strong>, dem <strong>gem\u00fctlichen Ambiente<\/strong> und den freundlichen Kellnern das perfekte Lokal daf\u00fcr.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Fr\u00fchst\u00fcck:<\/strong> Di-So: 9-1 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Kqprb\/phil-christian-sch%C3%A4del\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cafe Phil, 1060 Wien<\/a><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column blog_sidebar is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-41 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:15%\"><div class=\"shariff shariff-align-flex-start shariff-widget-align-flex-start\"><ul class=\"shariff-buttons theme-round orientation-horizontal buttonsize-medium\"><li class=\"shariff-button facebook shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#4273c8\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sharer\/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F\" title=\"Bei Facebook teilen\" aria-label=\"Bei Facebook teilen\" role=\"button\" rel=\"nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#3b5998; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 18 32\"><path fill=\"#3b5998\" d=\"M17.1 0.2v4.7h-2.8q-1.5 0-2.1 0.6t-0.5 1.9v3.4h5.2l-0.7 5.3h-4.5v13.6h-5.5v-13.6h-4.5v-5.3h4.5v-3.9q0-3.3 1.9-5.2t5-1.8q2.6 0 4.1 0.2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button twitter shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#32bbf5\"><a href=\"https:\/\/twitter.com\/share?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F&text=Katerfr%C3%BChst%C3%BCck%20Wien%3A%2014%20Lokale%20f%C3%BCr%20den%20Tag%20danach\" title=\"Bei Twitter teilen\" aria-label=\"Bei Twitter teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#55acee; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 30 32\"><path fill=\"#55acee\" d=\"M29.7 6.8q-1.2 1.8-3 3.1 0 0.3 0 0.8 0 2.5-0.7 4.9t-2.2 4.7-3.5 4-4.9 2.8-6.1 1q-5.1 0-9.3-2.7 0.6 0.1 1.5 0.1 4.3 0 7.6-2.6-2-0.1-3.5-1.2t-2.2-3q0.6 0.1 1.1 0.1 0.8 0 1.6-0.2-2.1-0.4-3.5-2.1t-1.4-3.9v-0.1q1.3 0.7 2.8 0.8-1.2-0.8-2-2.2t-0.7-2.9q0-1.7 0.8-3.1 2.3 2.8 5.5 4.5t7 1.9q-0.2-0.7-0.2-1.4 0-2.5 1.8-4.3t4.3-1.8q2.7 0 4.5 1.9 2.1-0.4 3.9-1.5-0.7 2.2-2.7 3.4 1.8-0.2 3.5-0.9z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button linkedin shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#1488bf\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/sharing\/share-offsite\/?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F\" title=\"Bei LinkedIn teilen\" aria-label=\"Bei LinkedIn teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#0077b5; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 27 32\"><path fill=\"#0077b5\" d=\"M6.2 11.2v17.7h-5.9v-17.7h5.9zM6.6 5.7q0 1.3-0.9 2.2t-2.4 0.9h0q-1.5 0-2.4-0.9t-0.9-2.2 0.9-2.2 2.4-0.9 2.4 0.9 0.9 2.2zM27.4 18.7v10.1h-5.9v-9.5q0-1.9-0.7-2.9t-2.3-1.1q-1.1 0-1.9 0.6t-1.2 1.5q-0.2 0.5-0.2 1.4v9.9h-5.9q0-7.1 0-11.6t0-5.3l0-0.9h5.9v2.6h0q0.4-0.6 0.7-1t1-0.9 1.6-0.8 2-0.3q3 0 4.9 2t1.9 6z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button xing shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#29888a\"><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/spi\/shares\/new?url=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F\" title=\"Bei XING teilen\" aria-label=\"Bei XING teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#126567; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 25 32\"><path fill=\"#126567\" d=\"M10.7 11.9q-0.2 0.3-4.6 8.2-0.5 0.8-1.2 0.8h-4.3q-0.4 0-0.5-0.3t0-0.6l4.5-8q0 0 0 0l-2.9-5q-0.2-0.4 0-0.7 0.2-0.3 0.5-0.3h4.3q0.7 0 1.2 0.8zM25.1 0.4q0.2 0.3 0 0.7l-9.4 16.7 6 11q0.2 0.4 0 0.6-0.2 0.3-0.6 0.3h-4.3q-0.7 0-1.2-0.8l-6-11.1q0.3-0.6 9.5-16.8 0.4-0.8 1.2-0.8h4.3q0.4 0 0.5 0.3z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button mailto shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#a8a8a8\"><a href=\"mailto:?body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F&subject=Katerfr%C3%BChst%C3%BCck%20Wien%3A%2014%20Lokale%20f%C3%BCr%20den%20Tag%20danach\" title=\"Per E-Mail versenden\" aria-label=\"Per E-Mail versenden\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#999; color:#fff\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#999\" d=\"M32 12.7v14.2q0 1.2-0.8 2t-2 0.9h-26.3q-1.2 0-2-0.9t-0.8-2v-14.2q0.8 0.9 1.8 1.6 6.5 4.4 8.9 6.1 1 0.8 1.6 1.2t1.7 0.9 2 0.4h0.1q0.9 0 2-0.4t1.7-0.9 1.6-1.2q3-2.2 8.9-6.1 1-0.7 1.8-1.6zM32 7.4q0 1.4-0.9 2.7t-2.2 2.2q-6.7 4.7-8.4 5.8-0.2 0.1-0.7 0.5t-1 0.7-0.9 0.6-1.1 0.5-0.9 0.2h-0.1q-0.4 0-0.9-0.2t-1.1-0.5-0.9-0.6-1-0.7-0.7-0.5q-1.6-1.1-4.7-3.2t-3.6-2.6q-1.1-0.7-2.1-2t-1-2.5q0-1.4 0.7-2.3t2.1-0.9h26.3q1.2 0 2 0.8t0.9 2z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button sms shariff-nocustomcolor shariff-mobile\" style=\"background-color:#d7d9d8\"><a href=\"sms:?&body=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F\" title=\"Per SMS teilen\" aria-label=\"Per SMS teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#a1e877; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"510\" height=\"510\" viewBox=\"0 0 510 510\"><path fill=\"#a1e877\" d=\"M459 0H51C23 0 0 23 0 51v459l102-102h357c28.1 0 51-22.9 51-51V51C510 23 487.1 0 459 0zM178.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM280.5 229.5h-51v-51h51V229.5zM382.5 229.5h-51v-51h51V229.5z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><li class=\"shariff-button whatsapp shariff-nocustomcolor\" style=\"background-color:#5cbe4a\"><a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?text=https%3A%2F%2Fwww.herold.at%2Fblog%2Flokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien%2F%20Katerfr%C3%BChst%C3%BCck%20Wien%3A%2014%20Lokale%20f%C3%BCr%20den%20Tag%20danach\" title=\"Bei Whatsapp teilen\" aria-label=\"Bei Whatsapp teilen\" role=\"button\" rel=\"noopener nofollow\" class=\"shariff-link\" style=\"; background-color:#34af23; color:#fff\" target=\"_blank\"><span class=\"shariff-icon\" style=\"\"><svg width=\"32px\" height=\"20px\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 32 32\"><path fill=\"#34af23\" d=\"M17.6 17.4q0.2 0 1.7 0.8t1.6 0.9q0 0.1 0 0.3 0 0.6-0.3 1.4-0.3 0.7-1.3 1.2t-1.8 0.5q-1 0-3.4-1.1-1.7-0.8-3-2.1t-2.6-3.3q-1.3-1.9-1.3-3.5v-0.1q0.1-1.6 1.3-2.8 0.4-0.4 0.9-0.4 0.1 0 0.3 0t0.3 0q0.3 0 0.5 0.1t0.3 0.5q0.1 0.4 0.6 1.6t0.4 1.3q0 0.4-0.6 1t-0.6 0.8q0 0.1 0.1 0.3 0.6 1.3 1.8 2.4 1 0.9 2.7 1.8 0.2 0.1 0.4 0.1 0.3 0 1-0.9t0.9-0.9zM14 26.9q2.3 0 4.3-0.9t3.6-2.4 2.4-3.6 0.9-4.3-0.9-4.3-2.4-3.6-3.6-2.4-4.3-0.9-4.3 0.9-3.6 2.4-2.4 3.6-0.9 4.3q0 3.6 2.1 6.6l-1.4 4.2 4.3-1.4q2.8 1.9 6.2 1.9zM14 2.2q2.7 0 5.2 1.1t4.3 2.9 2.9 4.3 1.1 5.2-1.1 5.2-2.9 4.3-4.3 2.9-5.2 1.1q-3.5 0-6.5-1.7l-7.4 2.4 2.4-7.2q-1.9-3.2-1.9-6.9 0-2.7 1.1-5.2t2.9-4.3 4.3-2.9 5.2-1.1z\"\/><\/svg><\/span><\/a><\/li><\/ul><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:85%\">\n\n<div id=\"content-right_column_post-block_6130ba7730478\" class=\"flex_wrapper right_column_post \">\n <div class=\"right_author_infos shadow\" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Person\">\n <div class=\"blurred_header_img_wrapper\">\n <img decoding=\"async\" class=\"blurred_header_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\">\n <\/div>\n \n <img decoding=\"async\" class=\"author_profile_img\" src=\"\" alt=\"\" title=\"\" itemprop=\"image\">\n <p class=\"right_author_name\" itemprop=\"name\"><\/p>\n <meta itemprop=\"jobTitle\" content=\"\">\n\n <p class=\"right_author_role\"><\/p>\n <\/div>\n \n <style>\n .ew__iframe{\n aspect-ratio:212 \/ 177}\n .iframe__container{\n position:relative;\n}\n .iframe__container a{\n position:absolute !important;\n width:100% !important;\n height:100% !important;\n padding:0 !important;\n left:0;\n top:0;\n z-index:15;\n border:0!important\n}\n .iframe__container iframe{\n overflow:hidden;\n border-radius:30px;\n}\n @media (max-width:1024px){\n .iframe__container iframe{\n width:100%!important;\n}\n}\n <\/style>\n <div class=\"iframe__container\">\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/marketing\/onlinecomplete\/herold-sichtbarkeits-check?utm_source=herold_b2c_blog&#038;utm_campaign=b2c_blog_sidebar&#038;utm_content=handy_check_statisch&#038;utm_medium=lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\" target=\"_blank\"><\/a> \n <iframe loading=\"lazy\" class=\"ew__iframe\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/themes\/heroldblog\/banner_ads\/Statsich_HTML5\/index.html\" frameborder=\"0\" height=\"100%\" width=\"100%\"><\/iframe>\n <\/div>\n <\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h2>\n\n\n\n<article id=\"teaser-block_6130cbdaccfa2\" class=\"teaser_wrapper themen_teaser_wrapper flex_wrapper related \">\n \n \n <div class=\"\">\n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-400x267.jpeg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Vegane B\u00e4ckerei Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-400x267.jpeg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-250x167.jpeg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-700x466.jpeg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-768x512.jpeg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-750x500.jpeg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien-300x200.jpeg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Vegane-B\u00e4ckerei-Wien.jpeg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">7 vegane B\u00e4ckereien in Wien: Genuss ohne Tier<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/vegane-baeckerei-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/freizeit\/\"><span class=\"ad_span\">Wochenende &amp; Freizeit<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brunch-graz\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Gruppe von Menschen, die hinter einem Brunch Buffet stehen, das im Vordergrund der Fotografie ist. Brunch Graz.\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Brunch-Graz-Adobe-Stock-c-Rawpixel.com_.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">Brunch in Graz! Fr\u00fchst\u00fcck 2.0<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">HEROLD Blog Team | 4 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/brunch-graz\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <div class=\"shadow \" itemscope itemtype=\"https:\/\/schema.org\/Article\">\n <div class=\"sh_inner\">\n \n \n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/kategorie\/gastro\/\"><span class=\"ad_span\">Freizeit &amp; Gastro<\/span> <\/a>\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hipster-cafes-wien\/\">\n <img loading=\"lazy\" width=\"400\" height=\"267\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-400x267.jpg\" class=\"attachment-blurred_header size-blurred_header wp-post-image\" alt=\"Hipster Cafe Wien\" decoding=\"async\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-400x267.jpg 400w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-250x167.jpg 250w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-700x466.jpg 700w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-750x500.jpg 750w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Hipster-Cafe-Wien-Unsplash.jpg 830w\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" \/> <\/a>\n <div class=\"shadow_inner\">\n <p class=\"right_author_name\">14 typische Hipster-Caf\u00e9s in Wien<\/p>\n \n \n \n <p class=\"author_readtime\" itemprop=\"name\">Lilli Koisser | 5 Min.<\/p>\n\n <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/hipster-cafes-wien\/\" class=\"cta_btn blue\">Zum Beitrag<\/a>\n <\/div>\n <\/div>\n <\/div> \n <\/div> \n \n \n<\/article>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien:14 Lokale f\u00fcr den Tag danach Du wachst auf, die Sonne sticht dir ins Aug, der Kopf brummt und dein Mund f\u00fchlt sich an wie eine&nbsp;W\u00fcstenlandschaft &#8211; es ist nicht zu leugnen, du hast einen Kater.&nbsp;Meistens finden&nbsp;lange Partyn\u00e4chte unerwartet statt \u2013 und dementsprechend unvorbereitet&nbsp;ist man auch auf den Kater am Tag danach. Sprich: Der K\u00fchlschrank ist leer und auch&nbsp;in der restlichen Wohnung findet sich nichts, was den akuten Hunger stillen&nbsp;k\u00f6nnte. Also ab ins Cafe f\u00fcr ein gescheites Katerfr\u00fchst\u00fcck in Wien! Wie dein Kater daherkommt, h\u00e4ngt davon ab, was du in der vorhergegangen Nacht konsumiert hast. Ein Kater kann sich also recht unterschiedlich anf\u00fchlen, von Kopfschmerzen \u00fcber \u00dcbelkeit bis hin zum Schwindel. Manchmal kann man gar nichts essen und ein andermal hat man einen B\u00e4renhunger. Ein Kater und seine Symptome sind v\u00f6llig unberechenbar, deshalb haben wir eine Liste an Lokalen&nbsp;in Wien&nbsp;f\u00fcr dich zusammengestellt, in der f\u00fcr alle Bed\u00fcrfnisse etwas dabei ist.&nbsp;Alle Cafes haben nat\u00fcrlich auch am Wochenende&nbsp;ge\u00f6ffnet. Top 14 Lokale f\u00fcr ein Katerfr\u00fchst\u00fcck in Wien 1. Vollpension &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Sieh dir diesen Beitrag auf Instagram an &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; Ein Beitrag geteilt von Parciog Diana Elena (@dianaparciog) Dein Bed\u00fcrfnis: von Oma verw\u00f6hnen lassen Du f\u00fchlst dich schlapp, magst dich keinen Zentimeter bewegen und w\u00fcrdest am liebsten zu Oma fahren&nbsp;und&nbsp;dich von ihr so richtig verw\u00f6hnen lassen. Deine Oma wohnt aber zu weit weg? Dann ist die Vollpension&nbsp;im 4. Bezirk die L\u00f6sung. Hier kannst du dich in die gem\u00fctlichen Sofas kuscheln und selbstgebackenen Kuchen genie\u00dfen. Wenn du eher Lust auf etwas Pikantes hast, richten dir die Omas in der Vollpension auch Fr\u00fchst\u00fccksplatten wie z. B. das &#8220;Opa Pikant&#8221;, bestehend aus einer Semmel, einer Scheibe Schwarzbrot, Butter, K\u00e4se, Schinken, Salami, Kren, Essiggurkerl und Bio-Freilandei. Es gibt auch vegetarische und vegane Platten. Fr\u00fchst\u00fcck:&nbsp;Mo &#8211; Fr: 9 &#8211; 14 Uhr, Sa: 7:30 &#8211; 15 Uhr, So &amp; Feiertag: 8 -15 Uhr Vollpension, 1040 Wien 2. Caffe Latte Neubaugasse Dein Bed\u00fcrfnis: brauche m\u00f6glichst viel Essen Du wachst nach einer langen Partynacht mit einem lauten Knurren im Magen auf und brauchst dringend Essen, das du am liebsten&nbsp;kiloweise in dich hineinschaufeln m\u00f6chtest? Dann ist eindeutig ein Fr\u00fchst\u00fccksbuffet das Richtige f\u00fcr dich. Das Caffe Latte in der Neubaugasse hat jeden&nbsp;Samstag, Sonntag und Feiertag von 10.30 bis 15 Uhr ein umfassendes Buffetangebot. Es gibt Geb\u00e4ck, Butter, Marmelade, Honig, Nutella, K\u00e4se, Schinken, Aufstriche, M\u00fcsli, Suppen, warme Hauptspeisen, Desserts, Obst und Eiergerichte. Hier&nbsp;kannst du deinen monstr\u00f6sen Hunger auf jeden Fall bek\u00e4mpfen. Brunch: Sa, So, Feiertage: 10.30 &#8211; 15 Uhr Fr\u00fchst\u00fcck: Mo &#8211; Fr: 8-15 Uhr Caffe Latte, 1070 Wien 3. THE BANK Brasserie &amp; Bar Dein&nbsp;Bed\u00fcrfnis: I&#8217;m so fancy and don\u00b4t wanna go home Du kommst gerade aus dem Club, bist super schick gekleidet und f\u00fchlst dich, als k\u00f6nntest du die Welt erobern.&nbsp;Ganz nach dem Motto &#8220;I&#8217;m so fancy&#8221;, wie Iggy Azalea singt, kannst du deinen H\u00f6henflug im THE BANK gem\u00e4\u00df fortsetzen. Das ehemalige Bankgeb\u00e4ude hat ein beeindruckendes Innendesign und ein stilvolles Ambiente. Hier f\u00fchlt man sich definitiv wie ein K\u00f6nig. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":163387,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[24],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-27T07:00:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-06T08:59:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Kater-Fruehstueck-Wien_224005050_Beitragsbild.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"830\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"553\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"10 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/\",\"name\":\"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-27T07:00:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-06T08:59:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog","description":"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog","og_description":"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-06-27T07:00:08+00:00","article_modified_time":"2021-09-06T08:59:40+00:00","og_image":[{"width":830,"height":553,"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Kater-Fruehstueck-Wien_224005050_Beitragsbild.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"10 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/","name":"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach - Herold Blog","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-06-27T07:00:08+00:00","dateModified":"2021-09-06T08:59:40+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Du brauchst dringend ein Katerfr\u00fchst\u00fcck? Wir haben die besten Fr\u00fchst\u00fcckslokale in Wien recherchiert. Samstag, Sonntag und Feiertag ge\u00f6ffnet","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/lokale-fuer-katerfruehstueck-in-wien\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Katerfr\u00fchst\u00fcck Wien: 14 Lokale f\u00fcr den Tag danach"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Kater-Fruehstueck-Wien_224005050_Beitragsbild-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9434"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9434"}],"version-history":[{"count":74,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9434\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":244449,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9434\/revisions\/244449"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/163387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9434"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9434"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9434"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}