{"id":99062,"date":"2019-07-26T09:00:32","date_gmt":"2019-07-26T07:00:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?p=99062"},"modified":"2019-07-29T11:29:27","modified_gmt":"2019-07-29T09:29:27","slug":"magenband-kosten-operation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/","title":{"rendered":"Magenband beantragen: Was kostet die Operation?"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_169595\" aria-describedby=\"caption-attachment-169595\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Juergen-Faelchle.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-169595 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Juergen-Faelchle.jpg\" alt=\"F\u00fcnf Menschen, die einen Luftsprung machen, und von denen nur noch der Unterk\u00f6rper zu sehen ist. Magenband, Operation.\" width=\"830\" height=\"260\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Juergen-Faelchle.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Juergen-Faelchle-300x94.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Juergen-Faelchle-768x241.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169595\" class=\"wp-caption-text\">Das Magenband ist f\u00fcr viele das Mittel der Wahl, wenn konservative Ma\u00dfnahmen zur Gewichtsreduktion versagen. Foto: Adobe Stock, (c) Juergen Faelchle<\/figcaption><\/figure>\n<p>Diabetes, Schlafapnoe, Bluthochdruck und Herzbeschwerden: Die <strong>Langzeitfolgen<\/strong> krankhaften \u00dcbergewichts sind vielf\u00e4ltig. Um diese zu vermeiden, greifen immer mehr Betroffene\u00a0zu drastischen Mitteln und lassen sich ein <em><strong>Magenband<\/strong><\/em> einsetzen. Das Magenband reduziert das Magenvolumen, ohne den\u00a0Magen-Darm-Trakt dauerhaft zu ver\u00e4ndern (wie es\u00a0ein\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenbypass-oesterreich-krankenkasse\/\">Magenbypass<\/a>\u00a0oder ein Schlauchmagen t\u00e4te). Aber unter welchen<strong> Voraussetzungen<\/strong> werden die Kosten f\u00fcr die Operation \u00fcbernommen? Mit welchem finanziellen Aufwand m\u00fcssen <strong>Selbstzahler<\/strong> rechnen? Und wie schnell kann man mit dem Magenband abnehmen?<\/p>\n\n<h2>Was ist ein Magenband?<\/h2>\n<p>Beim Magenband handelt es sich um ein verstellbares Silikonband, das eine (vor\u00fcbergehende) Magenverkleinerung bewirkt. Es wird im Rahmen der\u00a0<strong>Adipositaschirurgie<\/strong>\u00a0eingesetzt, wenn alle konservativen Ma\u00dfnahmen zur Gewichtsreduktion versagt haben. Die\u00a0Adipositaschirurgie (auch\u00a0<i>bariatrische\u00a0Chirurgie\u00a0<\/i>genannt) zielt auf die chirurgische Ver\u00e4nderung des Magen-Darm-Traktes, wodurch innerhalb kurzer Zeit ein <strong>drastischer Gewichtsverlust<\/strong> erreicht wird.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<p><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Weitere bariatrische Ma\u00dfnahmen neben dem Magenband sind der\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenballon-oesterreich-kosten\/\">Magenballon<\/a>, der <a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenbypass-oesterreich-krankenkasse\/\">Magenbypass<\/a> und der Schlauchmagen (<em>Gastric Sleeve Resection)<\/em>. Bei letzteren beiden\u00a0Ma\u00dfnahmen handelt es sich um eine chirurgische Ver\u00e4nderung, die nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen ist.<\/p>\n<\/div>\n<h3>Wie funktioniert das Magenband?<\/h3>\n<p>Das Magenband bewirkt eine\u00a0rasche Gewichtsreduktion, da es die Nahrungsaufnahme drastisch einschr\u00e4nkt. Im Zuge der minimal invasiven Operation wird ein <strong>Silikonband mit einem elastischen Gef\u00e4\u00df<\/strong> um den obersten Teil des Magens geschlungen. Auf diese Weise entsteht eine sehr kleine, k\u00fcnstliche <strong>Magentasche<\/strong>, die mit dem restlichen Teil des Magens durch eine kleine \u00d6ffnung verbunden ist. Sobald dieser &#8220;Vormagen&#8221; mit Essen gef\u00fcllt ist, setzt das nat\u00fcrliche <strong>S\u00e4ttigungsgef\u00fchl<\/strong> ein und die Nahrung hat gen\u00fcgend Zeit, durch die kleine \u00d6ffnung vom Vormagen in den Hauptmagen \u00fcberzugehen.<\/p>\n<p>Die Gr\u00f6\u00dfe der \u00d6ffnung kann ver\u00e4ndert werden, indem<strong> Fl\u00fcssigkeit<\/strong> in den elastischen Teil des Magenbandes gepumpt (\u00d6ffnung wird kleiner) bzw. Fl\u00fcssigkeit abgelassen wird\u00a0(\u00d6ffnung wird gr\u00f6\u00dfer). Dies erfolgt \u00fcber eine sogenannte<strong><em> Portkammer<\/em><\/strong>, die direkt in der Bauchwand oder vor dem Brustbein platziert wird und von au\u00dfen zug\u00e4nglich ist. Nimmt der Patient zu gro\u00dfe Mengen Nahrung zu sich, k\u00f6nnen \u00dcbelkeit und Erbrechen die Folge sein. Nach dem Entfernen des Bandes befindet der Magen sich wieder in seinem <strong>urspr\u00fcnglichen Zustand<\/strong>.<\/p>\n<div class=\"video-block\"><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/Ewjs1e11kUM\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/div>\n<h3>Wie viel kann man mit Magenband essen? Und was?<\/h3>\n<p>Da die kleine Magentasche, die durch das Silikonband geschaffen wird, nur ein sehr<strong> geringes Volumen<\/strong> fassen kann, geht die OP zwangsl\u00e4ufig mit einer <strong>vollst\u00e4ndigen Ern\u00e4hrungsumstellung<\/strong> einher. Direkt nach dem Eingriff darfst du gar nichts essen, sondern lediglich stilles Wasser trinken. Nach ein bis zwei Wochen ist dein &#8220;neuer&#8221; Magen reif f\u00fcr d\u00fcnne Suppen und Breikost. &#8220;Normal&#8221; essen ist erst acht bis zw\u00f6lf Wochen nach der Operation m\u00f6glich\u00a0\u2013 und auch dann musst du dich an <strong>gewisse Regeln<\/strong> halten:<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\">\n<ul>\n<li>kleine Portionen essen<\/li>\n<li>keine fettreichen oder sehr salzige Speisen<\/li>\n<li>nur dreimal am Tag essen (kein &#8220;snacken&#8221; zwischen den Mahlzeiten)<\/li>\n<li>kein rohes Obst und Gem\u00fcse<\/li>\n<li>langsam essen und sehr bewusst kauen<\/li>\n<li>keine S\u00fc\u00dfigkeiten\u00a0essen<\/li>\n<li>keine zucker- und kohlens\u00e4urehaltigen Getr\u00e4nke<\/li>\n<li>NICHT zu oder direkt nach den Mahlzeiten trinken<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<h3>Was muss ich selbst tun?<\/h3>\n<p>Es ist wichtig, sich auf das Leben mit Magenband vorzubereiten. Wer nicht vorbereitet ist, setzt nicht nur den Abnehmerfolg auf&#8217;s Spiel, sondern riskiert auch ernsthafte k\u00f6rperliche Folgen. Daher solltest du dich vor deiner Magenband OP an einen Ern\u00e4hrungsberater oder Di\u00e4tologen wenden, der dich entsprechend vorbereiten kann. Die\u00a0<em><strong>Resize OG<\/strong><\/em>\u00a0in\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/GHc9m\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1010<\/a><\/strong>,\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/j64QB\/resize-og\/\">1050<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PZ79D\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1090<\/a>\u00a0<\/strong>und<strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Rl4rM\/resize-og-%E2%80%93-di%C3%A4tologische-praxis\/\">1220 Wien<\/a><\/strong>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/7kl5q\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\"><strong>8010 Graz<\/strong><\/a>,\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/deutschlandsberg\/726Bp\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\">8530 Deutschlandsberg<\/a><\/strong>\u00a0und\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/k%C3%B6flach\/6z7Nf\/resize-og-di%C3%A4tologische-praxis\/\">8580 K\u00f6flach<\/a>\u00a0<\/strong>berechnet f\u00fcr ein einst\u00fcndiges Beratungsgespr\u00e4ch 120\u00a0\u20ac.<\/p>\n<h3>Wie viel nimmt man mit dem Magenband ab?<\/h3>\n<p>Unter der Voraussetzung, dass du deine Lebens- und Essgewohnheiten an das Leben mit dem Magenband anpasst, kannst du mithilfe des Magenbands rund <strong>zwei Drittel deines \u00dcbergewichts<\/strong> verlieren. Hierf\u00fcr ist es allerdings erforderlich, dass das Magenband sich in der richtigen Position befindet und\u00a0die \u00d6ffnung regelm\u00e4\u00dfig \u00fcberpr\u00fcft und an dein Essverhalten angepasst wird. Patienten mit Magenband nehmen normalerweise <strong>langsamer<\/strong> ab als Patienten mit Magenbypass (weniger als 1 kg\/ Woche), aber daf\u00fcr kommt es auch weniger h\u00e4ufig zu Nebenwirkungen. Die meisten Patienten mit Magenband erreichen etwa zwei Jahre nach der Operation ihr bleibendes Gewicht.<\/p>\n<div class=\"content-box-yellow\"><strong>\u00dcbrigens<\/strong>: Normalerweise wird das Magenband auch nach der Gewichtsabnahme nicht entfernt, sondern verbleibt im K\u00f6rper. Hierbei handelt es sich quasi um eine <em>Sicherheitsma\u00dfnahme<\/em>, damit der Patient jederzeit in der Lage ist, seine\u00a0Magenkapazit\u00e4t bei Bedarf wieder einschr\u00e4nken zu lassen.<\/div>\n<h2>Voraussetzungen: Wer kann ein Magenband bekommen?<\/h2>\n<p>Rein medizinisch ist die<strong> Indikation<\/strong> f\u00fcr eine Magenband Operation dann gegeben, wenn der Patient einen Body-Mass-Index von<strong> mindestens 35<\/strong> hat und bereits unter typischen Folgeerkankungen wie Bluthochdruck, Diabetes-Typ-2 oder Schlafapnoe leidet. Allerdings wird das Magenband nur dann genehmigt, wenn s\u00e4mtliche nicht-operativen Ma\u00dfnahmen (Ern\u00e4hrungsberatung, Verhaltenstherapie, Bewegungstraining etc.) zur Bek\u00e4mpfung der Adipositas \u00fcber einen Zeitraum von <strong>mindestens sechs Monaten<\/strong> keinen ausreichenden Erfolg gebracht haben. In \u00d6sterreich wird der Eingriff\u00a0normalerweise nicht an Patienten unter 18 oder \u00fcber 65 durchgef\u00fchrt. Im Einzelfall kann diesbez\u00fcglich jedoch auch anders entschieden werden.<\/p>\n<h3>Gibt es Risiken oder Sp\u00e4tfolgen?<\/h3>\n<p>Abgesehen von dem Operationsrisiko und m\u00f6glicher postoperativer Komplikationen (Wundheilungsst\u00f6rungen, Nachblutungen, Wundinfekte usw.) kann es durch das Magenband zu <strong>Schleimhautschwellungen und -entz\u00fcndungen<\/strong> kommen. Ist der elastische Schlauch undicht, ist eine weitere Operation erforderlich. Die meisten Komplikationen beziehungsweise Sp\u00e4tfolgen entstehen jedoch dadurch, dass das Magenband <strong>nicht korrekt sitzt<\/strong>. Ist es zu stramm oder verrutscht es, kann es zu Schluckproblemen und\u00a0<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/refluxkrankheit\/\">Reflux<\/a> kommen. Werden zu gro\u00dfe Portionen verzehrt, dehnt sich die Speiser\u00f6hre aus. Aus diesem Grund ist es dringend erforderlich, das Magenband regelm\u00e4\u00dfig \u00fcberpr\u00fcfen zu lassen.<\/p>\n<figure id=\"attachment_169598\" aria-describedby=\"caption-attachment-169598\" style=\"width: 830px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-bearsky23.jpg\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"wp-image-169598 size-full\" src=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-bearsky23.jpg\" alt=\"Schematische Darstellung einer Magenband Operation\" width=\"830\" height=\"600\" srcset=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-bearsky23.jpg 830w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-bearsky23-300x217.jpg 300w, https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-bearsky23-768x555.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 830px) 100vw, 830px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-169598\" class=\"wp-caption-text\">Das Magenband ist eine bariatrische Ma\u00dfnahme bei krankhafter Adipositas. Erfolgreich ist nur, wer seine Essgewohnheiten anpasst. Adobe Stock, (c) bearsky23<\/figcaption><\/figure>\n<p>Ein unerw\u00fcnschter Nebeneffekt ist au\u00dferdem das <strong>Absinken des Grundumsatzes<\/strong>. Dadurch, dass nur noch sehr kleine Mengen verzehrt werden k\u00f6nnen, lernt dein K\u00f6rper, mit weniger Energie zu arbeiten. Das bedeutet, dass die Kalorienzufuhr immer weiter gesenkt werden muss, damit das Gewicht weiterhin f\u00e4llt, und selbst kleine \u00dcberschreitungen in einer Zunahme resultieren k\u00f6nnen. Viele Betroffene k\u00f6nnen ihr Gewicht sp\u00e4ter nur halten, indem sie dauerhaft <strong>deutlich unter 2000 kcal<\/strong> zu sich nehmen und ihr Leben lang diszipliniert Sport treiben.<\/p>\n<h2>Kosten: Wie teuer ist das Magenband?<\/h2>\n<p>Die Kosten f\u00fcr ein Magenband setzen sich aus mehreren Teilen zusammen. Hierzu z\u00e4hlen die Operation selbst, der station\u00e4re Aufenthalt, der in der Regel nicht l\u00e4nger als drei Tage betr\u00e4gt, und die Kontrolltermine f\u00fcr die<strong> regelm\u00e4\u00dfige \u00dcberpr\u00fcfung<\/strong> und das Einstellen des Magenbands. Je nach Arzt und Behandlungsaufwand kostet das Einsetzen eines Magenbands <strong>zwischen \u20ac 5.000 und \u20ac 10.000<\/strong>. Normalerweise ist ein Magenband kosteng\u00fcnstiger als ein Magenbypass.<\/p>\n<h3>\u00dcbernimmt die Krankenkassa die Kosten?<\/h3>\n<p>Unter bestimmten Voraussetzungen werden die Kosten f\u00fcr das Magenband von der Krankenkasse \u00fcbernommen. Sind nicht alle Voraussetzungen erf\u00fcllt, wird einem Antrag in der Regel nicht stattgegeben. Um ein Magenband bezahlt zu bekommen, musst du<strong> folgendes nachweisen<\/strong> k\u00f6nnen:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>BMI<\/strong>: Dein BMI muss <em>\u00fcber 40<\/em> liegen. Bei einem BMI zwischen 35 und 40 muss das Vorhandensein entsprechender <em>Folgeerkrankungen<\/em> (Diabetes, Schlafapnoe usw.) belegt sein.<\/li>\n<li><strong>Hormone<\/strong>: Es muss nachgewiesen sein, dass die Adipositas <em>nicht hormonell<\/em> bedingt ist.<\/li>\n<li><strong>Gesundheit<\/strong>: S\u00e4mtliche Erkrankungen des oberen Verdauungstraktes (zum Beispiel Magengeschw\u00fcre) m\u00fcssen<em> ausgeschlossen<\/em> sein.<\/li>\n<li><strong>Konservative Ma\u00dfnahmen<\/strong>: Es muss nachgewiesen werden, dass<em> mindestens zweimal<\/em> versucht wurde, das Gewicht auf &#8220;normalem&#8221; Wege loszuwerden.<\/li>\n<li><strong>Eignung\/ Motivation<\/strong>: Es muss ein <em>psychologisches Gutachten<\/em> vorgelegt werden, das die Eignung des Patienten f\u00fcr den Eingriff nachweist (= keine vorliegende Sucht- oder psychiatrische Erkrankung).<\/li>\n<\/ul>\n<h3>\u00d6sterreich: Wer bietet die Magenband OP an? Kontakt<\/h3>\n<p>In \u00d6sterreich kannst dir ein Magenband sowohl in Privatkliniken f\u00fcr Chirurgie als auch in Krankenh\u00e4usern einsetzen lassen. Der Antrag wird direkt bei deiner zust\u00e4ndigen Krankenkasse eingebracht. Wir haben recherchiert, welche <strong>Anlaufstellen f\u00fcr metabolische Chirurgie<\/strong> es in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern gibt:<\/p>\n<table style=\"table-layout: fixed; width: 812px;\">\n<colgroup>\n<col style=\"width: 128px;\" \/>\n<col style=\"width: 330px;\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px; text-align: left;\"><strong>Nieder\u00f6sterreich<\/strong><\/th>\n<th style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-weight: normal; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #ffffff; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/amstetten\/rvRLz\/landesklinikum-amstetten\/\">Landesklinikum Amstetten<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/hollabrunn\/NdffK\/landesklinikum-hollabrunn\/\">Landesklimikum Hollabrunn<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/korneuburg\/rvVVd\/landesklinikum-korneuburg\/\">Landesklinikum Korneuburg<\/a><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Ober\u00f6sterreich<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/MxnG2\/kepler-universit%C3%A4tsklinikum-gmbh-neuromed-campus-vorm-lnk-wagner-jauregg\/\">Kepler Universit\u00e4tsklinikum Linz<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/linz\/VSgnr\/ordensklinikum-linz-krankenhaus-der-elisabethinen-linz-gmbh\/\">Ordensklinikum Linz<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/gmunden\/pktX6\/salzkammergut-klinikum-gmunden\/\">Salzkammergut-Klinikum Gmunden<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/rohrbach-berg\/jfNv6\/landes-krankenhaus-rohrbach\/\">LKH Rohrbach<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wels\/667FP\/klinikum-wels-grieskirchen-gmbh\/\">Klinikum Wels-Grieskirchen<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Steiermark<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/leoben\/VS9KW\/landeskrankenhaus-hochsteiermark-standort-leoben\/\">LKH Hochsteiermark<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Salzburg<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/graz\/WCJlr\/krankenhaus-d-barmherzigen-br%C3%BCder-graz\/\">Krankenhaus Barmherzige Br\u00fcder Salzburg<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/salzburg\/mgPM6\/universit%C3%A4tsklinik-f%C3%BCr-augenheilkunde-u-optometrie\/?hdg=INET_166_Augenarzt\">Universit\u00e4tsklinik Salzburg<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zell-am-see\/3vXlz\/a-%C3%B6-tauernklinikum-zell-am-see\/\">KH Zell am See<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>K\u00e4rnten<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee\/3KQgn\/klinikum-klagenfurt-am-w%C3%B6rthersee-landeskrankenanstalten-lkh\/\">Klinikum Klagenfurt<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wolfsberg\/9kfZb\/allg-%C3%B6ffentl-landeskrankenhaus-wolfsberg\/\">LKH Wolfsberg<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/villach\/bqWHH\/kabeg-landeskrankenhaus-villach\/\">LKH Villach<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Tirol<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/innsbruck\/fngh3\/heilst%C3%A4ttenschule-universit%C3%A4tsklinik-innsbruck\/\">Universit\u00e4tsklinik Inssbruck<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/kufstein\/hvsZL\/bezirkskrankenhaus-kufstein\/\">Bezirkskrankenhaus Kufstein<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/sankt-johann-in-tirol\/BS7gM\/a%C3%B6-bezirkskrankenhaus-sankt-johann-in-tirol\/\">Bezirkskrankenhaus St. Johann<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/lienz\/QtG6C\/bezirkskrankenhaus-lienz-gesundheits--und-krankenpflegeschule\/\">Bezirkskrankenhaus Lienz<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/zams\/bqKmS\/krankenhaus-zams-a%C3%B6stvinzenz-betriebs-gmbh\/\">Krankenhaus Zams<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Vorarlberg<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/bregenz\/4dV5k\/landeskrankenhaus-bregenz\/\">Landeskrankenhaus Bregenz<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/dornbirn\/qSLcw\/krankenhaus-d-stadt-dornbirn\/\">Krankenhaus Dornbirn<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; background-color: #f8ff00; width: 116px;\"><strong>Wien<\/strong><\/td>\n<td style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; padding: 10px 5px; border-style: solid; border-width: 1px; overflow: hidden; word-break: normal; width: 670px; text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/CzT1P\/universit%C3%A4tsklinik-f%C3%BCr-chirurgie\/\">Universit\u00e4tsklinik Wien<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/PNNW1\/krankenhaus-der-barmherzigen-schwestern\/\">Krankenhaus der Barmherzigen Schwestern<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/FQ5ML\/evangelisches-krankenhaus-wien\/\">Evangelisches Krankenhaus<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.herold.at\/gelbe-seiten\/wien\/Q73Q4\/krankenhaus-g%C3%B6ttlicher-heiland\/\">Krankenhaus G\u00f6ttlicher Heiland<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Diabetes, Schlafapnoe, Bluthochdruck und Herzbeschwerden: Die Langzeitfolgen krankhaften \u00dcbergewichts sind vielf\u00e4ltig. Um diese zu vermeiden, greifen immer mehr Betroffene\u00a0zu drastischen Mitteln und lassen sich ein Magenband einsetzen. Das Magenband reduziert das Magenvolumen, ohne den\u00a0Magen-Darm-Trakt dauerhaft zu ver\u00e4ndern (wie es\u00a0ein\u00a0Magenbypass\u00a0oder ein Schlauchmagen t\u00e4te). Aber unter welchen Voraussetzungen werden die Kosten f\u00fcr die Operation \u00fcbernommen? Mit welchem finanziellen Aufwand m\u00fcssen Selbstzahler rechnen? Und wie schnell kann man mit dem Magenband abnehmen? Was ist ein Magenband? Beim Magenband handelt es sich um ein verstellbares Silikonband, das eine (vor\u00fcbergehende) Magenverkleinerung bewirkt. Es wird im Rahmen der\u00a0Adipositaschirurgie\u00a0eingesetzt, wenn alle konservativen Ma\u00dfnahmen zur Gewichtsreduktion versagt haben. Die\u00a0Adipositaschirurgie (auch\u00a0bariatrische\u00a0Chirurgie\u00a0genannt) zielt auf die chirurgische Ver\u00e4nderung des Magen-Darm-Traktes, wodurch innerhalb kurzer Zeit ein drastischer Gewichtsverlust erreicht wird. \u00dcbrigens: Weitere bariatrische Ma\u00dfnahmen neben dem Magenband sind der\u00a0Magenballon, der Magenbypass und der Schlauchmagen (Gastric Sleeve Resection). Bei letzteren beiden\u00a0Ma\u00dfnahmen handelt es sich um eine chirurgische Ver\u00e4nderung, die nicht mehr r\u00fcckg\u00e4ngig zu machen ist. Wie funktioniert das Magenband? Das Magenband bewirkt eine\u00a0rasche Gewichtsreduktion, da es die Nahrungsaufnahme drastisch einschr\u00e4nkt. Im Zuge der minimal invasiven Operation wird ein Silikonband mit einem elastischen Gef\u00e4\u00df um den obersten Teil des Magens geschlungen. Auf diese Weise entsteht eine sehr kleine, k\u00fcnstliche Magentasche, die mit dem restlichen Teil des Magens durch eine kleine \u00d6ffnung verbunden ist. Sobald dieser &#8220;Vormagen&#8221; mit Essen gef\u00fcllt ist, setzt das nat\u00fcrliche S\u00e4ttigungsgef\u00fchl ein und die Nahrung hat gen\u00fcgend Zeit, durch die kleine \u00d6ffnung vom Vormagen in den Hauptmagen \u00fcberzugehen. Die Gr\u00f6\u00dfe der \u00d6ffnung kann ver\u00e4ndert werden, indem Fl\u00fcssigkeit in den elastischen Teil des Magenbandes gepumpt (\u00d6ffnung wird kleiner) bzw. Fl\u00fcssigkeit abgelassen wird\u00a0(\u00d6ffnung wird gr\u00f6\u00dfer). Dies erfolgt \u00fcber eine sogenannte Portkammer, die direkt in der Bauchwand oder vor dem Brustbein platziert wird und von au\u00dfen zug\u00e4nglich ist. Nimmt der Patient zu gro\u00dfe Mengen Nahrung zu sich, k\u00f6nnen \u00dcbelkeit und Erbrechen die Folge sein. Nach dem Entfernen des Bandes befindet der Magen sich wieder in seinem urspr\u00fcnglichen Zustand. Wie viel kann man mit Magenband essen? Und was? Da die kleine Magentasche, die durch das Silikonband geschaffen wird, nur ein sehr geringes Volumen fassen kann, geht die OP zwangsl\u00e4ufig mit einer vollst\u00e4ndigen Ern\u00e4hrungsumstellung einher. Direkt nach dem Eingriff darfst du gar nichts essen, sondern lediglich stilles Wasser trinken. Nach ein bis zwei Wochen ist dein &#8220;neuer&#8221; Magen reif f\u00fcr d\u00fcnne Suppen und Breikost. &#8220;Normal&#8221; essen ist erst acht bis zw\u00f6lf Wochen nach der Operation m\u00f6glich\u00a0\u2013 und auch dann musst du dich an gewisse Regeln halten: kleine Portionen essen keine fettreichen oder sehr salzige Speisen nur dreimal am Tag essen (kein &#8220;snacken&#8221; zwischen den Mahlzeiten) kein rohes Obst und Gem\u00fcse langsam essen und sehr bewusst kauen keine S\u00fc\u00dfigkeiten\u00a0essen keine zucker- und kohlens\u00e4urehaltigen Getr\u00e4nke NICHT zu oder direkt nach den Mahlzeiten trinken Was muss ich selbst tun? Es ist wichtig, sich auf das Leben mit Magenband vorzubereiten. Wer nicht vorbereitet ist, setzt nicht nur den Abnehmerfolg auf&#8217;s Spiel, sondern riskiert auch ernsthafte k\u00f6rperliche Folgen. Daher solltest du dich vor deiner Magenband OP an einen Ern\u00e4hrungsberater oder Di\u00e4tologen wenden, der dich entsprechend vorbereiten kann. Die\u00a0Resize OG\u00a0in\u00a01010,\u00a01050,\u00a01090\u00a0und\u00a01220 Wien,\u00a08010 Graz,\u00a08530 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":175,"featured_media":169592,"comment_status":"open","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[247],"tags":[],"acf":[],"yoast_head":"\n<title>Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"de_DE\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Herold Blog\" \/>\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/derherold\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-26T07:00:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-29T09:29:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband.-Adobe-Stock_-Juergen-Faelchle-e1529912314386.jpg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Verfasst von\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Herold Redaktion\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Gesch\u00e4tzte Lesezeit\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 Minuten\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\",\"name\":\"Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-26T07:00:32+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-29T09:29:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\"},\"description\":\"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"de-DE\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Magenband beantragen: Was kostet die Operation?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/\",\"name\":\"Herold Blog\",\"description\":\"Ratgeber &amp; Blog von herold.at\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"de-DE\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1\",\"name\":\"Herold Redaktion\",\"url\":\"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/\"}]}<\/script>\n","yoast_head_json":{"title":"Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at","description":"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/","og_locale":"de_DE","og_type":"article","og_title":"Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at","og_description":"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?","og_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/","og_site_name":"Herold Blog","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/derherold","article_published_time":"2019-07-26T07:00:32+00:00","article_modified_time":"2019-07-29T09:29:27+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband.-Adobe-Stock_-Juergen-Faelchle-e1529912314386.jpg"}],"author":"Herold Redaktion","twitter_misc":{"Verfasst von":"Herold Redaktion","Gesch\u00e4tzte Lesezeit":"7 Minuten"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/","name":"Magenband beantragen: Was kostet die Operation? - HEROLD.at","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website"},"datePublished":"2019-07-26T07:00:32+00:00","dateModified":"2019-07-29T09:29:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1"},"description":"Das Magenband ist f\u00fcr viele der letzte Ausweg bei krankhafter Adipositas. Aber wer bekommt ein Magenband bezahlt? Und welche Kosten erwarten Selbstzahler?","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"de-DE","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/magenband-kosten-operation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Magenband beantragen: Was kostet die Operation?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#website","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/","name":"Herold Blog","description":"Ratgeber &amp; Blog von herold.at","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"de-DE"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/#\/schema\/person\/12f550765e7a2ed67050cd6f459010b1","name":"Herold Redaktion","url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/author\/herold-blog-team\/"}]}},"fimg_url":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Magenband-Adobe-Stock-c-Normaals-560x360.jpg","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99062"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/users\/175"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=99062"}],"version-history":[{"count":59,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99062\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":169694,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/99062\/revisions\/169694"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media\/169592"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=99062"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=99062"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.herold.at\/blog\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=99062"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}